<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋月刊</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋月刊</description><lastBuildDate>Sat, 24 Jan 2026 12:41:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>技术汉密尔顿主义者的崛起</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/tech-hamiltonian-jacksonian-comparison/685681/?utm_source=feed</link><description>在特朗普旗帜下形成的政治联盟有可能重塑美国政治。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;打开政府的全国天气警报&lt;a href="https://www.weather.gov/"&gt;地图&lt;/a&gt;，几乎整个国家的东半部都被涂上了这样或那样的颜色。一条厚厚的粉红色带从新墨西哥州延伸到得克萨斯州，然后穿过宾夕法尼亚州、纽约州和佛蒙特州——这是冬季风暴警告。在北方，五大湖周围出现深蓝色斑点——极冷警告。然后是一条较窄的深紫色带穿过东南部，从东德克萨斯州一直到卡罗来纳州——冰暴警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到周日，当风暴达到顶峰时，美国南部 48 地区一半以上的居民将遭遇降雪、雨夹雪和冻雨的混合天气。十六个州和华盛顿特区已&lt;a href="https://abcnews.go.com/US/live-updates/winter-storm-live-updates-tracking-dangerous-ice-snow/?id=129469173"&gt;宣布&lt;/a&gt;进入紧急状态。来自加拿大的比平常更冷的空气将飘过美国东部，并与来自太平洋的&lt;a href="https://www.noaa.gov/stories/what-are-atmospheric-rivers"&gt;大气河&lt;/a&gt;汇合。美国“去年没有发生任何飓风，但从造成停电和风灾的可能性来看，这绝对相当于从德克萨斯州到东北部的飓风”，气象学家、美国国家海洋和大气管理局前首席科学家瑞安·毛厄（Ryan Maue）告诉我。他说，那些收到冰暴警告的人应该考虑“为飓风做好准备——除非是冰。”其中许多地区不习惯这种冬季天气。正如北卡罗来纳州的一名男子&lt;a href="https://x.com/mattvanswol/status/2014446712895508613"&gt;在 X 上发布的&lt;/a&gt;那样，“冰会让你很快变得谦虚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “两到三英寸厚的雪，我们可以应对，”德克萨斯州中北部政府委员会应急准备主任玛丽贝尔·马丁内斯-梅希亚告诉我。但是，她说，超过四分之一英寸的冰是一个挑战；她的区域可以看到大约半英寸或更长。这个重量可能会给电线增加多达 500 磅的重量，并导致停电。 “电网很容易受到冰的影响，”气象学家兼&lt;a href="http://poweroutage.us"&gt;PowerOutage.us&lt;/a&gt;首席创新官贾森·谢弗 (Jason Shafer) 告诉我。 “让系统防冻是很困难的”，部分原因是这样做的成本很高。许多地方没有钱花在这个项目上，尤其是在冰是一种罕见的威胁的情况下。所以线路会折断，树木也会折断——有时会折断到线路上。避免这种情况的一种方法是将线路置于地下，但是，谢弗说，“我们在这个国家把所有东西都建在空中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄克拉荷马州电力合作社副总裁奥特姆·麦克马洪 (Autumn McMahon) 告诉我，即使电线没有破裂，冰也会使其变得如此寒冷，以致无法发出足够的电力，“所以线路工必须出去，真正地把电线上的冰打破。” （据国家气象局&lt;a href="https://www.wpc.ncep.noaa.gov/wwd/wssi/wssi.php"&gt;称&lt;/a&gt;，预计该州的大部分地区“日常生活将受到严重干扰”。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在修复线路之前，工人们必须能够到达那里。联邦应急管理局第 6 区前管理员、现在国家应急管理和响应部门工作的托尼·罗宾逊 (Tony Robinson) 告诉我，冰让事情变得更加困难。公用事业公司擅长在暴风雨期间相对较快地恢复供电，但“如果冰层太严重，他们无法将设备运送到现场”——那么，这就会减慢速度。俄克拉荷马州的气象学家艾伦·杰拉德告诉我，电力恢复的延迟“显然令人担忧”，“特别是因为该地区的许多房屋都没有隔热或没有做好应对寒冷天气的准备。”管道可能会冻结或爆裂，人们可能会断水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种可以暂时收紧人们生活光圈的风暴。数千个航班已被取消。在结冰的道路上行驶最安全的方法就是根本不开车。在停电的情况下，保暖可能意味着蹲在房子的一个房间里，用毯子盖住门窗过夜，并留在原地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后就是雪。雪造成的停电风险远小于冰，但它对道路构成危险，尤其是在可能没有除雪机的地区。但即便如此，冰仍然是一个狡猾的恶棍：各州都在积极地对道路进行预处理，以防止积雪和雨夹雪，“但冻雨只是把它们冲走，然后你就只剩下一个溜冰场了，”南方气候影响规划项目主任雷切尔·赖利告诉我。毛厄特别担心先结冰&lt;em&gt;后&lt;/em&gt;下雪的地区，这些地区可能会在表面形成一层硬皮，从而难以铲除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论本周末落到地面的冰水版本如何，都将持续存在。该国大部分地区将持续寒冷到下周甚至二月初。冰冷的雪堆将覆盖结冰的人行道，以及犁过的和撒盐的道路。毛厄一直说这个国家将被“埋葬”在冰中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有些地区将会非常寒冷，并有一层新雪——这在某些地方相对罕见。这可能会带来陌生的挑战，但也会带来陌生的乐趣。北卡罗来纳州州长乔什·斯坦在昨天的新闻发布会上说，孩子们可能会迎来“他们的第一场真正的雪”。但他说，该州的大部分地区不会看到雪，而是结冰。今天，他采取了更加紧急的语气，告诉居民要做好被困在家里几天的准备。 “这是一场严重的风暴，”他说。 “我们正在认真对待这件事，你也应该如此。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 12:41:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/tech-hamiltonian-jacksonian-comparison/685681/?utm_source=feed</guid></item><item><title>冬季冰雪可能会让美国变得谦卑</title><link>https://www.theatlantic.com/science/2026/01/ice-winter-storm-danger/685737/?utm_source=feed</link><description>斯诺，“我们可以应付，”一位官员说。冰是另一个故事。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这是《&lt;/i&gt;大西洋&lt;i&gt;日报》的一个版本，是一份时事通讯，可引导您了解当天最大的故事，帮助您发现新想法，并推荐最好的文化。&lt;/i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/atlantic-daily/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，犹他州共和党众议员布莱克·摩尔就唐纳德·特朗普对格陵兰岛的积极追求签署了一份&lt;a href="https://blakemoore.house.gov/media/press-releases/representatives-moore-hoyer-release-joint-statement-on-greenland#:~:text=Representatives%20Moore%2C%20Hoyer%20Release%20Joint,January%2006%2C%202026"&gt;两党声明&lt;/a&gt;，按照喜爱特朗普的共和党的标准，这相当于对总统的罕见而尖锐的谴责。 “关于吞并格陵兰岛的武力威胁是不必要的危险，”摩尔和马里兰州民主党众议员斯坦尼·霍耶在声明中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 45 岁的摩尔刚刚第三次担任众议院议员，但他并不是国会的普通议员。在过去的两年里，他一直担任共和党会议的副主席——在凯文·麦卡锡(Kevin McCarthy)在会议中期被赶下台后，迈克·约翰逊(Mike Johnson)也从这个职位上跃升为众议院议长。摩尔恰好与霍耶一起担任国会丹麦之友核心小组的联合主席，他正是以此身份向特朗普发出了警告。摩尔和霍耶说：“美国最不需要的就是北约之间爆发一场危及我们安全和生活方式的内战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我昨天与他交谈时，摩尔似乎松了口气，因为至少在目前，总统的军刀已经平静下来。 “我认为我们已经相对较快地到达了一个非常好的位置，”特朗普宣布他已与北约秘书长马克·鲁特达成“未来协议框架”后的第二天早上，摩尔在电话中告诉我。摩尔尚未获悉达沃斯的事态发展，但他表示，他很高兴美国政府放弃了对反对特朗普格陵兰岛计划的欧洲盟友征收关税的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对获取北约长期盟友领土的痴迷给共和党领导人带来了又一次考验，他们让他在外交和国内政策上基本上无视国会。 “我无意妨碍特朗普总统及其政府，”约翰逊周三对记者表示。他谈论的是总统的关税权力，但他本可以指的是政府在这些问题上延伸或完全消除了行政权力的正常界限，包括单方面解散国会授权的联邦机构，以及在甚至没有通知立法者的情况下在军事突袭中抓获委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗。约翰逊可能仍与特朗普步调一致，但一些国会共和党人已经表现出动摇的迹象。共和党议员与民主党一起强制投票，首先就公布爱泼斯坦的文件，然后就延长即将到期的医疗保险补贴进行投票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会山的一些共和党人，例如北卡罗来纳州参议员托姆·蒂利斯，对特朗普在格陵兰岛的举动采取了比他们的同事通常更强硬的立场。众议院共和党人、内布拉斯加州众议员唐·培根曾&lt;a href="https://omaha.com/news/local/government-politics/article_bdf0d63a-d6e8-43b5-bb3e-086928a8edfe.html"&gt;表示&lt;/a&gt;，在共和党的支持下，未经授权对该岛进行军事袭击可能会导致总统被弹劾。 （培根的预测是否正确则是另一回事。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与摩尔不同，蒂利斯和培根计划在今年年底离开国会，这或许并非巧合。最近公开反抗特朗普的共和党领导层成员是怀俄明州前众议员利兹·切尼，她失去了众议院共和党会议主席的职位，然后又在相对较快的时间内失去了席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而摩尔与丹麦的密切联系——一位发言人告诉我，他的家族的根源可以追溯到 16 世纪——以及他的领导职位，这对他来说是一个棘手的时刻。 “人们没有认识到我们与丹麦的盟友关系有多久。这是我们有史以来最长的盟友关系之一，”摩尔说。在我们的谈话中，他对政府重新关注北极安全表示赞扬，同时明确表示，与特朗普不同，他认为美国不需要拥有格陵兰岛。摩尔说：“我们已经可以完成很多事情，而无需购买、收购、拥有那片土地来实现我们想要的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔告诉我，国会需要批准任何“持续的军事存在”或“斥资数万亿美元收购格陵兰岛”。他与约翰逊决裂，表示国会应该在关税政策中发挥更积极的作用。 “我认为我们需要更多地参与所有贸易讨论，”摩尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他和霍耶的声明中，他们警告说，“对格陵兰岛的攻击”将“悲剧性地成为对北约的攻击”。但当我问摩尔是否同意培根关于军事入侵可能导致特朗普被弹劾的观点时，他完全否认了这种可能性。他说：“格陵兰岛不存在受到攻击的可能性，也不存在军事行动的可能性。” “这根本就不可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我问摩尔，特朗普是否在格陵兰岛问题上做出了让步，或者他的高压手段是否成功迫使北约做出了他们本来不会做出的让步？尽管摩尔早些时候谴责了“武力威胁”，但他对特朗普的做法采取了更为仁慈的看法。他将特朗普对格陵兰岛的追求与总统在第一任期内积极推动北约国家增加对联盟的贡献进行了比较。 “特朗普总统是一位强硬的谈判者，人们都知道这一点，”摩尔说。摩尔继续说道：“丹麦也将坚定立场，他们应该能够做到这一点，因为”他们为这张桌子带来了很多东西。他指出，“如果我们达成协议，我认为这对每个人来说都是积极的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔的乐观反应令人耳目一新。他与总统的短暂决裂与其说是彻底破裂，不如说是发丝断裂。特朗普仍然不需要花太多时间——在本例中，只是一份外交协议的最简单的轮廓——让紧张不安的国会共和党人重新回归。但随着全球危机的加剧和中期选举的临近，总统发现他的政党并不像以前那样乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有关的：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/congress-trump-venezuela-maduro/685539/?utm_source=feed"&gt;国会还存在吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-polk-manifest-destiny/685689/?utm_source=feed"&gt;特朗普想成为新的波尔克。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是&lt;i&gt;《大西洋月刊》&lt;/i&gt;的三个新故事：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/rfk-jr-secretary-of-war/685717/?utm_source=feed"&gt;美国真正的“战争部长”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/1970s-extremism/685710/?utm_source=feed"&gt;劫持 20 世纪 70 年代的极端分子的教训&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/reality-reshaped/685289/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;美国的独裁&lt;/i&gt;：撤资科学、扭曲文化、模仿教育&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今日新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;乌克兰、俄罗斯和美国正在阿拉伯联合酋长国举行谈判，这是自乌克兰冲突爆发以来&lt;a href="https://www.cnn.com/politics/live-news/trump-administration-news-01-23-26"&gt;首次已知的关于俄罗斯在乌克兰战争的三边讨论&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;预计一场&lt;a href="https://weather.com/storms/winter/news/2026-01-23-winter-storm-fern-historic-ice-snow-forecast-south-northeast-midwest"&gt;大型冬季风暴&lt;/a&gt;将持续到周一，预计从今天开始将袭击 34 个州。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;今天，&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/23/us/minnesota-businesses-protest-ice.html"&gt;明尼苏达州数百家企业在“经济停电”期间关闭&lt;/a&gt;，以抗议 ICE 在该州的存在。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;快讯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/books-briefing/?utm_source=feed"&gt;&lt;b&gt;图书简报&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;：&lt;/b&gt;鲍里斯·卡奇卡 (Boris Kachka) &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/the-books-briefing-a-biography-without-the-boring-bits/685725/?utm_source=feed"&gt;讲述一本没有“无聊部分”的传记&lt;/a&gt;。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&lt;a href="https://link.theatlantic.com/click/29767897.0/aHR0cHM6Ly93d3cudGhlYXRsYW50aWMuY29tL25ld3NsZXR0ZXJzLz91dG1fc291cmNlPW5ld3NsZXR0ZXImdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbCZ1dG1fY2FtcGFpZ249YXRsYW50aWMtZGFpbHktbmV3c2xldHRlciZ1dG1fY29udGVudD0yMDIyMTEyMQ/61813432e16c7128e42f4628B52865c35"&gt;在这里探索我们所有的时事通讯。&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;更多来自&lt;em&gt;大西洋月刊&lt;/em&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/agartha-memes-youth-internet-nazi/685718/?utm_source=feed"&gt;青少年们正在宣扬希姆莱最喜欢的神话。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/ice-is-turning-real-conflict-into-viral-content/685721/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;Galaxy Brain&lt;/i&gt; ：ICE 正在将真正的冲突转化为病毒式内容。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/china-electric-cars-america/685734/?utm_source=feed"&gt;针对中国汽车的防火墙正在破裂&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个棕色的美式橄榄球漂浮在亮绿色背景的中央，上面覆盖着白色的粉笔状箭头和向外辐射的曲线，类似于在足球场上绘制的比赛图。" height="1125" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/mt/2026/01/2026_01_22_Tiffany_Sports_conspiracy_final/original.jpg" width="2000" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;插图：Akshita Chandra / 大西洋月刊&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;太容易相信的体育阴谋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;凯特琳·蒂芙尼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;旧金山 49 人队将不会参加超级碗比赛，因为他们在周末以 41 比 6 的耻辱性比分输给了西雅图海鹰队。但当然，“有人赢，有人输”从来都不是体育运动的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些球迷现在相信球队没有机会，因为在整个赛季（以及最近几个赛季）中遭受了数量可疑的毁灭性伤病……为了解释这一点，一些球迷指出球队的训练场和体育场靠近变电站，并暗示从那里发出的电磁波可能会削弱球员的身体，使他们特别容易受到肌腱撕裂和肌肉拉伤等软组织损伤。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/49ers-emf-conspiracy-theory/685722/?utm_source=feed"&gt;阅读全文。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;文化突破&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一个垃圾桶，里面有皱巴巴的纸片" height="2526" src="https://cdn.theatlantic.com/media/newsletters/2026/01/CB123/original.png" width="4490" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;亨里克·索伦森/盖蒂&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;学会处理“不”。&lt;/b&gt;安娜·霍姆斯写道，拒绝并不一定会导致自我毁灭，而且&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/professional-rejection-work-upside/685713/?utm_source=feed"&gt;最有可能度过难关的人&lt;/a&gt;往往都具有某种特定的品质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;辩论。&lt;/b&gt;莉莉·迈耶认为，史密森尼博物馆&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/smithsonian-history-storytelling-moca-monuments/685702/?utm_source=feed"&gt;被誉为“国家阁楼”的声誉&lt;/a&gt;掩盖了其塑造国家叙事的独特能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/free-daily-crossword-puzzle/?utm_source=feed"&gt;玩我们的日常填字游戏。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;斯蒂芬妮·白&lt;/i&gt;&lt;i&gt;为本期通讯做出了贡献。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;当您使用本新闻通讯中的链接购买书籍时，我们会收到佣金。感谢您对大西洋月刊的支持&lt;/em&gt;&lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:29:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/science/2026/01/ice-winter-storm-danger/685737/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普共和党内部的喧嚣</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-gop-greenland-pushback/685740/?utm_source=feed</link><description>总统对格陵兰岛的执着给共和党领导人带来了又一次考验。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;会议&lt;/span&gt;召开时，似乎毫无意义。有人开玩笑说这可能是一封电子邮件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当欧盟领导人昨天同意聚会时，计划是准备对特朗普总统的关税威胁做出回应，这是他坚持美国接管其中一个成员国领土的结果。但在他们会面的前一天，特朗普做出了惊人的让步。他发誓不再征收进一步关税，并接受了他觊觎的北极领土格陵兰岛的谈判条款，这与他对所有权的最高要求几乎没有什么相似之处。相反，他接受了他可能在几个月前就可以获得的选择，而没有威胁对北约盟友发动战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，布鲁塞尔欧洲峰会显得虎头蛇尾。最坏的情况已经避免了。法国总统埃马纽埃尔·马克龙昨天晚间抵达欧洲理事会所在地欧罗巴大厦时表示：“本周伊始，我们的局势就开始升级——威胁、入侵威胁和关税威胁——但我们已经回到了似乎更容易接受的局面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，轻松的感觉掩盖了新的现实。在特朗普对欧洲进行了多年的侮辱和最后通牒之后，他牵强的收购格陵兰岛运动所造成的惨败已经损害了美国与其一些最富有和最强大的盟友的关系——或许是永久性的。一位欧洲高级外交官告诉我们，欧洲和美国之间存在“重大且可能不可逆转的决裂”。另一位官员表示，欧洲国家正在继续编制可以发挥影响力的行业清单，“如果美国人再次尝试类似的事情，就会受到打击”。几位官员告诉我们，人们重新讨论了加强欧洲核武库的问题，以保证在美国保护伞之外得到保护。欧洲核武库目前仅由法国和英国维持。这些人与我们为本文采访的其他人一样，都要求匿名以坦诚地解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是特朗普长达数月追求格陵兰岛的结果——不信任和对欧洲独立的日益坚定的奉献。总统反复无常的撤退方式只会让欧洲的态度变得更强硬。他的态度转变如此突然，又如此不明原因，以至于欧洲的高级官员都摸不着头脑，不知道到底是什么改变了他的想法。他们猜测国会山的批评、他的军事顾问的谨慎以及股市的混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在缺乏有意义的见解的情况下，许多人都集中在强调自己角色的解释上。 “我们正在学习欺凌反击，”第二位欧洲官员表示。 “过去几年我们一直太害羞，不敢施加反压力。现在有一种感觉，这种情况已经停止了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; 1 月 3 日美国成功抓获委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗后，&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普有勇气&lt;/span&gt;在格陵兰岛推行他的领土计划。但他并没有在 1 月 4 日醒来并决定扩大美国在高北地区的影响力。他在 2019 年第一个任期内表示有兴趣购买格陵兰岛。据前美国官员称，当他去年重返办公室时，他的助手开始为他制定选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们讨论了不同的想法，包括给格陵兰岛的每个人寄一张支票，作为购买他们效忠的一种方式。国家安全委员会的官员认为，为格陵兰岛设立主权财富基金是一个更好的选择。在被解除国家安全顾问职务之前，迈克尔·沃尔兹至少主持了一次白宫会议，包括国务卿马可·卢比奥和中央情报局局长约翰·拉特克利夫在内的内阁成员在会上介绍了情况的各个部分。情报角度涉及公众对格陵兰岛的看法，以及如何推动格陵兰岛居民在公投中投票支持脱离丹麦独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普政府在其特使抵达格陵兰岛时并没有给自己带来任何好处，甚至在他第二次就职之前，这次草率的访问引发了不满。哥本哈根的官员同样对华盛顿发出的信号感到迟疑。 “格陵兰岛今天是丹麦王国的一部分，”丹麦首相梅特·弗雷德里克森 (Mette Frederiksen) 二月份表示。 “这是我们领土的一部分，不能出售。”四月，她警告说，“你不能吞并另一个国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-afghanistan-nato-america-greenland/685625/?utm_source=feed"&gt;阅读：丹麦人的牺牲&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此时，欧洲领导人已经对来自美国盟友的友军炮火已经习以为常。 2018年，特朗普试图削弱时任德国总理安格拉·默克尔的影响，称“德国人民正在反对他们的领导”。这些攻击并不只是严格意义上的口头攻击。他以国家安全为由对多种欧盟产品征收关税，尤其是对钢铁和铝征收进口关税。欧盟的报复性关税主要针对美国产品，包括摩托车、波本威士忌和牛仔裤。前美国官员告诉我们，贸易——特朗普相信欧洲正在战胜美国——加剧了他对欧洲大陆更广泛的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他开始嘲笑使用军事力量时，这种怨恨的深度就变得清晰起来，他认为美国出于无法解释的国家安全原因需要格陵兰岛，并坚称丹麦无法保卫大片极地。当我们的同事迈克尔·谢勒&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-venezuela-maduro-delcy-rodriguez/685497/?utm_source=feed"&gt;问总统&lt;/a&gt;委内瑞拉的袭击是否改变了他使用武力占领格陵兰岛的想法时，他并没有排除这种可能性。助手和盟友开始以武力威胁丹麦，使用的是特朗普惯用的那种网上夸张说法。白宫一再坚称没有什么是不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;丹麦官员&lt;/span&gt;被告知他们无法保卫格陵兰岛，因此采取了保卫它的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，哥本哈根政府向该岛派遣了更多士兵和军事装备。同日，丹麦和格陵兰外长前往白宫。双方似乎都固执己见，但他们同意成立一个工作组来解决总统的担忧。其他五个欧盟成员国以及英国和挪威也向格陵兰岛派遣了少量部队，作为侦察任务的一部分，以规划未来的部署并表明北极安全是当务之急。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-army-greenland-arctic-trump/685612/?utm_source=feed"&gt;阅读：丹麦陆军参谋长表示他已准备好保卫格陵兰岛&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据欧洲官员称，这次动员令特朗普感到不安，他将其解读为针对美国的举动。他威胁要从 2 月份开始对来自 8 个欧洲国家的商品征收 10% 的进口税。他还向挪威首相写了一封愤怒的信，在信中他抱怨没有获得诺贝尔和平奖，并警告说和平将不再是他的唯一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟迅速做出反应，恢复了去年制定但暂停至 2 月份的近 1000 亿欧元关税计划。法国还推动一项非常措施，限制美国进入欧洲内部市场。欧盟最大经济体德国表示，它对所谓的贸易火箭筒持开放态度。成员国在外交电报中警告称，欧盟的主权受到威胁。最初人们担心意大利可能会拒绝这样做，因为意大利高级官员曾嘲笑向格陵兰岛派遣士兵的举动。但欧洲外交官告诉我们，欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩及时发表的声明强调，欧盟将作为一个整体做出回应。他们还表示，欧洲同时协调如何回应特朗普向其和平委员会发出的邀请——只有极少数欧盟成员国签署了协议——加强了团结。在欧洲官员无法相信出自一位美国总统之口的漫无边际的演讲中，他重申了美国拥有格陵兰岛的要求，同时似乎也承认了现实。他说：“我们的股市昨天因冰岛而首次下跌。”他将这个北欧国家与格陵兰岛混淆了，格陵兰岛是另一个北欧国家丹麦的半自治领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫官员和一位亲密的外部顾问告诉我们，在讲台之外，股市暴跌以及对债券市场和国债收益率的担忧让总统的一些高级助手感到不安。财政部长斯科特·贝森特和幕僚长苏西·威尔斯等人向总统发出了警告，总统正在亲自打电话来评估华尔街的反应。特朗普在第二个任期内激进地使用行政权力基本上没有受到限制，但他最重要的其他让步——在所谓的解放日后不久取消了一些关税——也是在市场做出严重反应之后发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对他来说，经济就是市场，但他仍然不情愿地倾听，”这位与总统定期接触的外部顾问告诉我们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;欧洲人指定北约秘书长&lt;/span&gt;马克·吕特作为与特朗普谈判的关键人物。 “吕特向他解释说，他有一条出路，”一位欧洲官员告诉我们。 “他立即就获利了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普收回了关税威胁并宣布胜利。 “根据我与北约秘书长马克·吕特举行的一次非常富有成效的会议，我们已经制定了有关格陵兰岛乃至整个北极地区的未来协议框架，”他在 Truth Social 上写道。一位美国高级官员告诉我们，吕特已经掌握了特朗普的外交交易方法，称这位秘书长“做得很大”，暗示他可以大大加强美国的安全存在。 “他知道如何与总统交谈，”这位人士说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，没有任何内容被写入文件，而且框架仍然模糊。它设想美国和丹麦之间进行双边讨论，以确保美军能够在格陵兰岛充分开展行动，以及北约更广泛地努力保卫高北地区。可能的结果包括更新 1951 年的防务协议、对中国和俄罗斯在该岛的投资设置障碍以及允许美国获取埋藏在冰层深处的自然资源。这些主题可能会成为上周成立的工作组的焦点，它们反映了丹麦领导人几个月来表示的目标，只要华盛顿提出要求，他们就会支持。在同一天的北约会议上，军方官员讨论了如何授予美国对格陵兰小片土地的主权，以巩固其地位，类似于英国在塞浦路斯的基地。但丹麦领导人立即反驳了放弃任何主权领土的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫没有回应具体问题，但新闻秘书卡罗琳·莱维特发表声明称，“正如特朗普总统多次表示的那样，格陵兰岛协议的细节将在适当的时候敲定并公布。该协议签署后，将以极低的成本永远实现美国在北极地区的长期战略目标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普身边的人对欧洲领导人如此强烈地反抗总统感到惊讶；由于担心贸易战或美国进一步减少对乌克兰的支持，白宫一直指望欧洲大陆会崩溃。与此同时，据美国官员称，五角大楼官员从未对起草入侵格陵兰岛计划投入过有意义的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为并没有真正的军事计划来占领格陵兰岛，”一位官员告诉我们。 “我认为格陵兰岛人民不需要开始填充沙袋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲官员表示，这种情况根本不可能发生，这已经导致了欧洲的疏远，而华盛顿将无法很快修复这一问题。在可预见的未来，这些国家将继续以各种方式依赖美国，尤其是在安全、国防和情报方面。但他们的领导人已经承诺加快努力，独立自主，并共同努力抗衡更大的国家，其中不仅包括俄罗斯和中国，还包括现在的美国。这就是加拿大总理马克·卡尼在达沃斯受到如此热烈欢迎的原因，他坦率地承认美国强权维持的国际秩序已经结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不那么明显的是，欧洲对特朗普做生意的方式——他趾高气扬、诈骗、轻蔑的风格——的厌恶是无法消除的。它甚至延伸到欧洲极右翼政党，否则这些政党可能会与特朗普找到共同目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-denmark-afghanistan-fatalities-nato/685716/?utm_source=feed"&gt;阅读：特朗普随意诋毁北约战争死难者&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国总统同意就格陵兰岛解除武装，但他还是让欧洲人有理由再次感到愤怒，并贬低了北约盟国士兵在美国领导的阿富汗战争中的牺牲。特朗普在接受福克斯商业频道采访时表示：“他们退居幕后，远离前线。”来自美国盟友的大约一千名士兵在战斗中丧生。他们讲述了一个不同的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;Vivian Salama 和 Nancy A. Youssef 贡献了报道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:29:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-gop-greenland-pushback/685740/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“我们正在学习欺凌反击”</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-europe-denmark-nato/685735/?utm_source=feed</link><description>欧洲如何让特朗普在格陵兰岛问题上让步&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;伊朗&lt;span class="smallcaps"&gt;起义演变成暴力几周后&lt;/span&gt;，没有人能够清点死亡人数。该州尚未解除 1 月 8 日启动的互联网封锁，这使得信息封锁成为伊朗人经历过的时间最长、最严重的一次。超过9000万公民无法上网，这使得人们无法了解政府对抗议者施暴的真实程度。通过星链卫星连接或离开该国的人泄露的少数图像揭示了一场残酷的镇压，导致数千人死亡。 1 月 17 日，一位伊朗朋友终于通过 WhatsApp 联系到我，她写道：“他们正在杀害我们。这是一场大屠杀。”散居海外的伊朗同胞告诉我，他们也收到了类似的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种沟通空白使伊朗境内外的伊朗人陷入瘫痪。二十多年来，伊朗人利用互联网、社交媒体和卫星电视技术建立了一个超越国家严格监管参数的充满活力的公共领域。在日常发布和传播与国家无关的内容的行为中，伊朗人已经将政权所禁止的一切正常化，包括持不同政见的诗歌朗诵、即兴街头音乐会以及父母哀悼在抗议活动中丧生的儿童的照片。尽管国家封锁了大多数外国社交媒体应用程序、平台和新闻网站；实行更多的&lt;a href="https://freedomhouse.org/country/iran/freedom-net/2025"&gt;审查和监视&lt;/a&gt;；并提高了上网费用，伊朗人成功地利用这种替代媒体领域来突破允许的公共言论的界限。现在人们担心，即使互联网服务恢复，它们也可能会受到更严格的国家控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗是电子邮件和互联网的&lt;a href="https://ciaotest.cc.columbia.edu/olj/meria/meria03_rab01.pdf"&gt;早期采用者&lt;/a&gt;。政府在 20 世纪 90 年代投资并推广了它们的使用，作为推进学术研究和促进伊拉克战争后经济发展的一种方式。到了 21 世纪初，普通伊朗人开始光顾网吧——到 2001 年，仅德黑兰就有大约 1,500 家网吧——并在网上聊天室开会。在这些活跃的虚拟空间中，他们发现可以在伊斯兰共和国令人窒息的政治和经济之外创造一个更自由、更世俗、更民主的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/trump-khamenei-iran-protests/685680/?utm_source=feed"&gt;阅读：伊朗人想从特朗普那里得到什么&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该国 2009 年绿色运动期间，伊朗人利用虚拟空间来帮助协调抗议活动并巩固他们对政治改革的支持。 《 &lt;i&gt;Yar-e Dabestani-ye Man&lt;/i&gt; 》（《我的小学同学》）等歌曲在手机和博客上流传，唤起了人们温和、团结地迈向政治进步的愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，国家成立了网络警察和其他情报部门来监控网络空间。政府长期以来一直回避全面禁止互联网，部分原因是考虑到有多少伊朗企业依赖在线通信，这似乎在经济上成本太高。尽管 X、Telegram、Instagram 和其他社交媒体应用程序受到限制，但大多数伊朗人知道如何规避这些措施，并且一直是活跃用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使该政权限制通讯，恶劣的镇压行为还是引发了大规模的愤怒，首先是在网上，然后是街头。 2022 年，一名名叫马赫萨·吉娜·阿米尼 (Mahsa Jina Amini) 的年轻女子因佩戴不当头巾被捕后在警方拘留期间死亡，“妇女、生命、自由”起义爆发，部分原因是伊朗人花了数年时间在网上培育伊朗未来的集体愿景，其中包括生活工资、政治自由、街头跳舞、关心环境以及对阿富汗难民儿童的同情。谢尔文·哈吉普尔 (Shervin Hajipour) 的歌曲《 &lt;i&gt;Baraye&lt;/i&gt; 》忠实地捕捉了这些渴望，诗意地描述了“对平凡生活的渴望”，立即成为起义的赞歌，并赢得了 2023 年格莱美最佳社会变革歌曲。国家最终镇压了这次起义，但也放松了一些规定。女性有效地赢得了头巾之战。现在许多人都没有了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网络另类公共领域的普遍存在最终导致国家创建自己的作品，并用与国家相关的脱口秀节目充斥这些空间。该政权的支持者也参与网络空间，社交媒体为国家提供了一种监视其臣民并惩罚任何过于出名或具有颠覆性的影响者的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些努力几乎没有遏制对该政权的怀疑。 &lt;a href="https://www.instagram.com/reels/DP4_bpkiHTn/"&gt;Instagram 上流传的一段在线节目视频中，&lt;/a&gt;一名年轻人留着胡须，穿着西装，许多人都将其与该政权联系起来。他观察到，伊斯兰共和国“不再像以前那样有人民在身边”，并补充道，“政权在实际垮台之前先在脑海中浮现。”许多人将这段视频解读为，该政权甚至在效忠者中也失去了支持。社交媒体上流传的国家批准的在线节目的&lt;a href="https://www.instagram.com/reels/DSuq9TUiCo4/"&gt;另一个片段&lt;/a&gt;中，学生们与一位支持强制戴头巾的官员进行了辩论；一名学生问道：“谁赋予政府干涉人民人身自由的权利？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/trump-iran-protests-irgc-khamenei/685648/?utm_source=feed"&gt;阅读：特朗普在伊朗的命运选择&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像其他地方的社交媒体一样，这些波斯语在线空间的相对开放性使它们容易受到阴谋论者、国家支持的虚假信息活动和外国干预者的影响。例如，散居国外的保皇党多年来在伊朗国内外都没有得到太多支持，现在发现自己得到了外国通过推行君主制来煽动政权更迭的努力的支持。 2025 年末的报道披露， &lt;a href="https://www.haaretz.com/israel-news/security-aviation/2025-10-03/ty-article-magazine/.premium/the-israeli-influence-operation-in-iran-pushing-to-reinstate-the-shah-monarchy/00000199-9f12-df33-a5dd-9f770d7a0000"&gt;以色列资助的在线&lt;/a&gt;波斯语活动宣传伊朗前国王的儿子礼萨·巴列维。 &lt;a href="https://www.theguardian.com/world/2018/oct/31/concern-over-uk-based-iranian-tv-channels-links-to-saudi-arabia"&gt;据报道，广受欢迎的卫星电视频道“伊朗国际”定期报道巴列维的演讲和支持者，该频道是由沙特资助的&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这些外国支持的影响力运动为伊朗日益高涨的恢复君主制的呼声奠定了基础。美国的严厉制裁和 2025 年 6 月与以色列的战争导致里亚尔崩溃，进一步损害了该政权的地位。但伊斯兰共和国最终应对政权更迭的呼声负责，因为该国数十年来对改革要求不妥协，对异见人士进行镇压，而且经济管理不善和腐败严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国家对和平抗议的暴力反应导致死亡人数上升，伊斯兰共和国的互联网封锁被证明更加阴险。通过关闭伊朗人寻找梦想、建设、联系和组织方式的所有网络空间，国家控制了国家的叙事，并暂时压制了所有希望的途径。尽管如此，伊朗人还是花费了数年时间来培育一种超越国家意识形态限制的现实。如果他们不能再享受这个虚拟世界的自由，也许伊朗人只会更有动力在现实世界中追求这些自由。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 03:29:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-europe-denmark-nato/685735/?utm_source=feed</guid></item><item><title>伊朗人自由的网络世界</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-protests-internet-blackout/685724/?utm_source=feed</link><description>伊朗的互联网封锁是又一国家暴力行为。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;二十年前，一家名为特斯拉汽车公司的加州公司几乎凭一己之力创造了我们现在所知的电动汽车。从那时起，埃隆·马斯克的公司就一直主导着全球这个行业。但去年，长期以来，全球最大的电动汽车销售商首次不是特斯拉。它就是中国汽车巨头比亚迪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比亚迪成功的秘诀很简单：该公司生产高科技电动和混合动力汽车，并以令人难以置信的价格出售。微型&lt;a href="https://insideevs.com/features/761423/byd-seagull-drive-in-china/"&gt;比亚迪海鸥&lt;/a&gt;在中国售价仅为 8,000 美元，但在多个国家却大受欢迎。中国汽车行业——不仅是比亚迪，还有许多同样生产廉价汽车的竞争对手——正在迅速占领世界。在欧洲，中国车型占新车销量的近 10%，很大程度上是因为它们通常比本土大众和雷诺的车型便宜数千美元。在墨西哥，大约 20% 的新车是中国制造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但你在美国找不到海鸥或任何其他廉价的中国车型。拜登政府对中国电动汽车征收 100% 的高额关税，然后以&lt;a href="https://china.usembassy-china.org.cn/fact-sheet-safeguarding-america-from-national-security-risks-of-connected-vehicle-technology-from-china-and-russia/"&gt;国家安全&lt;/a&gt;为由基本上禁止它们。 （美国官员表示，这些汽车可以将敏感数据传输回北京。）就特朗普政府而言，它继续阻止中国进口，转而&lt;a href="https://www.reuters.com/business/autos-transportation/trump-propose-sharp-rollback-us-vehicle-fuel-economy-rules-2025-12-03/"&gt;推广美国制造的汽油汽车&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，最近，围绕中国汽车的围墙开始破裂。本月早些时候，特朗普总统在底特律经济俱乐部的一次演讲中表达了让中国汽车制造商在美国生产汽车的热情：“如果他们想进来建造工厂并雇用你、雇用你的朋友和邻居，那就太好了，”他说。然后，上周，加拿大总理马克·卡尼宣布加拿大将向中国廉价汽车敞开大门，将关税从 100% 削减至 6%。加拿大的汽车工业&lt;a href="https://www.autonews.com/article/20170730/SPONSORED/170729857/ontario-canada-a-truly-unique-auto-corridor/"&gt;与美国的汽车工业紧密相连&lt;/a&gt;。这些100%的关税是为了声援华盛顿而颁布的。如果中国进口产品能够在美国北部邻国站稳脚跟，那么它们在美国站稳脚跟也许只是时间问题。 “这是第一步，”咨询公司 AlixPartners 的汽车行业分析师 Dan Hearsch 告诉我。 “美国人购买中国汽车是不可避免的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些进展并不意味着今年年底 &lt;a href="https://www.wired.com/story/xiaomis-yu7-is-an-suv-sized-middle-finger-to-teslas-model-y/"&gt;小米 YU7&lt;/a&gt;将出现在数百万美国车道上。但中国汽车如何进入美国的路线图从未如此清晰。昨天刚刚敲定的分拆&lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/newsletters/2026-01-22/why-tiktok-s-spinoff-from-bytedance-in-the-us-still-matters"&gt;TikTok 的&lt;/a&gt;交易证明，&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115942147803684675"&gt;如果政策制定者非常想要这些汽车&lt;/a&gt;&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115942147803684675"&gt;，&lt;/a&gt;那么围绕中国电动汽车的任何网络安全担忧都是可以克服的。与 TikTok 目前由美国实体运营的方式类似，中国设计的汽车可以在密歇根州或俄亥俄州的工厂生产，甚至使用美国制造的零部件。今天，路透社&lt;a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/trump-administration-pushes-out-official-whose-unit-banned-chinese-vehicles-2026-01-23/"&gt;报道&lt;/a&gt;称，特朗普政府已罢免了商务部官员，该官员的办公室带头禁止中国汽车技术。 （白宫发言人库什·德赛在一封电子邮件中告诉我，人事变动“不应被深入解读为反映了更广泛的政府思维或决策”。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球汽车行业似乎认为闸门可能会打开。在本月早些时候的 CES 上，中国汽车巨头吉利汽车预览了新款 SUV，并表示可能会&lt;a href="https://insideevs.com/news/783515/geely-lynk-zeekr-coming-us/?adv=0"&gt;在未来两三年内在&lt;/a&gt;美国首次亮相。 （吉利发言人在一封电子邮件中告诉我，该公司“继续关注北美市场机会。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当世界其他国家都开始使用中国汽车时，很难不感觉美国人正在错失良机。由于美国新车的平均标价徘徊在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/12/car-prices-too-high/685345/?utm_source=feed"&gt;惊人的 50,000 美元&lt;/a&gt;左右，因此更便宜的汽车的优势变得更难以忽视。中国电动汽车在美国的售价几乎肯定不会达到 8,000 美元，尤其是如果它们是由美国劳动力制造的话。但&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/08/ford-china-electric-cars/683880/?utm_source=feed"&gt;中国先进的制造技术&lt;/a&gt;，或者只是公司希望对这些汽车进行定价，以便吸引买家尝试新品牌，意味着它们几乎肯定会比竞争对手便宜。美国人青睐外国新来者的历史由来已久，因为它们是更便宜、更高效的选择：大众、丰田、本田、现代和起亚都是通过这种方式在美国起步的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/12/car-prices-too-high/685345/?utm_source=feed"&gt;阅读：对汽车价格的强烈反对就在这里&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的汽车制造商并不总能立即打出全垒打。蔚来是一个以其&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=cTfdYmU2dV8"&gt;电池交换电动汽车&lt;/a&gt;而闻名的豪华品牌，其在欧洲的车型价格与宝马和梅赛德斯-奔驰的车型基本持平。但中国汽车公司善于了解当地人的需求。以比亚迪为例：这家汽车巨头在欧洲推出了一款插电式混合动力旅行车，在日本推出了一款四四方方的电动微型汽车，在墨西哥推出了一款坚固耐用的混合动力卡车。吉利在拉斯维加斯 CES 上展示的汽车是大型 SUV，拥有大轮子、华丽的内饰和三排座椅，与福特探险者没什么不同。当我看到它们时，我的第一反应是它们看起来像美国人会购买的汽车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫希说，在美国制造的中国汽车可能是双赢的：几十年前，当丰田和本田来到美国时，“他们创造了就业机会，将制造业带到了这里，并通过竞争提高了整体质量水平。”他补充说，中国的汽车制造商“可能也会产生类似的影响。”或者至少这是乐观的观点。对于美国汽车业来说，与中国竞争是一个可怕的命题。中国汽车制造商不仅在欧洲和拉丁美洲等世界其他地方击败了传统汽车公司，而且它们也是中国人现在更喜欢购买的汽车——这意味着西方公司无法指望它们曾经在中国获得的巨额利润。福特首席执行官吉姆·法利(Jim Farley)从不放过任何机会就美国汽车制造商目前面临的来自中国的威胁发出警告。 “正如我多次公开说过的那样，他们确实是令人印象深刻的公司，”他在上周的一次采访中告诉我。福特现在正在准备一些对策。 8 月，该公司宣布将生产一款价值 3 万美元的电动皮卡，以试图跟上中国汽车制造商的步伐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果福特希望保持影响力，那么这样的努力最好能取得成果。如果中国电动汽车很快到达美国，美国汽车制造商将毫无防御能力。特朗普政府去年大部分时间都在取消旨在推动电动汽车发展的政策。汽车制造商非常乐意加倍投入他们所知道的制造技术，并制造出有利可图的产品：汽油动力汽车。就在昨天，通用汽车宣布，重新推出的售价 30,000 美元的雪佛兰 Bolt EV 将在明年之后不再继续生产，以便为汽油动力跨界车腾出工厂空间。也许美国人确实更喜欢燃油汽车，或者也许他们提供的电动汽车&lt;a href="https://www.coxautoinc.com/insights-hub/after-the-credits-how-ev-adoption-advances-when-incentives-fade/#:~:text=EVs%20remain%20a%20premium%20purchase"&gt;太贵&lt;/a&gt;了，或者&lt;a href="https://insideevs.com/reviews/779744/2025-jeep-wagoneer-s-review/"&gt;只是不是那么好&lt;/a&gt;。很难想象，如果美国人可以选择以一半的价格购买高科技的中国电动汽车，他们还会愿意继续购买 5 万美元的高油耗 SUV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/08/ford-china-electric-cars/683880/?utm_source=feed"&gt;阅读：美国汽车工业不能再这样下去了&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这一切都可能会摧毁几十年来已经大幅萎缩的美国汽车工业。&lt;a href="https://appliedgeographic.com/2020/10/08/automobile-manufacturing-employment/"&gt;直到 20 世纪 70 年代&lt;/a&gt;，通用汽车还是世界上最大的私营雇主，但现在它的足迹只是以前规模的一小部分。除了皮卡和SUV之外，福特几乎在所有产品上&lt;a href="https://www.carscoops.com/2025/12/ford-shrinks-lineup-for-profit-shift/"&gt;都对丰田和其他公司认输&lt;/a&gt;。但按照中国汽车制造商的发展速度，即使这样也可能不足以保证未来。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:44:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-protests-internet-blackout/685724/?utm_source=feed</guid></item><item><title>针对中国汽车的防火墙正在破解</title><link>https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/china-electric-cars-america/685734/?utm_source=feed</link><description>美国不可能永远将中国的廉价电动汽车拒之门外。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;于 2026 年 1 月 23 日东部时间下午 3:30 更新了新问题。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新泽西州的普林斯顿，距您听说过的大学仅几步之遥，有一个小校园，是高等研究院的所在地。它成立于 1930 年，不是为了授予学位，也不是为了赚钱（上帝禁止！），甚至也不是为了任何特定目的进行研究。该研究所宣称其宗旨是“为了知识本身而追求知识”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;创始人亚伯拉罕·弗莱克斯纳（Abraham Flexner）认为，聪明的头脑一旦可以自由地追求“无用的满足”，就会偶然发现“意想不到的实用性”，正如他在研究所工作几年后在一本杂志上所写的那样。这似乎对阿尔伯特·爱因斯坦有用，他在那里设有办公室。 J·罗伯特·奥本海默也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;享受本周无用的满足感。我期待着下周你对一切的理论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-14/685591/?utm_source=feed"&gt;在这里查找上周的问题&lt;/a&gt;，并&lt;/em&gt;&lt;em&gt;每天在您的收件箱中获取《大西洋问答》，&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/atlantic-daily/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;请注册《&lt;/em&gt;大西洋&lt;em&gt;日报》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt; 2026 年 1 月 23 日星期五&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪部 2025 年电影&lt;/strong&gt;获得奥斯卡提名最多，其中包括主演迈克尔·B·乔丹 (Michael B. Jordan) 的提名（是的，尽管他扮演两个角色，但只有一项）？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/oscar-nominations-2026-sinners-one-battle-after-another/685714/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自大卫·西姆斯 (David Sims)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于奥斯卡奖如何奖励好莱坞大赌注的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;1848 年，詹姆斯·K·波尔克 (James K. Polk) 总统向西班牙提供 1 亿美元，要求其放弃对&lt;strong&gt;加勒比海哪块领土的&lt;/strong&gt;主权要求——西班牙拒绝了这一提议，这意味着美国从未拥有该岛？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-polk-manifest-destiny/685689/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自维维安·萨拉马（Vivian Salama）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于昭示命运的当代回声的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;em&gt;foquismo&lt;/em&gt;学说——一小群游击战士可以为革命创造条件——是由 20 世纪 50 年代和 60 年代的&lt;strong&gt;哪位战士&lt;/strong&gt;提出的？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/1970s-extremism/685710/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自杰森·伯克（Jason Burke）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于上个世纪激进分子的教训的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便问一下，您是否知道美国在直接购买的最后一块土地上只花费了 10,000 美元？ 1944 年，该国购买了水岛 (Water Island)，这是位于圣托马斯以南加勒比海地区 500 英亩的火山岛；几十年前，它从丹麦购买了维尔京群岛（包括圣托马斯岛）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水岛当时并不属于丹麦，而是属于丹麦东亚公司。第二次世界大战时，美国也想要水岛，以支持圣托马斯岛的军事行动，因此它以便宜的价格买下了这片土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这并不是美国最后一次&lt;em&gt;尝试&lt;/em&gt;购买土地，甚至也不是那十年。购买水岛两年后，杜鲁门政府向丹麦提供了 1 亿美元的黄金来购买……&lt;em&gt;格陵兰岛&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末愉快！&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;罪人&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;大卫写道， &lt;em&gt;《罪人》&lt;/em&gt;的庆典和其他围栏活动（例如&lt;em&gt;《一场又一场的战斗&lt;/em&gt;》）是学院的一个支点，学院正在摆脱多年来对国际和艺术电影的倾斜。他说，今年不是学院为争取相关性而苦苦挣扎的一年。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/oscar-nominations-2026-sinners-one-battle-after-another/685714/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;古巴。&lt;/strong&gt;这与唐纳德·特朗普对格陵兰岛的追求有着明显的相似之处——一项拟议的收购现在看来也不会实现。维维安指出，波尔克吞并古巴的失败使美国人在未来几十年内反对扩张主义。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-polk-manifest-destiny/685689/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;切·格瓦拉。&lt;/strong&gt;伯克认为，极端主义运动总是向其前辈学习。没有什么是从无到有的。他写道，历史表明，如果没有彻底变革的政治出路，暴力必然会死灰复燃。&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/1970s-extremism/685710/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;你做得怎么样？下周回来询问更多问题，如果您在阅读&lt;em&gt;《大西洋月刊&lt;/em&gt;》的故事后想到了一个很好的问题，或者只是想分享一个事实，请通过&lt;a href="mailto:trivia@theatlantic.com"&gt;trivia@theatlantic.com&lt;/a&gt;发送给我。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt; 2026 年 1 月 22 日，星期四&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪个机构&lt;/strong&gt;因其收藏了大量美国文物而被称为“国家阁楼”？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/smithsonian-history-storytelling-moca-monuments/685702/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自莉莉·迈耶（Lily Meyer）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于阁楼长期争论的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;阿拉伯语中“一切”一词是&lt;strong&gt;哪个网站&lt;/strong&gt;的名称，该网站关注选举、体育比分、地缘政治事件以及用户能想到的任何其他可预测事件？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/america-polymarket-disaster/685662/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自 Saahil Desai&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于此类网站危险性的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;什么政治科学术语&lt;/strong&gt;描述了一个政府软弱、工人阶级受剥削、经济由精英控制、通常依赖于一种（可能是水果）商品的国家？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/america-trump-authoritarianism-kleptocracy/685697/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自马克·诺维科夫&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于为唐纳德·特朗普治理寻找标签的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，您是否知道自夸的雅典人、民主的发明者通常是偶然选择政治官员的？代表雅典成年男性的青铜令牌将被插入一个名为“ &lt;em&gt;kleroterion”&lt;/em&gt;的石雕装置中，然后骰子将被反复投入该装置中以排除令牌，直到只剩下任职所需的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确的政治科学术语是&lt;em&gt;抽签&lt;/em&gt;，这也适用于美国今天如何选拔陪审员。但想象一下美国民主的其他部分是这样运作的：当你注意到一封来自联邦政府的信时，你正在扔掉你的垃圾邮件——恭喜，大政府普林科委员会已经决定你在国会任职一年。祝你好运！&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;史密森学会。&lt;/strong&gt;莉莉写道，世界上最大的博物馆建筑群自然不仅仅是尘土飞扬的储藏室，“阁楼”的绰号掩盖了史密森学会塑造美国叙事的力量。她说，这个故事比所有的东西都重要，所以难怪人们会为它而争论。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/smithsonian-history-storytelling-moca-monuments/685702/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;卡尔希。&lt;/strong&gt;与 Polymarket 一样，Kalshi 也是那些声称自己是“预测市场”而不是赌博平台的网站之一——重复一遍，&lt;em&gt;不是&lt;/em&gt;赌博平台。萨希尔写道，除了任何博彩论坛本质上都是可以操纵的；那些气喘吁吁地报道卡尔希确定的赔率的媒体最好要小心了。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/america-polymarket-disaster/685662/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;香蕉共和国&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;马克写道，这个词通常适用于拉丁美洲国家，但并不真正适合美国（尽管人工智能现在看起来确实像这个国家的香蕉），&lt;em&gt;威权主义&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;法西斯主义&lt;/em&gt;或&lt;em&gt;盗贼统治&lt;/em&gt;也不适合。相反，马克认为，美国现在可能是一个&lt;em&gt;恶人统治国家&lt;/em&gt;。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/america-trump-authoritarianism-kleptocracy/685697/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt; 2026 年 1 月 21 日星期三&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;形状奇特的&lt;em&gt;树冰&lt;/em&gt;——风在常青树周围雕刻积雪而形成的“怪物”——每年冬天都会出现在&lt;strong&gt;哪个国家&lt;/strong&gt;的一个乡村县藏王山上？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt;摘自艾伦·泰勒 (Alan Taylor) 的&lt;em&gt;这一现象&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/the-snow-monsters-of-mount-zao/685656/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;照片集&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特朗普政府本月发布了政客和名人留着特定类型胡子的照片，这是一项旨在鼓励消费&lt;strong&gt;哪种饮食项目&lt;/strong&gt;的运动？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/whole-milk-saturated-fat-trump-kennedy/685669/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自 Yasmin Tayag&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于食品世界最长的战争之一的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;在网络俚语中，&lt;strong&gt;哪个四个字母的名字&lt;/strong&gt;可以用来形容肌肉发达、浪漫成功的“阿尔法男性”？ （扔下一封信，你就会得到一个形容对女性粗鲁行为的男人的词。）&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/looksmaxxing-clavicular-vanity-trump/685636/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自托马斯·查特顿·威廉姆斯 (Thomas Chatterton Williams)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于“外表最大化”危机的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，您是否知道，说到雪怪，美国国务院于 1959 年&lt;a href="https://visit.archives.gov/whats-on/explore-exhibits/want-hunt-yeti"&gt;发布了有关雪人探险的指南&lt;/a&gt;？它告诉那些想要寻找可恶雪人的美国人，他们必须遵守尼泊尔制定的某些规则：他们需要支付许可证，他们必须分享他们发现的任何照片证据，他们被允许活捉雪人，但只有“在出于自卫的紧急情况下”才能杀死它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唉，这并不意味着政府官员相信这个怪物。相反，他们试图表达对尼泊尔主权的支持，从而使该国摆脱一个比雪人更令美国人恐惧的恶魔的魔掌：共产主义。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;日本。&lt;/strong&gt;这些怪物在山形县的山区带来了令人毛骨悚然的滑雪，山形县是日本最古老的度假胜地之一。如果不可能去那里短途旅行，艾伦整理的照片是一个令人惊叹的替代品。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/the-snow-monsters-of-mount-zao/685656/?utm_source=feed"&gt;看图片。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;牛奶。&lt;/strong&gt;乳制品“Stage”是对“有牛奶吗？”的回归。运动于 20 世纪 90 年代发起。亚斯明说，现在特朗普团队希望每个人都专门喝全脂牛奶——可能是为了重新夺回美国失去的承诺？细节很模糊。亚斯明写道，显而易见的是，“完全安全、完全健康的乳制品的理想化时代从未真正存在过。” &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/whole-milk-saturated-fat-trump-kennedy/685669/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;乍得。&lt;/strong&gt; &lt;em&gt;（你的直接回答是&lt;/em&gt;cad &lt;em&gt;。）&lt;/em&gt; Chad 是互联网角落里最容易辨认的元素之一，专门致力于“looksmaxshing”——正如托马斯所说，改善一个人外表的“偏执承诺”。托马斯在报道这种令人不安、冷漠的亚文化时得出的结论是，这可能是年轻人面临的道德危机的完美升华。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/looksmaxxing-clavicular-vanity-trump/685636/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt; 2026 年 1 月 20 日星期二&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;瑞典机构评选其他所有诺贝尔奖的获奖者，而和平奖是由&lt;strong&gt;哪个国家&lt;/strong&gt;的委员会授予的？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-letter-to-norway/685676/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自安妮·阿普尔鲍姆&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;对唐纳德·特朗普威胁格陵兰岛的信的&lt;/em&gt;分析&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪部 1986 年体育电影&lt;/strong&gt;讲述了米兰高中的男孩们战胜曼西中央大学夺得州冠军的故事？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/college-football-championship-indiana-nil/685654/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自基思·奥布莱恩&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于失败者的终结的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Barbz 是——或者&lt;em&gt;曾经是&lt;/em&gt;——&lt;strong&gt;哪个“Anaconda”说唱歌手&lt;/strong&gt;的粉丝群，她最近与查理·柯克的遗孀一起出现在美国转折点活动上，疏远了其中的许多人？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/trump-one-year-culture/685643/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自斯宾塞·科恩哈伯（Spencer Kornhaber）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于特朗普赢得文化战争的努力始终停滞不前的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便问一下，您是否知道，在诺贝尔奖的历史上，有一些年份非常动荡，以至于和平奖委员会决定不颁发奖项，即使其他奖项仍在继续？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况发生在两次世界大战之间的几年里，当时纳粹德国重新武装，意大利入侵埃塞俄比亚，和平普遍瓦解。第一次世界大战期间也是如此，但 1917 年除外，当时委员会承认了红十字会的人道主义援助。 （二战初期，所有诺贝尔奖都被暂停。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1948 年的情况有所不同，当时委员会裁定“没有合适的在世候选人”。明确的信息是，该奖项——按照规定不能在死后颁发——应该颁给当年早些时候被暗杀的圣雄甘地。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;挪威。&lt;/strong&gt;您会注意到，这两个国家都不是丹麦，即格陵兰岛所属的斯堪的纳维亚国家。尽管如此，安妮在给挪威首相的信中写道，特朗普因没有获得诺贝尔和平奖而威胁要入侵该领土——尽管挪威&lt;em&gt;政府&lt;/em&gt;也无法确定获奖者。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-letter-to-norway/685676/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;印第安人&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;使印第安纳州米兰永垂不朽的现实生活奇迹也许是体育界的&lt;em&gt;失败者&lt;/em&gt;故事。奥布莱恩写道，印第安纳大学周一在大学橄榄球全国锦标赛中获胜同样是一个伟大的故事，但无论评论员做出多少印第安纳州的比较，这场胜利都不是一个失败者的故事。这个故事情节，至少在大学橄榄球界，已经结束了。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/college-football-championship-indiana-nil/685654/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;妮琪·米娜.&lt;/strong&gt;斯宾塞写道，米娜出现在美国节无疑是一个“情节转折”，但这也符合保守派试图迷惑美国的企图，以便他们可以将“新的时代精神”移植到文化中。唉——问问倒刺吧——文化仍然太令人惊讶和混乱而难以控制。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/trump-one-year-culture/685643/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:44:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/china-electric-cars-america/685734/?utm_source=feed</guid></item><item><title>今日大西洋琐事：阿鲁巴、牙买加、哦，我想带你去</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-15/685685/?utm_source=feed</link><description>测试您的知识，并阅读我们的最新故事以获得一些额外帮助。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;海因里希·希姆莱&lt;/span&gt;和 20 世纪 30 年代的其他第三帝国神秘主义者抓住了一个奇怪的想法，即雅利安人种不是进化的产物，而是半神生物的后裔，他们离开了天堂，在地球上（可能在中亚下方）建立了一个秘密文明。英国历史学家尼古拉斯·古德里克-克拉克 (Nicholas Goodrick-Clarke) 在 2001 年出版的纳粹神秘主义历史著作&lt;em&gt;《黑太阳》(Black Sun)&lt;/em&gt;中称，作为党卫队首领，希姆莱对他认为白种人优越性的天体证明的可能性非常着迷，因此他于 1938 年为党卫队远征西藏提供了资金，希望能找到他的乌托邦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近一个世纪后，这种失落的雅利安文明（称为阿加森）的想法再次流行起来，这次是青少年在网上发布表情包。如果您超过 25 岁，您可能会错过它。但在过去的一年里，有关阿加莎（地球中心的一座神秘的地下城市，到处都是亚麻色头发、蓝眼睛的人）的迷因不断走红，并成为年轻人互联网上的热门话题。如果您在 Instagram 上搜索&lt;em&gt;Agartha&lt;/em&gt; ，您会发现数十个观看次数达到数百万的视频，还有更多观看次数达到数万和数十万的视频。 （搜索与 Agartha 重叠的&lt;em&gt;hyperborea&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;vril&lt;/em&gt;神话，会得到类似的结果。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣诞节前，白宫&lt;a href="https://www.tiktok.com/@cabinet/video/7586054343351127309" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;分享了一个国土安全部的表情包&lt;/a&gt;，它具有阿加莎现象的许多属性，但具有节日主题：圣诞老人站在地下雪作坊前，背景是地球核心，上面覆盖着&lt;span class="smallcaps"&gt;“大规模驱逐后的圣诞节”&lt;/span&gt;文字。乔恩·刘易斯 (Jon Lewis) 是乔治华盛顿大学极端主义项目的研究员，曾撰写过有关新纳粹主义的文章，他告诉我，他认为这张图片明确引用了在线阿加森内容。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="center"&gt;&lt;video height="562" src="https://cdn.theatlantic.com/media/video/2026/01/23/Cabinet_Tiktok_smaller.mov" width="500"&gt;&lt;/video&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;特朗普政府内阁 / Tiktok.com&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;当我问这是否是阿加莎的参考时，白宫新闻办公室通过电子邮件回复说，“4个人已经用谷歌搜索了阿加莎是什么，但我们仍然不确定。你在说什么？”并向我发送了卡通片&lt;em&gt;《鲍勃汉堡》&lt;/em&gt;中某个角色的 GIF 动图，暗示我正在抓住救命稻草。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，我在 ChatGPT 中输入提示“显示阿加莎的圣诞老人正在查看他的工作室”，并得到了一张与政府部门发出的图像相似的图像（下图左侧）。当我输入没有&lt;em&gt;Agartha 中的&lt;/em&gt;文字的提示时，ChatGPT 创建了右侧的图像。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="3.jpg" height="1283" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/gb-FjkSuu1lk7pay31g1OSf-Mm4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/3/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="2.jpg" height="1283" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/0akAF8nQYeAIYpXw4GLdeb8DYis=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt; &lt;em&gt;Agartha&lt;/em&gt;在 ChatGPT 上带来的改变&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;阿加森模因通常以超级剪辑（短片视频）为特色，包括南极洲的不明飞行物、金字塔般的文明、金发碧眼、五官轮廓分明的查理·柯克的数字修改图像、典型的北欧人，以及白色罐装的无糖怪物能量饮料。这些迷因几乎总是与 1981 年 Men at Work 歌曲“Down Under”相同的脉动鼓和贝斯电子舞曲混音。其他作品则以极端反犹太主义的“快乐商人”描绘犹太人。但所有阿加森模因都有一个共同点：希姆莱渴望的雅利安地下天堂的概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多宣传模因的海报都公开带有种族主义和反犹太主义色彩。其他人则不然。 25 岁的阿加莎模因币（一种价值波动的加密货币，可以与模因在文化中的显着性相对应）的创造者告诉我，这些图像引起了他的共鸣，因为他是右翼人士，喜欢“金发雅利安西格玛氛围”。他拒绝透露他的真名，但说他是金发碧眼的白人，住在欧洲。 （西格玛是一类关于成功的孤独者的模因，他们在“阿尔法”和“贝塔”男性的概念之外运作。）当我问他关于阿加莎的极右协会时，他说，“我认为它没有那么深刻。”还有一些人，包括一位与我交谈过的青少年，他拥有一个发布阿加莎表情包的 Instagram 账户，他告诉我，他认为这些表情包很有趣，但本质上并不是问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论动机是什么，结果都是一样的：阿加森模因和它们编码的偏执正在快速传播。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;加尔萨最初是由法国作家在 1800 年代末期创作&lt;/span&gt;的神话幻想作品，但当时并没有与极右派产生联系。在希姆莱选择阿加莎之后，新纳粹分子通过创造一种新的哲学和价值体系，称为“深奥的希特勒主义”，融合了种族主义意识形态和古怪的神秘主义，将阿加莎和其他第三帝国的种族主义神话带入了战后时代。&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;2020 年代初，白人至上主义者将这些神话变成了互联网宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些表情包已经变得如此普遍，以至于网上的一些人开始制作自己的类似阿加莎的帖子来嘲笑白人至上主义者。其他人似乎只是采用了这种风格来制作自己的关于高中或大学老师的模因。 （有些是无害的； &lt;a href="https://globalextremism.org/post/what-is-agartha/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;有些则不是&lt;/a&gt;。）甚至有一些帐户发布了有关大学和职业橄榄球的阿加莎表情包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/social-media-trump-administration-dhs/685659/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：特朗普政府正在发布一系列纳粹宣传内容&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我联系了十多个 Agartha 社交媒体帐户。除了 Agartha-memecoin 的创建者之外，只有“Westhoughton High Friends of Agartha”（英国一所高中的讽刺模因页面）做出了回应。该帐户背后的人通过直接消息告诉我，他们认为该内容仅仅是“荒谬的脑腐幽默”，并且他们“无法想象很多人会认真对待这一点”。当我注意到阿加莎的纳粹协会时，他们说“这是荒谬的幽默💀”，并澄清说他们自己是“极左翼”并且他们“讨厌所有极右翼人士”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一种解读方式是，将其视为阿加森内容融入主流文化的标志，在主流文化中，其有害的前身不再有意义。谁知道有多少在网上分享&lt;em&gt;Agartha&lt;/em&gt;这个词的人知道它的历史？如果他们是的话，有多少人会在意呢？这种转变以前曾发生过。 Pepe the Frog 和 Wojak（秃顶、麻木的卡通人物，用来表达厌倦）是在图像板 4chan 上的极端主义圈子中孵化的。它们最终在更广泛的互联网上变得无处不在，几乎没有迹象表明它们的起源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但另一种方式来解释“Westhoughton High”阿加莎账户&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;和其他可能认为自己无害的人被视为极右翼的文化胜利。即使观众不理解潜在的意识形态，这些模因也可能导致更多、更明显的新纳粹烂摊子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在，普通人正在玩一些边缘的、深奥的纳粹模因，”乔治华盛顿大学的刘易斯说。 “它只是扩大了人们点击视频和声音的范围，他们会消费更糟糕的新纳粹内容。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;阿加莎模因的传播&lt;/span&gt;与年轻人中更广泛的趋势是一致的。 &lt;a href="https://youthpoll.yale.edu/fall-2025-results" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;最近的民意调查&lt;/a&gt;发现，18% 至 22 岁的人认为犹太人对美国有“负面”影响，这一比例比所有年龄段的受访者高出 10 个百分点。同一项民意调查发现，27% 的 18 至 22 岁人群同意“美国的犹太人拥有太多权力”这一说法，而所有年龄段的这一比例为 16%。正如我的同事亚尔·罗森伯格 (Yair Rosenberg) &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2025/12/american-anti-semitism-youth/685261/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;最近所写&lt;/a&gt;，“研究总体表明，美国正变得更加反犹太主义，因为它的年轻人变得更加反犹太主义。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时， &lt;em&gt;“goy”&lt;/em&gt;这个词在青年俚语中正变得常态化。 &lt;em&gt;Goy&lt;/em&gt;是希伯来语和意第绪语中“外邦人”的意思，但 4chan 用户在 2010 年代采用了这个词。该平台上的海报经常以反犹太主义的方式使用这个词，例如&lt;em&gt;“goyslop”&lt;/em&gt; （这些阴谋论者认为是犹太人阻碍外邦人的阴谋的不健康食品）和&lt;em&gt;“goycattle”&lt;/em&gt; （不断被犹太人操纵的不加思考的群众）。和&lt;em&gt;Agartha&lt;/em&gt;一样，这种变体的&lt;em&gt;“goy”&lt;/em&gt;在过去的一年里已经走出了互联网的边缘，使用这个词的帖子在 TikTok 和 Instagram 上已经积累了数百万的浏览量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白人至上主义影响者尼克·富恩特斯（Nick Fuentes）也因反犹太言论而出名，其中包括称犹太人为“跨国帮派”。在边缘活动多年后，他的内容现在在社交媒体上经常获得数百万次浏览，他&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/12/americafest-charlie-kirk-nick-fuentes/685402/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;对政治上的年轻右翼分子&lt;/a&gt;产生了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/11/nick-fuentes-tucker-carlson-randy-fine/684939/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;深远的影响&lt;/a&gt;。阿加莎迷因和“&lt;em&gt;非裔”&lt;/em&gt;等术语的兴起表明，反犹太主义思想现在已经超越了富恩特斯的同行。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;当&lt;span class="smallcaps"&gt;我寻找&lt;/span&gt;Agartha meme 帐户并与之互动时，社交媒体算法开始将我引导至发布其他种族主义和反犹太内容的极右帐户。反极端主义智库全球战略对话研究所的研究员科迪·佐沙克 (Cody Zoschak) 告诉我：“阿加莎的根源在于种族主义、反犹太社区。”佐沙克在他的研究中观察到，每当他看到阿加莎模因时，即使来自明显不是极右翼的人，他“也可以追溯到几乎肯定是新纳粹社区的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白人至上主义者似乎认为这对他们来说是一场胜利。刘易斯说，他监视的新纳粹和白人至上主义团体在看到特朗普政府分享圣诞阿加莎表情包后感到非常高兴：“他们会写下‘胜利万岁’。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11 月，奥地利民族主义者、欧洲极右政坛知名人物马丁·塞尔纳 (Martin Sellner) &lt;a href="https://x.com/Martin_Sellner/status/1995210347104567588" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;注意到&lt;/a&gt;阿加莎正在走红。在后来关于 X 的帖子中，塞尔纳&lt;a href="https://x.com/Martin_Sellner/status/2003126622740775317?s=20" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;称&lt;/a&gt;这些模因是“孤立的被剥夺权利的白人男孩‘迷失的一代’的形而上学家园。”赛尔纳写道，正如模因中所描述的那样，阿加森“是一个没有移民、没有白人罪恶感的地方，一个‘白色瓦坎达’，象征着命运和祖先联系。” （塞尔纳补充说，他试图确保按照德国和奥地利法律，从他的帖子中的阿加莎模因示例中删除任何非法纳粹符号。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞尔纳将模因定位为可以开玩笑的东西。 “讽刺是将整个模因宇宙粘合在一起的粘合剂。任何认真对待事情或被触发的人都已经失败了，”他写道。这是网上很多人对阿加莎模因的看法。不管潜在的内容是什么，你都不应该认真对待这个笑话，如果你认真对待，那么这个笑话就在你身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/10/nick-fuentes-tucker-carlson-interview/684792/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：针对尼克·富恩特斯的防火墙正在崩溃&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一种陈旧的策略，也是洗黑恶毒内容的常见借口。当民族主义者的幻想反映了他们的极端信仰时，他们拿神话中的民族国家开玩笑并不是讽刺或讽刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11月，一名青少年在雅加达一所高中的清真寺内引爆炸弹，造成96人受伤。调查人员称，炸弹客携带一把玩具枪，枪上写满了新纳粹元素，枪管上潦草地写着&lt;span class="smallcaps"&gt;“献给阿加莎”的&lt;/span&gt;字样。根据全球极端主义与技术网络的一份&lt;a href="https://gnet-research.org/2026/01/07/the-jakarta-bombing-youth-digital-radicalisation-and-the-urgent-need-for-adaptive-pcve-responses/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;报告&lt;/a&gt;，阿加莎的引用看起来像是“模因激进化”的一个例子。换句话说，炸弹袭击者可能受到了他在网上看到的混乱、虚无主义和肆意破坏的迷因的启发，即使他并不完全理解它们的起源或意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不幸的是，不乏愤怒的白人男性在寻找实施暴力的理由；我们已经多次看到反犹太主义是这种暴力的驱动力，”刘易斯说，他回忆起过去十年中布法罗、查尔斯顿、匹兹堡的几起大规模枪击事件，这些枪击事件都是由至少部分在网上激进化的白人至上主义者实施的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有发布有关阿加莎的帖子的人都知道这不是一个真实的地方。然而，有一部分人&lt;em&gt;希望&lt;/em&gt;阿加森不仅仅是一个神话，就像希姆莱所做的那样，并且希望美国成为他们幻想中的白人民族国家。不管任何个人海报的政治观点如何，这就是最终目的——最终使阿加森成为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;威尔·戈特塞根 (Will Gottsegen) 为本篇报道提供了报道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:43:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-15/685685/?utm_source=feed</guid></item><item><title>青少年正在推动希姆莱最喜欢的神话</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/agartha-memes-youth-internet-nazi/685718/?utm_source=feed</link><description>如果你超过25岁，你可能没有听说过“阿加莎”&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;在此订阅： &lt;a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/galaxy-brain/id1378618386"&gt;Apple 播客&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://open.spotify.com/show/542WHgdiDTJhEjn1Py4J7n"&gt;Spotify&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://youtu.be/A4922CILwM4"&gt;YouTube&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本期&lt;em&gt;《银河大脑》中，&lt;/em&gt;主持人查理·沃泽尔与记者瑞安·布罗德里克谈论了互联网上注意力和事实的碎片化如何渗透到本月明尼阿波利斯现实世界的政治暴力。从一段关于明尼苏达州日托欺诈的右翼视频的病毒式传播，到随后该地区的 ICE 激进活动，这一集展示了在线内容如何通常影响政府行动和公众认知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good) 枪击案发生后，布罗德里克 (Broderick) 在明尼阿波利斯呆了几天，他描述了他在现场看到的情况：抗议者和执法部门这次的表现有何不同，尤其是在拍摄和数字组织方面。对话探索了一个新颖且令人担忧的反馈循环，网上发生的事情刺激了现实世界的干预，然后为其他地方的受众产生更多内容，加剧了对真实情况的分歧和不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下是该集的实录：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;查理·沃泽尔：&lt;/strong&gt;回到蕾妮·古德，有一个 ICE 特工在拍摄这种生死攸关的情况（你知道，据说是为了他）的想法，对吧？您声称这一点，但同时您正在使用手机记录这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞安·布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的，我从来没有让执法人员拿出他们所谓的私人智能手机来拍摄我。我从来没见过&lt;del&gt;—&lt;/del&gt;拥有它们，就像一只手拿着枪，另一只手拿着手机，这让我大吃一惊。我只是想知道，&lt;em&gt;这些内容去哪里了？这些照片和视频去哪儿了？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;查理·沃泽尔：&lt;/strong&gt;我是查理·沃泽尔。欢迎来到&lt;em&gt;银河大脑&lt;/em&gt;。 2015 年左右，我开始大量报道互联网如何导致社会破裂。我认为，对于美国人——或许对于每个人来说——可能从来没有真正的共同现实。在某些方面，甚至在互联网出现之前，我们一直生活在我们自己制造的过滤泡沫中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着世界真正联网，当我们的政治和文化被上传到这些本质上是为病毒式广告而构建的社交网络时，我们单一文化的碎片被一系列内容所消耗，其中大部分内容是通过算法提供给我们的，在那一刻发生了一些变化。我在 2017 年写信说，感觉那是第一年——唐纳德·特朗普总统任期的第一年——很明显，美国人实际上生活在两个宇宙中，每个宇宙都由自己的信息生态系统支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约在那个时候，我也写了很多关于技术如何继续模糊并使人们更难理解什么是真实的、什么是不真实的内容。 2018 年，我在写这篇文章时与许多研究人员进行了交谈，其中包括一位名叫阿维夫·奥瓦迪亚 (Aviv Ovadya) 的人。他特别警告了这种&lt;a href="https://www.buzzfeednews.com/article/charliewarzel/the-terrifying-future-of-fake-news"&gt;信息灾难&lt;/a&gt;，他称之为信息灾难，基本上是这样一个未来：人工智能工具和胆怯的超级党派参与者在这个完全支离破碎、技术驱动的算法互联网上将允许任何人对任何事件或任何事物或任何事实进行诽谤。人们可以伪造任何东西。他们认为，这最终将创造出这样一个境界，借用研究员彼得·波梅兰采夫（Peter Pomerantsev）的一句话， &lt;a href="https://bookshop.org/p/books/nothing-is-true-and-everything-is-possible-the-surreal-heart-of-the-new-russia-peter-pomerantsev/ddc2990a2720501f"&gt;没有什么是真实的，一切皆有可能。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，人们会变得激进。他们会不知所措。他们会陷入无可救药的分裂，他们会感到悲伤。但大多数情况下，它会达到这样的状态：当你无法弄清楚什么是真实的时——当一切都只是这场信息战时——最终你就会开始忽视。这都是大流行前的事情。这感觉很合理，但生成式人工智能工具还没有出来。他们非常粗鲁。他们非常糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以有一种感觉，这似乎是合理的，但仍然感觉很未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但今天，感觉就像我们生活在那个未来。就在一月份，就在这个月，作为一个长期报道这一问题的人，我感觉我们生活在一个非常简单的描述中，描述了 2010 年代末警告人们的最坏情况、后真相、信息启示录情景。我的意思是，如果你想想这个月，你就会看到 X 和 Grok 以及这个主要平台生成和分发这种人工智能非自愿性虐待材料。并将其病毒化并武器化以恐吓和骚扰未成年人和妇女。你有一个终端&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/trump-venezuela-memes/685525/?utm_source=feed"&gt;在线&lt;/a&gt;政府。官员们调动军队资源进行宣传，在网上为这些想象中的观众表演。这一切都发生在美国的军事入侵和抓获[尼古拉斯]马杜罗以及与之一起发布的所有内容中。一位名叫 Nick Shirley 的 YouTube 用户去年年底在网上发布了这段视频，&lt;a href="https://www.npr.org/2025/12/31/nx-s1-5662600/nick-shirley-minnesota-daycare-fraud"&gt;指控&lt;/a&gt;明尼苏达州涉及该州索马里人口的日托欺诈行为。该视频在网上疯传，最终引发了一系列事件，导致特朗普政府向双子城部署了更高级别的 ICE 执法行动。当然，这最终导致明尼阿波利斯街头的突袭和 ICE 特工数量的增加。最终，一名 ICE 特工在蕾妮·古德 (Renee Good) 的车里开枪打死了她。它被视频捕捉到。该视频迅速在网上传播，人们从多个角度对其进行分析。在接下来的几周内，发生了大量的抗议活动。其中大部分内容都是在网上捕获的。抗议者拍摄 ICE； ICE 特工拍摄抗议者。社交网络上有大量关于人们被绑架、逮捕或被施放催泪瓦斯的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，感觉就像是通过每个人的手机进行一场战斗。这感觉有点像一个转折点，尽管这里发生了所有的政治问题，但感觉还是有一个技术问题，这都是我长期以来一直关注的事情的顶峰。瑞恩·布罗德里克（Ryan Broderick）在某些情况下与我一起关注这一点。瑞安·布罗德里克 (Ryan Broderick) 撰写《垃圾日》时事通讯，也是&lt;em&gt;《恐慌世界》&lt;/em&gt;播客的主持人。 Ryan 和我在 2010 年代在 BuzzFeed 合作了很长一段时间，研究互联网如何改变我们的政治行为方式，以及它如何影响其中一些政治运动。 Ryan 是 BuzzFeed 派去报道世界各地各种线上和线下抗议活动的人。据报道，他去过 22 个国家，横跨六大洲。他已经参加了近十几次公投和选举。瑞安最近从明尼阿波利斯观察了所有抗议活动回来，今天他和我一起谈论明尼苏达州发生的事情，正在发生的事情，以及所有这些可以与一个极端网络社会联系在一起的方式。他现在加入我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，瑞恩·布罗德里克，欢迎来到&lt;em&gt;银河大脑&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;瑞安·布罗德里克：&lt;/strong&gt;谢谢你邀请我。我太激动了。恭喜您成为播客。我真的很抱歉发生在你身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我知道。这就是我想要的一切——在 YouTube 和跨平台上被嘲笑。很可爱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;没错。这是为了发现讨厌你的新观众。这就是现代生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;这就是我们正在做的事情。男人。嗯，我很感激。我想和你谈谈你的报道。就在 ICE 特工杀害蕾妮·古德 (Renee Good) 几天后，你去了明尼阿波利斯，参加了该市和联邦大楼周围的抗议活动。我想首先告诉我在明尼阿波利斯的那几天感觉如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;这非常超现实。我想说，我回来后对特朗普政府的严肃性肯定有截然不同的看法。我想你和我十年来基本上一直在进行一次对话。这就像：我们应该如何认真地对待这件事？这就像网络聊天一样，还是对美国民主的真正威胁？现在我已经看到了整个超级对象——你知道，从互联网内容到对美国城市的有效占领——我认为我们需要非常认真地对待它。我吓坏了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的。所以请给我一种感觉，因为你在一开始就在那里。我的意思是，事情仍在继续。仍有人抗议。就双城的袭击而言，这还不是一个完整的运动。但既然你一开始就在那里，请告诉我你如何看待抗议者和 ICE 在那里的参与方面的演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的。所以，我们在社交媒体上看到蕾妮·妮可·古德在明尼阿波利斯被杀的消息。我的制片人格兰特和我一起制作节目&lt;em&gt;《恐慌世界》&lt;/em&gt; ，所以我们开始在播客（《信使新闻》）上与我们的合作伙伴交谈。我当时想：“看，我认为这很重要。我们应该这样做。”于是我们就去了。基本上，我们在她被杀后 24 小时就在那里，并在那里度过了周末。而且，你知道，如果我们有钱和资源，我仍然会在那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为它仍在展开和发展。但我们此行的目的并不是——我在谈论这个问题时一直强调这一点——比如，我们的目的不是重新报道明尼苏达州人们已经报道过的内容。他们有很棒的当地新闻场景。但我认为像你和我这样的人对此类事件提出了一些具体问题，当地新闻没有足够的带宽，甚至没有兴趣询问或知道。因此，对我来说，关注这一行动四五天，看看这个社区如何使用技术，他们如何应对技术，互联网如何影响当地的事件，这对我来说非常有用。我认为我们做到了，但是，是的，我认为这将变得有点像特朗普执政期间发生的长期政治泥潭之一。就像，它只会拖延。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;请让我了解一下这些抗议活动的在线程度。让我了解一下技术是如何塑造它的。我认为首先，问题的一部分是：许多现代抗议运动都是通过社交网络和不同的应用程序等在线组织的。根据我看到的一点报道，这似乎是。你读起来有点不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的。我的意思是，所以——我试图回想我上次参加的抗议活动是什么。 2020 年我去过几次。但我亲眼目睹的最后一次类似的运动是 2019 年的香港民主运动。我在那里是为了最终会发生什么——我想当时没有人知道——但这是他们在中国真正镇压之前最后一次抗议。那完全是在线的。就像，我使用 Telegram 看到一群完全沉默的人群以完美的组织方式移动。我真的很喜欢，&lt;em&gt;怪异的&lt;/em&gt;。像这些 Z 世代的孩子一样，他们已经学会了如何以我以前从未见过的方式使用这些消息应用程序。明尼苏达州不像&lt;em&gt;有一个标签，我们都在城市周围喷漆，而且我们戴着盖伊·福克斯面具和其他东西。&lt;/em&gt;不，都不是。如果人们在使用应用程序，那么他们就是在使用 Signal。他们正在使用对讲机应用程序；我认为他们正在使用一些来组织 ICE 监控。他们只需前往抗议和示威活动即可了解情况。就像，我们采访了无数的人，他们就像，&lt;em&gt;我在下班回来的路上，我看到了这个，我很生气。所以我就过来了。&lt;/em&gt;我们采访了那些以前从未参加过抗议活动的人。就像，你知道，我们像中年人一样说话，&lt;em&gt;我没有任何真正的政治思想，这太疯狂了。我要站出来，我要抗议。&lt;/em&gt;所以这是非常不同的。与极其在线的另一面相比，我在职业生涯中所看到的一切都完全颠倒了。就像，它真的让我停下了脚步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我们来谈谈这个吧。因为我在你的报道中看到了一些令人震惊的事情，就像你在社交媒体上&lt;a href="https://bsky.app/profile/ryanhatesthis.bsky.social/post/3mbzbsfv7bc23"&gt;分享的那样&lt;/a&gt;，是——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;你没读这篇文章吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;嗯，我总是阅读这些帖子，但只是在当下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;不，你刚刚读了 Bluesky 的帖子。瞧，我知道。我得到它。是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Warzel：&lt;/strong&gt;我的意思是，你认为我会支付订阅费吗？我的意思是，来吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;不，我不会。是的。当然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;不过，我看到你在拍摄一些看似内容创作者的视频，比如走出 ICE 车辆。或者至少是政府或没有标记的政府车辆。拍摄，然后就像突然回来而不是对自己说话。您对创作者、有影响力的人有何看法？或者在某些方面得到政府的支持？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;所以你所说的具体事件，是那个从 ICE 车上跳下来的人。基本上，这名女子被 ICE 逮捕是因为她在开车经过时敲打了他们的窗户。就像，没有损坏窗户或其他什么，如果有人关心的话。但他们跳下车，停下来，把她按倒在地。然后就在他们身后——从同一辆车里出来——是一个穿着便衣的人，就像一套漂亮的西装。你知道，就像太阳镜一样。他微笑着，并且正在拍摄整个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对他尖叫，就像，&lt;em&gt;你是谁？你为什么不穿制服？你和谁一起？那个视频去哪儿了？&lt;/em&gt;后来我发现与 ICE 同行的是一位福克斯新闻记者。但周围也有很多其他右翼网络。就像&lt;em&gt;《每日电讯报》&lt;/em&gt;正在拍摄人们一样。还有 OAN 和 NewsNation 以及所有坏人。还有一群YouTuber、直播主、内容创作者在城市里跑来跑去骚扰人们。而且他们与 ICE 的官方联系要少得多。但显然，每当他们激怒人群时，ICE 特工就会出来保护他们免受人群的伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周末，该组织的领导人杰克·朗（Jake Lang）将这一事件推向高潮，他是 1 月 6 日的叛乱分子。他试图在明尼阿波利斯市政厅的台阶上焚烧一本《古兰经》。还被他打屁股了。所以，对我来说，这与我们在特朗普政府中已经看到的情况有更大的联系。就像那些流动的内容创作者团伙，你知道，他们只是试图对抗左翼分子，让他们在直播中看起来很暴力。但事实是，ICE 对抗议者如此残酷，同时也基本上为这些内容创作者进行辩护……他们并没有试图隐藏这一点，就像你知道的那样，警察部队参与了 2020 年的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;好吧，让我们谈谈你从 ICE 特工那里看到的情况。因为有这个元素，我想立即进入这个内容创建奇观的元素。但就你说你从这件事中恢复过来而言，很明显可以理解为什么你会有这样的感觉。就像，我对此感到害怕。以及那里发生的事情和政府正在做的事情的严重性。但你能否为我描述一下——还有那些可能不会在手机上显示这些内容的人——你从 ICE 看到的令人不安的事情，或者他们对待抗议者的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;他们似乎甚至不明白为什么他们要试图控制人群。他们真的不知道。你知道，我以前曾在抗议活动中与敌对警察部队打过交道。而且有节奏。有一种假设是，&lt;em&gt;如果你这样做，他们就不会真正打扰你。&lt;/em&gt;而且，你知道，我们可以深入了解随着抗议活动变得更加极端，这种情况是如何崩溃的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，就像有协议一样。 ICE 没有这个。他们并不真正关心。他们会对你尖叫。他们会对你大喊大叫。他们会破坏kayfabe。他们也在拍摄你。他们非常热衷于用手机拍摄你。借助望远镜镜头，他们让一些人停在他们身后的汽车里，透过窗户拍摄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;这感觉很不一样，对吧？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;我从没见过。我从来没有见过这样的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;这不是我……甚至回到蕾妮·古德（Renee Good）的想法，有一名 ICE 特工在参与这种生死攸关的情况时进行拍摄，对吗？您声称这一点，但同时您正在使用手机记录这一点。那种感觉非常独特。这感觉像是一种非常不同形式的执行策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的，我从没见过。我从来没有遇到过执法人员拿出他们所谓的私人智能手机来拍摄我。比如说，我从来没有见过这样的情况。我的意思是，显然，就像有机构对抗议运动进行监视一样，这种情况确实发生了。但拥有它们，就像一只手拿着枪，另一只手拿着手机，让我大吃一惊。我只是想知道，&lt;em&gt;这些内容去哪里了？这些照片和视频去哪儿了？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的。反正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的，所以，就像这些人只是给人们拍照，然后将它们上传到某种数据库或互相分享一样，我的想法是：&lt;em&gt;好吧，然后呢？&lt;/em&gt;假设这些人的手机上有几十张明尼阿波利斯随机人物的照片和视频。比如，他们会互相发送吗？就像，&lt;em&gt;留意这个人，如果你看到他们就打他们的屁股&lt;/em&gt;？我不知道。我们最终会通过某种试验，也许会发现这些人在秘密渠道上做了什么。但是是的。这有点增加了这样的想法：这些人，我不知道，首先是内容创作者，其次是盖世太保。或者什么。这是非常超现实、非常反乌托邦的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的，而且所有这些都非专业化，对吧？有一篇文章，我相信是上周，也可能是前一周，一位为&lt;em&gt;Slate&lt;/em&gt;&lt;a href="https://slate.com/news-and-politics/2026/01/ice-recruitment-minneapolis-shooting.html"&gt;撰稿的&lt;/a&gt;记者申请了 ICE 的工作。有军事背景，但肯定就像一个对特朗普政府和移民政策、执法政策和总体 ICE 持高度批评态度的人。并且还是被录用了。这样的想法，就像门槛是如此之低。知道自己面对的是一种临时力量，这是否会增加你的焦虑？不仅是这些人在外面拍摄——他们似乎想创作一些内容——而且还有这样的想法：训练的标准可能完全不同。对于抗议者和周围的人来说，这是否增加了不安感？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的。我的意思是，你无法真正预测他们会做什么。我记得周六我们在那里，明尼阿波利斯发生了大规模的抗议活动。几千人，五千人。其中许多人是移民。比如，他们中的许多人都有移民权利团体之类的。而且，你知道，我们正在穿过明尼阿波利斯的这些小巷。我一直在想，&lt;em&gt;是什么阻止特朗普在《真相社会》上说“嘿，抓住他们”？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格雷格·博维诺（Greg Bovino）和每个人都封锁了街道两侧，然后让每个人都镇静下来？你知道，这可能会发生。就像，整个事情的普遍不安之处在于，你面对的不是一个负责任的、理性的、可识别的执法团体。你面对的是戴着面具的人，他们正在拍摄你，他们实际上没有任何协议。除了配额之外，似乎并不真正关心任何事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我读到他们每天应该逮捕 3,000 人。另一件事是：当他们确实拘留你时，在正常情况下，记者会在抗议中被捕。你可能会被关进监狱几个小时；也许是周末。您可能会错过归档您的故事。然后，你回家。有了 ICE 拘留设施……他们可能会把你关在某个地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果你是一名记者，并且你想报道这一点，他们已经将拍摄他们的活动视为可能的犯罪行为。根据什么是NPSM-7。如果你拍摄他们的活动——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt; ——他们可以指控你犯有恐怖主义罪。他们可以指控您妨碍司法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且他们所做的事情确实没有监督。因此，风险比我见过的任何形式的抗议运动都要高得多。是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我相信，那是什么？这是 NSPM-7，对吗？国家安全总统备忘录 7。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt; NSPM-7，是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;基本上是一项行政命令，旨在消除左翼恐怖主义，并基本上允许政府将人们定性为“国内恐怖分子”或“国内恐怖组织”，这允许不同的起诉标准。是的，这增加了所有的混乱和混乱。所以你看到了这个。你写道：“我们都满足于 ICE。”很明显，国土安全部基本上已经将移民逮捕转变为网上的视觉宣传。很明显，这里有一个策略。政府施加了很大压力，要求 ICE 真正积极开展媒体宣传活动。您认为他们这样做有什么目的？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;我想每个人都在试图回答这个问题。这可能是一个无法令人满意的答案，但我认为有几件事同时发生。我认为，第一，我认为特朗普政府充满了真正的仇外思想家，他们想要血脉相连的民族主义。他们喜欢这个东西。我认为特朗普是媒体的产物，他有点明白一切都必须有媒体的成分。我们已经看到了……就像，我不认为他在下四维象棋。但我认为他明白他所做的一切都必须有某种新闻周期，才能让他觉得这对他很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;嗯，我只想说：1 月 20 日，也就是本周的星期二，唐纳德·特朗普在 Truth Social 上&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/115928309252078004"&gt;发帖&lt;/a&gt;，比如，&lt;em&gt;我们需要更多我们在明尼阿波利斯逮捕的人的照片。我们需要更多的文件来说明它们有多糟糕。&lt;/em&gt;很明显，虽然他没有下我们所知的四维象棋，但正如你所说，他只是高度意识——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt; ——这个需要被喂养的想法。人们需要有“我们的国家被围困”的生肉，才能继续支持并证明这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的，无论如何。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;我认为最后一部分是：我认为可以安全地假设特朗普政府处于他们自己的过滤泡沫之内。我认为这种情况正在跨文化群体中发生。我认为，根据我们看到的来自内部圈子的报道——你知道，如果你想相信他们——他们对人们对此感到愤怒感到惊讶。而且我认为特朗普实际上并不特别在线。我从来没有这么想过。我想，我认为他不知道 4chan 是什么，但我确实认为他周围都是播客和海报。我认为这些人非常擅长 X。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们实际上还没有讨论明尼阿波利斯正在发生的事情的这个方面，但我认为这是重要的背景。所以 ICE 已经在该州呆了几个月了。所有这一切都在右翼影响者尼克·雪莉 (Nick Shirley) 的 YouTube 纪录片播出后愈演愈烈。尼克·雪莉的纪录片指控明尼苏达州日托中心存在欺诈行为。所有这一切都已经被报道过。 FBI 甚至已经开始对此进行调查。就像，我们已经知道这件事了。但从未听说过这一点的右翼分子——因为他们不读真正的报纸，也没有准确的信息渠道——被激怒了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，对我来说，这表明：&lt;em&gt;这些人确实不知道事情。&lt;/em&gt;你可以说这是设计使然。你可以说这是因为他们都是傻子。你可以说这是因为他们沉迷于网络。可能是三者的组合。但这确实影响了他们的行为。我们一整年、去年一整年都看到了这种情况。他们确实如此——政府正在做一些事情，因为他们在网上看到了这些事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;对。而且，也要想想：事情还有另一面。你写了关于这一点的文章。我不敢相信这也是在一月份，当时美国入侵了委内瑞拉。但是，你知道，内容优先的管理理念。但你写的一些东西——我要在这里引用你自己的话。我知道这总是很有趣。&lt;a href="https://www.garbageday.email/p/the-rise-of-the-troll-state"&gt;你说&lt;/a&gt;，“政治——以及政治暴力——现在首先是为网络观众表演的。如果它在网上制造噪音，现实生活中发生什么几乎无关紧要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，你知道，这不仅仅是你所说的——存在这个过滤气泡。有这样的想法，这是可以接受的，对吗？就像，无论什么，奥弗顿窗或任何你想称呼它的东西。喜欢：&lt;em&gt;这很好。我们可以做到这一点。如果我们以这种特殊的方式行事，人们就不会生气&lt;/em&gt;。但也有想象中的观众的想法，也许有人在 X 或其他地方或其他地方看到。但这是一种近乎高人一筹的想法。就像，你制作了一段关于明尼阿波利斯发生的事情的视频，据说是与日托中心和索马里难民有关。我们将通过派遣准军事部队进入该城镇来基本上执行粉丝服务。看起来表演水平在这里真的非常非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的。所以，对于那些不喜欢整天把这些东西放在主流的人来说，他们的想法有点像，好吧，特朗普也是如此。你的脸上多了一点。这就像一种全新的态度，但基本上是相同的想法。核心循环已经改变了。特朗普：一，他早上醒来；他看&lt;em&gt;《福克斯与朋友》&lt;/em&gt; 。他执行这一天。第二天早上，他发现&lt;em&gt;福克斯和朋友们&lt;/em&gt;是如何消化他所做的事情的。他只是继续前进。正确的。所以一切都是为这个电视频道表演的，然后综合他正在做的事情，然后影响他正在做的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，该循环与此循环之间的区别在于，互联网本质上是一条双向街道。因此，这不仅仅是第一届政府中下游的事情，比如互联网因为特朗普做了某件事而亮起来，因为特朗普在电视上看到了这件事。然后电视亮起来，然后就像电视一样，电视在这个等式中的作用以某种方式组织事物。也像一种节奏；它有一种更可靠的节奏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就更加混乱了。因为，就像尼克·雪莉：他正在根据他在互联网上看到的内容制作一个视频。然后它又回到互联网，影响现实中发生的事情。这会影响互联网上发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有点想弄清楚：&lt;em&gt;好吧，这个新循环什么时候真正开始的？&lt;/em&gt;我想我已经掌握了，这就是剧本。这一切的试驾地是俄亥俄州斯普林菲尔德，以及海地移民在公园里吃猫狗的阴谋论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，整件事完美地说明了现在各地同时发生的事情。它已经发生了，我什至看到过这样的例子发生在委内瑞拉、格陵兰岛。就像，这是一种流动的互联网内容机器，它会降落在你居住的地方，然后将发生在你身上的一切变成这个完全无法解释的内容循环。你知道，对于当地的人们来说，这是没有意义的——因为这并不是真正适合他们的。它还伴随着阴谋论、病毒视频、种族主义模因、人工智能图像和准军事暴力。就像，它们都是同一件事的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;把它想象成一个风暴系统，在外面发展，然后来到你的城镇，这真的很有趣。我很难理解这对谁有帮助；这伤害了谁。正确的？因为一方面，你有所有这些有据可查的证据，证明这支部队本质上是一支准军事部队，你知道，在公共场所对着人们。对公民使用催泪瓦斯、胡椒球以及各种化学喷雾。随心所欲地逮捕人、恐吓人、嘲笑人。当然，显然还有 ICE 特工在光天化日之下射杀一名妇女的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为，在网上或任何地方观看的人们眼中，这一切都加起来了。这就是做一些对人民有利的事情，以及他们对国家的看法。他们的国家。与此同时，正如我们所注意到的，这些抗议活动也可以给政府带来一些它想要的东西，对吗？它为他们提供了内容，以便将这些城市描绘成战区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您是否知道这是否能有效满足 ICE 的宣传需求？或者，如果这在某种程度上只是使人们变得激进的信息？要让他们认识到美国的政治现实。您在哪里看到这种平衡？或者说，现在在哪里发布？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;我认为这就像一个价值百万美元的问题。我是说-&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;对。这就是我们在&lt;em&gt;Galaxy Brain 上提出的所有问题，&lt;/em&gt;价值数百万美元的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;谢谢你问我这个时代最复杂的问题。我认为有几种方法可以思考这个问题。他们是——这始终是我的逃避，但我确实认为在这种情况下，如果美国单一文化确实存在，我们喜欢想象它确实存在，你知道，在 Facebook 出现之前。但也许事实并非如此。也许，就像电视和电影让它感觉它存在一样，我们都可以相信这一点。但我们假设情况有所不同。我认为美国同时发生着截然不同的现实。所以有些人就是不出门，而是在网上消费所有这些。他们要么支持，要么反对，变得激进。这就像一个营地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是直接发生这种情况的人。与我交谈的人都是你能想象到的最普通的美国人。他们说，&lt;em&gt;这太疯狂了。我是否必须每天去联邦大楼吹口哨，因为这些人不会让我一个人呆着？&lt;/em&gt;我见过那些人，他们就像你能想象到的最正常的人一样。他们被激怒了。他们很愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后我认为有很多美国人真的不相信这会发生在他们身上。而这些现实，就像，不再真正一致了。因为我们并不是都在查看相同的信息源。我们并不是都在看同一个屏幕。这也加剧了混乱。它增加了这一切的不可预测性。因为，你知道，有很多非白人移民格罗伊珀斯整天坐在网上谈论他们如何爱尼克·富恩特斯，并认为大屠杀没有发生。当 ICE 打破其中一扇门时会发生什么？正确的？就像，有很多这样的键盘战士类型的人不认为这会发生在他们的小镇上。如果这件事确实发生在他们的城镇，那么它也会发生在他们城镇里那些应得的人身上。然而，在过去的一年里，我们一次又一次地看到这样的故事出现：&lt;em&gt;我不认为他们会带走我喜欢的城镇里的好移民。&lt;/em&gt;你知道？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，我认为普通美国人还没有真正准备好应对所发生事件的严重性。就像，当这件事发生在他们身上时。我认为，让该区域充斥此类图片符合特朗普政府的最大利益。因为它确实让人感觉很抽象。一般人都会观察和关心，直到它看起来不再发生在你身上。我认为这确实符合特朗普的利益。如果明尼阿波利斯看起来像一个完全无法辨认的战区，那就太好了。这只是意味着观看的人会说，&lt;em&gt;嗯，那看起来不像我的后院。所以我应该没问题。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;嗯嗯。正确的。我对你们对&lt;em&gt;《恐慌世界》&lt;/em&gt;的报道感到非常震惊，该报道也以视频播客的形式出现——人们应该去观看。你知道，你采访的一些人就像——这在其他地方也有记录——最明尼苏达的尼斯人。你知道，就像是，&lt;em&gt;是的，你知道，我刚从学校轮班回来。&lt;/em&gt;或者无论如何。就像当你看到这一点时，你会感觉到存在这种方式。就像——我认为它带来了一种与准军事部队形成鲜明对比的形象。就像，有人用枪指着这个人吗？就像，我们完全失去了情节。这并不是说，当这种事发生在那些可能看起来不像你的人身上时，这就是合理的。但我的意思是……对于在家观看的人来说，这是一个强烈的视觉形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;我认为它也是一台自我延续的机器。因为——忘记是谁提出这个观点了。也许是&lt;em&gt;连线&lt;/em&gt;。我记得&lt;a href="https://www.wired.com/story/trump-proud-boys-ice/"&gt;上周&lt;/a&gt;、这周都是&lt;em&gt;《连线》杂志&lt;/em&gt;。他们都融合在一起。但他们基本上是这样的：骄傲男孩没有理由再存在了，因为 ICE 存在。因此，如果你正在竞选……我的意思是，特朗普主义实际上并没有意识形态中心，但如果你必须尝试定义它，你会说，&lt;em&gt;好吧，这就像基于不满。这就像特朗普的支持者出于各种原因讨厌其他人，而我们将建造一个大帐篷，让所有不同的不满和谐地生活在一起。我们可能会伤害别人。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么如果你建立一支准军事部队，那需要什么？ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/08/ice-recruitment-immigration-enforcement-billions/684000/?utm_source=feed"&gt;4 加入要经过四十七天的培训&lt;/a&gt;，他们甚至不愿意检查你是否是&lt;em&gt;Slate&lt;/em&gt;记者。就像，你可以去伤害别人。因此，从某种意义上说，这几乎是合乎逻辑的，这将是特朗普主义的下一步。因为如果没有某种方式让人们注册并这样做，你就无法长期维持美国人的其他行为。所以这几乎就像我们必须建立这支准军事部队，并且我们必须开始付钱给人们来做这件事。因为如果我们不这样做，能量就会消散。或者他们可能只是发现也许我们毕竟并没有什么不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;这是我以不同方式思考的事情。这有点切线。但我——就像你一直在写的那样，你知道，MAGA 影响者，以及自 2017 年以来在网上尖叫“内战”之类的东西，对吧？就像，人们就像，&lt;em&gt;这会导致某种，你知道的，大规模的崩溃类型的事情。&lt;/em&gt;时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，我采访过的很多人实际上都是此类问题和冲突方面的专家，他们都说：“你知道，&lt;em&gt;内战&lt;/em&gt;这样的术语如此无用的部分原因是因为很难想象在某些地方，尤其是像美国这样大的国家，会产生这样的冲突。”这个想法就像，很多事情只是，你知道，奇怪的内讧。或者，你知道，几乎看似随机的恐怖主义行为或诸如此类的行为。正确的？我发现特朗普政府不仅使用 ICE，而且营销它的方式非常有趣和可怕，对吗？所有这些宣传的想法都非常明显是针对白人民族主义者的。 “保卫祖国”之类的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我之所以觉得此刻如此令人振奋，是因为它感觉——我想，这就是你所说的——它正在为冲突提供结构，对吗？它有点像一个存储库，如果你有这种感觉，就像你的国家受到攻击或入侵一样。或者您已经被其中一些平台变得激进，以至于发帖已经不再适合您了？这是一个值得一去的地方，对吗？报名。它变得不那么像——你可以看到，你知道，以一种推测的方式，这成为了一个非常特定类型的人的存储库。这支力量实际上确实类似于一些类似民兵的组织，对吧？除了这种情况外，它都有政府资助。而且，你知道，根据 JD 万斯和斯蒂芬·米勒的说法，你的行为绝对不受约束。这感觉就像是完全不同的，或者就像对这个国家内讧的担忧的一个转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;是的，不——我认为这是完全正确的。如果我们从表面上看报告称 ICE 内部士气非常低落，我确实想知道他们如何处理这个问题。你知道，像你一样，我总是会说，&lt;em&gt;下一步是什么？这有效吗？这不行吗？&lt;/em&gt;如果我们这么说，好吧，那些报道是正确的。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/07/trump-ice-morale-immigration/683477/?utm_source=feed"&gt;像ICE特工就惨了。他们&lt;/a&gt;加入了 ICE。他们都对 Facebook 上的白人民族主义内容感兴趣。然后他们走上街头，每个人都说，“他妈的滚出我的城市。”比如，“我恨你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是说，我在明尼阿波利斯听到了质问声。他们查出了一堆自己的名字，然后就一直喊着，&lt;em&gt;某某，辞掉你的工作；某某，辞职吧。&lt;/em&gt;这些人正在成为贱民。所以，对我来说，就像你的过滤气泡欺骗了你。你加入这个联邦机构是为了减免学生贷款或其他什么。现在你在一月中旬的明尼苏达州中部，每个人都在尖叫着他们恨你并向你吐口水之类的。你可能会放弃。这就像是一个充满希望的版本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是更可怕的版本。就像：特朗普政府对此有何反应？因为我们面对的是许许多多对网上看到的东西感到兴奋的人，他们可能会在未来五年内加入民兵和后院的南方邦联士兵。但现在他们拿着枪出去了，他们就像试图与&lt;em&gt;网络世界和现实生活中的世界不一样的认知失调作斗争。&lt;/em&gt;你知道，这对 ICE 这样的准军事部队有什么影响？比如，下一步是什么？我认为你是对的。就像：他们开始通过互联网内容使我们变得越来越非人化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的，我的意思是，当你给出充满希望的版本时，我想：嗯，这绝对与我们过去所涵盖的所有内容完全押韵，你知道，无论互联网上的哪个十年。就像：是的，有一个版本，每个人都会说，&lt;em&gt;好吧，那是一个狂热的梦想。&lt;/em&gt;就像，哇，认知失调袭来，你说，&lt;em&gt;好吧，是的，伙计，我完全错了。就像，这太糟糕了。这是一种可怕的生活方式。&lt;/em&gt;或者网上经常发生的事情（再说一次，现实世界中并不总是发生，因为那里有更多摩擦）是加倍下注的想法，对吧？好吧，当我可以简单地编造一个现实时，为什么要宣称自己是错的呢？或者编造一些东西？正确的。确切地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想请你尝试将其中的一些内容放到特定的背景中。我将做一件奇妙的事情，再次引用你的话。但我回去读了一个故事。我们都曾在 BuzzFeed News 工作。 &lt;a href="https://www.buzzfeednews.com/article/ryanhatesthis/brazil-jair-bolsonaro-facebook-elections"&gt;你在 2018 年底写了这篇文章。&lt;/a&gt;我想那是在 [Jair] Bolsonaro 在巴西获胜之后。我相信你就在现场。我要读这篇文章，就是你所说的，引用：“从那时起，我就追随了互联网文化的黑暗革命。我有幸——或者说是一种非常奇怪的诅咒——去追踪世界各地全球政治战争的增长。在过去的四年里，我去过六大洲的 22 个国家，实地参加了近十几次公投和选举。我在伦敦是因为英国在脱欧问题上精神崩溃，在巴塞罗那是因为加泰罗尼亚尝试失败。在瑞典，新纳粹分子试图在该国最大的书展上游行，但现在，我对互联网的能力和将会对我们造成的影响感到惊讶，但我正在努力接受这样一个事实：我可能会用我的余生来承担后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在这里有几个问题。第一个是：你仍然觉得你可以在这一切之间划清界限吗？就在那里，以及之后发生的一切——从新冠疫情到乔治·弗洛伊德，再到 1 月 6 日，再到特朗普 2 日，再到现在的明尼阿波利斯。就像，你觉得这里有一条直线吗？它是否断裂并向不同方向移动？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;事后看来，我认为 2018 年说这一切都是因为互联网平台的态度有点简单化。我认为这有点脱离历史。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纵观全局——或者至少是迄今为止的情况——很明显，冷战后的地缘政治秩序，这种新自由主义的历史终结思想，对人们来说是深深的疏远和沮丧。我们的理念是，我们都已经完成了，我们只会以渐进的方式变得更好。也许我们会有一位共和党人进来，让事情平静下来，然后我们就会来来回回。这个想法让人们非常沮丧。当社交媒体出现时，它第一次允许人们在没有仲裁者的情况下进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以你开始看到像 2008 年罗恩·保罗 (Ron Paul) 总统竞选这样的事情，我已经回顾了好几次了，因为事情是自那以后所有事情的一个令人着迷的原型。占领华尔街、阿拉伯之春，以及第一个“黑人生命也是命”运动。我认为你和我，以及其他从事这项工作的人，我们并没有真正完全理解——因为我们报道它的方式的本质。这不是问题。只是没有人能看到全貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是不是这样——这项技术并没有真正创造出不存在的路径。它所做的就是让我们看到它们。因此，这就是为什么我在本集早些时候说过，我们不知道单一文化是否像我们假设的互联网时代那样单一。可能只是我们不知道。所以我认为，从 90 年代留言板的推出到现在，以及 Facebook 和其他一切事物的出现，都是一条直线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这并不是 Facebook 创造出某种并不存在的政治环境。它让像[罗德里戈]杜特尔特、[纳伦德拉]莫迪、博尔索纳罗、特朗普、玛丽娜·勒庞这样的人——必须抓住他们所有人。所有这些人，它让他们有能力向已经疏远、已经愤怒、已经无聊的观众讲话。这与同一时期互联网技术的发展方式完美契合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以，你知道，现在我们正处于一个点，它们本质上是同一件事。对互联网有利的事情也有利于民粹主义极右运动。是的，我认为这听起来是对的。再过五年？我想，是的，我不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;瑞安，我感谢你对此事的报道，感谢你这些年来和我一起经历了痛苦、情感痛苦的洞穴、互联网脑损伤的雷霆穹顶。谢谢。感谢您对此的所有见解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;嘿，我们在古拉格集中营见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;瑞安，谢谢你的到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布罗德里克：&lt;/strong&gt;谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我们就是这样。再次感谢我的客人瑞安·布罗德里克。如果您喜欢今天在这里看到的内容， &lt;em&gt;《Galaxy Brain&lt;/em&gt; 》每周五都会推出新剧集。如果您想支持这项工作、我本人以及&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;所有同事的工作，您可以通过订阅 TheAtlantic.com/Listener 来支持该出版物。那是 TheAtlantic.com/Listener。非常感谢，我们会在互联网上见到你。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:43:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/agartha-memes-youth-internet-nazi/685718/?utm_source=feed</guid></item><item><title>ICE 正在将真实冲突转化为病毒式内容</title><link>https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/ice-is-turning-real-conflict-into-viral-content/685721/?utm_source=feed</link><description>当官员自我记录时，他们也成为了内容创造者。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;这是《图书简报》的一个版本，是我们的编辑每周提供的最佳图书指南。&lt;/em&gt; &lt;i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/books-briefing/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer" target="_blank"&gt;在这里注册。&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/danger-to-minds-young-girls-margaret-anderson-book-review/685622/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;最近发表的一篇&lt;/a&gt;有关亚当·摩根新书&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781668053645"&gt;&lt;em&gt;《年轻女孩思想的危险&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;》的文章中，索菲亚·斯图尔特提出了一个许多传记作家都在纠结的选择：“如何处理这些无聊的部分。”在批评一本关于编辑的书时，这感觉就像是一个恰当的困境。摩根的主题玛格丽特·安德森是第一个在美国出版詹姆斯·乔伊斯的&lt;em&gt;《尤利西斯》&lt;/em&gt;部分内容的人，并因此因淫秽指控被定罪。但正如斯图尔特所写，安德森于 1914 年创办了&lt;em&gt;《&lt;/em&gt;&lt;em&gt;小评论》&lt;/em&gt; &lt;em&gt;，&lt;/em&gt;担任编辑还不到 10 年，此后她的生活“像大多数人一样，有些漫无目的”。斯图尔特认为，正因为如此，这本传记没有达到其承诺。摩根未能证明他的论点，即安德森的“最伟大的作品”是她离开职业生涯后“打造的生活”。她建议，也许他应该专注于编辑，并删掉无聊的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，这是&lt;em&gt;《大西洋&lt;/em&gt;月刊》图书版块的四个故事：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/george-saunders-on-his-new-book-vigil/685698/?utm_source=feed"&gt;乔治桑德斯有一个新的口头禅&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/white-hot-hudes-family-secrets-wounds/685694/?utm_source=feed"&gt;一部关于家庭秘密的代价的小说&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/writing-exercise-movement-creativity/685634/?utm_source=feed"&gt;为什么这么多作家都是运动员&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/i-am-here-in-the-evening-light/685588/?utm_source=feed"&gt;伊萨·昆西的一首诗：“我在黄昏的灯光下在这里”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;正如斯图尔特所写，摩根的这本书是最近一系列传记中的最新一本，这些传记将马尔科姆·考利、朱迪思·琼斯和贝内特·瑟夫等编辑任命为“美国文学经典的无名建筑师”。我最推荐的编辑传记比新作品要古老得多，它显示了密切关注其精彩主题的工作而不是生活的好处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A. 斯科特·伯格 (A. Scott Berg) 在其 1978 年的传记《&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780425223376"&gt;&lt;em&gt;马克斯·帕金斯：天才编辑》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;一开始，描述了斯克里布纳出版社的传奇编辑帕金斯为他的作者所做的事情：“如果需要帮助，他帮助他们构建书籍；构思标题，发明情节；他担任过精神分析师、失恋顾问、婚姻顾问、职业经理人、放债人。在他之前很少有编辑在手稿上做这么多工作，但他始终忠实于自己的信条， “这本书属于作者。”在这个开头，伯格详细地说明了珀金斯如何成功地发挥所有这些能力，将成堆的纸张变成了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/03/best-books-american-fiction/677479/?utm_source=feed"&gt;伟大的美国小说，&lt;/a&gt;例如&lt;em&gt;《了不起的盖茨比》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《永别了，武器》&lt;/em&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “传记作家是讲故事的人还是编年史的人？”斯图尔特在她的文章中问道。 “他们中最好的人将这两种职业结合起来。”伯格当然知道；他的重点不是削减信息，而是深入挖掘档案。因为他的主题周围都是色彩缤纷且常常难以预测的人物——酗酒者、神经症患者和吹牛大王——帕金斯谦逊的品质形成了戏剧性的对比和丰富的狂野故事。由于珀金斯的工作十分艰苦，伯格的研究也十分详尽。经过多次采访和手稿分析，帕金斯的叙述才得以证明，帕金斯不仅是编辑天才，而且本身就是天才。观看天才的工作绝不会让人感到无聊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯格又做了一件正确的事。传记作者必须做出的第一个重要选择与编辑面临的选择相同：选择最有前途的项目。这有时意味着一个令人兴奋或受欢迎的人物，但它也可能意味着一个神秘的人物，其成就（和同事）迫使人们产生强烈的好奇心。伯格的第一本书&lt;em&gt;《马克斯·珀金斯&lt;/em&gt;》荣获国家图书奖。他继续为查尔斯·林德伯格、凯瑟琳·赫本和伍德罗·威尔逊撰写传记；所有这些作品都广受好评，但没有一件比他的处女作更令人惊讶。 &lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="玛格丽特·安德森的一张黑白照片，与她的杂志《小评论》的红色、蓝色和黄色版本拼贴在一起" height="1125" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/mt/2026/01/2026_01_07_Margaret_Anderson_mpg/original.jpg" width="2000" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;大西洋月刊插图。资料来源：Dick DiMarsico / 美国国会图书馆；纽约公共图书馆。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现代主义文学和生活的捍卫者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;索菲亚·斯图尔特&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛格丽特·C·安德森 (Margaret C. Anderson) 是一场臭名昭著的文学淫秽审判的中心人物。然后她就被遗忘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/danger-to-minds-young-girls-margaret-anderson-book-review/685622/?utm_source=feed"&gt;阅读全文。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt;&lt;b&gt;读什么&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780385548076"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;万王之王&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;，斯科特·安德森&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些事件发生得如此之快，彻底颠覆了现状，以至于它们似乎是注定的。 1979 年的伊朗革命&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2025/08/revealing-new-history-iranian-revolution/683755/?utm_source=feed"&gt;几乎一夜之间将该国转变&lt;/a&gt;为原教旨主义神权国家。但正如报道中东及其他地区冲突的战地记者安德森在这篇激动人心的报道中所表明的那样，国王统治的最后几个月似乎没有任何事情已经解决或不可避免。安德森利用政府公报和第一人称叙述——包括一位脾气暴躁的美国外交官的叙述，他似乎见证了每一个关键时刻——安德森描述了一个由许多父亲造成的失败：不仅是专横而优柔寡断的沙阿·穆罕默德·礼萨·巴列维，或冷酷无情的阿亚图拉·霍梅尼，还有围绕在神职人员周围的那些有用的白痴，以及吉米·卡特总统的暴躁和暴躁的人。痴迷于共产主义的外交政策团队安德森认为，一场重塑世界的灾难是由那些无法想象世界可能如何改变的人们造成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2025/12/best-books-2025-ian-mcewan-han-kang/685006/?utm_source=feed"&gt;来自我们的名单：&lt;/a&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2025/12/best-books-2025-ian-mcewan-han-kang/685006/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;大西洋&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2025/12/best-books-2025-ian-mcewan-han-kang/685006/?utm_source=feed"&gt;10&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;b&gt;下周发布&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;📚&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780593594179"&gt;&lt;em&gt;海王星的财富：价值十亿美元的沉船和西班牙帝国的幽灵&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，作者：朱利安·桑克顿&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;em&gt;📚&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780374619916"&gt;&lt;em&gt;贝克姆贝加&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，作者：Sara Stridsberg；黛博拉·布拉根-特纳翻译&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;em&gt;📚&lt;/em&gt; &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781643757629"&gt;&lt;em&gt;《失踪的山姆》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ，Thrity Umrigar 着&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;你的周末阅读&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="史密森学会的拼贴画、框架和“纪念碑”展览中的雕塑" height="1125" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/mt/2026/01/2026_01_21_Myers_Museum_of_record_final_horizontal/original.jpg" width="2000" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;插图由 Akshita Chandra / 大西洋月刊*&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;史密森学会的真正战斗&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;莉莉·迈耶&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;“博物馆的目的是获取权力，”佩内洛普·菲茨杰拉德 (Penelope Fitzgerald) 1977 年的讽刺小说&lt;em&gt;《金童》(The Golden Child)&lt;/em&gt;中，一位脾气暴躁的老考古学家宣称。这不是他尊重的目标。他希望他处于半退休状态的博物馆真正致力于教育游客。相反，他正确地指出，其策展人的行为就像一群咕噜，为了自我膨胀和享乐而囤积“地球上的艺术和宝藏”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/smithsonian-history-storytelling-moca-monuments/685702/?utm_source=feed"&gt;阅读全文。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;当您使用本新闻通讯中的链接购买书籍时，我们会收到佣金。感谢您对大西洋月刊的支持&lt;/em&gt;&lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/the-wonder-reader/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;订阅《神奇读者》，&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;这是一份周六的时事通讯，我们的编辑会在其中推荐故事，激发您的好奇心，让您充满乐趣。&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;浏览&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="https://link.theatlantic.com/click/29381641.11692/aHR0cHM6Ly93d3cudGhlYXRsYW50aWMuY29tL25ld3NsZXR0ZXJzLz91dG1fc291cmNlPW5ld3NsZXR0ZXImdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbCZ1dG1fY2FtcGFpZ249YXRsYW50aWMtZGFpbHktbmV3c2xldHRlciZ1dG1fY29udGVudD0yMDIyMTAxNg/6050e2b21fc16d137f83c038B888c1a2f?utm_source=newsletter&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_campaign=atlantic-daily-newsletter&amp;amp;utm_content=20221120" rel="noopener noreferrer" target="_blank"&gt;我们所有的时事通讯&lt;/a&gt;。&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:43:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/ice-is-turning-real-conflict-into-viral-content/685721/?utm_source=feed</guid></item><item><title>一本没有“无聊片段”的传记</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/the-books-briefing-a-biography-without-the-boring-bits/685725/?utm_source=feed</link><description>我强烈推荐的一个例子重点关注其主题的工作，而不是生活。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;旧金山 49 人队将不会参加超级碗比赛，因为他们在周末以 41 比 6 的耻辱性比分输给了西雅图海鹰队。但当然，“有人赢，有人输”从来都不是体育运动的全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些球迷现在相信球队没有机会，因为他们在整个赛季（以及最近几个赛季）遭受了数量可疑的毁灭性伤病。任何球迷都可以列出一份清单——四分卫布罗克·珀迪（Brock Purdy）&lt;a href="https://www.si.com/nfl/brock-purdy-injury-update-49ers-wild-card-round"&gt;受过多次伤病&lt;/a&gt;（几年前从伦敦大学学院（UCL）撕裂中恢复过来），本赛季三名关键球员的&lt;a href="https://www.nbcsportsbayarea.com/nfl/san-francisco-49ers/mykel-williams-nick-bosa-acl-injury/1908755/"&gt;前十字韧带（ACL）撕裂&lt;/a&gt;，其中一名球员&lt;a href="https://www.espn.com/nfl/story/_/id/47684734/gm-lynch-says-wr-brandon-aiyuk-played-last-snap-49ers"&gt;的内侧副韧带（MCL）也撕裂&lt;/a&gt;。当球队被海鹰队击败时，近端锋杰克·汤格斯因足底筋膜受伤&lt;a href="https://x.com/barstoolsports/status/2012725057575903584"&gt;倒下&lt;/a&gt;。为了解释这一点，一些球迷指出，球队的训练场和体育场靠近变电站，并认为从变电站发出的电磁波可能会削弱球员的身体，使他们特别容易受到肌腱撕裂和肌肉拉伤等软组织损伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “49人队绝对应该不惜一切代价（2000万美元？）将变电站从他们的训练设施中搬走，”比赛期间一篇&lt;a href="https://x.com/grantcohn/status/2012634430309794155?s=20"&gt;疯传的帖子&lt;/a&gt;建议道。记者现就此事向团队领导询问；周三下午，球队总经理约翰·林奇在新闻发布会上&lt;a href="https://x.com/KNBR/status/2014079354343661655?s=20"&gt;表示&lt;/a&gt;，他正在积极调查这一情况。 “我们一直在联系所有人，看看&lt;em&gt;是否存在一项研究？&lt;/em&gt; ”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要明确的是，这些担忧毫无根据。美国有数千个变电站；人们住在他们附近，其他&lt;a href="https://x.com/StatsOnFire/status/1983584426626879633"&gt;运动队&lt;/a&gt;也在他们旁边训练。一些科学家表示，永远不能完全排除这种类型的环境电磁暴露可能造成伤害的可能性，但他们也&lt;a href="https://nyaspubs.onlinelibrary.wiley.com/doi/epdf/10.1111/j.1749-6632.1975.tb35979.x"&gt;研究了几十年，&lt;/a&gt;但没有提供任何令人信服的证据证明这种伤害。流行病学家杰弗里·卡巴特 (Geoffrey Kabat) 是 2008 年出版的&lt;em&gt;《炒作健康风险：日常生活中的环境危害和流行病学科学》一书的&lt;/em&gt;作者，他是 20 世纪 90 年代寻找电磁场暴露与乳腺癌之间可能关联的科学家小组的成员之一。他们什么也没找到。 “我们正在处理一种非常微弱的能量形式，”他告诉我。只要这些弱场的频率保持在导致组织加热的&lt;a href="https://www.fcc.gov/general/fcc-policy-human-exposure"&gt;阈值以下&lt;/a&gt;（如微波炉中发生的情况），就没有经过证实的方法可以让这些弱场破坏人体细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但粉丝相信他们所相信的。他们不得不生活在一种不断焦虑、迷信和害怕自己的团队被诅咒的状态中。发电厂理论是这一传统的迭代——一种从&lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2016/11/baseballs-curses-cubs-red-sox-goat-bambino/506444/?utm_source=feed"&gt;比利山羊的诅咒&lt;/a&gt;等神秘解释转向可共享的深入研究、调查和点连接的运动。借助数字时代可用的所有工具（大量硬数据、无限的多媒体“证据”），球迷可以通过撰写只能被称为&lt;a href="https://www.nytimes.com/athletic/5145567/2023/12/20/football-conspiracy-theories/"&gt;阴谋论的&lt;/a&gt;东西来解释他们球队最糟糕的运气。今天的粉丝会走进&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/rabbit-holes/the-truth-is-out-there-n-b-a-conspiracy-theories-on-youtube"&gt;YouTube 的兔子洞&lt;/a&gt;；进行&lt;a href="https://www.dailymail.co.uk/sport/mlb/article-15067085/Baseball-umpire-Brian-Walsh-series-Yankees-Dodgers-fan.html"&gt;业余、开源调查&lt;/a&gt;；然后&lt;a href="https://www.reddit.com/r/baseball/comments/r6slrc/examining_whether_or_not_mlb_used_the_old_juiced/"&gt;这样或那样地切割数字，&lt;/a&gt;直到它们揭示出令人惊讶的模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2016/11/baseballs-curses-cubs-red-sox-goat-bambino/506444/?utm_source=feed"&gt;阅读：棒球诅咒的秘密乐趣&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种特殊的理论是在科学和医学的替代理论成为美国文化核心的时代出现的——唐纳德·特朗普的美国环保局&lt;a href="https://www.epa.gov/newsreleases/epa-releases-new-online-resources-giving-americans-total-transparency-issues"&gt;放纵了互联网上对化学痕迹的担忧&lt;/a&gt;，而我们又回到了在一些最基本的健康和安全问题上争论传统观点，包括&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/archive/2025/01/americans-have-always-bickered-about-milk/681338/?utm_source=feed"&gt;牛奶是否应该进行巴氏消毒&lt;/a&gt;。当我们研究电力时，为什么不重新审视一下电力呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;变电站理论似乎已经流行了一段时间，但在一月初，一位名叫彼得·考恩(Peter Cowan)的&lt;a href="https://x.com/living_energy/status/2008604095188529215"&gt;整体健康影响者&lt;/a&gt;发表了一篇冗长、听起来很科学的解释，解释了“低频电磁场如何降解胶原蛋白，削弱肌腱，并在监管机构称之为‘安全’的水平上造成软组织损伤。”之后，该理论在社交媒体上引起了轰动。他将 49 人队称为“现实世界的案例研究”，并引起了一部分 49 人队球迷的关注。 Chase Senior 是 49 人队粉丝中颇受欢迎的在线评论员，&lt;a href="https://x.com/Chase_Senior/status/1983283950853468527"&gt;他分享了 Cowan 关于 X 的部分理论&lt;/a&gt;（省略了一些更奇怪的题外话，例如有关冷战的内容），并对其传播做出了重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当球队每个赛季都受到如此严重的伤害时，我认为调查一切事情来试图确定他们为什么受到如此严重的伤害是公平的，”高级告诉我。最初，大多数人对这个想法持敌意。他说，他们称他为“白痴”。有些人仍然这样称呼他，并推测伤病可能与球队的比赛风格或其力量和体能训练或伸展和恢复的方法有关。许多人还指出，49人队作为一支球队已经相当老了，并且本赛季他们有几次短暂休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，对于49人队的问题，最明显的解释是足球是一项暴力运动。当我打电话询问变电站理论时，NBC Sports Bay Area 的 49 人队击败记者马特·麦奥科 (Matt Maiocco) 提醒我，NFL 伤病盛行。 “足球运动员分为三种，”他说。 “已经受伤的人，已经受伤的人，还有将要受伤的人。”他指出，该团队已经在圣克拉拉的同一地点练习了几十年，而变电站大部分时间都在那里。我问他这几年49人队的伤病情况是否真的特别糟糕。 “感觉就是这样，”他说。 “我认为你离某件事越近，这种感觉就越强烈。” （体育博主在&lt;a href="https://www.sportsinfosolutions.com/2025/12/03/which-nfl-teams-have-been-most-and-least-affected-by-injuries-in-2025/"&gt;分析数据&lt;/a&gt;后发现，他们是受伤&lt;em&gt;较多的&lt;/em&gt;球队之一，但需要重申的是，所有足球队都受伤严重。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些解释对西尼尔来说都不是很令人信服，他继续在网上提出阴谋论，并不断增强防御性。他说他注意到季后赛期间发生了变化。 “九人队继续受伤，”他说。 1月11日，在季后赛首轮比赛中，49人队击败了超级碗卫冕冠军费城老鹰队。但近端锋乔治·基特尔（George Kittle），他们最好的球员之一，在比赛初期就因跟腱撕裂而倒下——这种毁灭性的伤害是突然发生的。随之而来的是，&lt;a href="https://x.com/EastBayChris/status/2010489363369447938?s=20"&gt;更多的粉丝&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://x.com/elijahhaahr/status/2010494729285214346?s=20"&gt;评论员&lt;/a&gt;对此产生了兴趣，而其他人则开始表达对这一理论的不满。&lt;em&gt;即使其中有任何东西的可能性很低，但有人检查它有那么难吗？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些现任和前任足球运动员已经开始谈论&lt;a href="https://x.com/B_DiNucci6/status/2010717047781781542?s=20"&gt;变电站理论&lt;/a&gt;并&lt;a href="https://www.instagram.com/reels/DTty9IWgKZR/"&gt;赋予其可信度&lt;/a&gt;。 49人队外接手肯德里克·伯恩在对阵老鹰队的比赛后亲自开玩笑地谈到了这一情况。有记者问，为什么他的球队受伤人数如此之多？ “是的，就是那个发电厂，”他&lt;a href="https://x.com/TheSFNiners/status/2010537721174061103"&gt;说&lt;/a&gt;。 “呃，我只是玩玩而已，我也不知道。”他接着给出了一个更典型的职业运动员的回答，大意是受伤确实很不幸，但你必须有一个下一个男人的心态并继续前进，等等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;既然已经提出了一种模式，它只会变得更加明显。每当 49 人受伤时，发电厂就会再次出现（这反映了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/01/died-suddenly-documentary-covid-vaccine-conspiracy-theory/672819/?utm_source=feed"&gt;#DiedSuddenly 反疫苗阴谋论&lt;/a&gt;的无限重复性，一度每当有人意外死亡时就会援引该阴谋论）。但情况也没有那么严重。向林奇询问变电站问题的记者似乎不好意思谈论这个问题，而大多数理智的人都清楚地知道这个想法是牵强的。一些球迷&lt;a href="https://x.com/bykevinclark/status/2012703302497022425?s=20"&gt;对此很感兴趣&lt;/a&gt;，并沉迷于&lt;a href="https://x.com/TheBayAreaBob/status/2013290553522139311?s=20"&gt;一点绞刑架幽默&lt;/a&gt;，以帮助他们度过令人失望的赛季结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;电磁波的威力不足以伤害 NFL 球员——真正的问题是关于电磁波的故事是否强大到足以成为 49 人队的持久传奇。当我向一位从小就是 49 人队球迷的朋友询问变电站的情况时，她摆手拒绝，并针对过去 10 年令人心碎的损失和可怕的时间伤害提出了另一种理论。她说她对电磁场一无所知，但这是所有真正的球迷都相信的事情：49人队永远不应该离开烛台公园，他们在旧金山的老家，他们在那里统治着他们的辉煌岁月，去李维斯体育场，他们在圣克拉拉的平淡无奇的新球场，在那里他们只看到了痛苦。当他们这样做时，他们就冒犯了宇宙、地球或上帝。&lt;em&gt;那&lt;/em&gt;是很严重的。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 24 Jan 2026 01:43:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/the-books-briefing-a-biography-without-the-boring-bits/685725/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>