<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Wed, 28 Jan 2026 12:51:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>如果你对他们征税，他们会离开吗？</title><link>https://www.theatlantic.com/economy/2026/01/california-wealth-tax-billionaire-migration/685779/?utm_source=feed</link><description>加利福尼亚州的财富税提案对亿万富翁的心理进行了高风险的赌注。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;伊朗 86 岁的最高领袖相信自己代表了上帝对地球的旨意，他下令进行了现代历史上最致命的两天大规模屠杀之一。根据该国卫生部两名匿名高级官员提供的&lt;a href="https://time.com/7357635/more-than-30000-killed-in-iran-say-senior-officials/"&gt;估计&lt;/a&gt;，在 1 月 8 日至 9 日的这场 48 小时的暴乱中，可能有多达 30,000 名公民被杀害。如果这些估计被证明是正确的，阿里·哈梅内伊 2026 年 1 月的大屠杀——长达数十年镇压统治的高潮——将跻身现代历史上最致命的单次国家暴力事件之列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 17 世纪现代国家兴起以来，政治合法性开始依赖于社会契约，在社会契约中，政府提供安全和生计，以换取被统治者的同意。伊斯兰共和国与伊朗人的关系并不像社会契约，而是 1979 年签署的掠夺性租约，但早已过期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房东向租户强加的租约条款是不可协商的：&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;你，房客，将生活在阿亚图拉鲁霍拉·霍梅尼的宗教狂热梦想中，他认为国家不是国家进步的工具，而是个人报应的武器，他的大量著作详细&lt;a href="https://foreignpolicy.com/2012/04/23/the-ayatollah-under-the-bedsheets/"&gt;阐述&lt;/a&gt;了对与动物通奸的宗教惩罚，但对如何运行现代经济没有任何见解。 “经济学，”他曾经说过，“是给驴子看的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/what-i-saw-mashhad-iran/685746/?utm_source=feed"&gt;Davood Moradian：我在马什哈德所看到的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你们将由他的继任者哈梅内伊统治四十年，无论世界和伊朗社会如何变化，哈梅内伊的观点都将保持不变。他会鼓吹反抗，并假装自己是一个远离世俗财富的虔诚人。但一个名为 Setad 的实体（他个人控制下的影子金融帝国）在 2013 年积累了&lt;a href="https://www.reuters.com/investigates/iran/#article/part1"&gt;价值&lt;/a&gt;超过 950 亿美元的资产，如今可能超过 2000 亿美元，其中大部分是从逃离政治和宗教迫害的伊朗人手中没收的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们，房东，将对您的个人生活进行微观管理。你爱谁，你看什么电影，你听什么音乐，你喝什么——一切都将受到我们的认可。根据我们基于伊斯兰教法的法律，女性因通奸将被用石头砸死，而男性则可以娶多个妻子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管贵国拥有世界第三大已探明石油储量和第二大天然气储量，但您仍会经常遇到停电。我们将迎来世界上通货膨胀率最高的国家之一，自革命以来，本国货币兑美元汇率已贬值 99% 以上，您的储蓄将化为乌有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于腐败和无能，我们对环境的管理将如此严重&lt;a href="https://e360.yale.edu/features/iran-water-drought-dams-qanats"&gt;不善&lt;/a&gt;，以至于我们将使你们的河流干涸，将你们的湖泊变成盐滩，造成沙尘暴，窒息你们的城市。我们将抽取地下水，直到德黑兰下方的土地真正下沉，从而危及子孙后代的居住性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的国家口号将是“美国去死”和“以色列去死”，而不是“伊朗万岁”。正如霍梅尼曾经&lt;a href="https://x.com/NUFDIran/status/1844373269526479067"&gt;说过的&lt;/a&gt;，“爱国者对我们来说毫无用处。我们需要穆斯林。伊斯兰教反对爱国主义。”我们一边喊着这些口号，一边送自己的孩子去西方留学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将把一半人口视为二等公民。如果你是女性，你在法庭上的证词将相当于男性的一半，你的遗产将是你兄弟的一半。我们将把一块布——头巾——作为我们国家权威的主要象征，如果你“戴得不当”，我们就会在看守所里把你活活打死。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管我们将以道德为基础进行统治，但我们也会毫无保留地撒谎。正如哈梅内伊的长期顾问穆罕默德·贾瓦德·拉里贾尼喜欢&lt;a href="https://archive.nytimes.com/www.nytimes.com/books/first/s/sciolino-persian2.html"&gt;说的那样&lt;/a&gt;，“即使不得不误导，也能保守秘密被认为是成熟的标志。这是波斯人的智慧。我们不必成为理想的人。每个人都会撒谎。让我们成为善于说谎的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们最大的国家出口将是我们国家的智力。我们将遭受世界上最严重的&lt;a href="https://en.radiofarda.com/a/top-cleric-admits-brain-drain-is-a-problem/29815433.html"&gt;人才流失&lt;/a&gt;之一。每年将有十五万公民离开，甚至我们自己的官员也承认每年的损失可能达到约 1,500 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不会从海外招募最聪明的人才回到伊朗为我们的国家做出贡献，而是将他们扣&lt;a href="https://www.rferl.org/a/iran-prisoner-swap-united-states-namazi/33123793.html"&gt;为人质&lt;/a&gt;，并将他们卖给美国和欧洲国家以获取赎金。我们将劫持来访的外国学者作为人质，并将他们换成&lt;a href="https://www.bbc.com/news/world-asia-55086337"&gt;被定罪的&lt;/a&gt;恐怖分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管我们会吹嘘我们的独立性，但我们90%的石油出口——我们经济的命脉——将流向中国，而中国需要大幅折扣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将使用国家财富的很大一部分——数百亿美元——来资助和武装整个中东的阿拉伯民兵。这不应与对巴勒斯坦人福祉的担忧相混淆。与资助巴勒斯坦人类福利倡议的美国、欧洲和阿拉伯政府不同，我们的资源将用于武装和资助哈马斯和巴勒斯坦伊斯兰圣战组织。我们的目标不是建立巴勒斯坦，而是摧毁以色列。我们两者都不会实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将花费超过 5000 亿美元（包括因制裁而损失的收入）来实施既不提供能源也不具有威慑力的核计划，以色列和美国一再渗透伊朗领空就证明了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将与俄罗斯结盟，这个国家在19世纪&lt;a href="https://www.iranicaonline.org/articles/russia-i-relations/"&gt;割让了&lt;/a&gt;我们三分之一的领土，在20世纪占领并试图夺取更多领土，并通过保持我们的国家孤立而受益，这样我们就无法在全球能源市场上与他们竞争，也无法在中亚影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将为你们鼓吹紧缩的“抵抗经济”，而我们的伊斯兰革命卫队则作为免税黑手党运作，控制着多达50%的国民经济，包括电信、港口和建筑业。当我们的精英们通过专属、不受监控的机场航站楼走私 iPhone 和豪华汽车时，您将排队领取补贴面包。我们的中间人会将您的国家财富&lt;a href="https://www.ft.com/content/c28d7274-6bba-49c7-bddb-4a4bb100ef97"&gt;输送&lt;/a&gt;到欧洲的房地产帝国——购买奥地利的滑雪胜地和伦敦亿万富翁街的豪宅——同时为镇压您的警卫提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-trump-intervention-protests/685730/?utm_source=feed"&gt;奥米德·梅马里安：特朗普在伊朗问题上未能理解的地方&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们保留使用您作为人体盾牌的权利。当我们担心遭受袭击时，我们可能会拒绝关闭民用领空，&lt;a href="https://www.international.gc.ca/gac-amc/publications/flight-vol-ps752/index.aspx?lang=eng"&gt;击落&lt;/a&gt;一架满载本国公民的客机，谎报三天，然后折磨受害者家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你抗议我们的腐败或无能，你将被称为恐怖分子，并被指控“向上帝发动战争”或“在地球上腐败”。我们将不经正当程序处决你，保持世界上&lt;a href="https://www.iranhr.net/en/reports/42/"&gt;最高的&lt;/a&gt;人均执行率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将在您周围建造一堵数字墙。我们将把你们的网速减慢到极点，并封锁全球平台，以阻止你们彼此或与外界沟通，而我们的官员则可以在 X 上自由发帖，向西方传播宣传。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;甚至在这起最新的大屠杀之前，伊朗政府与其公民之间的差距就是地球上最大的差距之一。包括伊朗政权内部在内的大部分伊朗人已经意识到这一结构受到谴责。他们知道，打破租约将代价高昂且可怕，尤其是在没有外国帮助的情况下。但他们也知道，生活在它的条件下充其量是一条死胡同，最坏的情况就是被判了死刑。他们不寻求重新谈判合同。他们试图驱逐房东。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 12:51:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/economy/2026/01/california-wealth-tax-billionaire-migration/685779/?utm_source=feed</guid></item><item><title>伊斯兰共和国与其人民的掠夺性契约</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-regime-predatory-contract/685782/?utm_source=feed</link><description>没有人会同意伊朗政权强加给其公民的条件。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;周六亚历克斯·普雷蒂枪击事件后，国会共和党人的&lt;span class="smallcaps"&gt;声明&lt;/span&gt;相对温和。议员们表示，他们对本月联邦移民官员第二起杀害美国公民的事件&lt;a href="https://x.com/JerryMoran/status/2015880849682583760"&gt;“深感困扰”&lt;/a&gt;或&lt;a href="https://x.com/RepBaumgartner/status/2015240234724942250?s=20"&gt;“不安”&lt;/a&gt; ；大多数人呼吁对普雷蒂的死亡进行调查。但从整个周末到昨天，这些声明不断出现，接二连三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;整个共和党的反应在他们的音量中（如果不是在他们的言辞中）向唐纳德·特朗普发出了一个明确无误的信息：&lt;em&gt;够了&lt;/em&gt;。在总统第二个任期内，共和党控制的国会的显着特征是沉默和默许。普雷蒂被杀后，党内如此多的人感到有必要发声，这表明共和党人终于对占领美国主要城市的联邦特工失去了耐心——这一驱逐行动让公众对特朗普的一项标志性政策感到不满，并在关键的中期选举年伊始就削弱了共和党的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众议院和参议院的共和党委员会主席召集政府高级官员参加公开听证会——这在过去的一年中是罕见的。右翼国家步枪协会和其他枪支权利倡导者批评了包括联邦调查局局长卡什·帕特尔在内的高级执法官员的言论，这些官员指责普雷蒂携带枪支，并表示人们不应该携带枪支参加公共示威。 （视频显示，警察在枪杀普雷蒂之前 &lt;a href="https://www.washingtonpost.com/investigations/2026/01/25/minneapolis-shooting-video-gun/"&gt;解除了&lt;/a&gt;他的武装。）很少有共和党领导人急于为杀害普雷蒂的未透露姓名的特工辩护，他们也没有附和国土安全部部长克里斯蒂·诺姆和白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒的&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/2015132322840850461"&gt;言论&lt;/a&gt;，米勒将重症监护室护士普雷蒂称为“潜在的刺客”。至少在一个案例中，共和党高层缺乏评论是很重要的：众议院议长迈克·约翰逊通常会很快从总统及其高级助手那里获取谈话要点，但他对枪击事件只字不提。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党最严厉的谴责来自该党明尼苏达州州长候选人之一克里斯·马德尔，他昨天宣布退出竞选，部分原因是联邦政府的部署。马德尔在&lt;a href="https://x.com/CWMadel/status/2015783448091283559?s=20"&gt;视频&lt;/a&gt;声明中说：“我不能支持全国共和党人对我们州公民的报复，我也不能认为自己是这样做的政党的成员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普目睹了这一切的发生，他已经不喜欢他所看到的一切了。对于总统来说，这是一个难得的冬季周末，他既不在棕榈滩，也不在高尔夫球场。他从未离开过白宫。他紧盯着新闻报道，除了明尼苏达州另一起可怕的枪击事件外，几乎没有什么内容。电视和社交媒体上不可避免地会出现普雷蒂被杀的视频，而这个故事也传播到了非政治媒体，引起了查尔斯·巴克利和比尔·西蒙斯等人的反应，而 1 月 7 日蕾妮·古德被枪杀的事件则不然。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/ice-shooting-minneapolis-trump/685548/?utm_source=feed"&gt;阅读：冰冻街道上的致命力量&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的第一个举动是为在致命冲突发生前执行移民行动的联邦官员辩护。他转发了国土安全部提供的普雷蒂携带枪支的照片，然后再次声称明尼苏达州移民社区存在欺诈行为。但他在其他方面保持公开沉默，因为更多的枪击视频使人们对政府有关所发生事件的声明产生怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名白宫官员和两名接近西翼的盟友告诉我们，特朗普开始询问助手和外部顾问这起枪击事件是否“正常”，试图弄清楚特工们是否做出了正确的开火决定。他的高级助手，其中包括米勒，包括在副总统万斯放大的帖子中，立即指责普雷蒂煽动暴力（政府在她死后指责古德），并在没有证据的情况下暗示普雷蒂是&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/2015127971485413805"&gt;“国内恐怖分子&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这一次，加入合唱的共和党人更少了。随着周末的过去，更多的共和党议员和保守派媒体开始呼吁对枪击事件进行调查，并质疑政府关于武装普雷蒂暴力抵抗特工的说法。犹他州参议员约翰·柯蒂斯&lt;a href="https://x.com/SenJohnCurtis/status/2015881366546559019?s=20"&gt;点&lt;/a&gt;名诺姆，称他不同意她对枪击事件的“过早”反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫官员和一位外部盟友告诉我们，特朗普对这种反应越来越担心。周日，他再次要求当地官员加强合作，并将明尼苏达州的暴力事件归咎于民主党议员，但他显然没有在自己的帖子或&lt;em&gt;《华尔街日报》&lt;/em&gt;的简短&lt;a href="https://www.wsj.com/politics/policy/trump-says-administration-is-reviewing-everything-about-minneapolis-shooting-a501f48e?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqdgNfeuUIOw-Y4j9rWTj97ohGtgJofFkIkTGvZZYfJas8kqFDMzM7pHZZuRz6M%3D&amp;amp;gaa_ts=6978dd33&amp;amp;gaa_sig=oN1dEG-qLtqNl1ghkL-wv9zAetrfpmCtWOTzqriF3NJ8vfg-vBETgRjo-cov_ygedevTflfWuqsDt00mU74B8w%3D%3D"&gt;采访&lt;/a&gt;中为射杀普雷蒂的警察辩护。长期以来，特朗普几乎得到了共和党人的完全效忠，他注意到议员们呼吁进行调查，或者悄悄建议联邦官员减少在双子城的行动。 （一位盟友告诉我们，他很高兴立法者没有将政府的反应归咎于他个人。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对全国步枪协会对政府任命的加州助理检察官的&lt;a href="https://x.com/NRA/status/2015227627464728661"&gt;强烈答复&lt;/a&gt;感到特别不安，这名助理检察官表示，如果一个人持枪接近执法部门，“很有可能”警察“有合法理由向你开枪”。特朗普长期以来一直为自己从那些被他称为“我的第二修正案人民”的人那里获得的支持而感到自豪，尽管枪支游说团体的影响力正在减弱，但他经常对枪支游说团体表示恭敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当某件事变得太有争议而特朗普不喜欢时，或者当反弹变得太激烈时，他在很多情况下都有办法宣布某种胜利，即使是牵强的胜利，然后继续前进（就像他上周对格陵兰岛所做的那样）。助手们想知道他是否正试图对明尼阿波利斯采取同样的做法。昨天，特朗普任命他指定的“边境沙皇”汤姆·霍曼领导明尼苏达州的联邦行动。尽管大多数民主党人对霍曼深表怀疑，但他并未参与双城行动，并且比米勒或诺姆更加谨慎地对待自己的语言。 （古德被杀后，霍曼表示，他将保留对此事的判断，直到调查结束。）特朗普后来在电话后声称，他和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹在联邦行动的目标上基本一致，甚至对州长表示了一些微弱的赞扬，因为州长因&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/16/us/politics/tim-walz-jacob-frey-investigation-trump.html"&gt;涉嫌阻碍移民代理的行动&lt;/a&gt;而正在接受司法部的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特昨天表示，如果地方官员加强与联邦政府的合作，边境巡逻人员将“不再需要在明尼苏达州现场支持 ICE”。助手们表示，政府决定从明尼苏达州撤出一些联邦特工，但并未建议对该州的任务或特朗普更广泛的移民议程进行彻底改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的不安情绪，加上共和党人的抵制，与日俱增，并迫使他做出重大改变：正如&lt;em&gt;《大西洋月刊&lt;/em&gt;》的尼克·米罗夫首先&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;报道的&lt;/a&gt;那样，政府昨天将格雷戈里·博维诺从边境巡逻队“随意指挥官”的职位上除名，并将他从明尼苏达州撤职，而他在明尼苏达州已成为联邦行动的公众形象。特朗普身边的许多人都将博维诺视为一个容易的替罪羊。他在没有证据的情况下声称普雷蒂计划袭击联邦特工。 （他对&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/22/style/gregory-bovino-ice-coat.html"&gt;外套的选择&lt;/a&gt;以及在社交媒体帖子中与明尼苏达人的互动也引起了轩然大波。）尽管如此，一名高级政府官员坚称博维诺的调动在霍曼的新职位宣布之前就已经在酝酿之中。并非所有特朗普的盟友都对明尼阿波利斯的变化感到满意。 “你不能粉饰这一点，”特朗普的盟友史蒂夫·班农在他的播客上说。 “这不仅仅是眨眼的事。这是一个陨石坑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;阅读：格雷格·博维诺失去了工作&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚，总统在椭圆形办公室与诺姆和她的高级顾问之一、前特朗普竞选团队负责人科里·莱万多夫斯基会面了两个小时，但这位高级官员向我们明确表示，近期不会有进一步的领导层变动。莱维特在通报中还表示，特朗普仍然对诺姆充满信心。目前，她仍在工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;玛丽-罗斯·谢纳曼和伊莎贝尔·鲁尔贡献了报道。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:21:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-regime-predatory-contract/685782/?utm_source=feed</guid></item><item><title>说服特朗普改变路线的不是民主党人</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/alex-pretti-shooting-trump-ice-minneapolis/685780/?utm_source=feed</link><description>共和党的大量声明向特朗普发出了明确无误的信息：&lt;em&gt;够了&lt;/em&gt;。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;明尼阿波利斯的蕾妮·古德和亚历克斯·普雷蒂被杀事件&lt;/span&gt;被比作乔治·弗洛伊德被杀，因为它们都发生在彼此相距几英里的范围内，并且因为它们激起了愤怒。不过，有一个重要的区别：2020 年美国处于动荡之中，但它仍然是一个法治国家。弗洛伊德死后，司法部门进行了调查、审判和判决。明尼阿波利斯警察局被追究责任并最终进行改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人应该指望古德和普雷蒂得到正义。如今，没有什么能阻止 ICE 和边境巡逻队的残酷策略。虽然特朗普总统似乎试图化解他因&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;重新任命一名高级指挥官&lt;/a&gt;而造成的混乱，但他并没有从该州撤回联邦特工，也没有允许地方当局调查他们的行为，更不用说起诉他们了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威权主义不会随着新闻周期而消失。政府对受害者的杀戮和诽谤自动撒谎，与其说是掩盖事实，不如说是对受害者的彻底蔑视。特朗普、国土安全部部长克里斯蒂·诺姆、联邦调查局局长卡什·帕特尔和其他高级官员似乎都在招致怀疑，以此作为展示权力的一种方式：&lt;i&gt;我们说黑人就是白人。同意，否则你就是罪犯。&lt;/i&gt;当斯蒂芬·米勒&lt;a href="https://www.cnn.com/2026/01/06/politics/trump-greenland-venezuela-colombia-miller-analysis"&gt;最近声称&lt;/a&gt;地缘政治是由“实力”和“武力”的“铁律”统治时，他也表达了政府对国内治理的态度。这些话是美国街头的铁律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月7日至24日暴力事件的序幕​​不是2020年5月25日在明尼阿波利斯，而是2021年1月6日在华盛顿特区。国会、法院、警察、媒体和舆论等民主机构阻止特朗普及其支持者窃取选举和推翻宪法。但&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/jan-6-ex-nypd-officer-capitol-police-attack/685325/?utm_source=feed"&gt;起义&lt;/a&gt;从未结束。当特朗普重新掌权并&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/02/january-6-trump-history/681647/?utm_source=feed"&gt;赦免&lt;/a&gt;叛乱分子时，几乎一半的人认为 1 月 6 日是一次爱国示威、一次假旗行动，或者只是没什么大不了的。整个2025年，曾经限制总统职位的机构一一被削弱或消失，直到本月初特朗普&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/08/us/politics/trump-interview-power-morality.html"&gt;告诉&lt;i&gt;《纽约时报》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，限制他权力的唯一因素是他自己的思想。同一天，即 1 月 7 日，独裁主义产生了可预见的后果，明尼阿波利斯被处决，蕾妮·古德 (Renee Good) 被处决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;尼克·米罗夫：格雷格·博维诺失去了工作&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果流氓联邦特工可以射杀美国公民而完全不受惩罚，那么无论州和地方当局、法院、媒体、政治反对派还是动员起来的公共物体，都无关紧要。 “ICE &amp;gt; MN，”国防部长皮特·赫格斯在社交媒体上&lt;a href="https://x.com/PeteHegseth/status/2015180028623851750"&gt;写道&lt;/a&gt;，这是对原始武力的主张，而不是宪法权威。当特朗普和他的支持者称抗议者为恐怖分子并警告称，不服从命令会送死时，他们就消除了联邦政府尊重反对者（可能是一半或更多人口）生命的幻想，更不用说他们的权利了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无法无天的政权就是非法的政权。如果说这个国家在明尼阿波利斯似乎已经达到了崩溃点，那么这就是原因。然而，明尼阿波利斯也为热爱民主的美国人在过去一年提出的问题提供了令人信服的答案：&lt;i&gt;我能做什么？&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;我们所处的位置不&lt;span class="smallcaps"&gt;存在任何历史先例&lt;/span&gt;。个人和团体经常指责美国政府剥夺他们的权利，其中一些指控是无可辩驳的——就像阿波马托克斯和塞尔玛之间的世纪一样，当时在华盛顿的纵容下，美国黑人的权利在整个南方被剥夺。但有些是假的。 1861年，南方邦联宣布华盛顿政府非法，打响了内战的第一枪，这并不是因为南方各州被剥夺了任何权利——甚至连奴役人类的权利都没有——而是因为他们憎恨和害怕亚伯拉罕·林肯和他的共和党。 2020 年大选后，MAGA 试图声称选举被窃取，拜登当选总统将是非法的；真理和法律占了上风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，联邦政府从未宣称自己不受法律和宪法的约束，同时明确拒绝对和平反对者提供保护。许多自以为生活在法治之下的美国人感到不知所措。 “趁你还能做的时候做点什么”的含糊劝告制造了一种紧迫感，但没有提供计划。做什么的问题更可能让你感到沮丧和孤独，而不是激发你的行动。即使是等到今年中期选举的前景也无法让人放心。特朗普明确表示，他将试图破坏任何可能让他失去部分权力的选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有建设性的答案，危险在于，发现自己没有法律补救措施的美国人将转向非法和暴力的补救措施。无论从战略上还是从道义上来说，这都将是一个灾难性的错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，行动的形式要么是法律挑战，要么是抗议，包括政治家和公众人物的演讲和著作，以及偶尔举行的被称为“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/10/no-kings-protests-trump-patriotism/684626/?utm_source=feed"&gt;无国王&lt;/a&gt;”的全国性示威活动，这些示威活动利用了爱国形象和美国历史上对暴政的厌恶。 《No Kings》受欢迎的关键在于它统一的名称。焦点不是堕胎、移民、乌克兰或加沙等单一问题，而是反对独裁和支持民主的广泛立场。它的示威活动秩序井然、和平、温和、不敬，并有无数美国国旗。没有哪个国王不曾被具有更极端议程的左派团体劫持，他们宣扬刺耳的反美语言，这必然会令普通人感到排斥。但自十月份以来，No Kings 就一直不引人注目。它必须将自己转变为比每季度一次的示威活动更有效的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/10/no-kings-protests-trump-patriotism/684626/?utm_source=feed"&gt;乔治帕克：为什么“无国王”抗议让我感动&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在明尼阿波利斯，随着压迫的规模和强度的增加，“我能做什么？”的答案越来越多。从抗议演变为更具风险和要求更高的事情：非暴力抵抗。正如&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;我的同事罗伯特·沃斯报道的&lt;/a&gt;那样，明尼阿波利斯人在弗洛伊德被谋杀后形成的网络，旨在保护他们的社区免受失控的警察和骚乱者的侵害，在过去的几个月里，这些网络已经恢复，以保护他们的移民邻居免受联邦特工的入侵。居民接受非暴力抵抗训练，这需要勇气、智慧和克制；他们给躲在家里的人带食物，护送孩子上学，并在外面站岗；他们吹口哨并通过加密聊天发出警报，以表明 ICE 车辆的存在，并跟踪它们；他们试图缓和对抗（有时会产生相反的结果），为伤者提供医疗援助，并羞辱身穿军事装备的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/11/ice-immigration-masks/684868/?utm_source=feed"&gt;蒙面特工，&lt;/a&gt;这些特工与平民相比似乎训练不足且缺乏纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到街头的愤怒程度，这些本地网络的行为是引人注目的。一位年长的郊区妇女——与特朗普及其顾问在明尼阿波利斯看到的“疯子”、“国内恐怖分子”或“刺客”完全不同——告诉沃思，她甚至不认为自己参与政治。她更喜欢用&lt;i&gt;“人文主义”&lt;/i&gt;来形容她所做的事情。它可能是整个反对残酷和掠夺政权的代名词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯正在为全国其他地区树立榜样：一场无名、无领导的自我组织运动。&lt;i&gt;自组织&lt;/i&gt;是俄罗斯入侵后不久，我在乌克兰遇到的几乎每个人都听到的一个术语。这是一种本质上艰难的行动主义形式，需要高度的动力和信任。这些显然存在于明尼阿波利斯南部的社区，那里的公民精神和人际关系根深蒂固。但在更广泛的范围内复制它们——本质上是为了基本礼仪而发起一场群众运动——会带来明显的问题。该运动的能量可能取决于其他蓝色城市和州明显的联邦镇压的到来（特朗普已承诺）。它必须保持权力下放并保持其地方完整性，同时建立全国协调的能力。它可能会因为缺乏纪律、一致性、信任和领导力而分崩离析，或者相反，因为领导力演变成派系斗争。民权运动面对并克服了所有这些问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国王或其他团体都不会考虑组织和培训该国其他地区的人们加入明尼阿波利斯所展示的那种公民行动——从抗议转向非暴力抵抗。在危机时刻，除了邻国与邻国之间的支持之外，还有多种手段可以阻止非法政府的合作。已故理论家吉恩·夏普 (Gene Sharp) 在&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/1846688396/?tag=theatl0c-20"&gt;&lt;i&gt;《从独裁到民主》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0875581625/?tag=theatl0c-20"&gt;&lt;i&gt;《进行非暴力斗争》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等书中阐述了这些观点以及战略规划的想法。夏普的著作被用作塞尔维亚、缅甸和伊朗等国家独裁政权下民主活动人士的重要指南。美国人应该拿起这些书并吸取其中的教训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏普分析了政治、经济和社会等多种“ &lt;a href="https://peacelearner.org/wp-content/uploads/2010/01/gene-sharp-the-technique-of-nonviolent-action1.pdf"&gt;不合作方法&lt;/a&gt;”，这些方法避免了更激进的破坏。其中包括抵制和罢工（例如上周五&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/23/us/minnesota-businesses-protest-ice.html"&gt;在明尼阿波利斯广泛观察的总罢工&lt;/a&gt;）；拒绝参加行政支持的组织和活动； “准合法的逃避和拖延”以及“不情愿且缓慢地遵守”政府法令；最后，非暴力公民不服从。试图阻止残酷和不加区别地执行移民法的反 ICE 行动可能会成为公民不服从的一种形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/the-neighbors-defending-minnesota-from-ice/685769/?utm_source=feed"&gt;Adam Serwer：明尼苏达州证明 MAGA 是错误的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非暴力斗争带有严重的风险。它可能导致社会排斥、法律骚扰、国家恐吓、监禁、伤害，以及我们在明尼阿波利斯所看到的死亡。特朗普统治下的美国已陷入极权主义深度的一个迹象是，这些风险都不难想象。例子每天都在积累。反对非法政权的运动只有保持严格的非暴力并避免常见的宗派主义陷阱才有可能成功。它必须是民主的、爱国的，并且充满基本的正派意识，才能吸引普通人——你看电视的母亲、你冷漠的青少年、你孩子的老师、隔壁的退休人员、当地的杂货店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不断问自己考虑这些事情是否明智。我不想听起来危言耸听，或妄想，或不必要的挑衅。对于一个在战后秩序中长大的美国人来说，这个秩序显然是永久性的，在一个有明显缺陷但似乎正在逐步、不可避免地进步的民主国家中，我发现很难评估这种危险。我很想相信这个国家会以某种方式恢复正常，因为我希望它恢复正常。我们以前从未来过这里，要么神经系统反应过度，要么想象力失败。明尼阿波利斯之后，我更担心后者。特朗普正在带领这个国家走上暴政之路。我们每个人的首要义务就是看到它并命名它。接下来是弄清楚该怎么做。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 04:21:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/alex-pretti-shooting-trump-ice-minneapolis/685780/?utm_source=feed</guid></item><item><title>美国人现在应该做什么？</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/minneapolis-ice-protests-democracy/685778/?utm_source=feed</link><description>我们需要一场群众运动来维护基本的尊严。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;周六，亚历克斯·普雷蒂 (Alex Pretti) 在明尼阿波利斯被联邦特工杀害几小时后，苹果首席执行官蒂姆·库克 (Tim Cook) 和亚马逊首席执行官安迪·贾西 (Andy Jassy) 出现在白宫参加电影之夜。他们与其他企业高管和几位著名的唐纳德·特朗普支持者一起，观看了一部关于总统妻子的新纪录片&lt;em&gt;《梅拉尼娅》&lt;/em&gt;的私人放映。电影观众们&lt;a href="https://www.theguardian.com/film/filmblog/2026/jan/26/melania-amazon-authorised-documentary-white-house-premiere"&gt;得到&lt;/a&gt;了几桶爆米花和刻有第一夫人名字的糖饼干。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷的高管们似乎利用一切机会来讨好特朗普。一年前的就职典礼期间，马克·扎克伯格、杰夫·贝佐斯、桑达尔·皮查伊、埃隆·马斯克和库克在国会大厦圆形大厅里微笑地坐在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/01/trump-musk-zuckerberg-silicon-valley-kisses-the-ring/681384/?utm_source=feed"&gt;总统身后&lt;/a&gt;。自那以后，这种谄媚之情就没有停止过：8月份，库克在椭圆形办公室的24克拉金底座上向特朗普赠送了一块定制牌匾。在下个月的白宫晚宴上，谷歌联合创始人谢尔盖·布林赞扬了特朗普的“民权”工作，OpenAI 的萨姆·奥尔特曼将特朗普的领导描述为“令人耳目一新的变化”。亚马逊、苹果、Meta、微软和谷歌等公司都为新的白宫宴会厅捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技公司长期以来一直采取&lt;a href="https://www.cnbc.com/2019/12/13/apple-dodges-iphone-tariff-after-trump-confirms-china-trade-agreement.html"&gt;行动&lt;/a&gt;安抚当权政客，包括大量的竞选捐款。但尽管特朗普政府打破了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/america-fascism-trump-maga-ice/685751/?utm_source=feed"&gt;宪法和民主规范，&lt;/a&gt;但该行业的领导者并没有与他保持距离。周末在明尼阿波利斯，一名美国公民在街上被蒙面联邦官员用手机记录下来后开枪射击。事件发生后，特朗普政府高级官员立即将自己的死亡归咎于普雷蒂， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-minnesota-shootings-ice-border-patrol/685771/?utm_source=feed"&gt;尽管视频证据相互矛盾&lt;/a&gt;。抗议声很大，而且&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/27/opinion/republicans-minneapolis-immigration-trump.html"&gt;不仅仅是&lt;/a&gt;在民主党人中。到目前为止，硅谷的顶级首席执行官基本上保持沉默。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/01/trump-musk-zuckerberg-silicon-valley-kisses-the-ring/681384/?utm_source=feed"&gt;阅读：数十亿人掌握在特朗普手中&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从某些方面来说，2024 年科技行业的右转被夸大了。特朗普的支持主要集中在一小群投资者和高管中，他们对行业的其他部分产生了镇静作用。在过去的几天里，高层和普通员工之间的鸿沟越来越大。来自苹果、亚马逊、OpenAI 等大公司的数百名员工签署了一份声明，要求该行业的首席执行官致电白宫并公开评论反对暴力行为。业界几位备受尊敬的声音已经发声：“每个人，无论政治派别如何，都应该谴责这一事件，”谷歌首席科学家杰夫·迪恩(Jeff Dean)在枪击事件发生后在&lt;a href="https://x.com/JeffDean/status/2015160545331306894?s=20"&gt;X&lt;/a&gt;上发帖称。投资者维诺德·科斯拉（Vinod Khosla）&lt;a href="https://x.com/vkhosla/status/2015647215642186008?s=20"&gt;写道：&lt;/a&gt; “这段视频令人恶心。”他批评政府“在没有事实的情况下或编造虚构事实的情况下讲故事”。 Anthropic 的达里奥·阿莫迪 (Dario Amodei) 是少数几位表达谴责的硅谷主要首席执行官之一，他借此机会&lt;a href="https://www.darioamodei.com/essay/the-adolescence-of-technology"&gt;警告&lt;/a&gt;“科技公司不愿批评美国政府”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/27/business/dealbook/altman-openai-minnesota.html"&gt;据报道，&lt;/a&gt; Altman 在给 OpenAI 员工的内部帖子中斥责了政府，写道“ICE 发生的事情太过分了。”他补充说，总统是“一位非常强有力的领导人”，他希望他“能站到这一刻并团结国家”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，没有理由相信硅谷的最高层会更正式地与特朗普决裂。如果说有什么不同的话，那就是随着中期选举的临近，一些高管似乎正在加倍支持。今年秋天，OpenAI 总裁格雷格·布罗克曼 (Greg Brockman) 和他的妻子安娜 (Anna) 向特朗普的超级 PAC 捐赠了 2500 万美元。埃隆·马斯克 (Elon Musk) 最近向竞选接替米奇·麦康奈尔 (Mitch McConnell) 的亲特朗普候选人捐赠 1000 万美元，标志着他的政治回归，这是特斯拉首席执行官有史以来对参议院候选人的最大&lt;a href="https://www.axios.com/2026/01/19/elon-musk-10-million-campaign-donation-kentucky"&gt;一笔捐款&lt;/a&gt;。 （贾西、库克和格雷格·布罗克曼没有回应置评请求。与&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;有企业合作伙伴关系的 OpenAI 此前曾表示，布罗克曼夫妇的捐款是以个人身份进行的。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/01/tech-zuckerberg-trump-inauguration-oligarchy/681381/?utm_source=feed"&gt;阅读：科技寡头到来&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普的第一个任期内，其中一些科技领袖曾直言不讳地批评他：2017年，布林出现在&lt;a href="https://www.latimes.com/local/lanow/la-me-trump-protest-sfo-20170129-story.html"&gt;抗议&lt;/a&gt;特朗普穆斯林禁令的活动中，而奥特曼则与全国100名特朗普选民&lt;a href="https://blog.samaltman.com/what-i-heard-from-trump-supporters"&gt;进行了交谈&lt;/a&gt;，以弄清楚如何才能“说服他们将来不再投票给他”。格雷格·布罗克曼 (Greg Brockman) 此前曾向希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 2016 年总统竞选活动&lt;a href="https://www.theinformation.com/articles/greg-anna-brockman-became-maga-megadonors?rc=ftwoob"&gt;捐款&lt;/a&gt;。当然，可以想象这些领导人的政治观点发生了变化，但这种卑躬屈膝显然是一种战略。特朗普是一位交易撮合者，与他的政府打交道对商业有利。科技公司已经通过讨好特朗普而获益匪浅，包括放宽&lt;a href="https://www.opensecrets.org/news/2026/01/trump-ballroom-donors-poised-to-benefit-from-ai-plan-they-helped-shape/"&gt;人工智能监管&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.cnbc.com/2025/08/13/nvidia-amd-and-apple-big-tech-is-paying-its-way-out-of-trump-tariffs.html"&gt;关税豁免&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切都存在成为短期交易游戏的风险。从长远来看，科技高管与总统的结盟很容易适得其反。风险投资家迈克尔·莫里茨 (Michael Moritz) 在 2024 年&lt;a href="https://www.ft.com/content/14f0a270-5143-4c75-b1d0-fa302467d73f"&gt;警告说：&lt;/a&gt; “硅谷的特朗普支持者正在犯与所有支持独裁者的有权势人士一样的错误。”“我怀疑，他们被这样一种观念所诱惑，即凭借自己的手段，他们将能够控制特朗普。”但特朗普善变：他会做他想做的事。随着科技高管继续与总统闲聊，无法保证他们会得到任何回报。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:48:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/minneapolis-ice-protests-democracy/685778/?utm_source=feed</guid></item><item><title>对技术权利的清算</title><link>https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/minneapolis-reckoning-tech-right/685781/?utm_source=feed</link><description>明尼阿波利斯枪击事件发生后，硅谷的顶级首席执行官们明显保持沉默。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;无论你认为你会从珍妮特·麦柯迪的《&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780593723739"&gt;&lt;em&gt;半岁》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;的熟悉设置中得到什么（安克雷奇的一个孤独的高中女孩与她的老师开始了极其可疑的性关系），任何假设都从第一页开始就被消除了。当小说中十几岁的叙述者沃尔多观察到男友“粘糊糊的舌头像嘉年华之旅一样一遍又一遍地循环，机械而冷漠”时，她就定下了一种基调：不敬、生动、暴躁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦柯迪对晚期资本主义比对&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780679723165"&gt;&lt;em&gt;洛丽塔&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;更感兴趣。 Waldo 的世界长期以来一直被她无私的母亲遗漏的微波炉食物、她订购的带有癌症警告的快时尚露脐上衣、她凌晨 2 点抓着笔记本电脑入睡、其不自然的热量“灼烧着我的卵巢”所毒害。当她在第 11 页遇到她的闷闷不乐的中年创意写作导师 Korgy 先生时，她已经在读者心中留下了反自然的腐蚀性力量的烙印。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以她引诱了科吉——她当然引诱了。他们的关系是通过界限的缓慢侵蚀而产生的，这主要是由她煽动的，有时是由他煽动的。她一边用一瓶热带水果味的 Tums 自慰，一边跟踪他的 Instagram。他称赞她的写作，并要求她下课后留下来；后来他邀请她和他的妻子到他家吃晚饭。她向他发送了一封感谢电子邮件，其中附有她的电话号码。他打电话给她。等等，直到他们疯狂地在看门人的衣柜里、在她童年的卧室里、在酒店里（在人们认为他是她父亲的豪华晚餐之后）。科吉先生——他的名字是西奥多，但沃尔多从不使用这个名字——并不是一个诡计多端的掠夺者。他的妻子称他为“泰迪”，并讲述了有关他的阉割轶事。他温柔而可怜，而沃尔多则因孤独而凶猛，善于将自己变成各种诱人的伪装。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;文学中充斥着关于贪婪的英语教师的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2021/05/vanessa-springora-consent-blake-bailey-literary-mentor-abuse/618928/?utm_source=feed"&gt;回忆录和自传作品&lt;/a&gt;，以及据称导师通过写作来培养脆弱女孩并操纵自己的言语的故事。 &lt;em&gt;《他的一半年龄》&lt;/em&gt;绝对不是这些书之一。但麦柯迪小时候曾与爱莉安娜·格兰德和米兰达·科斯格罗夫一起主演过尼克频道的节目，他很清楚未成年女孩可以被成年人压扁和塑化——变成物体。她的上一本书《&lt;em&gt;我&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781982185831"&gt;很高兴我妈妈死了&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;》讲述了麦柯迪童年时被她自恋且精神不稳定的母亲强迫参加表演的故事，她的女儿在11岁时就让她患上仪式化的厌食症，她是一个囤积狂，在家里的每间卧室里都存放物品，以至于她的孩子们不得不睡在客厅地板上的好市多垫子上。 （麦柯迪还写了一个她称为“造物主”的男人，人们普遍猜测他就是尼克儿童频道高管丹·施奈德，他&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2024/04/quiet-on-set-documentary-nickelodeon/678105/?utm_source=feed"&gt;曾面临&lt;/a&gt;多项不当行为和虐待指控；施奈德否认了许多指控，但为让人们在片场感到不舒服而道歉。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2022/08/im-glad-my-mom-died-jennette-mcurdy-book-review/671189/?utm_source=feed"&gt;阅读：不要根据标题判断我很高兴我妈妈死了&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而， &lt;em&gt;《他的一半年龄》&lt;/em&gt;并不是关于虐待、剥削，甚至不是我们现在所说的“年龄差距关系”的权力动态，尽管沃尔多清醒地意识到科吉先生在情感上操纵她的情况，并且非常精明，不会落入他的“我想让你接触艺术、电影、音乐和书籍”的伎俩。这本书读起来更像是一本写给快时尚一代的后现代小说，通过衰落的连锁购物中心、过度加工的食品和无情的消费来讲述文明的衰落。网上购物不仅是 Waldo 的一种冲动，也是她存在的一种体现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从时间上看， &lt;em&gt;“他的一半年龄”&lt;/em&gt;很难定位。 Waldo 提到了 Instagram 和 TikTok，但没有滚动；她非常注重自己的外表，以严谨和自我厌恶的方式打扮自己，但她不会发布自己的照片，也不会在网上留下除购物订单之外的足迹。她住在阿拉斯加，但我们所听到的只是她的夏天“臃肿”，冬天荒凉。她在当地的聚会场所完全是普通的：沃尔多在维多利亚的秘密工作，以资助她的购物习惯，和妈妈在丹尼店吃早餐，靠安妮阿姨的椒盐卷饼、玛丽·卡伦德的主菜和酸味小孩子维持生计。她像科吉先生列出他最喜欢的导演一样，连珠炮般地念出化妆品品牌名称（“伯格曼、库布里克、黑泽明、罗纳根、林克莱特、索隆兹”）——作为强调她身份的一种方式，即使它是同质的。品牌在她的生活中无处不在，就像空气一样存在。 （当两人在 Korgy 的车里做爱时，Cheerio 面包屑被磨进 Waldo 膝盖的感觉成为了体验的主要部分。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦柯迪尖锐的评论让我想起唐·德里罗在&lt;a href="http://bookshop.org/a/12476/9780140077025"&gt;&lt;em&gt;《白噪音》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;中对超市的描述，所有超真实的农产品都被“喷涂、抛光、明亮”并插入“薄膜袋”中。在 20 世纪的某个时刻，评论家辛西娅·戴特林 (Cynthia Deitering) 曾在这部小说中写道，人类经历了最深刻的转变之一：“从由生产决定的文化转向由浪费决定的文化。”在德里罗的想象中，盘旋在所有这些不自然的丰富之上的幽灵就是死亡。在麦柯迪，这就是欲望。当沃尔多的突触被获取的多巴胺快感、新事物的令人心碎的刺激所扭曲时，她怎么知道她真正想要什么？她的周围并没有充满吸引力的前景。 “你认为某个强壮的前辈会在玩&lt;em&gt;《侠盗猎车手》&lt;/em&gt;和每天浏览 Pornhub 的间隙保持情绪稳定吗？”她告诉科尔吉先生。她最吸引她的老师是他似乎摆脱了她沉闷、垃圾的单一文化的生活方式。但他的 Crate &amp;amp; Barrel 抱枕并不比她妈妈的&lt;span class="smallcaps"&gt;HOME SWEET HOME&lt;/span&gt; Target 门垫，或者 Waldo 富有的朋友 Frannie 家里的 Le Labo 蜡烛和咖啡桌上的书更正宗。当 Korgy 亚马逊向 Waldo 运送一些他最喜欢的营养食品时，她只能咬下三口“巧克力古脆麦片配杏仁奶”，然后就把它扔掉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从结构上来说， &lt;em&gt;《一半的年龄》的&lt;/em&gt;前半部分比后半部分更加惊心动魄，当时沃尔多对科吉先生的疯狂迷恋凝结成一种更可预测的纠葛。但麦柯迪的愤怒的写作——她对一种文化的反乌托邦渲染，将梦想和欲望浪费在廉价的东西上——很难让你离开。 “很少有成年人能够看到自然，”另一位&lt;a href="https://www.theatlantic.com/author/ralph-waldo-emerson/?utm_source=feed"&gt;沃尔多&lt;/a&gt;曾经写道。这种与现实世界的超然交流还有可能吗？&lt;em&gt;他的一半年龄&lt;/em&gt;可能会让你感到好奇。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:48:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/minneapolis-reckoning-tech-right/685781/?utm_source=feed</guid></item><item><title>他的年龄根本不像看上去的那样</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/half-his-age-jennette-mccurdy-book-review-desire-consumption/685777/?utm_source=feed</link><description>珍妮特·麦柯迪的小说可能看起来像是一个剥削的故事，但它比这更有趣。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; 2006年，我帮助在比利时蒙斯建立了北约特种作战部队司令部。其中包括来自超过 19 个国家的突击队员。在接下来的两年里，我们一起训练、锻炼、一起喝酒、一起度过家庭时光。在此过程中，我们认识到我们的共同价值观比我们的民族差异更重要。我们还建立了一种只有准备战斗的人才能欣赏的纽带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2008年，我重返伊拉克和阿富汗战场。在伊拉克，我很幸运能够拥有英国特种空勤队 (SAS) 和特种船只服务队 (SBS) 与我的游骑兵、海豹突击队和三角洲特种部队一起服役。英国人承担了我们反恐斗争中最艰巨的任务之一：在巴格达运作的自杀式爆炸网络。毫无疑问，他们的工作拯救了美国士兵和我们盟友的生命。他们为与我们站在一起付出了高昂的代价。 2005年，英国特种部队的一架C-130在城外被击落，造成10人死亡。我们哀悼他们的损失，就好像他们是我们自己的损失一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-afghanistan-nato-america-greenland/685625/?utm_source=feed"&gt;艾萨克·斯坦利-贝克尔：丹麦人的牺牲&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿富汗，北约特种作战士兵以巨大的勇气和对美国同行坚定不移的忠诚而战斗。这一承诺也不是没有代价的。我多次站在巴格拉姆空军基地和坎大哈的停机坪上，向来自英国、加拿大、澳大利亚、法国、丹麦和德国的士兵致以最后的敬意。我从未见过对他们为这场斗争做出的贡献如此表达的尊重和钦佩。我还对二战以来首位阵亡的罗马尼亚士兵表示哀悼——这只是在阿富汗阵亡的 27 名士兵中的一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多其他国家为北约使命做出了贡献，但因为我们向他们寻求帮助而失去了年轻男女。我们向他们寻求帮助，大多数人都毫不犹豫。他们了解我们联盟的价值。他们了解为共同事业团结起来的力量。他们相信北约，也相信美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何诋毁我们北约盟友服务的人显然从来没有穿过军装。这些北约士兵和我曾服役过的任何士兵一样勇敢、英勇、爱国和忠诚。就我而言，我永远感谢他们的服务和牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/trump-national-security-greenland-spheres-of-interest/685673/?utm_source=feed"&gt;罗伯特·卡根：美国与世界&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;温斯顿·丘吉尔曾经说过，“只有一件事比与盟友并肩作战更糟糕，那就是没有盟友的情况下作战”。如果我们继续蔑视我们的盟友，如果我们不欣赏他们对我们的国家安全和更大的全球稳定所做的贡献，我们有一天可能会发现自己孤军奋战。相信我，战争从来都不是一场你想独自战斗的竞赛。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:48:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/half-his-age-jennette-mccurdy-book-review-desire-consumption/685777/?utm_source=feed</guid></item><item><title>永远不要孤军奋战</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/nato-allies-combat-loyalty/685757/?utm_source=feed</link><description>任何诋毁我们北约盟友服务的人显然从来没有穿过军装。&lt;br /&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;最近的一个周六早上，我几乎和亚哈一样大（再过一次生日，我就 58 岁了），从波士顿开车向南行驶。在马萨诸塞州冬季的单调乏味中，我开车啊开车：没有光源的漏光；沸腾、腐烂的雪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我来这里是有任务的。一场巨大的碰撞正在等待着：2026 年在新贝德福德捕鲸博物馆举行的&lt;em&gt;白鲸&lt;/em&gt;马拉松。节目安排、学术研究，以及活动的核心——25 小时从头到尾阅读这本伟大的书本身。从周六中午到周日下午 1 点，数百名志愿者读者以五分钟为增量。这是对我作为倾听者的毅力和保持在座位上的能力的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我却很虚弱。需要援助。我把车停在布里奇沃特服务广场，因为有时你需要的是安静地顺服上帝的旨意，有时你需要的是一杯臭气熏天的黑咖啡和一个邓肯甜甜圈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;走进白雪皑皑的新贝德福德，走进捕鲸博物馆，走进保存拉戈达（Lagoda）的房间，这是博物馆的捕鲸树皮的半比例模型。换句话说，一个房间里有一艘船。两层楼高（容纳船的桅杆），里面塞满了人性，披挂着，装饰着人性：坐着的、编织的、筑巢的、跪着的、四肢伸展的、倾斜的、像我这样的漂​​泊者，藏在每个壁龛里，沿着每一个栏杆和踢脚板伸展。正午时分，马萨诸塞州桂冠诗人雷吉·吉布森走上讲台：“叫我……&lt;em&gt;以实玛利&lt;/em&gt;。”博物馆的画廊和走廊里充斥着欢呼声，就像&lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt;坚果般欢欣鼓舞的声音。当然，故事始于新贝德福德，以实玛利“在十二月的一个星期六晚上”抵达那里，寻找捕鲸之旅。我们已经出发了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔曼·梅尔维尔 (Herman Melville) 于 1851 年出版的&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780142437247"&gt;&lt;em&gt;《白鲸》(Moby-Dick)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; 。让我们考虑一下。还有哪一本书既如此好又如此坏，如此惊心动魄又如此无聊，如此真实地反映了灵魂的潮流，又如此可怕地做作，如此令人震惊地被梦幻般的幻象所环绕，又如此被自己的知识包袱压垮了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可否认的是，它强大的双胞胎象征的力量和吸引力：目光灼热、顽强不屈的亚哈，佩阔德号的船长，每个人类痴迷和心灵暴力的象征；和他的猎物，白鲸，形而上学神秘的一团，被称为白鲸。心理事实，两者都是。但他们必须穿过多么混乱的混乱才能到达我们身边——亚托马斯·卡莱尔的雷鸣，亚托马斯·布朗爵士的自负和花饰，亚莎士比亚的咆哮。尤其是莎士比亚：对梅尔维尔产生了可怕的影响！ &lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt;中的所有内心独白，以及几乎所有出自亚哈之口的内容——所有那些沙哑的伊丽莎白时代的咆哮——你都可以归咎于梅尔维尔 1849 年对大字版莎士比亚戏剧新七卷本的狼吞虎咽（他的眼睛很弱）。热情的美国人，当他开始写&lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt;时，他对这位吟游诗人非常着迷。但是等等，轻声细语，听着——现在我们读到了第七章，一位读者说出了莎士比亚无韵诗中的一句完美台词​​：“信仰，像豺狼，在坟墓中觅食。”美丽的。我向你亲吻我的手，赫尔曼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅尔维尔会喜欢新贝德福德捕鲸博物馆。和他一样，它被赋予了宏伟的姿态：鲸鱼骨架悬挂在天花板上，漂浮在我们上方，就像处于更高存在水平的统治者；上述房间内有一艘船；就在我买不完的蓝莓松饼、肉馅饼和茶的桌子旁边，有一个重 600 磅、真人大小的玻璃纤维蓝鲸心脏模型，它的心室大得足以让一个人爬进去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;读者：他们是所有人。他们拥有一切品质。他们结结巴巴、自信满满、半信半疑、才华横溢、听不见、震动房间、声音粗、声音细、专业、天真、令人着迷、缺乏存在感。这是一场美国选美比赛，纯粹民主，感人至深。读者接一个，意义的线索、脉搏来来去去。其中一些似乎抓住了我们理解的根源；其他人不妨阅读 Spotify 使用条款和条件。 &lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt;的散文是密集的；它可能很笨重——梅尔维尔的嘴对于我们 21 世纪的下颌骨来说太大了。人们难以理解的一些词：&lt;em&gt;偶像崇拜者&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;谏言&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;沧桑&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;宽宏大量&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;不祥之兆&lt;/em&gt;。另外（这个让我惊讶）： &lt;em&gt;leviathan&lt;/em&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仁慈的迅速告诉我，我不能，根本不能，连续25个小时听一群人朗读&lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt; 。这对我来说是不可能的。我是一个现代人，具有所有现代恶习：注意力不集中、唯我论、头晕、多巴胺成瘾、双腿抽搐、低血糖、一直想上厕所。所以我逐步进出马拉松。我在博物馆里闲逛；我在新贝德福德的夜晚街道上漫步，那里闪烁着敌意的冰光。晚上 7 点 02 分，我在采购街 (Purchase Street) 的 Pour Farm Tavern 里，一边沉思着一杯双份尊美醇 (Jameson) 酒。 2026 年，泰德·纽金特 (Ted Nugent) 的《Stranglehold》带着 1970 年代的包袱，带着掠夺性的滚动，从自动点唱机中走出。疯狂的纽金特，本质上的美国人，曾经是一个硬摇滚术士，现在是一个吹嘘的特朗普主义者。听听这首歌：“我巡航的道路是个婊子，BAY-BEH！/你知道你不能让我转身/如果一栋房子挡住了我的路，BAY-BEH！/你知道我会烧掉它-拥有。”哇。亚哈他妈到底是怎么&lt;em&gt;回事&lt;/em&gt;？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管我来来往往，但在我的蓝鲸心中，我仍然依恋着集体，依恋着共同的旅程，共同的想象，我们所有人都拿着这本书，我们所有人都沉浸在伟大而呻吟的文本中。凌晨 4 点 15 分，博物馆的主礼堂里弥漫着一种长途飞行的氛围，当我们转向第 87 章时，人们脸色苍白、衣衫褴褛，这是本书中最清晰、令人头大的章节之一：“大舰队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在爪哇岛附近的某个地方，“裴阔德”号一路追寻着一大群抹香鲸：它的船被放下，在浅滩的边缘，鱼叉手们开始了他们的血腥和搅动海洋的工作，而以实玛利的船却发现自己处于超自然宁静的中心。和平的鲸鱼靠近； “它们就像家养的狗一样在我们周围嗅来嗅去。”在透明的深处，出现了一个景象：正在哺乳的母鲸。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;就像人类婴儿在吃奶时，会平静而定定地把目光从乳房上移开，仿佛此时过着两种不同的生活；在汲取凡人营养的同时，仍然在精神上享受一些超凡脱俗的回忆；即便如此，这些鲸鱼的幼崽似乎抬头看着我们，但不是看着我们，就好像我们在它们新生的视野中只是一小片海湾草。妈妈们侧身漂浮着，似乎也在静静地看着我们。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;令人难以置信的散文，介于新闻和科幻小说之间。但几段之后，梅尔维尔陷入了他的老弱点，他的老毛病——他开始象征化。浅滩边缘的暴力，中心的寂静……他无法控制自己。他必须像托马斯·布朗爵士那样踩在我们的屁股上：“即便如此，在我存在的龙卷风大西洋中，我自己仍然永远处于沉默的平静中；当沉重的行星不断地悲伤围绕着我旋转时，在内心深处和内陆深处，我仍然沐浴在永恒的温和的欢乐中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;一个弱点吗？也许不是。也许这种不间断的来回，这种精神上的回响，这种现实与象征、客观与想象之间的悸动振荡，就是&lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt;的心跳。事物是否只存在于它们自身，或者它们总是依附于、指涉其他现实？所有现象都必须具有层层意义吗？鲸鱼能永远只是鲸鱼吗？我的思绪开始循环。现在是凌晨 5 点&lt;em&gt;如果存在本身&lt;/em&gt;（我笔记中的一行）&lt;em&gt;是存在的双关语怎么办？&lt;/em&gt;这真是该死的麦尔维尔式的，伙计。坐在我前面的那个人——身材粗壮，有着精致的罗克韦尔·肯特式轮廓——身体前倾，开始发出温和的、咩咩的鼾声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着黎明的到来——新贝德福德上空出现了条纹状的、水汪汪的——一切都加速了。现在我们正处于最后冲刺阶段。现在我们已经接近尾声了。上午 9 点 30 分，在博物馆的研究图书馆，一群梅尔维尔学者举行了一场挤满了人、有点令人眼花缭乱的非正式研讨会。一位年轻人向我们透露，这是他第一次读这本书，并为他的问题的基本性表示歉意，并问道：“梅尔维尔是否使用以实玛利来讽刺整个白人男性的痴迷和暴力史诗？”打。座谈会陷入沉默——直到一位学者，正如菲利普·拉金的诗中那样，大声地说“是！”房间里爆发出热烈的掌声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终的朗读会在楼上的港景画廊进行，博物馆的各个部分都会进行现场直播。我在礼堂里观看，大厅的门开着，两个空间之间的视频流有轻微的滞后。因此，每一个短语你都会得到回声：“她在那里吹！” （&lt;em&gt;她在那里吹&lt;/em&gt;……）谈论梅尔维尔混响。另一句纯粹的莎士比亚诗句浮现出来：“伟大的心有时会凝结成深深的痛苦。” （&lt;em&gt;深深的痛苦&lt;/em&gt;……）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给我们读最后一章的这个人是谁，读者 277？他必须成为一名演员，某种电视人：他具有演员的富有表现力和同情心的英俊，肥皂剧般的面部对称，没有糟糕的角度。他的名字叫史蒂文·韦伯（我后来发现，来自&lt;em&gt;Wings&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;芝加哥医学中心&lt;/em&gt;），他深吸了一口气，然后，天哪，他把&lt;em&gt;白鲸&lt;/em&gt;马拉松的屋顶撕了下来。多么精彩的表演啊。与白鲸的最后一场战斗，裴廓德号的毁灭（剧透！）。韦伯笔下的亚哈就是亚哈；他的星巴克非常热情。 “莫比·迪克并没有寻找你。是你，你，疯狂地寻找着他！”我们很兴奋。随后，在接受博物馆馆长阿曼达·麦克马伦的简短采访后，韦伯几乎被征服了。 “我对此非常感动，”他说道。 “这本书，孩子……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据朗读组织者称，今年的&lt;em&gt;白鲸&lt;/em&gt;马拉松有超过 3000 人参加。预测：明年捕鲸博物馆如果能容纳的话，会是5000只。我不想将此事件标记为阻力节点，但是……它确实是。这是一个激进的行为。对一本书的全模拟大规模重新想象。而且不是任何一本书——一本有缺陷的美国福音书。对于&lt;em&gt;《白鲸》&lt;/em&gt;本身，我可能有一点小烦恼，但让我们面对现实吧：亚哈是唐纳德·特朗普，亚哈是我，我是你，特德·纽金特是裴阔德号，鲸鱼是鲸鱼，航程是美国。这些共鸣响起；它们从新贝德福德出发，继续向西行驶，直到滚下加利福尼亚的山丘，嘶嘶地沉入大海。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:48:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/nato-allies-combat-loyalty/685757/?utm_source=feed</guid></item><item><title>马拉松式的《白鲸》阅读是一种激进的行为</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/marathon-moby-dick-reading-radical-act/685775/?utm_source=feed</link><description>这是对有缺陷的美国福音的全模拟大规模重新梦想：极其反文化。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;从政府在明尼阿波利斯的撤退中吸取的许多教训中，最重要的是唐纳德·特朗普是可以被阻止的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在第一年的表现就好像 2024 年选举是他最后一次考虑公众舆论。现在，特朗普所向无敌的神话已经被打破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦特工杀害亚历克斯·普雷蒂后，包括国土安全部部长克里斯蒂·诺姆和副参谋长斯蒂芬·米勒在内的特朗普政府人士将受害者描述为恐怖分子，表明他们希望忽视或恐吓所有反对派。但其他共和党消息人士也表达了他们的不安，一些人呼吁进行调查——这是正常总统任期的例行步骤，但对于一个逃避责任并试图将自己凌驾于法律之上的政府来说，这是对党派纪律的大胆违反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=E50vM2BS2xQ"&gt;罗伯特·F·沃斯：欢迎来到美国的冬天&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在昨天的白宫新闻发布会上，当记者问特朗普是否同意米勒的观点，即普雷蒂是国内恐怖分子时，新闻秘书卡罗琳·莱维特&lt;a href="https://x.com/atrupar/status/2015855775671882217"&gt;回答说&lt;/a&gt;，她没有听到他使用过这个词。特朗普还在社交媒体上发出了和解信息，表明他与明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹和明尼阿波利斯市市长雅各布·弗雷进行了富有成效的会谈。他还派了边境沙皇汤姆·霍曼（Tom Homan），一位更为传统的移民鹰派人士， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;接替了&lt;/a&gt;明尼苏达州的逍遥指挥官格雷戈里·博维诺（Gregory Bovino）。博维诺用明显的谎言为他的特工的不当行为辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在明尼阿波利斯的撤退对于共和党最赤裸裸的独裁派系——全国保守派来说是一次惨痛的失败。全国保守派&lt;a href="https://nymag.com/intelligencer/2022/10/how-to-make-a-semi-fascist-party.html"&gt;认为，&lt;/a&gt;美国的自由主义不能通过说服和妥协等正常的政治手段来应对。全国保守主义会议的发言者将美国左派描述为“内部的敌人”（佛罗里达州参议员里克·斯科特），将“觉醒主义”描述为“必须根除的癌症”（保守党伙伴关系研究所的雷切尔·博瓦尔德）。 NatCons 还坚称移民对美国构成致命威胁。这两种思想是交织在一起的。全国保守派认为移民是左翼有意识地使用的武器，通过操纵选举和制造政府依赖性来夺取永久权力，这一阴谋只能通过明尼阿波利斯所展示的那种凶猛行动来扭转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家保守派的成员包括副总统万斯和米勒等有权势的政府人物以及国会议员（例如密苏里州参议员埃里克·施密特）和活动人士（例如传统基金会主席凯文·罗伯茨），他们具有深远的影响力。他们很少（如果有的话）在引导特朗普战略的重要斗争中失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于国家保守派来说，米勒监督的大规模驱逐计划是一个关乎生存的优先事项。万斯曾声称，移民水平“意味着我们永远不会获胜，意味着&lt;a href="https://www.theguardian.com/us-news/republicans"&gt;共和党人&lt;/a&gt;永远不会再次赢得这个国家的全国大选。”十天前，米勒在福克斯新闻上&lt;a href="https://x.com/EricLDaugh/status/2012710511910031710"&gt;解释&lt;/a&gt;说，民主党人在明尼阿波利斯抵制 ICE，因为“这项大规模移民计划是民主党政治权力的核心。”米勒认为他的改革不仅是为了减轻公共服务负担或提高工资，而且是制止永久左翼暴政的最后机会。因此，米勒立即热切地坚称，普雷蒂和另一位明尼苏达州人最近被联邦特工蕾妮·古德杀害，两人的命运都是罪有应得，全国康涅狄格州周一大声地重复了这句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全国保守派通过将自己定位为纯粹形式的特朗普主义先锋而获得了影响力。其他保守派，如社会保守派、自由主义者和外交政策鹰派，在2016年勉强支持特朗普，并在1月6日国会大厦袭击事件后退缩，希望佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯或其他竞争对手能够取代他。面对特朗普失败的&lt;a href="https://www.brookings.edu/articles/no-its-not-a-coup-its-a-failed-self-coup-that-will-undermine-us-leadership-and-democracy-worldwide/"&gt;&lt;em&gt;autogolpe&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ，或任何其他让其他共和党人紧张的行为，全国保守党从未退缩。他们赢得了忠诚度竞赛——在特朗普第二届政府中，忠诚度竞赛是唯一的影响力货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;呼吁特朗普坚定支持米勒的呼声是绝望而又含糊的。曼哈顿研究所活动家&lt;a href="https://x.com/christopherrufo/status/2015842769672274120"&gt;克里斯·鲁福（Chris Rufo）&lt;/a&gt;用被动语态恳求道：“封锁街道、破坏财产、拒绝合法命令以及殴打联邦官员的左翼抗议者不能获得对公共政策的否决权。”昨天下午，自由派在 X 上观察到特朗普正在让步，与众多右翼组织有联系的全国保守派威尔·张伯伦 (Will Chamberlain)&lt;a href="https://x.com/willchamberlain/status/2015889901263147324"&gt;回应道&lt;/a&gt;，“这种情况不会发生，重要的是不要发生这种情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，它还是发生了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发生这种情况的原因是，尽管特朗普听取了国家保守派的意见，但他对他们的理论或任何理论都没有深厚的基础。总统的专制不是意识形态的而是本能的。他不能容忍批评，他认为任何让他难堪的过程，包括批评新闻报道或选举，都是非法的，甚至是犯罪的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他接受了限制主义的移民议程，但他在支持大规模驱逐和允许他认为必要的劳工类别例外之间犹豫不决。正如特朗普在 2024 年大选前对&lt;em&gt;《华尔街日报》&lt;/em&gt;社论版所说的那样，“我的意思是，有些人类问题会妨碍完美，我们也必须有这个心。”如果米勒曾有过这样的想法，他已经隐藏得很好了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/the-neighbors-defending-minnesota-from-ice/685769/?utm_source=feed"&gt;Adam Serwer：明尼苏达州证明 MAGA 是错误的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论特朗普断断续续地表达对他的政府虐待的移民的人类感情是否是发自内心的，他维持自己政治地位的愿望无疑是发自内心的。特朗普欣赏图像的力量。不需要政治天才就能明白，如果美国人对 1968 年一名越南男子被处决的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2018/02/01/world/asia/vietnam-execution-photo.html"&gt;景象&lt;/a&gt;感到反感，那么一名美国人在中西部街道上被背部中枪、脸朝下，也不会好得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果没有明尼阿波利斯英勇、有纪律的抵抗，特朗普永远不会投降。面对像占领军这样&lt;a href="https://www.politico.com/news/2026/01/26/minnesota-immigration-cases-ice-00746275"&gt;有系统地&lt;/a&gt;藐视法律的事情，明尼阿波利斯人民将其违法行为推向公众视野，提高了米勒战争的政治成本，直到足够多的共和党人决定他们无法承受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治理论家长期以来一直在争论特朗普及其运动是否应该被描述为法西斯主义。在智力层面上，答案很大程度上取决于您选择&lt;em&gt;法西斯主义&lt;/em&gt;的定义（有几个）。我通常抵制这个词，因为我更喜欢的定义，也是大多数美国人听到这个词时可能想到的定义，不仅仅是政治压迫，而是它的一种极端形式，以至于反对变得不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这或多或少可能是特朗普的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/america-fascism-trump-maga-ice/685751/?utm_source=feed"&gt;愿望&lt;/a&gt;，也可能是我们的命运。但这不是一个法西斯国家，至少现在还不是。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:48:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/marathon-moby-dick-reading-radical-act/685775/?utm_source=feed</guid></item><item><title>唐纳德·特朗普可以被阻止</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-retreats-minneapolis-natcons/685776/?utm_source=feed</link><description>总统在明尼阿波利斯的撤退对全国保守派来说是一次惨痛的失败。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;有时国家需要一个有信仰的人。水门事件后，前主日学校教师吉米·卡特当选，而重生的乔治·W·布什的微弱胜利看起来像是对比尔·克林顿&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/09/i-couldnt-run-away-from-being-monica-lewinsky/684286/?utm_source=feed"&gt;饱受性丑闻损害的&lt;/a&gt;总统任期的否定。在信仰的范围内说话——不是某个特定的教派，甚至不是上帝，而是更高层次的基础信仰——就是超越党派之争，试图回归基本的道德戒律。在平静的时期，一位领导人从如此高的高度进行阐述可能会听起来像是说教和自以为是。但当国家疲惫不堪时，这或许正是人们想要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，国家已经筋疲力尽了。宾夕法尼亚州州长&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/josh-shapiro-pennsylvania-trump-president-election/684991/?utm_source=feed"&gt;乔什·夏皮罗&lt;/a&gt;(Josh Shapiro) 是 2028 年总统竞选的热门人选，他的新回忆录中&lt;i&gt;“信仰”&lt;/i&gt;一词出现了近 100 次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780063463905"&gt;&lt;i&gt;《我们保持光明的地方》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中，夏皮罗正在做最高职位候选人在写这样一本书时通常会做的事情：他正在层压他的叙述。这是一个喜欢投篮的普通人，他对锤子毫无希望，他喜欢关于走进玻璃墙或差点从梯子上摔下来的自嘲故事，而他的妻子洛丽永远是对的。简而言之，无论以何种标准衡量，他都相当无聊，而他的书可能会陷入此类回忆录中充满的陈词滥调——例如，夏皮罗能够在“所有人都在注视着”的情况下“做出选择，然后执行它”。然而，最突出的是他的宗教——或者更确切地说，他的&lt;i&gt;信仰&lt;/i&gt;——的中心地位，即犹太教。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;目前，夏皮罗似乎有充分的理由淡化自己的犹太身份。当他是 2024 年卡玛拉·哈里斯竞选搭档的两名顶级竞争者之一时，他的这一部分身份经常被吹捧为一种负担。 “他是犹太人，”美国有线电视新闻网 (CNN) 的约翰·金 (John King) &lt;a href="https://www.mediaite.com/media/tv/cnns-john-king-says-there-could-be-risk-in-harris-picking-jewish-governor-as-vp/"&gt;指出&lt;/a&gt;，因此“把他列入名单可能存在一些风险。”其他人说得不太好听。民主党极左翼的某些&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/08/01/us/politics/shapiro-vp-israel.html"&gt;阵营&lt;/a&gt;因他在 10 月 7 日之后支持以色列而将他称为“种族灭绝乔希”——尽管他的观点与大多数民主党建制派的观点&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2024/07/josh-shapiro-netanyahu-jewish-vp/679300/?utm_source=feed"&gt;没有太大不同&lt;/a&gt;。除此之外，左翼和右翼反犹太主义的兴起，以及犹太人在这个国家是极少数的不可避免的现实；任何遵守犹太洁食的候选人如果想通过成为一个可以一起喝啤酒的人这一最重要的测试，就必须克服一定的陌生因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但夏皮罗并没有在回忆录中淡化自己的犹太身份，而是将其置于他为国家舞台做准备的政治身份的中心。然而，他以一种奇怪的——也许是精明的——方式做到了这一点：夏皮罗利用犹太人身份的灵活性来谈论信仰，而没有真正深入研究犹太教的特殊性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/josh-shapiro-pennsylvania-trump-president-election/684991/?utm_source=feed"&gt;阅读：操作员&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他能做到这一点，因为犹太身份不是一回事。它可以是一种文化身份——就像&lt;i&gt;《宋飞正传》&lt;/i&gt;和百吉饼版本一样。它可以是一种种族甚至是一种国家身份（也称为犹太复国主义）。它可以是一种宗教身份，一套严格遵守或随着时间的推移而修改的仪式和实践。对于任何一个犹太人来说，这种混合都会有很大差异。根据夏皮罗的说法，他的犹太身份的关键是宗教，但他写道，“与其说是关于故事和文本，不如说是关于教训和行为”。他确实遵守许多这样的仪式和做法——比如保持犹太洁食，不要错过与家人共进安息日晚餐——但这些并不是他强调的要素。这本书的重点是他所谓的“信仰”，而他自己就是“信仰”的“管家”。至少在我看来，这听起来更像是福音派基督徒谈论他们的宗教的方式，但对于夏皮罗来说，这个词成为他是谁和他试图接触的人之间的一座桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里的信心意味着一种中心、一种内在的声音、一种祈祷。他承认，这一切可能“听起来有点模糊”——确实如此——他努力准确地定义信仰对他意味着什么，除了信仰是他身份中最重要的方面，它让他能够判断是非，区分琐碎的事情和真正重要的事情。他写道，定义他的信念“有点像当你被要求解释你如何入睡或眨眼时”。 “你只知道去做。”但信仰，尽管它很脆弱，却是他一次又一次运用的力量，作为与其他美国人联系的一种方式。换句话说，这不仅是他自己的核心部分，而且也使他的犹太教从潜在的负债变成了潜在的资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，州长官邸遭到燃烧弹袭击后，夏皮罗一家举行逾越节家宴几小时后，一位名叫约翰·沃德尔 (John Wardle) 的年长消防局牧师递给夏皮罗一份手写的祈祷文。夏皮罗立刻哽咽起来：这些祝福和保护的话（来自民数记 6：24-26）与他每晚用希伯来语对孩子们说的一样。 “尽管我们存在差异，但我们的核心价值观是相同的，”他总结道。 “我们的人性是共享的。”当他给在宾夕法尼亚州巴特勒刺杀特朗普总统的企图中被杀的人的家人打电话时，他首先担心特朗普的狂热支持者即使在悲伤中也不想与他交谈。但随后：“我告诉他们我的信仰以及它给我的生活带来了多大的力量，”夏皮罗写道，“虽然我们没有相同的信仰，但我知道他们的信仰会让他们平静。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如此类的情节都融入了他的回忆录的中心主题：信仰是差异的橡皮擦。他认为谁是他保持这一信念最亲密的顾问？嗯，当然是洛瑞。但在她之后，当他遇到问题时，他求助的人是一位名叫马歇尔·米切尔的黑人浸信会牧师。在普世文本链中，它们“围绕《约翰福音》中的一行或《约书亚记》中的一段来回走动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;犹太教的法律传统上是为了创造距离，将犹太人与其他人区分开来。这就是犹太洁食和安息日遵守的意义所在——避免某些食物或工作日，以此作为使自己与众不同的一种方式。当乔·利伯曼（Joe Lieberman）担任阿尔·戈尔（Al Gore）的副总统候选人时，他特意强调了这种差异——他身边的每个人都&lt;a href="https://www.nytimes.com/2000/08/18/us/democrats-observances-lieberman-balances-private-faith-with-life-public-eye.html"&gt;知道&lt;/a&gt;他严格要求周六不做生意，并且会把他的金枪鱼三明治带到路上，以便更容易保持犹太洁食。这是他作为候选人的吸引力的一部分，是在克林顿时代的混乱之后回归传统主义（ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2004/03/the-faith-based-presidency/303178/?utm_source=feed"&gt;布什的重生基督教&lt;/a&gt;也做出了同样的承诺）。但夏皮罗不再强调犹太教的规则。他必须这样做，因为这是信仰在这个故事中为他发挥作用的唯一方式。 “对我来说，这比宗教更重要的是灵性，”夏皮罗写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/04/pennsylvania-governor-fire-political-violence/682462/?utm_source=feed"&gt;阅读：当政治暴力变得更糟时，就为时已晚了&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他忽略犹太教的规则而专注于“灵魂的工作”时，他也只是顺便提到了 10 月 7 日，并且他设法完全避免提及加沙，甚至一次也没有提及。夏皮罗一直直言不讳地批评以色列政府（他称本杰明·内塔尼亚胡是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2024/07/josh-shapiro-netanyahu-jewish-vp/679300/?utm_source=feed"&gt;“有史以来最糟糕的领导人之一”&lt;/a&gt; ）。他还谴责了校园内的一些亲巴勒斯坦抗议活动，认为这些抗议活动已演变成反犹太主义。夏皮罗是一名自由派犹太复国主义者，这意味着他对以色列和巴勒斯坦之间的冲突有着微妙的立场，而在这个话题上，很少有关心这个问题的人真正想听到细微差别。但当以色列确实出现在书中时，他并没有列出任何内容。相反，犹太家园正是他最初与——是的——他的信仰联系在一起的地方。 “在以色列，它无处不在，”他写道。 “这是我第一次感受到信仰。我可以看到它，触摸到它，它并不抽象。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以这种方式讨论以色列是很独特的，甚至可能是勇敢的，因为这个地方不仅是通过政治视角来看待的，而且对一个来自费城郊区的犹太青少年来说可能具有如此多的&lt;i&gt;意义&lt;/i&gt;（他甚至在耶路撒冷向洛里求婚）。然而，民主党中称他为“种族灭绝乔希”的派别并没有消失，当哈里斯的人民对他进行审查并被问及他是否曾经是“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/josh-shapiro-kamala-harris-israel/685674/?utm_source=feed"&gt;以色列政府的特工&lt;/a&gt;”时，他必须面对的不公平怀疑也没有消失，他在书中写道。这些声音越来越大，大部分民主党人公开反对美国继续支持以色列。像夏皮罗这样的犹太候选人可能希望专注于信仰，但他必须面对现实，无论公平与否，他将被要求比摩门教或天主教候选人更多地解释以色列的行为。通过在他的竞选回忆录中完全避免这个问题，他只是证实了他是多么不希望这个主题超越他的候选资格——并且在某种程度上承认，这很可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，夏皮罗打赌美国人想要像他这样的人，能够认真地谈论善恶等概念，以及道德清晰意味着什么，这一点响亮而清晰。 “现在，我们比以往任何时候都更加渴望和需要一个由信仰定义的世界，”他在书的结尾写道。 “这是一种普遍的信念，相信他人会帮助我们度过那些令人感到不安、不文明、非美国式的事情。这是一个路标，一条穿过树林的小路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当明尼阿波利斯市民冒着生命危险走上街头保护邻居时，这种情绪似乎引起了共鸣。用口哨和电话对抗蒙面武装特工的动机与其说是政治性的，不如说是道德性的。这些人感到愤怒，因为我们对待彼此的方式出了问题，我们失去了共同利益的意识——对什么是正常的、什么是不正常的理解。这就是夏皮罗坚定地扎根的地方，无论你是否认为他的信仰表白是真实的——我确实如此——这也可能是一个很好的获胜策略。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 28 Jan 2026 01:48:24 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-retreats-minneapolis-natcons/685776/?utm_source=feed</guid></item><item><title>乔什·夏皮罗 (Josh Shapiro) 赌上了自己的信仰</title><link>https://www.theatlantic.com/books/2026/01/can-josh-shapiro-turn-his-jewishness-asset/685774/?utm_source=feed</link><description>这位总统竞选者的回忆录将他的犹太身份描述为一股团结的力量——在这个道德充满争议的时刻，这可能会发挥作用。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;美国公民在明尼阿波利斯街头遭到残酷对待、喷胡椒喷雾和杀害。对于许多人来说，一个特殊的崩溃是绝望的最后一个、致命的原因：明尼苏达州显然无力调查并可能起诉负责的联邦特工。据报道，国土安全部周六&lt;a href="https://www.fox9.com/news/minneapolis-shooting-minnesota-bca-says-dhs-blocked-shooting-scene"&gt;阻止&lt;/a&gt;明尼苏达州官员检查亚历克斯·普雷蒂枪击现场。即使州政府官员获得了司法搜查令，访问也被拒绝。结果，&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=uFtrTVMYuws"&gt;关键的法医证据几乎肯定丢失了&lt;/a&gt;。此前，州政府官员被排除在蕾妮·古德之死的调查之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦对明尼苏达州刑事调查的阻挠值得该州采取更有创意的反击：让国土安全部独自进行调查向 ICE 官员发出了强有力的信息。它告诉他们，即使他们有效地处决了一名在公共街道上镜头前没有构成威胁的美国公民，他们也不会面临任何后果——这会导致未来的悲剧。该州有兴趣找到一种方法，至少对联邦致命的无法无天行为产生一定的威慑，这不仅仅是正义问题：这也是确保人民安全前进的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;罗伯特·F·沃斯：欢迎来到美国的冬天&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是一个全新的情况。犯罪行为&lt;a href="https://scholarship.law.upenn.edu/faculty_scholarship/2147/"&gt;往往受到大型组织的庇护&lt;/a&gt;，聪明的律师想出了巧妙的策略来应对。例如，在20世纪初，检察官&lt;a href="https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=588462"&gt;诉诸&lt;/a&gt;借口起诉暴徒——针对阿尔·卡彭的逃税案就是最著名的此类起诉。由于检察官无法收集到其核心罪行的证据，卡彭首先&lt;a href="https://www.fbi.gov/history/famous-cases/al-capone"&gt;被判&lt;/a&gt;藐视法庭罪，然后又被判逃税罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，和当时一样，当直接伸张正义的道路被封锁时，各国需要找到解决办法。联邦起诉对乔治·弗洛伊德之死负有责任的明尼阿波利斯警官提供了一个范例。例如，警官 Tou Thao、Thomas Lane 和 Alexander Kueng 因杀人以外的行为被&lt;a href="https://www.justice.gov/usao-mn/pr/three-former-minneapolis-police-officers-convicted-federal-civil-rights-violations-death"&gt;追究刑事责任&lt;/a&gt;。首先，他们都未能在弗洛伊德生命垂危时为其提供医疗援助。其次，莱恩和库恩犯了误导性的遗漏，而库恩还在弗洛伊德死后立即向调查人员撒谎。即使对杀戮事件的直接调查受阻，深入研究这些事实也可以为国家检察官揭示具体的前进道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两种犯罪的证据已经在 ICE 最近的两起杀戮中出现。古德被枪杀后，ICE 特工&lt;a href="https://www.theguardian.com/us-news/2026/jan/09/federal-officers-blocked-medics-from-scene-of-ice-shooting-witnesses-say"&gt;阻止&lt;/a&gt;一名医生为她提供帮助。明尼苏达州法律不仅&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/604a.01"&gt;规定&lt;/a&gt;一般情况下未能提供援助的轻罪责任，而且在枪击案件中，开枪致人受伤的人&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/609.662"&gt;有义务&lt;/a&gt;“立即提供合理的援助”。当枪击受害者死亡后，在明尼苏达州，如果未能帮助伤者，最高可被判处两年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在普雷蒂案中，涉嫌阻碍关键证据收集步骤为州检察官提供了另一个有力的机会，特别是因为 ICE 特工的行为&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/25/us/federal-exclude-minnesota-shooting-investigations.html"&gt;公然藐视&lt;/a&gt;司法令。明尼苏达州有一项妨碍司法刑事&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/609.50"&gt;法规&lt;/a&gt;，适用于有人阻止警察或其他特工执行公务的情况。没有比执行司法令更正式的事情了。事后隐瞒证据是一项&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/609.495"&gt;单独的犯罪行为&lt;/a&gt;，也符合公众所知的古德案和普雷蒂案。由此产生的刑事处罚将适用于任何&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/609.05"&gt;共谋&lt;/a&gt;隐瞒的人。这可能会波及政府内部更多的高层人物，他们利用谎言和诽谤来转移责任，甚至更糟糕的是，利用死亡事件来获取政治分数，从而阻碍司法公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼苏达州和其他蓝色州也应该颁布新的法律，加大联邦阻挠的难度。普雷蒂案表明，ICE 官员愿意无视州法院的搜查令。也许是预料到了这一点，明尼苏达州官员周六（可能是在普雷蒂枪击现场遭到破坏后） &lt;a href="https://thehill.com/regulation/court-battles/5705220-judge-blocks-destroying-altering-evidence-minneapolis-shooting/"&gt;前往&lt;/a&gt;联邦法院，并获得了有关证据保存的临时限制令。然而，此类命令的法律基础可能很脆弱。因此，明尼苏达州和其他州应该加强其能力，以迅速获得联邦法院禁止证据篡改的禁令。出于相当技术性的原因，有一种非常具体的方法可以确保这种可能性始终存在：颁布一项法律，允许州检察官对任何侵犯明尼苏达州公民宪法权利的人寻求超过 75,000 美元的损害赔偿。然后允许州检察官向联邦法院提起诉讼，并迅速寻求法官搜查令以保存证据。实际上，这将是一种将 ICE 的阻挠转变为不仅违反州法律而且违反联邦法院命令的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刑事责任就其性质而言来得太晚，无法阻止伤害的发生。明尼苏达州等州也应将民法作为制止恶意和非法 ICE 策略的基础。这还需要一些创造性思维——采用为其他目的而设计的法律工具，并将其适应我们的新现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多州都有所谓的公共滋扰法。这使得州政府可以向法院提起诉讼，并获得禁令，禁止以扰乱周围许多人生活的方式使用财产，例如，如果采石场产生噪音和振动，使附近的人难以入睡，或者饲养场的气味使使用特定街道变得难以忍受。最近，各国已经超越了这种历史用法，&lt;a href="https://yalelawjournal.org/article/the-perils-and-promise-of-public-nuisance"&gt;创造性地&lt;/a&gt;运用了公害法，即使问题与某一特定土地无关。例如，他们对阿片类药物制造商、枪支销售商、铅污染责任公司和南部邦联纪念碑提起公害诉讼。事实证明，当其他类型的监管失败时，公害法是一种可塑的权宜之计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里看到一个应用程序并不是一个很大的飞跃。如果芬太尼的生产或杰斐逊·戴维斯雕像的存在可以在法律上被视为公害，那么为什么大量的暴力、蒙面和武装的人不能涌入城市街道，沿途残害、残暴甚至杀戮呢？这次洪水可能更接近于典型的公共滋扰，因为它涉及阻碍公共街道安全有序使用的活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼苏达州的公共滋扰法有一个有用的规则，其他担心未来 ICE 部署的州也可以效仿。它允许州律师&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/617.92"&gt;获得&lt;/a&gt;针对“犯罪团伙”的禁令。在明尼苏达州法律中，帮派&lt;a href="https://www.revisor.mn.gov/statutes/cite/609.229"&gt;是&lt;/a&gt;指反复违反某些刑法的“任何”群体。他们是否为拉丁国王队或斯蒂芬·米勒工作并不重要。重要的是它们对公众造成持续的暴力伤害风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共滋扰禁令可以针对特定的人或策略，也可以涵盖更广泛的范围。此外，这样的禁令将特别指出 ICE 官员的非法暴力行为，与合法履行公务不同。尽管联邦官员的某些豁免权得到了承认，但很难理解为什么它们会适用于针对不法行为的公共滋扰禁令。也就是说，这里没有任何保证：首席大法官约翰·罗伯茨领导下的最高法院已经表明愿意在没有历史支持的情况下为联邦不当行为创造新的、前所未有的法律&lt;a href="https://scholarship.law.duke.edu/dlj/vol75/iss4/1/"&gt;豁免权&lt;/a&gt;。这里也总是可以这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/policing-open-carry-minnesota-pretti/685767/?utm_source=feed"&gt;阅读：ICE 未能通过合法性测试&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要明确的是，公害诉讼将面临巨大的困难。从表面上看，说 ICE 是一种“滋扰”似乎不太可信，尤其是在人们对古德和普雷蒂的杀戮做出解释之前。但各国需要利用一切可能的工具来应对这一时刻。 ICE 公共滋扰禁令背后的法律理论比明尼苏达州和伊利诺伊州最近几周提起的&lt;a href="https://www.cnn.com/2026/01/14/us/minnesota-illinois-lawsuits-tenth-amendment"&gt;第十修正案诉讼&lt;/a&gt;更有依据。与这些宪法案件不同，公害投诉体现了公认的、历史悠久的国家主权行使。确实，它的应用是新颖的。但这只是告诉我们，我们生活在一个充满新政治挑战的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，各州和城市一直否认这些挑战。他们还没有意识到联邦与州关系正在发生深刻且可能不可逆转的破裂。他们行动缓慢，因为他们相信联邦与州合作的旧方式仍有可能恢复。蕾妮·古德 (Renee Good) 和亚历克斯·普雷蒂 (Alex Pretti) 被杀——以及联邦政府对这些杀戮的反应——应该可以平息这种挥之不去的怀旧之情。除非各州重申自己保护其公民并惩罚联邦的违法行为，否则州与联邦合作的时代不会回归。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 22:21:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/books/2026/01/can-josh-shapiro-turn-his-jewishness-asset/685774/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>