<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋月刊</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋月刊</description><lastBuildDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>今日大西洋琐事：哪位艺术家从纳瓦霍人那里获得了技术？</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/daily-trivia-questions-answers-week-16/685857/?utm_source=feed</link><description>测试您的知识，并阅读我们的最新故事以获得一些额外帮助。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;共和党人经历了&lt;/span&gt;一段艰难的时期。他们在秋季的选举中失败，并发现自己面临着在今年晚些时候失去对国会两院或两院控制权的风险。他们的旗手特朗普总统在民调中大幅下滑，并发现自己在经济和移民这两个标志性问题上陷入困境。美国一座大城市发生骚乱，特朗普的联邦特工流血。最近几周，共和党人的窃窃私语越来越大：&lt;em&gt;特朗普心烦意乱；特朗普心烦意乱；他专注于错误的事情；混乱正在伤害我们。&lt;/em&gt;然后，深红色的得克萨斯州传来一声惊雷：一年多前，特朗普在该选区以 17 个百分点的优势赢得州参议员选举，周末却以 30 个百分点的优势获胜，自 1978 年以来首次选出民主党人。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;现在，&lt;em&gt;这&lt;/em&gt;对于中期选举的政党来说是一个坏兆头。德克萨斯州副州长丹·帕特里克（Dan Patrick）认为这是“一个警钟”，而可能成为总统候选人的佛罗里达州州长罗恩·德桑蒂斯（Ron DeSantis）承认“如此大规模的波动不容忽视。”几个小时后，特朗普在社交媒体上紧急呼吁采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;总统写道，“我已经决定，让特朗普肯尼迪中心达到成功、美丽和宏伟的最高水平的最快方法”是关闭它大约两年，然后“盛大重新开放，这将与以前类似设施的任何设施相媲美和超越”。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;特朗普从来不热衷于重置。但现在，尽管他的政党面临政治危险，但他没有重新调整，而是加倍努力。考虑一下过去一个月占据头条新闻和有线电视频道的一些故事： 对明尼苏达州 ICE 驱逐行动中的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;骚乱和暴力&lt;/a&gt;场面感到愤怒吗？那么特朗普政府已经电报说接下来要对俄亥俄州的海地人进行镇压。担心美国推翻委内瑞拉领导人并威胁格陵兰后挥舞武力？特朗普派遣了一支由军舰组成的“舰队”前往波斯湾恐吓伊朗。是否有一种感觉，总统在进行诸如白宫舞厅之类的虚荣工程时，已经失去了对自己当选的关注？好吧，他会看到你，并向你提出肯尼迪中心的翻修和似乎没人想要的巨型拱门的建造。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;特朗普一直相信自己的直觉，他非正统的政治本能在 2016 年赢得了美国政坛最不可能的胜利之一，然后在八年后又实现了最不可能的卷土重来。他和他的白宫继续宣扬信心。但这一次他会被证明是错的吗？&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;对于许多共和党人来说&lt;/span&gt;，沃斯堡及其郊区发生的事情是迄今为止最响亮的警报。共和党人利·万布斯甘斯 (Leigh Wambsganss) 输给了民主党人泰勒·雷梅特 (Taylor Rehmet)，尽管他的支出远远超过了他。 &lt;a href="https://www.texastribune.org/2026/02/02/texas-senate-district-9-special-election-taylor-rehmet-upset-latino-suburban-backlash/"&gt;早期分析&lt;/a&gt;表明，共和党已经失去了他们在拉丁裔选民中取得的一些成果。像这样的胜利正在助长民主党的梦想，即在爱荷华州、北卡罗来纳州、缅因州，还有德克萨斯州等州窃取共和党人占据的国会席位。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;特朗普试图与孤星州的选举结果保持距离，他周日告诉记者，“我没有参与其中”（他在《真相社会》上支持瓦姆布斯甘斯，并敦促他的支持者投票给她）和“我没有参加选票”（也许没有指名道姓，但 MAGA 融入了如今所有的选举）。从来没有一位总统如此彻底地主导了政治版图和国家话语。这让特朗普感到高兴，但对于共和党人来说，这可能不太有效，因为他们不得不捍卫一系列不受欢迎的决定和政策，其中最引人注目的是以前的优势：总统的移民议程。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;许多选民喜欢他加强南部边境并驱逐非法滞留在美国的暴力犯罪分子的计划。但是，在强大的白宫助手&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/stephen-miller-trump-white-house/685516/?utm_source=feed"&gt;斯蒂芬·米勒&lt;/a&gt;的推动下，政府的努力大大扩大，以达到每日庞大的逮捕配额。 ICE 的预算大幅增加，官员们开始针对移民，这些移民在许多情况下已经在该国和平生活了数年，有时甚至数十年，并且是重要的雇员、邻居和朋友。民意调查显示，甚至在 ICE 向明尼阿波利斯增派 3,000 名警察之前，美国人就对这一努力感到不满。随后发生的事情是：一系列对抗导致两名美国人——同为 37 岁的蕾妮·古德 (Renee Good) 和亚历克斯·普雷蒂 (Alex Pretti)——死于联邦特工之手。这些杀戮，尤其是普雷蒂的杀戮，似乎在电视和社交媒体上循环播放，对于一个在寒冷、暴风雨的一月份基本上被困在室内的国家来说。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/alex-pretti-shooting-trump-ice-minneapolis/685780/?utm_source=feed"&gt;阅读：说服特朗普在明尼苏达州改变方针的不是民主党人&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;随后引起了轩然大波，甚至一些共和党人（悄悄地） &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/alex-pretti-shooting-trump-ice-minneapolis/685780/?utm_source=feed"&gt;公开表示&lt;/a&gt;需要做出改变。特朗普似乎可能会做出让步。他与明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹和明尼阿波利斯市市长雅各布·弗雷（两人都在接受司法部调查）进行了亲切的通话， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;驱逐了&lt;/a&gt;煽动性的边境巡逻队队长格雷格·博维诺，并派遣边境沙皇汤姆·霍曼前往该地区，扮演了一个不太可能的降级代理人角色。但几天之内，特朗普就开始从他的让步中走下来。他再次在社交媒体上抨击民主党领导人，建议他可能增加更多警员，并指责政府助长暴力气氛。昨天，特朗普在一位忠诚者的播客上宣称，“明尼苏达州一团糟。那里有东西。我三次赢得该州，但我没有因此获得荣誉……这是一个被操纵的州。” （他在那里输掉了所有三场选举。）&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;西翼的许多人都&lt;/span&gt;认为 1 月 3 日是特朗普第二任期的转折点，这一时刻让&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/president-donald-trump-diminished/685427/?utm_source=feed"&gt;步履蹒跚的 2025 年总统任期&lt;/a&gt;焕发了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/trump-venezuela-ice-minnesota-powell/685593/?utm_source=feed"&gt;生机&lt;/a&gt;。就在这一天，美国军队在加拉加斯的突袭行动中以好莱坞式的精确度抓获了委内瑞拉领导人尼古拉斯·马杜罗。尽管对这次行动的后果仍然存在疑问——包括&lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/oil-venezuela-america-fifty-fifty/685797/?utm_source=feed"&gt;委内瑞拉石油的&lt;/a&gt;命运、美国在治理这个国家中的作用，以及它是否改善了美国人的生活——压倒性的军事成功让特朗普感到震惊。即使一个月后的现在，他还是主动向朋友和立法者提出了这个问题，甚至在两周前与沃尔兹通话时，也让州长感到非常困惑。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;特朗普似乎想要更多。在受到北约盟国和一些共和党领导人的强烈反对后，他至少暂时&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-europe-denmark-nato/685735/?utm_source=feed"&gt;放弃了&lt;/a&gt;入侵格陵兰岛的威胁（一位知情人士告诉我，其中包括共和党军事委员会主席、参议员罗杰·威克的私下电话）。但他已经开始关注伊朗。一名助手和一名外部顾问告诉我，尽管外交会谈定于本周举行，但特朗普并未排除对德黑兰采取军事行动的可能性，而且他越来越热衷于推翻伊朗政权，从而实现其前任无法实现的目标。和我交谈过的其他人一样，他们在匿名的情况下这样做是为了坦诚地讨论总统的想法。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;然而，很少有特朗普的支持者投票支持国际冒险主义和炮舰外交。一些共和党人和“让美国再次伟大”的影响者敦促总统将&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/trump-white-house-travel-rallies-isolated/685073/?utm_source=feed"&gt;注意力转移&lt;/a&gt;回国内，关注他们所在政党之前的选举，而不是他们之后的选举。但总统只是加大了言论力度，庆祝联邦调查局突袭佐治亚州富尔顿县选举办公室，并呼吁共和党人“将投票国有化”。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/trumps-doj-2020-election-search-warrant-fulton-county/685817/?utm_source=feed"&gt;阅读：“这是一场五级火灾警报”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;为了让总统保持在正轨上，助手们推出了有关抵押贷款和房价的活动。一位高级政府官员告诉我，处方药公告定于周四发布。白宫办公厅主任苏西·威尔斯敦促总统关注经济，并于上个月承诺，去年很少与支持者一起参加集会的特朗普将每周前往一次为共和党竞选活动；特朗普尽职尽责地在密歇根州和爱荷华州举办了活动。而且他并没有每次谈到负担能力危机的概念时都嘲笑它。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;白宫发言人库什·德赛为总统的做法进行了辩护，他在一份声明中告诉我，他“可以一边走路一边嚼口香糖，对于移民和犯罪等政策优先事项尤其如此，这些政策也能带来有意义的经济利益。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;但特朗普的目标仍然更加崇高，其重点是在国家首都留下永久的印记。他最初关于白宫宴会厅的想法突然升级为彻底拆除东翼。他的建筑热潮现在似乎包括一座凯旋门，作为从阿灵顿国家公墓通往华盛顿的门户。总统建议它的高度应为 250 英尺，这将使附近的林肯纪念堂相形见绌，并极大地改变城市低层的天际线。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;然后是肯尼迪中心。表演艺术中心位于波托马克河畔，是一个宏伟的美国舞台，也是国家交响乐团的所在地。它也是对被杀总统的官方纪念碑，根据 1964 年国会法案命名，以纪念几个月前在达拉斯被暗杀的约翰·肯尼迪 (John F. Kennedy)。它旨在承载一位年轻总统的精神，他和他的妻子珍视艺术并相信艺术可以激励一个国家。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;然而特朗普却嫉妒了。他长期以来一直希望受到国家文化精英和大明星的拥护，并且当他被他们贬低（或忽视）时，即使在获得了该国最高职位之后，他也感到愤怒。去年，他控制了该中心的董事会，然后，令许多人愤怒的是，他在纪念碑上写下了自己的名字。这导致该中心计划中的许多演出被取消，导致该中心几乎没有节目安排（或者&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/trump-kennedy-center-closure-strategy/685860/?utm_source=feed"&gt;可能根本没有节目安排&lt;/a&gt;）。周日晚上，特朗普突然宣布，肯尼迪中心将于 7 月份关闭约两年进行翻修，尽管该中心刚刚在 2019 年完成了 2.5 亿美元的扩建。一些人担心这座备受尊敬的建筑将遭遇与东翼同样的命运；特朗普昨天告诉记者，该中心不会被夷为平地，但话又说回来，这就是他最初对未来的宴会厅地点所说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在宣布关闭之前，该中心举办了耗资 4000 万美元的关于第一夫人的纪录片&lt;em&gt;《梅拉尼娅》&lt;/em&gt;的首映式。特朗普在此次活动中佩戴了黑色领带。本周，他还计划与哥伦比亚和洪都拉斯领导人举行会议。不在他的日程安排上？一次前往他领导的国家的旅行。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/daily-trivia-questions-answers-week-16/685857/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普在所有错误的事情上加倍努力</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/02/trump-texas-senate-kennedy-renovation/685868/?utm_source=feed</link><description>共和党人担心中期选举，但总统似乎并不担心。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;在此&lt;/i&gt;&lt;i&gt;订阅我们&lt;/i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/national-security/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;有关国家安全的时事通讯&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;今天凌晨两点左右&lt;/span&gt;，基辅市中心熟悉的空袭警报声将我吵醒，随后是试图击落俄罗斯无人机的高射炮的低沉轰鸣声。随后新闻警报援引该市市长的话说：俄罗斯的&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/cpwng25114ro"&gt;袭击&lt;/a&gt;导致 1000 多座公寓楼断电断暖，气温降至零华氏度以下。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;弗拉基米尔·普京不会错过利用冬天作为武器的机会。最近几周，俄罗斯的导弹袭击重创了电网和社区供暖系统，使两者处于崩溃的边缘。上周，特朗普总统呼吁普京将这些袭击暂停一周，足够寒流过去、和平谈判得以推进。普京最初似乎默许了，然后对乌克兰能源网络发起了自战争开始以来最严重的攻击之一。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;过去几天我在基辅遇到的人都没有预料到会有什么不同。本月，俄罗斯入侵乌克兰已接近四年大关，普京的战略已转向公然违反禁止轰炸民用基础设施的国际战争法。乌克兰人恰当地将其称为“能源恐怖”，其目标是将他们冻结到绝望的状态，并软化他们投降。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;这个目标，就像他在这场战争中的大多数目标一样，仍然超出了普京的能力范围。乌克兰总统泽连斯基继续以乌克兰人民可以接受的条件推动和平，其中包括美国及其盟国坚定保证他们将采取果断行动阻止俄罗斯未来的任何袭击。周末，当乌克兰谈判代表与泽伦斯基会面，计划本周在阿布扎比与俄罗斯进行美国斡旋的会谈时，数百人聚集在基辅水库结冰的水面上进行&lt;a href="https://www.reutersconnect.com/item/people-party-on-the-ice-of-the-frozen-kyiv-sea-reservoir-amid-widespread-power-and-heating-outages-in-kyiv/dGFnOnJldXRlcnMuY29tLDIwMjY6bmV3c21sX1JDMjVESkFOVFpKQQ"&gt;白天的狂欢&lt;/a&gt;，跳舞、滑冰、赛车。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;这个挑衅政党的形象掩盖了首都日益加深的疲惫。 “人们真的处于边缘，”基辅一所小学的校长雅娜·马尔科娃（Yana Markova）在我昨天拜访她时告诉我。今年冬天，该市的学校基本停止上课，马尔科娃将她的大楼变成了临时避难所，其自助餐厅为公寓里没有煤气、水、电或暖气的人们提供数千顿饭菜。 “人们对这一切有不同的反应，”她喝着一杯鸡汤说道。 “有些人对俄罗斯人的做法感到愤怒。有些人则指责我们的当局未能保护我们。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; 1 月 9 日，基辅能源系统遭遇今年首次大规模袭击后，该市市长维塔利·克里琴科 (Vitali Klitschko) &lt;a href="https://kyivindependent.com/kyiv-mayor-urges-residents-to-temporarily-leave-city-as-russia-targets-critical-infrastructure/"&gt;敦促居民&lt;/a&gt;离开家园，寻找“替代电力和热源”。他在社交媒体上的一份声明中表示，当晚气温远低于冰点，爆炸的影响“对首都的关键基础设施造成了最具破坏性的影响”。在许多社区，人们在地铁站寻求庇护，试图在瑜伽垫和露营椅上睡几个小时，浑身发抖。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;但地铁系统并未延伸至城市的所有地区。德斯尼扬斯基 (Desnianskyi) 工人阶级区拥有超过 25 万人口，大部分由高层公寓楼组成。停电导致这些建筑物的电梯关闭，一些老年居民被困在寒冷的家中。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;昨天晚上&lt;/span&gt;，在基辅发生最新一波罢工之前大约八小时，我去行政大楼三楼会见了区长马克西姆·巴赫马托夫。一楼相当于DMV，人们穿着厚重的外套和羊毛围巾坐在里面，有些人等待登记他们对缺乏基本服务的投诉。一名男子利用房间相对温暖的感觉小睡了一会儿。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;巴赫马托夫穿着三层衣服坐在办公室里，准备迎接俄罗斯的下一波袭击。作为一名前电视制片人，他作为与泽伦斯基同一个喜剧巡回演出的表演者而出名，泽伦斯基于五月任命巴赫马托夫管理德斯尼安斯基区。这位官员对特朗普去年发起的和谈不抱什么希望，因为克里姆林宫没有表现出尊重任何停火呼吁的意愿。 “普京不会停止，”巴赫马托夫告诉我。 “他的火箭今年或明年都不会用完。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;尽管他的愤怒主要针对俄罗斯人，但他也对当地政府发表了严厉的言论，这表明随着基辅的生活条件变得更加困难，政治分歧不断加深。 “这座城市给我们提供了零发电机、零食物，”他说。联邦当局已介入提供紧急援助，为他所在地区的人们搭建了加热帐篷和食品储藏室。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;阅读： &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2025/12/russia-ukraine-war-putin-zelensky-oil/685194/?utm_source=feed"&gt;乌克兰最新的袭击表明其绝望&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;每次炸弹袭击附近发电厂后，巴赫马托夫都会遵循疯狂的惯例。他在半夜接到电话，警告他即将停电。他所在地区的每栋公寓楼（大约有 800 栋）都需要在结冰之前从中央供暖系统中排出。如果在两小时内不这样做，墙内的管道可能会破裂。他说，可能需要数年时间才能进行修复，使建筑物再次适合居住。 “他们在俄罗斯拥有相同的供暖系统，”巴赫马托夫说。 “它都是在苏联建造的。普京知道它的所有弱点。他确切地知道该攻击哪里。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;乌克兰能源行业的管理者们早已清楚&lt;span class="smallcaps"&gt;这场正在发生的灾难&lt;/span&gt;。 11月中旬，其高管之一马克西姆·蒂姆琴科(Maxim Timchenko)前往华盛顿特区，向美国官员和国会议员通报情况。 “这绝对是一场灾难，”他在那次访问中告诉我。 “这肯定将是战争中最糟糕的冬天，除了能源停火之外没有其他解决方案。这是我向各级传达的主要信息。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;作为乌克兰最大的私营能源公司 DTEK 的负责人，蒂姆琴科可以看到，俄罗斯人精心选择了目标，不仅要最大限度地损害乌克兰的电网，还要最大限度地损害乌克兰的团结感。整个秋天，他们的导弹袭击摧毁了将电力从乌克兰西部核电站输送到东部人口和重工业集中地的变电站。 “他们想把我们分成两半，”蒂姆琴科解释道。 “在电力领域，他们成功了。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;由于没有高压线路在全国范围内输送电力，乌克兰西部许多地区在今年秋天和初冬出现了电力过剩，而该国东半部则经历了每天长达 18 小时的停电。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;随着一月份的袭击仍在继续，气温下降，泽连斯基加强了部分停火的呼吁，根据停火协议，双方同意不以对方的能源基础设施为目标。特朗普上周表示支持该提案。 1 月 29 日，他表示：“我亲自要求普京总统一周内不要向基辅和各个城镇开火，他同意了。”特朗普补充说，乌克兰人几乎“不相信这一点，但他们对此感到非常高兴”。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;俄罗斯对基辅的袭击在周末暂停，而乌克兰其他地区则遭受了更多的野蛮行径。周日下午，在乌克兰东部第聂伯罗彼得罗夫斯克地区，俄罗斯无人机袭击了 DTEK 旗下一辆载有矿工的民用巴士，造成至少 12 人死亡。尽管如此，周末俄罗斯并未对基辅发电厂发动导弹袭击，泽连斯基表示希望这次喘息能为下一轮谈判奠定基础。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;他们将于明天在阿布扎比开始，特朗普的特使史蒂夫·威特科夫（Steve Witkoff）以及他的女婿贾里德·库什纳（Jared Kushner）将在那里进行调解。周六，两人&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/02/01/world/europe/ukraine-russia-us-peace-talks.html"&gt;在佛罗里达州会见了&lt;/a&gt;克里姆林宫特使基里尔·德米特里耶夫，讨论可能达成的协议条款。维特科夫&lt;a href="https://x.com/SEPeaceMissions/status/2017640301293113621"&gt;随后在社交媒体上写道&lt;/a&gt;：“这次会议让我们感到鼓舞，俄罗斯正在努力确保乌克兰的和平。”他补充说，俄罗斯人感谢特朗普“在寻求持久和平方面发挥的关键领导作用”。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;但这种感激之情对于普京延长乌克兰人民苦难的愿望并没有多大作用。他将冬天最冷的日子视为战争工具，无论特朗普要求什么怜悯，他都会利用它们。今天，当太阳落在基辅上空时，市中心的空袭警报再次响起。人们穿好衣服，前往避难所，决心再等一晚寒冷的天气过去。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/02/trump-texas-senate-kennedy-renovation/685868/?utm_source=feed</guid></item><item><title>这就是普京对特朗普和谈的看法</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/putin-trump-peace-talks-abu-dhabi-energy-truce/685865/?utm_source=feed</link><description>俄罗斯回应特朗普的“能源休战”请求，向寒冷的基辅发射了一系列导弹。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;去年夏天，达赖喇嘛正在达兰萨拉举办90岁生日聚会，新任命的国务院官员贝瑟尼·莫里森迫切希望在那里会见达赖喇嘛。令人不便的是，作为&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2025/02/usaid-doge-dismantle-cost-foreign-aid/681573/?utm_source=feed"&gt;美国国际开发署崩溃&lt;/a&gt;的一部分，美国最近取消了每年为流亡藏人社区提供的价值约 1200 万美元的外国援助。据一位前州政府官员和一位前美国国际开发署官员称，莫里森和其他州政府官员认为，这不会给尊者留下特别好的印象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在达赖喇嘛生日之前，两位前联邦雇员告诉我，他们花了几个月的时间游说唐纳德·特朗普政府至少恢复一些基于亚洲的援助项目。他们认为，这些项目通过了国务卿马可·鲁比奥对海外支出的新试金石：它们将使美国“更安全、更强大、更繁荣”。一切都没有改变。 （就像我在这篇报道中采访过的其他援助人员一样，这些前雇员因担心遭到职业报复而要求匿名。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据前雇员称，随着聚会日期的临近，美国国务院新任对外援助负责人杰里米·勒文(Jeremy Lewin)突然被说服恢复对西藏人的援助，而且似乎很少考虑这些钱到底会流向何处。在 6 月份发给其他国务院官员的电子邮件中，勒温写道，他想“在访问前传达一些好消息”。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/china/us-restores-68-million-aid-tibetans-state-department-says-2025-07-08/"&gt;聚会前几天&lt;/a&gt;，国务院拨款近 700 万美元支持南亚的西藏流亡者。 （一位未透露姓名的国务院发言人在一封电子邮件中告诉我，作为对外援助审查的一部分，许多项目于 2025 年初暂停，“旨在确保美国纳税人辛苦赚来的钱得到有效利用”，但拒绝就党在大会之前恢复西藏援助的具体情况发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的半个世纪里，美国一直追求一种直接的对外援助理想，尽管并不完美，这一理想已被民主党和共和党通过的法律写入法律：资源应该部署在最需要的地方。在本届政府的领导下，海外援助资金正在通过一种不同的衡量标准进行评估——正如中间派智囊团战略与国际研究中心在 11 月所说的那样，使用“交易撮合和交易作为成功的近乎唯一的衡量标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对外援助在不同程度上一直是一项政治项目，旨在通过推进美国的自身愿景和赢得海外人民来积累软实力。然而，在过去的一年里，一些援助协议是赤裸裸的交易性协议（例如，美国帮助资助疟疾药物以换取获得矿产资源）；其他的，比如达赖喇嘛生日聚会之前的那些，只是强调了为了生存而随意选择的节目。总体结果是，美国的人道主义努力现在似乎主要针对可以推进特朗普政府其他优先事项的领域，而不是针对能够拯救最多生命的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普政府去年初突然终止大部分对外援助项目时，世界各国政府几乎没有时间调整预算或制定应急计划。这给了美国对大多数其他国家新的、有针对性的影响力，而它似乎渴望利用这种影响力。 7 月 1 日，即美国国际开发署的一些残余机构被国务院正式吸收的当天，卢比奥&lt;a href="https://statedept.substack.com/p/making-foreign-aid-great-again"&gt;在 Substack 上写道&lt;/a&gt;，政府的外资思维“优先考虑我们的国家利益”。 &lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;获得的当时国务院内部广泛流传的谈话要点澄清，根据新的“美国优先”方针，国务院计划向两种主要类型的援助提供资金：战略性计划和救生性计划。谈话要点强调，这两个类别“不是全球慈善事业”，而是“战略参与的工具”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国务院发言人没有对这种描述提出异议。他们写道：“特朗普总统的国家安全战略非常明确：美国将与选定的国家合作，减少冲突，促进互利的贸易和投资关系，从传统的以援助为重点的方式转变为战略性地利用外国援助支持经济增长的方式。”他们补充说，美国“仍然是世界上提供救生人道主义援助最慷慨的国家”。值得注意的是，总统提议在 2026 财年将对外援助削减 70%；国会悄悄&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/14/us/politics/congress-trump-spending-cuts.html"&gt;拒绝了&lt;/a&gt;这一削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年下半年发放的一些外援似乎被直接当作了讨价还价的筹码。另一位高级州官员将该部门对我的态度描述为“我们可以与这个国家削减关税协议吗？好吧，我们将增加对他们的援助。我们是否想讨论一些关键的矿权？”外国援助也可能会促进这种对话。美国国务院对这一战略并不讳言：在&lt;a href="https://www.washingtonpost.com/national-security/2025/09/24/trump-usaid-funding/"&gt;&lt;em&gt;《华盛顿邮报》&lt;/em&gt;首次报道&lt;/a&gt;该战略的存在后&lt;em&gt;，&lt;/em&gt;我在 9 月份向国会提交了一份备忘录，国务院表示，它打算利用对外援助资金来激励其他国家“支持美国的移民优先事项”并使“关键矿产供应链”多样化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周后，非洲西海岸的一个小国赤道几内亚同意接受非其公民的美国被驱逐者；作为回报，它从旨在援助难民和冲突受害者的政府基金中获得了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/11/11/us/politics/marco-rubio-equatorial-guinea.html"&gt;750 万美元&lt;/a&gt;。斯威士兰和卢旺达也签署了类似的协议。上个月，美国国务院决定发放资金用于赞比亚抗击疟疾、结核病和艾滋病毒，前提是赞比亚政府同意“采矿业合作”和其他经济改革的条款。赞比亚卫生融资协议是国务院计划在未来几个月内与低收入和中等收入国家签署的 50 多项卫生筹资协议之一。本月早些时候，总统艾滋病紧急救援计划的首席科学官迈克·里德（Mike Reid）在&lt;a href="https://reimaginingglobalhealth.substack.com/p/from-consensus-to-consequence-the"&gt;他个人的 Substack 上发表的一篇文章&lt;/a&gt;中承认，全球卫生协议搁置了“长期存在的、流行病学上合理的优先事项”，并且是“交易性的”——但他写道，他最终支持这些协议的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本届政府之前，美国在做出援助决定时通常将一国政府与其人民区分开来。在萨达姆·侯赛因总统下令入侵科威特后，美国对伊拉克实施了近乎全面的制裁，导致该国陷入人道主义危机，美国领导了全球努力，以减轻该危机。美国纳税人甚至在 20 世纪 90 年代末的饥荒期间为朝鲜提供粮食。这位国务院高级官员告诉我：“表明美国与世界上最弱势群体站在一起，无论他们的政府做了什么或没有做什么，这本身就是一个目标，也是美国价值观的体现。”在某些情况下，这似乎仍然是正确的：例如，本月，美国宣布正在与天主教会合作，向古巴人提供食品和物资，尽管国务院指控古巴政府支持恐怖主义，并担心“ &lt;a href="https://www.state.gov/releases/office-of-the-spokesperson/2026/01/delivering-on-our-commitment-u-s-disaster-assistance-to-the-cuban-people"&gt;被非法政权转移&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这位高级官员表示，援助决策中的中立原则“已不复存在”。对转移和恐怖主义的担忧被用来证明停止对阿富汗和也门的所有援助是合理的，根据联邦政府的饥荒数据，这些国家需要紧急干预以防止营养不良造成的死亡。&lt;a href="https://www.state.gov/secretary-of-state-marco-rubio-remarks-to-press-2"&gt;卢比奥&lt;/a&gt;辩解说，去年春天发生大地震后，缅甸对援助请求的反应冷淡，部分原因是“他们有一个不喜欢我们的军政府”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，那些有推进美国安全利益历史的国家也得到了回报：例如，上个月，卢比奥&lt;a href="https://apnews.com/article/kenya-health-agreements-rubio-trump-usaid-cb80e0dafa3f458cf9e7416481f67edf"&gt;签署了一项向肯尼亚卫生系统捐赠17亿美元的协议&lt;/a&gt;，他对海地领导联合国维和部队的国家表示赞赏。特朗普政府希望稳定该国，以防止潜在移民尝试600英里外的佛罗里达之旅。 &lt;a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/jordan-wins-trump-aid-carve-out-strategic-projects-support-2025-04-30/"&gt;4 月份&lt;/a&gt;，约旦一家海水淡化厂的资金得到恢复，该国水资源短缺严重，但因缺水而死亡的人相对较少，而且该国恰好是美国主要的阿拉伯盟友，众所周知，该国与中央情报局密切合作。约旦以前就曾从其盟友关系中受益：2022年，联邦监管机构认定，美国向约旦提供的清洁水和卫生设施资金比其他任何国家都多，这违反了法律精神。但如果说旧体系受到战略利益的倾斜，那么新体系就会在追求战略利益的过程中崩溃。尽管美国放弃了世界各地 20 多个半完工的饮用水和卫生系统，但约旦现在似乎是美国恢复供水基础设施项目的唯一（如果不是&lt;em&gt;唯一&lt;/em&gt;）国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，政府的援助愿景似乎不是“美国优先”，而是“特朗普优先”。例如，今年 3 月，据报道越南总理会见特朗普集团&lt;a href="https://www.wsj.com/business/inside-the-trump-organizations-slow-moving-vietnam-mega-project-7c8de7de?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqfdFh6yj6v1YlBFO1oiz3aKt3Hy5N146rwHbg3x4mAtTHJJywEg4dTPNOkRRA%3D%3D&amp;amp;gaa_ts=697fc950&amp;amp;gaa_sig=NwBHl0l-yiyLpc49zM_3lB2L7GV5fDFrliC_A78cUDWc_fVwUxM7zr619Up410Su4ZiW2K7ccUNKRusfeJOpAw%3D%3D"&gt;代表&lt;/a&gt;一天后，一名越南官员宣布美国国际开发署暂停的有毒化学品清理项目的工作将恢复。不久之后，越南官员&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/25/world/asia/trump-vietnam-golf-project.html"&gt;认为&lt;/a&gt;，应该允许该组织跳过几项法律要求，在越南加快建设一座新的高尔夫度假村，这将“利用唐纳德·特朗普政府的支持”，并且对特朗普的儿子埃里克来说更方便，他计划在五月份参加奠基仪式。 （国务院发言人表示，该化学项目是“本届政府的高度优先事项”，但没有回答有关该项目与特朗普组织代表与越南总理会面之间关系的后续问题。特朗普组织没有回应置评请求。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的对外援助方式可能会在短期内为美国赢得更多资源，但也有牺牲其他目标的风险。美国情报界早就知道，叛乱组织——其中许多公开寻求摧毁美国——依靠绝望、粮食不安全和绝望来招募新兵。美国国际开发署的崩溃加剧了他们的努力。美国国务院发言人写道，该部门与伙伴政府合作，“加强当地安全能力，改善情报共享，并在恐怖分子网络利用不稳定因素之前对其进行破坏。”但去年美国资助的莫桑比克卫生和反恐项目被削减后，伊斯兰国&lt;a href="https://edition.cnn.com/2025/11/21/africa/mozambique-isis-insurgency-us-aid-cuts-intl-cmd"&gt;突然&lt;/a&gt;陷入真空。当特朗普匆忙停止对阿富汗的所有外国援助时，美国国务院表示，其在该国的“主要人道主义目标”是防止留下的资源流向恐怖分子。相反，美国纳税人为人道主义工作者购买的装甲车以及 147 件敏感安全设备被塔利班扣押。 （国务院发言人没有直接谈论这一事件。“特朗普政府不会允许美国纳税人的钱被用来支持塔利班的令人发指的行为，”他们告诉我。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国对外援助的新做法使该国与历史上将战略置于慈善之上的独裁国家保持一致。俄罗斯粮食外交的运作理念是，今天的粮食意味着明天的军事基地。中国将改善外国人健康状况的目标置于建立对其医疗技术的依赖之上。特朗普政府可能还没有完全放弃美国应该花钱拯救外国普通民众生命的非凡想法。但这样做却践踏了人道主义借口。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/putin-trump-peace-talks-abu-dhabi-energy-truce/685865/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“美国优先”对外援助的逻辑终点</title><link>https://www.theatlantic.com/health/2026/02/foreign-aid-usaid-strategy-charity/685866/?utm_source=feed</link><description>在特朗普的领导下，对外援助不再是一个理想。这只是一笔交易。 &lt;br /&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两名穿着反光背心的男子怀里抱着大约十二只被冷击晕的大型鬣蜥。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/5YHwHZd0RmqFUw97DOejB3l4gRE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a01_G_2259618267/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔·雷德尔/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;em&gt;左起&lt;/em&gt;：2026 年 2 月 2 日，佛罗里达州好莱坞，寒冷时期，红线鬣蜥清除捕猎者布莱克·威尔金斯 (Blake Wilkins) 和安德鲁·巴伦 (Andrew Baron) 在寒冷的天气里收集了被冷击晕和死亡的绿鬣蜥，然后从一辆皮卡车的后部卸下这些绿鬣蜥。南佛罗里达州连续几个晚上的气温都在 30 多度左右。当温度过低时，冷血入侵物种就会从树上掉下来。威尔金斯说，在过去的两天里，他们收集了大约2500只鬣蜥，他在多年的诱捕工作中从未见过这样的情况。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一只被冻僵的鬣蜥躺在铺好的路上。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/4GCOASbIwl2JZlAkxumcuUMWPcg=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a02_MT1USATODAY28134681/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;格雷格·洛维特/棕榈滩邮报/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月，佛罗里达州西棕榈滩，气温降至接近冰点，一只被冻僵的鬣蜥从树上掉下来。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两名工人正在清点震惊的鬣蜥。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/dKRAtGob7XoWnaXDbalGepcIyrI=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a03_MT1USATODAY28142312/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;托马斯·科迪/棕榈滩邮报/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 2 日，佛罗里达州未建制的马丁县特科斯塔现场实验室大楼内，佛罗里达州鱼类和野生动物保护委员会东南现场站的工作人员正在清点鬣蜥。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="草坪上躺着一动不动的鬣蜥。" height="1012" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/6qSVkI02iUvvHRVFmv3FXnPxr9U=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a04_G_2258913731/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;马蒂亚斯·J·奥克纳/迈阿密先驱报/论坛新闻社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 1 日，佛罗里达州彭布罗克派恩斯，气温降至 30 多度，一只鬣蜥躺在附近的地上。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="袋子里有几只昏迷和死亡的鬣蜥" height="1094" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/9TlX5nadwLuOMyakCWyPlb-1DBo=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a05_MT1USATODAY28134675/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;格雷格·洛维特/棕榈滩邮报/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月，佛罗里达州西棕榈滩，一名居民走过一个街区，捡起死去的和被冷晕的鬣蜥。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名男子拿着诱捕笼，俯下身去捡起几只被冷晕的鬣蜥。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/HFvm9l1oq8a_PZWsApzgBHUGW5I=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a06_G_2259619419/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔·雷德尔/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 2 日，红线鬣蜥清除捕猎者布莱克·威尔金斯 (Blake Wilkins) 在佛罗里达州好莱坞的一处房产中收集被冷击晕的鬣蜥。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名男子举起一只被冷晕的绿鬣蜥。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ju2nFIeqA2BeBGTrkkIdB0jBjno=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a07_G_2259619425/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔·雷德尔/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 2 日，佛罗里达州好莱坞，布莱克·威尔金斯 (Blake Wilkins) 举起一只被冷晕的绿鬣蜥。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人从一辆皮卡车的后座上收集了六只昏迷不醒的鬣蜥。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/sORaWOATsb7IY0LvrgmbXCaZw_8=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a08_G_2259618509/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔·雷德尔/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 2 日，佛罗里达州好莱坞，一名捕猎者在寒冷期间收集了被冷晕的绿鬣蜥，然后将它们从一辆皮卡后卸下来。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="数十只鬣蜥堆在一辆皮卡车的后面" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/16i3kWub_ZiQXsE7IEHLr9eOdAU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a09_G_2259617415/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔·雷德尔/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 2 日，佛罗里达州好莱坞，Redline 鬣蜥清除服务公司收集了几只被冷击致死的鬣蜥，它们躺在一辆皮卡车的后座上。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一只鬣蜥躺在居民区的地上。" height="942" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/imEZsDY3UniMDcXk61Z19Edw7rU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a10_G_2258913900/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;马蒂亚斯·J·奥克纳/迈阿密先驱报/论坛新闻社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 2 月 1 日，佛罗里达州彭布罗克派恩斯，南佛罗里达州气温降至 30 多度，一只鬣蜥躺在附近的地上。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/health/2026/02/foreign-aid-usaid-strategy-charity/685866/?utm_source=feed</guid></item><item><title>佛罗里达州太冷了，鬣蜥从树上掉下来</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/photos-frozen-iguanas-florida-cold-snap/685863/?utm_source=feed</link><description>随着佛罗里达州南部气温接近冰点，绿鬣蜥因无法抵御寒冷而从树上掉下来。捕猎者已经收集了数以千计的被寒冷击晕的入侵爬行动物。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;阿布扎比王室遇到了问题。他们的人工智能公司 G42 想要美国芯片，但拜登政府和&lt;a href="https://www.reuters.com/technology/artificial-intelligence/republican-lawmakers-deeply-concerned-over-microsoft-g42-ai-deal-letter-says-2024-07-11/"&gt;国会共和党人&lt;/a&gt;都担心让他们拥有任何芯片，因为担心这些芯片会被转移到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《&lt;/em&gt;&lt;em&gt;华尔街日报》&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.wsj.com/politics/policy/spy-sheikh-secret-stake-trump-crypto-tahnoon-ea4d97e8?st=DdLjND&amp;amp;reflink=article_copyURL_share"&gt;发现&lt;/a&gt;，去年，特朗普家族通过使用企业现在可以用来解决政策障碍的最简单解决方案解决了这个问题：他们似乎与特朗普家族达成了一项协议。有时被称为“间谍谢赫”的阿布扎比​​王室成员谢赫·塔努·本·扎耶德·阿勒纳哈扬 (Sheikh Tahnoon bin Zayed Al Nahyan) 购买了特朗普家族的加密货币公司 World Liberty Financial 49% 的股份，从而向特朗普家族控制的实体发送了 1.87 亿美元。那年春天，特朗普政府扭转了美国政策，批准了人工智能芯片转让。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现任美国总统不应该有商业伙伴。如果他这样做，理想情况下，该合作伙伴将是美国公民，而不是外国政府的代理人。但如果总统打算有一名外国特工作为他的商业伙伴，那么理想情况下，该合作伙伴不会有像间谍酋长这样的绰号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统总体上成功地将其商业交易与公共利益之间不断加剧的冲突限制在二线新闻报道中。特朗普和他的发言人很少需要为他经营一个全球商业帝国的选择辩护，而这个帝国将从他的决定中获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/05/trump-golden-age-corruption/682935/?utm_source=feed"&gt;大卫·弗鲁姆：特朗普总统任期的世界历史性抢劫&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《&lt;em&gt;华尔街日报&lt;/em&gt;》的爆炸性报道是 2024 年大选后首例外国政府官员购买特朗普公司大量股份的案例，至少暂时迫使政府和特朗普家族做出解释。提出的辩护并不令人放心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; World Liberty 本身的一种辩护是，该公司不需要遵循与其他公司不同的道德标准。该公司发言人戴维·沃克斯曼 (David Wachsman) 告诉《华尔街&lt;em&gt;日报》&lt;/em&gt; ，“在筹集资金时，一家美国私人公司应该遵守某种独特的标准，而其他类似公司不会遵守这种想法，这种想法既荒谬又不符合美国精神。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; World Liberty 可能采用与其他公司不同的标准的原因是，World Liberty 是由埃里克·特朗普 (Eric Trump)、小唐纳德·特朗普 (Donald Trump Jr.)、巴伦·特朗普 (Barron Trump) 和“荣誉联合创始人”唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 在 2024 年总统竞选冲刺阶段创立的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个正常的企业不能为了自己的利益而简单地改变政府政策。吉米·卡特在上任时将他的花生农场置于盲目信托之下，以避免政策议程向有利于花生的方向倾斜。其他花生种植者不必为了响应卡特的当选而建立盲目信托。这就是现任总统所拥有的企业与非现任总统所拥有的企业之间的区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦克斯曼还向&lt;em&gt;《华尔街日报》&lt;/em&gt;保证，特朗普和世界自由组织联合创始人史蒂夫·威特科夫“没有参与该交易，自上任以来也没有参与过世界自由组织”，该报解释了他的回答。但由于特朗普的儿子们可以处理公司的业务，并且可能有定期与父亲沟通的机会，因此这基本上无助于消除利益冲突。要建立腐败关系，特朗普只需找出谁在给他钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部副部长托德·布兰奇在&lt;em&gt;《本周与乔治·斯特凡诺普洛斯&lt;/em&gt;》 &lt;a href="https://abcnews.go.com/Politics/week-transcript-2-1-26-deputy-attorney-general/story?id=129744451"&gt;节目&lt;/a&gt;中提出了另外两项更不令人信服的辩护：“特朗普总统在家人出于商务原因出差时一直是完全透明的。他们不是秘密这样做的。几年后，当我们找到一台笔记本电脑时，我们不会知道这一点。当事情发生时，我们才会知道。”布兰奇详细阐述道：“总统是有道德的。他对媒体说得更多。他比历史上任何一位总统都更多地讲述正在发生的事情。你有疑问，可以问他。他昨晚半夜在飞机上咯咯笑了大约 20 分钟。好吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说总统一边从利益相关方拿钱，一边公开做出有利的决定，这并不能算是一种辩护。 “这不是犯罪，而是掩盖”这句陈词滥调假设你有足够的羞耻感来掩盖你的罪行。如果理查德·尼克松 (Richard Nixon) 在 1972 年召开新闻发布会，宣布他正在雇佣一队窃贼来监视他的对手，水门事件的进展可能会有所不同，但仍然不太顺利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使是这种陈旧的辩护也不是真的。阿布扎比对特朗普公司的投资，显然是交换条件中的&lt;em&gt;交换条件&lt;/em&gt;，在一年多的时间里一直是秘密，直到《&lt;em&gt;华尔街日报》&lt;/em&gt;将其查出。被当场抓获后，特朗普试图假装自己已经公开披露了此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，特朗普接受了媒体的很多提问，他经常通过侮辱提问的记者、撒谎或转移话题来回答这些问题。从某种意义上来说，这是透明的（你可以看穿他）。但从自愿将相关信息置于公共领域的意义上来说，它并不透明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰奇还坚称，特朗普的世界自由交易与他的前任的商业行为没有什么不同：“我喜欢这些报纸谈论一些史无前例或以前从未发生过的事情，就好像拜登家族和拜登政府没有做完全相同的事情，而且他们刚刚上任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是另一种不真实的辩护，即使真实，也不会走得太远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔·拜登在任期间没有经营私人企业。他的儿子亨特确实涉足了国际企业，例如乌克兰能源公司布里斯玛（Burisma），该公司有兴趣雇用他几乎肯定是因为相信他可以与父亲说上友好的话。这样的安排已经够&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2019/09/hunter-bidens-legal-socially-acceptable-corruption/598804/?utm_source=feed"&gt;邋遢的&lt;/a&gt;了。但仅仅出售表面上的政治影响力——作为副总统，乔·拜登没有为布利斯马提供任何政策优惠——并不像特朗普实际上为他的伙伴提供的那样不道德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发言人指出拜登政府是先例，可笑之处在于特朗普多次称他的前任是骗子。他给拜登贴上了“狡猾的乔”的标签，指责他经营着一个“犯罪家庭”，并形容他是“美国历史上最腐败的总统——这还差得远”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，他的政府表示，特朗普只是在做与美国历史上最腐败的总统相同的事情。这意味着，根据特朗普自己的说法，他将成为历史上最腐败的总统并列第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最能说明问题的——你甚至可以说是透明的——的辩护来自白宫发言人安娜·凯利。 “特朗普总统的行为只符合美国公众的最大利益，”她告诉《华尔街&lt;em&gt;日报》&lt;/em&gt; 。 “不存在利益冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个简单但令人着迷的说法。在某种程度上，这只是一个谎言：特朗普的企业与其政策决定之间存在有记录的利益冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/07/trump-corruption-foreign-regimes/683487/?utm_source=feed"&gt;凯西·米歇尔：美国从未见过这样的腐败&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在更深层次上，凯利断言，利益冲突的概念本身并不适用于本届政府。这不是事实的争论，而是概念的争论。特朗普正在挑战总统利益与公众利益之间可能发生冲突的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种信念或多或少地源于特朗普做出的所有其他决定，这些决定削弱了总统与国家之间的空间。特朗普显然可以全权让自己和他的朋友犯罪，同时将任何反对他的人视为罪犯。他可以把政府变成一个宣传部门，为自己命名其中的一部分，并让军队在他生日那天举行阅兵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他的发言人声称不存在利益冲突时，他们正在定义特朗普的实际执政理论： &lt;em&gt;L&amp;#39;état，c&amp;#39;est moi。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/photos-frozen-iguanas-florida-cold-snap/685863/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普的加密防御并不令人放心</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/trump-spy-shiek-corruption-emirates/685859/?utm_source=feed</link><description>据&lt;em&gt;《华尔街日报&lt;/em&gt;》报道，阿布扎比王室成员似乎得到了他所付出的代价。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这篇文章发表在《今日必读的一个故事》时事通讯中。&lt;/i&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/one-story-to-read-today/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格雷戈里·博维诺（Gregory Bovino）成为唐纳德·特朗普（Donald Trump）明尼阿波利斯镇压行动的代言人，在他监督的特工枪杀亚历克斯·普雷蒂（Alex Pretti）后&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;，他失去了边境巡逻队“自由指挥官”的工作&lt;/a&gt;。 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/27/us/politics/bovino-minnesota-social-media-trump.html"&gt;据报道，&lt;/a&gt; Bovino 还丢失了他的 X 帐户，这一进展可能看起来微不足道，直到您记住：Bovino 喜欢发帖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普雷蒂死后两天，博维诺无情地攻击谴责枪击事件的民主党人，并为边境巡逻人员辩护说他们才是真正的受害者。当众议员埃里克·斯瓦尔韦尔 (Eric Swalwell) 在 X 上写道，ICE 官员应该辞职以抗议这起杀戮事件时，博维诺&lt;a href="https://x.com/CMDROpAtLargeCA/status/2015461034534793446"&gt;回答道&lt;/a&gt;：“我对你也是这么想的。”上周一凌晨 1 点左右，Bovino 在嘲笑 Swalwell 后回复一位表示“再也不会付钱买啤酒”的用户：“哈哈！！🍺🍻🍺🍻🍺🍻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 X 事件上保持沉默，我意识到这听起来多么荒谬，这是特朗普官员可能面临的最糟糕的职业命运。这标志着博维诺不再是一个从上到下将社交媒体优先的世界观与独裁倾向融合在一起的政府中的一员。我喜欢称其为&lt;a href="https://donmoynihan.substack.com/p/life-under-a-clicktatorship"&gt;点击统治&lt;/a&gt;。点击统治中的政治任命者不仅仅使用在线平台作为沟通方式。他们的判断和决策对极右互联网上发生的事情反应过度。他们将一切视为内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有人比总统本人更能体现点击统治。特朗普经常通过社交媒体发布政策公告。想想八月份，他试图在 Truth Social 上解雇美联储委员会成员丽莎·库克 (Lisa Cook)。当一名政府律师因库克缺乏上诉选择而受到最高法院质询时，他建议库克可以简单地在 Truth Social 上&lt;a href="https://ballsandstrikes.substack.com/p/trump-to-supreme-court-posting-on"&gt;陈述自己的情况&lt;/a&gt;。在点击权中，正当程序被简化为发帖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你随处都可以看到它。政府的官方社交媒体内容充斥着&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/social-media-trump-administration-dhs/685659/?utm_source=feed"&gt;极右翼的仇外表情&lt;/a&gt;包，并通过戴着镣铐的无证移民的 ASMR 视频来庆祝驱逐出境。就在普雷蒂被杀的前几天，白宫发布了一张在明尼苏达州一座教堂举行抗议活动后被捕的妇女的照片。它被编辑了，大概是使用生成人工智能，以显示被捕者无法控制地哭泣。其效果是强化统治和控制的印象。真相不如关注重要。指出这种操纵行为的记者遭到了白宫发言人的嘲笑，&lt;a href="https://x.com/abigailmarone/status/2014411002561863790"&gt;该发言人发帖称&lt;/a&gt;：“嗯，对不起？？？那是数字改变的？！？！？！？！？！” （“白宫社交媒体页面的成功不言而喻，”白宫发言人阿比盖尔·杰克逊在一封电子邮件中告诉我。“通过引人入胜的帖子和热门表情包，我们成功地传达了总统极其受欢迎的议程。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="http://The%20Gleeful%20Cruelty%20of%20the%20White%20House%20X%20Account"&gt;阅读：白宫 X 帐户的令人高兴的残酷行为&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;点击控制的各个方面在特朗普的第一个任期内就已经存在，当时总统将推特用作欺凌讲坛。但在他的第二轮比赛中，它已经上升到了新的水平。他任命的人更有可能是键盘侠。他们痴迷于奇观，政府的每一项决定都提供了拥有自由的潜在机会。我们的政府去年失去了&lt;a href="https://www.science.org/content/article/u-s-government-has-lost-more-10-000-stem-ph-d-s-trump-took-office"&gt;10,000 名 STEM 博士&lt;/a&gt;，但张贴的海报似乎比以往任何时候都多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以丹·邦吉诺 (Dan Bongino) 为例，他从播客主持人一跃成为联邦调查局 (FBI) 副局长。 （邦吉诺最近辞职并重返播客。）还有哈米特·迪隆 (Harmeet Dhillon)，她在成为司法部民权部门负责人之前，除了担任律师之外，还担任了一名付费&lt;a href="https://www.businessinsider.com/harmeet-dhillon-x-content-creator-payment-doj-2024-2025-2"&gt;X 影响&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.businessinsider.com/harmeet-dhillon-x-content-creator-payment-doj-2024-2025-2"&gt;者&lt;/a&gt;。她继续&lt;a href="https://www.democracydocket.com/analysis/trumps-terminally-online-doj-could-be-killing-its-cases-just-to-own-the-libs/"&gt;每天在个人和专业 X 帐户之间发帖多达一百次&lt;/a&gt;。 “自从我开始在政府工作以来，我在这个账户上的关注者数量几乎一直停留在同一水平，”她&lt;a href="https://x.com/HarmeetKDhillon/status/1997455434622636484?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1997455434622636484%7Ctwgr%5E0649cf2fe2132494125a3d796b67fadcf6388f51%7Ctwcon%5Es1_&amp;amp;ref_url=https%3A%2F%2Fwww.npr.org%2F2026%2F01%2F16%2Fnx-s1-5675909%2Ftrump-post-online-minnesota-social-media-ice"&gt;上个月在 X 上写道&lt;/a&gt;。什么，我在这里切肝吗？我的家人希望看到更多什么样的内容并喜欢和分享？”一月初委内瑞拉袭击事件后，国防部长皮特·赫格斯被拍到在海湖庄园的临时指挥中心。他身后是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/trump-venezuela-memes/685525/?utm_source=feed"&gt;一个显示X帖子的屏幕&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/trump-venezuela-memes/685525/?utm_source=feed"&gt;阅读：所有事物同时对所有事物做出反应&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海报大脑和威权主义相辅相成：它们依靠阴谋论而蓬勃发展，缺乏任何克制，并采取极端的解决方案。特朗普官员&lt;a href="https://x.com/HHS_Jim/status/2006136004294664464"&gt;援引&lt;/a&gt;社交媒体影响者尼克·雪莉有关福利欺诈的指控，为切断对民主党领导的五个州的数十亿美元援助提供理由。特朗普政府官员指出，雪莉的病毒视频试图为明尼苏达州的镇压行动辩护，这场镇压行动现已导致两名美国公民死亡。与此同时，政府&lt;a href="https://donmoynihan.substack.com/p/budgets-as-propaganda?utm_source=publication-search"&gt;预算提案&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.cfr.org/articles/unpacking-trump-twist-national-security-strategy"&gt;战略文件&lt;/a&gt;现在读起来就像真相社会帖子一样，充满了网上的比喻。白宫网站现在声称奥巴马总统接待了恐怖分子，推测亨特·拜登在白宫藏有可卡因，&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/j6/"&gt;并称&lt;/a&gt;2021年1月6日“是民主党人策划了真正的叛乱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体和独裁政权还有另一个共同的负面倾向：它们助长了信息泡沫。在网上，人们选择加入他们已经同意的圈子。在非民主政权中，高级官员将自己与现实隔离开来，因为他们的下属&lt;a href="https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-politics-and-society/article/political-control-and-bureaucratic-resistance-the-case-of-environmental-agencies-in-brazil/84B86855EA10E73B261DEC8ED3321974"&gt;害怕传递坏消息&lt;/a&gt;。在这两种情况下，泡沫都鼓励激进的行动而不是妥协——加倍努力而不是温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但泡沫的问题在于它们迟早会破裂。蕾妮·古德被杀后，特朗普政府保持了统一战线，认为特工的行为是出于自卫，即使视频证据使事件的版本变得复杂。在联邦官员杀害普雷蒂后，许多政府成员试图遵循同样的策略。但小说并没有站得住脚。那些冒着生命危险记录明尼阿波利斯发生的事情的人们揭示了一个宝贵的真相。使点击控制成为可能的同一个工具——智能手机——也可以用来对付它。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 04 Feb 2026 02:03:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/trump-spy-shiek-corruption-emirates/685859/?utm_source=feed</guid></item><item><title>唐纳德·特朗普建立了点击统治</title><link>https://www.theatlantic.com/technology/2026/02/donald-trump-clicktatorship/685862/?utm_source=feed</link><description>就连政府的预算提案读起来也像《真相社会》的帖子。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;图书管理员让我坐在&lt;/span&gt;缩微胶卷阅读器前，拿出一卷又一卷的胶卷。我在那里呆了几个小时，眯着眼睛解读《&lt;i&gt;自由黑人书》&lt;/i&gt;中古老的笔迹，该书在内战前每年在南卡罗来纳州出版。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年版本中的名字都是按字母顺序排列的，但只是粗略地排列——所有以&lt;i&gt;A&lt;/i&gt;开头的姓氏都出现在所有以&lt;i&gt;B&lt;/i&gt;开头的姓氏之前，但 Agee 可能出现在 Anderson 之前，也可能出现在 Anderson 之后。&lt;/p&gt;&lt;aside class="callout-placeholder"&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;我从 1848 年版开始，但没有列出亨利·福特汉姆 (Henry Fordham) 的信息。 1849 年的书也是如此。1850 年的书也是如此。但当我慢慢地读完 1851 年版的&lt;i&gt;F&lt;/i&gt;部分时，我发出一声大喊，打破了图书馆高雅的安静：“是的！”然后，快速地对震惊的顾客和图书管理员说：“我很抱歉，对不起，我很抱歉。”然后，语气更轻了：“是的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我找到了他。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;1829 年&lt;/span&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;3 月 27 日&lt;/span&gt;，一位名叫理查德·福特汉姆 (Richard Fordham) 的富有的白人种植园主兼商人从一位名叫伊莎贝拉·佩尔曼 (Isabella Perman) 的妇女手中购买了四名被奴役的非裔美国人。其中之一是我的曾曾祖父，一个名叫哈利的男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这笔交易发生在查尔斯顿，估计有 40% 的非洲奴隶在这个国家从事劳作，查尔斯顿是&lt;a href="https://www.propublica.org/article/charleston-slave-auction-historical-marker"&gt;这里的入境口岸&lt;/a&gt;。几天后，即 4 月 7 日，一份记录这次出售的文件被提交给南卡罗来纳州国务卿。文件没有说明这次出售是在查尔斯顿的什么地方进行的——也许是在旧交易所和教务长地牢的台阶上，或者是在库珀河码头，或者是在一个买卖人口的繁荣市场之一。被福特汉姆收购的人被列为“一个名叫哈利的黑人男孩和一个名叫珍妮的黑人妇女以及她的两个孩子名叫海格和玛格丽特”。福特汉姆公司支付了 1,080 美元买下这块土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈利的真名是亨利，作为福特汉姆的动产度过了 19 年。事实证明，这个年轻人思维敏捷，双手灵巧：他在福特汉姆共同拥有的查尔默斯街锻造厂掌握了铁匠艺术。亨利的技能最终使他成为福特汉姆锻造厂事实上的得力助手。 1848 年 7 月 10 日，福特汉姆将“一个名叫亨利的黑人”卖给了奥蒂斯米尔斯公司 (Otis Mills and Co.)，这是一家谷物批发公司，在库珀河码头附近拥有多个仓库。 7 天后，国务卿记录了此次出售。该公司的同名创始人是查尔斯顿最富有的人之一，后来建造了&lt;a href="https://www.postandcourier.com/business/iconic-charleston-hotel-mills-house-reflects-on-170-years-since-its-namesake-debut/article_b7048e44-3b96-11ee-bac6-ef670580c20d.html"&gt;该市最豪华的酒店&lt;/a&gt;米尔斯之家 (Mills House)。他为我的曾曾祖父付出的代价是 2,000 美元，这对于一个单身黑人来说是一大笔钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据家族传说，亨利以某种方式规避了国家禁止对奴隶进行教育和识字的严格法律。他也变得非常虔诚。他不仅学会了阅读耶稣基督的福音，而且还学会了阅读圣经。他也听到了宣扬这一点的号召。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被米尔斯收购几年后，亨利·福特汉姆最后一次被收购——他自己买下了自己的自由。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;通过我家族丰富的口述历史，我&lt;span class="smallcaps"&gt;一直知道&lt;/span&gt;我非凡的曾曾祖父在内战前的某个时刻获得了自由。然而，很长一段时间，我试图查明他到底何时以及如何摆脱锁链的尝试却陷入了死胡同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我长大的时候，我从来没有想过去寻找我家族的历史。它已经就在那里，就在我周围。我和姐姐艾伦在查尔斯顿西北 75 英里的奥兰治堡出生和长大，这座房子是亨利·福特汉姆的儿子约翰·哈蒙德·福特汉姆于 1903 年为家人建造的。这座房子位于林荫大道和橡树街的拐角处，是一座典型的南方建筑——一层半，有白色的木质壁板、两扇优雅的凸窗、四个从屋顶伸出的老虎窗和一个宽阔的窗户。环绕式前廊在炎热的月份可作为辅助客厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道重要的家庭护身符存放在约翰·哈蒙德·福特汉姆主卧室里的一个黑色大保险箱里。它看起来就像一个卡通保险箱，就是走鹃鸟曾经扔在怀尔·E·郊狼头上的那种，而且它非常重，这可能就是它今天仍然放在那里的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我成长的过程中，保险箱总是关着的，但从未上锁。我对一切都很好奇，所以有时，当祖母在厨房里忙碌的时候，我会偷偷地往里面看一眼。但我发现的那些泛黄的旧纸对我来说并没有什么特别的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我成为一名记者后，我意识到我家的房子、文件、照片和口述历史构成了极其罕见的礼物。所有这些材料都讲述了一个重要的故事；我不知道那是什么，但我有一种感觉，我注定要找到并分享它。然而，生活和事业有某种干预方式，几十年来我一直推迟探索家人的过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我认真地回顾这些编年史时，我意识到两件事：首先，我家族的历史生动地描绘了非裔美国人赢得更多机会但又被剥夺大部分或全部机会的反复循环。有了我家里的材料和一些研究——事实证明是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/12/freedmens-bureau-act-project-records/675807/?utm_source=feed"&gt;大量的研究&lt;/a&gt;——我可以展示两个多世纪以来这种模式的实际运作。其次，我看到我们的历史就是每个非裔美国人的历史。通过奴隶制和解放、吉姆·克劳和民权、战争与和平，美国黑人所想要的只是一个追求美国梦的公平机会。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;家族传说称&lt;/span&gt;，亨利可能是从巴巴多斯抵达查尔斯顿的，巴巴多斯是加勒比海的英国​​岛屿之一，那里的非洲人在甘蔗地里“历练”——适应鞭打。 1996 年，当我和妻子阿维斯 (Avis) 去巴巴多斯度假时，我决定在国家档案馆寻找我家人的踪迹。我们绕了好一会儿——在路的另一边——直到我们找到了那个地方，我记得那是一栋充满自然光的优雅的老建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一间大阅览室里，我们坐在一张长桌旁，乐于助人的工作人员习惯了美国人来寻根，他们拿出了他们认为可能有助于我们寻根的材料。然而，仔细研究了一天的记录，除了暗示和影子之外什么也没有得到。我们灰心丧气地回到旅馆，我打电话给格蕾丝阿姨——实际上是我母亲的众多表兄弟姐妹之一——她是这个家族的首席系谱学家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一直在寻找名为福特汉姆（Fordham）的奴隶主的记录，但她解释说，直到 1829 年亨利将其卖给理查德·福特汉姆（Richard Fordham）之后，这个名字才与我们家族联系在一起。相反，她说，我应该寻找一位名叫珍妮的黑人女性——与亨利同时被出售的“黑人女性”。珍妮的前任主人伊莎贝拉·帕尔曼（Isabella Perman）的婚前姓氏是菲尔（Fell）。所以我应该寻找一个名叫珍妮的女人，她与这两个姓氏有某种联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们回到档案馆，一位名叫雪莉·阿彻（Shirley Archer）的高级研究员帮助我们重新开始我们的探索，拿出一卷卷缩微胶卷和记录出生、洗礼和死亡的珍贵旧账簿。我们终于在 19 世纪初期在巴巴多斯的圣菲利普教区找到了一个名叫菲尔的家庭。我们还在同一个教区发现了一个名叫佩雷曼的家庭——离佩尔曼很近。我们发现，1793 年 11 月 27 日，一位名叫基蒂·费尔 (Kitty Fell) 的成年奴隶在圣菲利普教堂接受了洗礼。我想，&lt;i&gt;她的年龄正适合&lt;/i&gt;&lt;i&gt;成为珍妮的母亲。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们找不到基蒂有女儿的记录，也没有基蒂被卖到查尔斯顿的记录。我们有一些可以组合在一起的零碎的东西，但我们不知道如何组合在一起。加勒比地区的英国种植园主对他们饲养和比赛的马匹进行了细致的记录，但他们却懒得去保存他们声称拥有的人类的基本家族史。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;格蕾丝&lt;/span&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;阿姨&lt;/span&gt;得知亨利·福特汉姆于 1848 年被卖给了奥蒂斯·米尔斯。我知道亨利在内战和解放之前就已经获得自由，因为我在 1861 年查尔斯顿市人口普查中发现了他的名字，并附有&lt;i&gt;fpc&lt;/i&gt;符号——“有色人种自由人”。我推断，那时他一定已经成为自由人一段时间了，因为人口普查显示他已经在城里拥有两栋木结构房屋。这样的资产，他至少也花了几年的时间才积累起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在他最后一次出售和第一次出现在人口普查之间的 13 年时间里，他到底是什么时候获得自由的呢？我检查了房地产记录，搜索了家庭圣经，在阅览室和数字数据库中搜索了档案，找遍了我能想到的所有地方，但没有找到任何线索。到了19世纪，解放在南卡罗来纳州基本上是非法的，这并没有完全结束这种做法，但这意味着国务卿的档案中不会有正式文件记录亨利·福特汉姆获得自由的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.wsj.com/articles/a-historical-society-grapples-with-the-past-1539207096?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqfbHZbE8YbWCnI-NMvWg7X5QoKMGeqeqoFPX9kkleY-meOfkW9Ro_Rw&amp;amp;gaa_ts=69815424&amp;amp;gaa_sig=jydDuxASnAewrjMf5FQOZLhPcuNBz7RLaAI4B-B9slVq3ksqdNd7N7nppfVflfn9NFDgJFd2JDWpvku_FLhDdA%3D%3D"&gt;南卡罗来纳州历史学会&lt;/a&gt;是一家成立于 1855 年的私人机构，是研究人员寻找南北战争前时期信息的第一站。多年来，我多次参观过其位于查尔斯顿主干道米廷街的宏伟的新古典主义总部，以寻找有关我曾曾祖父的任何信息，从而确定他获得自由的日期。运气不好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2014 年，该协会的藏品被搬到了查尔斯顿学院，这样档案馆的原址——一座建于 1826 年的地标性建筑，被称为“防火大楼”——就可以变成一座博物馆。慢慢地，更多的记录被数字化，或者至少保存在缩微胶卷上。 2023 年 2 月，我参观了藏品目前所在的位置，即学院阿德尔斯通图书馆二楼的一个安静的密室，希望亨利·福特汉姆时代更多的随意转让记录能够被编目并可供查阅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当图书管理员发现一个标有亨利·福特汉姆名字的文件夹时，我欣喜若狂，但当他们把它拿出来时，我立即泄了气，因为我发现里面只包含了对亨利生平的长篇、推测性且基本上不准确的描述，是由一位我从未见过的远亲编撰的。我已经熟悉那份文件，而且我知道它没有提及亨利何时解放自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，一位图书管理员建议我浏览一下查尔斯顿的《&lt;i&gt;免费黑人图书》&lt;/i&gt;的各个版本。我不知道有这样的东西存在：居住在该市、缴纳了该州人头税的自由非裔美国人的年度名单。这是一种源于偏执的数据收集练习。内战前的几十年里，南卡罗来纳州黑人人数超过白人，这一事实意味着白人官员一直生活在对海地式黑人起义的恐惧之中。自由的非裔美国人只占极少数——该州 95% 以上的黑人都受到奴役——但任何叛乱都将由拥有独立资源和不受监督行动自由的阴谋者领导，这似乎是有道理的。南方白人煞费苦心地追踪像亨利·福特汉姆这样的男人和女人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他就在那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我怀疑我是否能够找到我的曾曾祖父获得自由的月份和日期。但我可以相当肯定，当 1850 年统计自由非裔美国人时，他仍然是奴隶——而当 1851 年《&lt;i&gt;自由黑人书》&lt;/i&gt;编撰时，他已成为一名自豪、自由的黑人。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;即使在解决了这个谜团之后&lt;/span&gt;，我也从未停止思考我在亨利·福特汉姆时代之前的更深层的历史。谁是我第一个带着枷锁踏上这片大陆的非洲祖先？他或她有名字。他或她有一个氏族、一种语言、一种文化、一种信仰。所有这些历史都永远消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的消失绝非偶然。它被偷了。新世界英国殖民地的奴隶主竭尽全力切断他们的俘虏与过去以及彼此之间的任何联系。奴隶们的命运和生活取决于能否控制数量超过他们的身体健全的黑人男女——奴隶棚里挤满了 20、40、60 具黑人尸体，而大房子里可能有十几个白人家庭成员。俘虏我们的人无法让我们对自己的人数有信心。他们希望我们感到无能为力、没有根基、与世隔绝，从而更容易被控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2023/12/freedmens-bureau-act-project-records/675807/?utm_source=feed"&gt;摘自2023年12月号：朗尼·G·邦奇三世询问美国为什么害怕黑人历史&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感到自己深厚的、前美国历史的缺失。我的感觉就像截肢者因失去肢体而遭受幻痛一样。我一直在寻找从我身上被偷走的东西。有时我会瞥见它的碎片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我小的时候，偶尔来看望我的祖母和姨婆的外地游客中有两位来自查尔斯顿的妇女。我不记得他们的名字了。引起我注意的是，他们用难以理解的、连珠炮般的方言互相交谈，这绝对不是英语。我了解到他们说的是 Gullah（也称为 Geechee），这是一种基于英语的克里奥尔语，但充满了西非词汇、语法和句法的大杂烩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;古拉&lt;/i&gt;可能是&lt;i&gt;安哥拉&lt;/i&gt;的腐败之地，许多非洲人都从这个地区被抓获。或者它可能指的是戈拉人，一个生活在现在利比里亚和塞拉利昂土地上的民族。如果您曾经将花生称为“goobers”，那么您使用的是 Gullah 词，该词来自 Kikongo 术语“花生”， &lt;i&gt;nguba&lt;/i&gt; 。在查尔斯顿周围的岛屿上——包括丹尼尔岛，理查德·福特汉姆在那里拥有自己的种植园，我的曾曾祖父也在那里长大成人——格勒语演变成了一种通用语言，让来自不同文化和语言群体的被奴役的非洲人能够进行交流。亨利几乎肯定能理解那些来访的妇女所说的每一句话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在非洲的某个地方，有一个城市、城镇或村庄，亨利·福特汉姆的祖先在那里生活和死亡了数百年或数千年，我的远亲今天也在那里漫步。那个地方确实存在，但我知道我永远找不到它。尽管如此，由于 DNA 测试，我仍然可以比几年前更加接近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022 年，我邮寄了一份唾液样本并等待，并没有真正期待灵光乍现的时刻。结果出来后，我得知我的 DNA 34% 来自尼日利亚，20% 来自马里，另外 26% 来自非洲西海岸的其他地方。这并没有偏离我的预测，也没有有意义地缩小范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/archive/2018/11/human-genome-300-million-missing-letters-dna/576481/?utm_source=feed"&gt;阅读：人类基因组中缺失了 3 亿个 DNA 字母&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的 DNA 中剩下的 20% 大部分来自德国，还有一小部分来自不列颠群岛——同样，这并不奇怪。我的部分遗传基因来自欧洲，这一事实使我像大多数美国黑人一样：根据 2010 年的一项研究，“美国的非裔美国人平均约有 75%–80% 的西非血统，约 20%–25% 的欧洲血统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许有一天，人类集体基因组&lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/archive/2018/11/human-genome-300-million-missing-letters-dna/576481/?utm_source=feed"&gt;将被充分绘制&lt;/a&gt;，以追踪我的 DNA 到某个特定的尼日利亚村庄或英国小村庄。但事实是，种族从来都不是一个生物学事实。它一直是一种社会结构，允许强者为剥削弱者辩护。精心设计的种族虚构让理查德·福特汉姆有“权利”购买我的曾曾祖父，并要求亨利·福特汉姆购买他自己的自由。正是种族和种族主义让我不知道美国历史上亨利的前辈们的名字，更不用说他们的希望和梦想了。所以我就从他开始。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;本文改编自尤金·罗宾逊的新书《&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781982176716"&gt;失去的自由，赢得的自由：美国的个人历史》&lt;/a&gt; &lt;em&gt;。它出现在 2026 年 3 月的印刷版中，标题为“亨利·福特汉姆之谜”。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/technology/2026/02/donald-trump-clicktatorship/685862/?utm_source=feed</guid></item><item><title>亨利·福特汉姆之谜</title><link>https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/slavery-freedom-family-history/685728/?utm_source=feed</link><description>我的曾曾祖父是如何成为自由人的？&lt;br /&gt;&lt;p&gt;当生活变得非常忙碌时，安静地坐着看书感觉像是一种不可能的奢侈。什么时候智能手机主导的世界会变得不那么忙碌？任何一丝空闲时间都很容易被更多的工作、更多的担忧、更多的承诺，当然还有更多漫无目的的滚动所填满。如果你真的想完成任何阅读，你可能必须把它变成待办事项列表上的另一项任务。这不需要严格的目标或阅读挑战（除非适合您）。你所需要的只是愿意每天花几分钟，也许还需要一些新习惯——在候诊室打包一本平装书，在通勤时排队听一本有声读物。不过，对我来说最有效的是选择合适的书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管我几周来一直很辛苦，但如果某些页面上的内容能够分散我的注意力，我通常可以抽出时间翻几页。我可能在评分试卷上落后了，但如果我痴迷于塔拉·塞尔特&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/12/on-the-calculation-of-volume-solvej-balle-review/680968/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;（《论体积的计算》中&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;陷入时间循环的角色），或者完全沉浸在弗吉尼亚·伍尔夫伟大传记的细节中，没有什么可以让我离开。很难说哪本书会让&lt;em&gt;你&lt;/em&gt;陷入困境，但下面的列表可能会帮助忙碌的读者找到他们真正想要完成的东西。我认为这些书代表了不同的流派，非常容易吸收、娱乐和挑战。每本书都被分成独立的单元——章节、论文、信件、故事——这些单元提供了简单的停止点，尽管你可能会发现很难把它们放下。 &lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="家庭烹饪" height="308" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/9780307474414/5dc6a4cb9.jpg" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780307474414"&gt;&lt;em&gt;家庭烹饪&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，作者：劳里·科尔温&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;《家庭烹饪》&lt;/em&gt;并没有提供逃避现实生活的途径，而是邀请读者以新的幽默和好奇心来思考一种家庭苦役——烹饪和饮食的日常必需品。尽管该集中的每篇短文都至少包含一个食谱（有些非常好，有些&lt;em&gt;非常&lt;/em&gt;20 世纪 80 年代），但这些部分的总和远比食谱更像是回忆录。科尔温的写作有趣而熟悉，从不挑剔，让人想起点缀着个人笔记和故事的传家宝。她讲述了自己令人羞愧的厨房灾难，分享了晚宴技巧，并阐述了苦菜的优点。 《无痛苦的面包烘焙》、《侧腹牛排：被忽视的切法》和《为疲惫的人们轻松烹饪》等文章既实用又迷人。显然，科尔文喜欢在舒适的家中做饭和吃饭，她的快乐具有感染力。正如她所写，“烹饪的乐趣就是发现的乐趣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2022/10/best-short-books-weekend-read/671733/?utm_source=feed"&gt;阅读：你可以在周末阅读这些短篇小说中的任何一本&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="莫里斯" height="300" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/9780393310320/8297c81ca.jpg" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780393310320"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;莫里斯&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;，EM福斯特着&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福斯特于 1914 年完成了&lt;em&gt;《莫里斯》&lt;/em&gt; ，但由于小说对同性恋爱情的描写，该书于 1971 年于死后出版。它的主角，年轻的莫里斯·霍尔，是一个传统的英国男人，有一种模糊的、挥之不去的感觉，觉得自己在某种程度上与众不同。他几乎麻木地经历了学校教育和中产阶级童年的严格考验，直到到达剑桥，在那里他遇到了一群非常有学问的年轻人，并开始醒来：“人们原来还活着，”莫里斯回忆道。 “迄今为止，他一直认为它们&lt;em&gt;就是&lt;/em&gt;他所&lt;em&gt;假装&lt;/em&gt;的东西——印有传统设计的扁平纸板。”莫里斯与朋友克莱夫的关系逐渐亲密，在假期期间与他交换书籍和信件，直到克莱夫表达了他的爱意。小说的其余部分讲述了他们危险的关系，感觉非常现代：他们的伙伴关系能否在大学毕业后继续生活？他们将如何应对日益增长的压力，开始一份有利可图的职业、娶妻生子、组建家庭？任何对美好爱情故事感兴趣的人都会找到喜欢的东西。 &lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="格里夫" height="316" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/Screenshot_2026_02_02_at_4.32.32PM/66848580f.png" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿里·史密斯的&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780593701560"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;《格里夫》&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史密斯对英语及其历史非常感兴趣。在她的最新作品中，这位骗子小说家将她对文字的热爱与推进的情节结合起来： &lt;em&gt;《格里夫》&lt;/em&gt;部分是一部青少年反乌托邦小说，部分是对奥尔德斯·赫胥黎的&lt;em&gt;《美丽新世界&lt;/em&gt;》的致敬，完全是优美散文的载体。在不远的将来的英国，那些抵制监视国家及其数据挖掘的人被标记为“无法核实”并被围捕在拘留中心内。小说讲述了两个年轻人，罗斯和她的非二元兄弟姐妹布丽的故事，他们从工作中探望母亲回来，发现他们的房子周围画着一条红线。他们母亲的男朋友离开时承诺很快就会回来。突然间，他们变得孤独、无法证实，无法向任何人寻求帮助；他们意识到他们必须逃亡才能生存。在典型的斯密式扭曲中，这部小说很快就会有自己的替身：为将于五月出版的姊妹篇&lt;em&gt;《字形》&lt;/em&gt;腾出空间。 &lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="观点" height="307" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/9780374614607/00d53dd9b.jpg" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780374614607"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;透视&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;，洛朗·比奈 ( &lt;strong&gt;Laurent Binet&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780374614607"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有什么比一部精彩的谋杀悬疑剧更吸引人——让你敢于猜出是谁干的，为什么干的呢？我在短短几天内就把这个迷人的标本吃完了。当小说于 1557 年在佛罗伦萨开始时，画家雅各布·达·蓬托尔莫 (Jacopo da Pontormo) 的尸体躺在圣洛伦索 (San Lorenzo) 教堂里——在他辛苦创作了十年的壁画前，一把画家的凿子插在他的心脏上。当蓬托尔莫的房间里发现了一幅佛罗伦萨公爵之女玛丽亚·德·美第奇的淫秽画作后，案件变得政治化。接下来的故事完全由艺术家、朝臣和宗教领袖之间的信件组成，是一场穿越文艺复兴时期意大利政治和阴谋的疯狂之旅，其中融入了真实的历史人物。这种书信结构非常出色：读者可以准确地看到谁向谁讲述了什么，并辨别他们讲述的动机。凶手可能是蓬托尔莫以前的学生阿尼奥洛·布龙齐诺吗？公爵的政治对手？关于结局，我只想说它很有趣，很聪明，而且确实令人惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/06/short-story-book-recommendations/678637/?utm_source=feed"&gt;阅读：只有半小时的时间读什么&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="贵宾" height="309" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/9781400095520/869b2fe14.jpg" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781400095520"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;尊贵的嘉宾&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;strong&gt;，乔伊·威廉姆斯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于日程繁忙的读者来说，短篇小说集可能是最好的作品。您可以细细品味系列中的一件作品，然后几天或几周后才转向另一件。另外，没有人可以阻止您按照您喜欢的任何顺序阅读它们。我推荐&lt;em&gt;《贵宾》&lt;/em&gt;中的 12 个故事，每个故事都充满了引人注目的细节，并且叙述者具有奇特的洞察力。每个故事都充满了存在主义问题，并使熟悉的怪异变得令人毛骨悚然。在《止痛》中，一位母亲放弃了瑜伽，开始在射击场上射击课程。在《ACK》中，一对夫妇在楠塔基特岛经历了一场奇怪的晚宴。威廉姆斯的故事总是受益于经过深思熟虑的事后反思：用早餐完成一个故事，然后让图像和句子在一天的剩余时间内在你的脑海中飘过。 &lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="老漂流" height="309" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/images/e5b9a0df0.jpg" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781101907153"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;《旧漂流》&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;，南瓦里·塞佩尔着&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一本长篇小说可能需要耗费大量的时间和精力，但如果你能适应它的节奏，它可能会成为陷入困境的读者的绝佳伴侣。 &lt;em&gt;《老漂流》&lt;/em&gt;只有不到 600 页，游走于魔幻现实主义和科幻小说之间，讲述了三个赞比亚家庭三代人的纠葛故事。在这些人物的编年史中，有一群蚊子讲述的章节：它们的蜂巢思维将读者从这个国家的殖民初期，从探险家利文斯通博士在 19 世纪“发现”维多利亚瀑布开始，一直到从 2019 年的有利位置想象的 2023 年卢萨卡的“温暖、潮湿的未来”。由于其视角的拼凑，这部小说可以很容易地在大块，但我发现很难把它放在一边。这是一本好奇的、探索性的书：你不会发现任何简单的结论或感伤，只有多代家庭小说的一个新的（而且非常有价值的）变体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2023/07/busy-short-story-essay-collection-recommendation/674592/?utm_source=feed"&gt;阅读：适合您繁忙日程的五本书&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="right"&gt;&lt;img alt="牧师爸爸" height="300" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/images_1/ebbe2fcfa.jpg" width="200" /&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;帕特里夏·洛克伍德《&lt;/strong&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780399573262"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;牧师爸爸》&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛克伍德的父亲很罕见：他是一位天主教牧师，既已婚又为人父（在核潜艇上观看&lt;em&gt;《驱魔人》&lt;/em&gt;之后，他皈依天主教后已经是一个有家室的男人了）。他的田园风格同样非传统，他撕碎吉他，穿着内衣在教区长官邸里闲逛。面临经济困难，洛克伍德和她的丈夫搬去和她的父母住在一起，而&lt;em&gt;普里斯特达迪&lt;/em&gt;成为了在这样的环境中成长的荒诞反思。即使你每天只读这本书五分钟，你也不可避免地会遇到一些非常有趣的事情，比如作者反复试图向她的丈夫解释天主教，她姐姐在与当地主教共进晚餐时醉酒时的滑稽动作，以及她母亲喜欢大喊酷爱侠式的“哦耶！” （我强烈推荐这本有声读物，洛克伍德在其中巧妙地模仿了她的家人。）阅读&lt;em&gt;《Priestdaddy》&lt;/em&gt;就像与一位才华横溢、精力充沛的朋友交谈——你迫不及待地想听她接下来会说什么。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/slavery-freedom-family-history/685728/?utm_source=feed</guid></item><item><title>当你没有时间阅读时可以读的七本书</title><link>https://www.theatlantic.com/books/2026/02/books-no-time-15-minutes-recommendations/685855/?utm_source=feed</link><description>即使您只有一点时间，这些游戏也值得一读。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;我的朋友最近参加了一场葬礼，在悼词写到一半时，他确信这是人工智能写的。抽象名词的泛滥，过多的断言死者“不仅仅是&lt;em&gt;X——&lt;/em&gt;他是&lt;em&gt;Y&lt;/em&gt; ”，再加上缺乏具体的轶事，而且&lt;em&gt;“合作”&lt;/em&gt;这个词的出现比你想象的更多来自一个职业冰球队友。就语法正确性而言，它太好了；就特殊性而言，又不够好。我的朋友没有明确的证据证明他在听人工智能，但他的立场——我同意他的观点——是，当你知道的时候，你就知道了。他的感觉是，他刚刚听到一台计算机将一个人从对他死去的朋友的思念中拯救出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的大型语言模型正在减轻人们在学校和工作中以及与朋友进行群聊和电子邮件交流时阅读和写作的负担。在许多领域，指导方针正在出现：学校正在制定有关学生使用人工智能的政策，法院正在努力解决有关人工智能和知识产权的法律问题。然而，在友谊和其他人际用途中，人工智能仍然是狂野的西部。关于你和室友一起看哪些电影以及谁被邀请去湖边小屋，我们有默认的规则，但我们还没有解决任何类似的问题，例如，你是否应该使用 ChatGPT 回复某人的圣诞信件。这似乎是一个疏忽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于本次讨论的目的，我将用副词来定义友谊，它指的是任何友好的交流——与好友的交流，也包括家庭成员、邻居和熟人——以及那些需要友善元素的交易关系，例如与老师和保姆的交流。有理由相信，人工智能在这些朋友般的关系中的使用已经变得普遍。在&lt;a href="https://www.brookings.edu/articles/how-are-americans-using-ai-evidence-from-a-nationwide-survey/"&gt;布鲁金斯学会 11 月发布的一项调查&lt;/a&gt;中，57% 的受访者表示他们将生成式人工智能用于个人目的； 15% 到 20% 的人将其用于“社交媒体或交流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/2026/01/venting-complaining-advice/685529/?utm_source=feed"&gt;阅读：常见的友谊行为变得异常令人担忧&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁金斯学会调查的受访者没有被问到他们是否对人工智能的使用提供了一些免责声明，或者是否将其输出冒充为自己的输出；关于这个问题的统计数据似乎很少。但在微软发布的&lt;a href="https://www.microsoft.com/en-us/worklab/work-trend-index/ai-at-work-is-here-now-comes-the-hard-part"&gt;2024 年调查&lt;/a&gt;中，52% 在工作中使用人工智能的受访者表示，他们不愿意承认将其用于“重要任务”，大概是因为这可能会让他们看起来可以被取代。我的感觉是，使用人工智能进行友好交流的原理类似，但应该感到羞耻的人比例接近 100%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欺骗只是问题的一部分；主要的罪恶是效率。销售人工智能的人一直建议我用它来简化我认为有趣甚至有意义的任务。例如，苹果的 iOS 26 通过在通知和列表中提供人工智能内容摘要，提高了短信的效率。在我&lt;a href="https://support.apple.com/guide/iphone/use-apple-intelligence-in-messages-iph64709c5c3/ios#:~:text=Turn%20message%20summaries%20on%20or,Summarize%20Messages%20on%20or%20off."&gt;关掉它&lt;/a&gt;之前，这个功能将一次群聊（我的朋友在群聊中发送了一张通往她那间阴森阁楼的门的照片，通常是锁着的，但现在半开着，这成为了各种关于她终于闹鬼的笑话的场合）概括为“关于一间木屋的对话”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了不准确之外，这份摘要还删除了聊天中所有有趣的内容，以将其简化为纯粹的信息交换。如果总结的对话集中于日期和时间或特定的工作产品而不是笑话，那么摘要可能会更具可操作性，众所周知，人工智能很难解析笑话。但与朋友的对话有多少是为了交流事实呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我哥哥发短信“最近怎么样？”时，他并不是在寻求信息，而是在寻求联系。如果我要求 ChatGPT 起草一份 50 字的回复，说明他的孩子有多可爱以及我爱他，这种联系就会受到阻碍。为了防止铁杆完成任务的人对我们其他人造成影响，我们需要同意，我向您发送由 ChatGPT 编写的材料是侮辱性的，就像如果我在每次您讲话时播放我自己说“哦，这很有趣”的录音，您也会受到侮辱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当您考虑标牌和某些面向机场的出版领域之外的情况时，写作的主要目的是传达信息的假设很快就会崩溃。在教师的作业、与朋友的聊天，甚至是给业务伙伴的电子邮件中（由相互义务定义的关系），借用加密货币的一个短语，任何书面文本的主要功能都是工作证明。这项工作是文本产生的手段，但本身也是目的，因为它使作者受益，或者因为它表明了对读者的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2022/11/people-oversharing-tmi-friendship-boundaries/671970/?utm_source=feed"&gt;阅读：礼仪的衰落和“界限”的兴起&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生成式人工智能通过引入一类文本来破坏工作量证明功能，这些文本需要花费更多的精力来阅读而不是编写。这种动态造成了一种不平衡，这是不良礼仪所常见的：它要求其他人更加努力地工作，这样一个人就可以减少工作、思考或关心。我的一位辅导高中生的朋友每周都会向他们的父母发送最新进展情况；一位家长回复了一封 3,000 字的电子邮件，其中包括章节标题，每次出现时都将儿子的名字加粗，其他方面都带有 ChatGPT 的标志。几乎可以肯定，生成需要几秒钟，但读取需要几分钟。随着违反礼节的行为的发展，这种不对称电子邮件的后果很难说。我会把它放在讲述一个毫无意义的童年故事和在飞机上使用手机扬声器之间。不过，它传达的信息很明确：我朋友的客户希望得到一份实质性答复的关系利益，但自己并不太在意写一份答复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;写作是一种用心的行为。大学生写学期论文不是为了让教授了解课堂在&lt;em&gt;《呼啸山庄》&lt;/em&gt;中的作用，而是因为将他们所学到的知识用文字表达出来，可以向老师和他们自己澄清他们的理解。写悼词既能让悼词者深入思考他与死者的关系，也表明他对这种关系的持续承诺，即使是在他无法从中获得任何好处之后：&lt;em&gt;我们的守门员死了，但我们足够关心他，即使他不会阻止任何尘世的冰球。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能等节省时间的技术在工作场所很有吸引力，因为许多人希望花更少的时间工作。这种计算不应该适用于我们的友好关系，这种关系不仅仅是金钱或地位的手段，而且本身也是目的——其他人的经历是有价值的，因此会因效率而减弱。我不希望这些关系变得更有效率，就像我不想要一个为我抚摸狗的机器人一样。如果你不想给我发短信，那你为什么想成为我的朋友呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，有时友谊是一种痛苦。纯粹按照我们自己的方式进行友谊会更容易，当我们感到有冲动时做出回应，当我们不愿意时让计算机与我们的朋友交谈。但这不是友谊。电脑不关心。我们不应该让它夺走我们的关怀经验。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 22:22:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/books/2026/02/books-no-time-15-minutes-recommendations/685855/?utm_source=feed</guid></item><item><title>在个人生活中使用人工智能的问题</title><link>https://www.theatlantic.com/family/2026/02/ai-etiquette-friends/685858/?utm_source=feed</link><description>使用法学硕士与朋友交谈是高效的。这也是一种不好的礼仪。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;在此&lt;/i&gt;&lt;i&gt;订阅我们&lt;/i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/national-security/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;有关国家安全的时事通讯&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周四将会发生一些非常危险的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天后， &lt;a href="https://www.armscontrol.org/factsheets/new-start-glance"&gt;《新削减战略武器条约》&lt;/a&gt; ——自 20 世纪 60 年代开始的核军控协议时代的最后一个重要幸存者——将结束。唐纳德·特朗普——一位自称非常关心“核”的总统，他对所有与核武器有关的事物的奇怪的、单一的称呼——已经决定让该条约失效。 7月， &lt;a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/trump-says-he-wants-maintain-nuclear-limits-with-russia-2025-07-25/"&gt;特朗普&lt;/a&gt;表示《新削减战略武器条约》“不是一份你希望过期的协议”，但上个月&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/11/us/politics/trump-interview-transcript.html"&gt;他反悔了&lt;/a&gt;：“如果它过期了，它就过期了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和俄罗斯联邦自2011年起生效的《新削减战略武器条约》对美国和俄罗斯的“战略”武器、远程导弹和轰炸机的数量进行了限制，这些武器可以覆盖北美和欧亚大陆之间数千英里的范围。这是一系列条约中的最后一个，这些条约在冷战的紧张时期帮助稳定了超级大国之间的关系，并为苏联解体后大幅削减核武器提供了框架。周四，两个最大的核国家将可以自由地开始新的军备竞赛，这是两国几十年来一直设法避免的一场不必要的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，就连&lt;a href="https://www.cfr.org/articles/putins-nuclear-offer-how-navigate-new-start-extension"&gt;俄罗斯人&lt;/a&gt;也认为应该延长该条约。早在 2023 年，作为与美国就乌克兰问题进行外交争执的一部分，莫斯科&lt;a href="https://www.csis.org/analysis/russia-suspends-new-start-and-increases-nuclear-risks"&gt;就暂停了对该条约正在进行的进程（例如信息交换）的参与&lt;/a&gt;，但俄罗斯仍然提出再遵守该条约的人数限制一年。特朗普政府对此也没有表现出多少兴趣。正如核武器研究员&lt;a href="https://russianforces.org/blog/2026/01/life_after_new_start.shtml"&gt;帕维尔·波德维格&lt;/a&gt;上周指出的那样，“美国专家和政界基本上就扩大美国战略武库的必要性达成了共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/08/nuclear-proliferation-risks-iran-trump/683250/?utm_source=feed"&gt;摘自2025年8月号：特朗普对核战争不了解的地方&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波德维格的观点并不完全正确：美国核机构——由制造和支持核武器的智囊团、承包商和行业组成的网络——几乎总是赞成制造更多、更新的武器。 （几十年前我曾为这样的承包商工作过。） 当然，许多其他专家和政治领导人会认为建造更多核武器是一个非常糟糕的主意，但他们并没有向白宫提出建议。与第一任期一样，特朗普周围都是&lt;a href="https://www.politico.com/story/2018/10/25/john-bolton-trump-white-house-foreign-policy-938604"&gt;反对大多数条约&lt;/a&gt;的人，他们认为这些条约只不过是对美国实力的恼人限制，并将军备控制协议视为软弱的表现。海军部长甚至想在特朗普提议的 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/trumps-vanity-fleet/685399/?utm_source=feed"&gt;新战舰&lt;/a&gt;上配备核武器，这是一项危险的冷战政策，30多年前就被乔治·H·W·布什放弃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《新削减战略武器条约》是一项很好的条约，但它并不是在 2010 年批准后就一跃而成的。《削减战略武器条约》的前身是理查德·尼克松发起的 SALT，即战略武器限制谈判。 《限制战略武器条约》是 1972 年签署的一项重大成就，它也限制了导弹防御研究。 （后续条约《SALT II》在 70 年代末和 80 年代初重新出现的紧张局势中失败。）随着冷战的结束和苏联的日子越来越短，乔治·H·W·布什和米哈伊尔·戈尔巴乔夫乐观地将 SALT 进程重新命名为“START”，用&lt;i&gt;“缩减&lt;/i&gt;”取代了字数&lt;i&gt;限制&lt;/i&gt;，这是罗纳德·里根于 1982 年首次提出的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的削减是戏剧性的：20 世纪 80 年代，两个超级大国在战略运载系统上总共有约 20,000 枚弹头瞄准对方。还有数千枚安装在欧洲各地的短程飞机和导弹系统以及水面战舰上。 《削减战略武器条约》大幅削减了这些数字，规定在不超过 1,600 个运载平台上每方携带 6,000 枚弹头。当乔治·W·布什退出旧的《限制战略武器条约》的导弹防御部分，而俄罗斯则不愿签署更新版《削减战略武器条约》时，这一进程陷入了僵局。但布什却提出了另一项协议：SORT，《削减进攻性战略武器条约》。 SORT由布什和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于2002年签署，其中没有核查条款，只为双方设定了一个大致目标，即到2012年SORT到期时将其库存减少到1,700至2,200枚已部署的战略弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2010年，巴拉克·奥巴马(Barack Obama)向参议院提出了SORT的替代方案《新削减战略武器条约》(New START)，但遭到共和党鹰派的阻止，直到奥巴马同意为未来的核现代化计划花费数百亿美元——这实际上是对核武器工业的一次整顿，以换取批准。但这笔交易是值得的：新《削减战略武器条约》是一项更好的条约，其中包括更严格的核查程序和每项 1,550 枚弹头的新限制。它还包括某种程度简化的计数规则，使双方更容易遵守规定：例如，一架可以携带许多武器的轰炸机只算作一枚弹头，因为哪个运载系统携带炸弹并不重要，重要的是保持总数低于 1,550 枚——两国都达到了这一水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在 80 年代中期研究过核武器；我什至在麻省理工学院学习了核技术课程，以确保我能够理解技术细节。 （我曾经可以计算诸如“&lt;a href="https://www.atomicarchive.com/science/effects/energy.html"&gt;当量百万吨级&lt;/a&gt;”之类的东西，但这些公式，就像我的旧计算尺一样，早已被遗忘了。）如果你在 1985 年告诉我，有一天苏联和美国的战略武库将减少到各 1,550 枚弹头，我——以及大多数冷战士——一定会笑出声来。然而，我们之所以能走到这一步，是因为我们为谈判和批准《新削减战略武器条约》及其前身所做的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普现在声称，他想要一项“更好”的条约，其中也包括中国军队。&lt;a href="https://edition.cnn.com/2020/07/08/asia/china-us-nuclear-treaty-intl-hnk"&gt;中国&lt;/a&gt;已经拒绝了这个想法，但没关系：特朗普要求将中国纳入其中几乎肯定是一颗毒丸，旨在阻止续签现有条约的任何进展。双边军备条约很难达成；多边武器条约的难度要大得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/08/nuclear-proliferation-arms-race/683251/?utm_source=feed"&gt;摘自2025年8月号：核俱乐部可能很快就会翻倍&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来发生的事情可能取决于特朗普认为是个好主意的事情，就像在白宫所做的那样。双方只能暂时不管，这是目前破坏性最小的选择。但控制核武器不仅仅是遵守数量限制。定期会议、检查和信息交流可以建立信任和关系，在不确定或危机时期发挥作用。仅靠条约并不能维持和平。 （例如，在 SALT 签署的第二年，苏联和美国在 1973 年赎罪日战争期间陷入了一场危险的危机，最终美国将其核力量置于戒备状态。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更可能的结果是特朗普将签署&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/06/03/science/nuclear-weapons-budget-nnsa-trump.html"&gt;更多资金&lt;/a&gt;购买更多核武器。这样的扩张毫无意义。美国拥有足够的核火力来威慑北京和莫斯科。换句话说，美国有能力用相对少量的武器摧毁俄罗斯和中国政府及其大部分基础设施。更多的炸弹不会带来更多的安全。正如军控组织“犁铧”主席艾玛·贝尔彻（Emma Belcher）在一封电子邮件中向我表示的那样，如果不能取代《新削减战略武器条约》，将“导致更大的地缘政治不稳定、全球紧张局势升级以及我们有生之年发生核灾难的可能性更高”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我们在冷战期间应该认识到的那样，威慑和国际稳定不仅仅关乎技术和数量，还关乎意志、承诺、联盟的力量，最重要的是，关乎对核灾难的恐惧。特朗普在 2015 年初选辩论中表示，“我认为，对我来说，核能就是力量。造成的破坏对我来说非常重要。”如果总统如此关心他曾经所谓的世界“最大问题”，那么他有机会在周四之前采取行动。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 16:22:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/family/2026/02/ai-etiquette-friends/685858/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>