<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋月刊</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋月刊</description><lastBuildDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:44 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>芬太尼过量服用量下降的真正原因</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/opioid-overdose-decrease-fentanyl-china/685683/?utm_source=feed</link><description>因毒品死亡的人数终于下降了，但原因可能远远超出了美国政策制定者的控制范围。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;在过去的一年里，美国失去了医生。自从维韦克·穆尔蒂去年一月辞去卫生局局长职务以来，尽管特朗普总统试图填补这一职位，但该职位一直空缺。他首先提名了医生&lt;a href="https://www.cbsnews.com/news/trump-surgeon-general-nominee-dr-janette-nesheiwat-credentials/"&gt;珍妮特·内谢瓦特(Janette Nesheiwat)&lt;/a&gt; ，但在五月份撤回了她的提名，因为&lt;a href="https://www.cbsnews.com/news/trump-surgeon-general-nominee-dr-janette-nesheiwat-credentials/"&gt;有报道&lt;/a&gt;称她不是像她声称的那样在阿肯色州完成了医学博士学位，而是在圣马丁岛完成的。特朗普提名凯西·米恩斯代替她，至少可以说，她的背景很奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米恩斯是斯坦福大学医学院的毕业生，她放弃了外科住院医师实习，从此开始了将精神信仰融入她的健康公司、社交媒体账户和畅销书的事业。她的灵性的确切本质很难解析：米恩斯采用了一种反制度主义的沙拉吧方法。她可能会分享卡巴拉或佛教教义，或者引用鲁米或电影&lt;em&gt;《莫阿娜》&lt;/em&gt; 。她写过与树木交谈和参加满月仪式的文章，这两项活动都遭到了保守派活动家、特朗普非官方顾问劳拉·卢默的嘲笑。她对&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-32"&gt;“神圣女性”&lt;/a&gt;的信仰（她没有完全解释）似乎导致她放弃&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/casey-means-md_in-this-clip-on-tucker-carlson-network-i-activity-7232891868361977856-HPoT/"&gt;激素避孕药，&lt;/a&gt;以阻止“女性周期性赋予生命的本质”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管提名已经过去了几个月，米恩斯仍然没有出现在国会面前，部分原因是她在提名确认听证会开始前几个小时就怀上了第一个孩子。 （米恩斯没有回答本文提出的问题。相关参议院委员会主席比尔·卡西迪的发言人告诉我，“当米恩斯博士准备好后，听证会将在未来重新安排”，但没有提供更详细的时间表。）美国没有卫生局局长的一年引发了人们对这一角色到底有多大&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2024/08/surgeon-general-vivek-murthy-wellness/679555/?utm_source=feed"&gt;必要的&lt;/a&gt;质疑。但卫生局局长仍然是政府在公共卫生方面的主要发言人，如果米恩斯最终得到证实，她的神学将变得相当重要，因为它与她对健康的信念密切相关。 2024 年，她在参议院关于慢性病的圆桌会议上宣称，“我们在这里面临的不仅仅是身体健康危机。这是一场精神危机。”她解决这两场危机的部分方法是拒绝专家和机构，转而采用更具吸引力的东西：直觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米恩斯在 2024 年&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-42-inner-peace"&gt;写道&lt;/a&gt;，她在天主教信仰中长大，但在大学时离开了教会。她对加州太平洋帕利塞兹的精神中心“自我实现联谊会湖神殿”的讲座着迷。其背后的宗教组织 SRF 由“西方瑜伽之父”帕拉马汉萨·尤迦南达 (Paramahansa Yogananda) 于 1920 年创立，他的形象曾出现在&lt;em&gt;《中士》专辑封面上。佩珀的孤独之心俱乐部乐队&lt;/em&gt;。它接受耶稣和其他&lt;a href="https://www.latimes.com/science/story/2020-11-19/self-realization-fellowship-paramahansa-yogananda-los-angeles-history"&gt;灵性导师&lt;/a&gt;和神灵的教义，但似乎没有什么比人与神的个人关系更重要的了。尤迦南达的书《&lt;em&gt;基督的第二次降临&lt;/em&gt;》认为，基督的第二次降临不一定是字面意义上的，而是需要我们内心神圣意识的觉醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SRF 的影响在 Means 的建议中显而易见，即人们遵循“心智”和“神圣直觉”，避免“盲目地‘相信科学’”。在一家益生菌补充剂公司赞助的&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-31"&gt;时事通讯&lt;/a&gt;中，她写道，“将科学方法应用于健康和疾病对于帮助我们了解自然世界并过上健康、长寿的生活具有巨大的实用性，但越来越感觉有一场运动正在针对我们神圣的直觉和心灵天赋进行活动。”情报。”在另一份时事通讯中，她写到了神圣直觉在决定是否喝生牛奶方面的作用：她希望能够&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-38"&gt;自由地&lt;/a&gt;看着当地农民的眼睛，“抚摸他的牛，然后决定我是否觉得可以安全地喝他农场的牛奶。” （加州大学伯克利分校的注册营养师兼研究科学家凯文·克拉特（Kevin Klatt）告诉我，人们很可能与农民有一次愉快的经历，“但这不会改变生牛奶可能会给你带来李斯特菌的事实。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一份支持与牛接触的时事通讯中，米恩斯对与自然联系的精神危机表示哀叹。她经常将自然描绘成一股以人类最大利益为中心的力量，几乎与上帝同义。在她的书中，她建议慢性压力和创伤可以通过花时间接触大自然和通过“植物医学”（特别是裸盖菇素辅助疗法）来治疗。 （米恩斯还写道，迷幻药帮助她“与月亮同在”。）在&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-31"&gt;那份赞助的时事通讯&lt;/a&gt;中，她警告说，哥伦比亚土著科吉人提出了一个预言，人类只有到 2026 年才能证明我们想要纠正我们强加在地球上的错误，否则我们都会死。 “我用科吉预言来比喻，”她写道。 “但我确实觉得我们正在走向灾难。我认为我们应该认真对待这些信息。”她暗示，自然灾害是“来自上帝的通讯”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹姆斯·麦迪逊大学宗教学教授、 &lt;em&gt;《自然：对自然善良的信仰如何导致有害的时尚、不公正的法律和有缺陷的科学》一书的作者艾伦·莱维诺维茨告诉我，在对专家的信任不断下降、技术变得越来越难以理解和压倒性的时代，自然崇拜可能特别有吸引力&lt;/em&gt;。他说，Means 对自然和直觉的诉求具有强大的力量，因为它将专业知识带回了普通美国人的手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米恩斯的精神观点的模糊性增强了她的吸引力——它们可以被解释为适合广泛的信仰体系。她的 2024 年&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;畅销书《&lt;em&gt;好能量&lt;/em&gt;》使用了&lt;em&gt;能量&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;生命力&lt;/em&gt;等术语，以及对代谢过程的科学描述，暗示美国饮食和生活方式中的&lt;em&gt;氛围&lt;/em&gt;&lt;em&gt;已经消失&lt;/em&gt;。 （米恩斯与她的兄弟卡利共同撰写了&lt;em&gt;《Good Energy》&lt;/em&gt;一书，卡利现在是美国卫生与公众服务部部长小罗伯特·F·肯尼迪的亲密顾问。）在她的时事通讯中，她鼓励读者“不惜一切代价避免传统种植的食品”，并&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-24"&gt;警告&lt;/a&gt;说，购买非有机食品是对“减少这个星球上的生命力”的投票，而使用合成杀虫剂“向上帝（来源！）发出了一个糟糕的信号，即我们希望这个奇迹继续下去。” （&lt;em&gt;来源&lt;/em&gt;暗示了一个神一样或全能的实体。）“她非常自由地借鉴了许多不同的想法，没有太多严格的感觉，”东田纳西州立大学专门研究宗教的社会学家约瑟夫·贝克告诉我。 “这让她看起来像一个有远见的人，而无需具体说明任何事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国卫生与公众服务部新闻秘书艾米丽·希利亚德在一封电子邮件中写道，宗教和精神信仰不应该成为任何寻求政府工作的人的障碍，米恩斯的“资历、研究背景和公共生活经验使她拥有成为卫生局局长的正确见解，帮助确保美国不再成为地球上疾病最严重的国家。”卫生局局长几乎没有执行政策的权力，但可以呼吁国会对香烟包装上的产品发出警告，发布指导方针和报告，并为各种举措提供支持。米恩斯的信仰体系——贝克将其描述为“个人的神圣化”——表明她将利用这个平台邀请美国人掌握自己的健康。米恩斯在&lt;em&gt;《好能量》&lt;/em&gt;一书中写道，抑郁、焦虑、不孕不育、失眠、心脏病、勃起功能障碍和癌症等慢性疾病，“预防和扭转这些疾病的能力——&lt;em&gt;今天&lt;/em&gt;感觉不可思议——就在你的掌控之中，而且比你想象的要简单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一说法是米恩斯呼应表现元素的众多说法之一：相信思考好的想法并付出努力会产生好事，米恩斯说这是真实的。她&lt;a href="https://www.instagram.com/reel/DDIb0b5z200/?igsh=NjZiM2M3MzIxNA%3D%3D"&gt;主张&lt;/a&gt;“利用宇宙的丰富法则”，并呼吁更高的力量——“你最后一次静静地坐着，请求上帝/精神/祖先/自然来帮助你指明道路并引导你实现最高目标是什么时候？”她在&lt;a href="https://www.caseymeans.com/learn/newsletter-31?rq=God%2Fspirit%2Fancestors%2F"&gt;时事通讯&lt;/a&gt;中写道，但也付出了艰苦的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;手段超越了直觉和心灵智慧，为劳动（和支出）提供了具体的建议，这些建议将得到神圣的回报——本质上是一种重新想象的繁荣福音。这项工作的性质在&lt;em&gt;Good Energy&lt;/em&gt;的倒数第二节中有详细介绍。 Means 建议食用经过最低限度加工的有机食品，并定期进行冷水浴或淋浴。 （在她的时事通讯中，她还建议美国人种植大部分食物；他们可以“饲养鸡和山羊，并拥有丰富的鸡蛋和牛奶，而不是养宠物。”）她列出了一系列“实现良好能量”的习惯和测试清单（并建议从 Function Health 获得一个全面的实验室小组，她是该机构的&lt;a href="https://www.linkedin.com/posts/casey-means-md_investing-in-function-health-andreessen-activity-7212260695436931073-rlRz/"&gt;投资者&lt;/a&gt;）。她建议通过自己的公司 Levels 购买血糖监测仪，还推荐各种个人护理应用程序、滤水器以及睡眠、食物和活动追踪器。其中一些商品由健康公司 True Medicine 销售，该公司帮助客户使用其健康储蓄账户进行各种购买，Means &lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/16/health/casey-means-financial-invesments-surgeon-general.html"&gt;已投资&lt;/a&gt;该公司；她的兄弟共同创立了它。根据 9 月份公开的财务披露，Means 还从&lt;a href="https://www.statnews.com/2025/09/16/casey-means-surgeon-general-nominee-financial-disclosures/"&gt;补充剂公司&lt;/a&gt;收到了超过 275,000 美元的资金。 （Means 承诺，如果她的提名得到确认，她将&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/16/health/casey-means-financial-invesments-surgeon-general.html"&gt;放弃&lt;/a&gt;True Medicine 和其他健康业务。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了有可能提高自己的底线之外，米恩斯在健康领域拥抱个人主义是完全不现实的。美国人的工作时间比许多其他发达国家的人长，许多人没有足够的时间做饭，更不用说养山羊了。营养师和加州大学伯克利分校研究员克拉特告诉我，过去一个世纪中许多最重要的营养胜利，例如强化食品和去除反式脂肪，都是公共和系统性的——米恩斯对这种有科学支持的人口水平干预措施并没有表现出太大兴趣。另一位未来的外科医生可能会建议反复拜访营养师，并争取保险来覆盖他们，而不是“倡导这种呜呜”没有数据支持的东西，”克拉特说。不过，阿尔伯塔大学健康法研究所教授兼研究主任蒂莫西·考菲尔德（Timothy Caulfield）告诉我，“似乎并不是一个热衷于科学过程的人”。 “这个人似乎会凭空捏造一些东西，然后寻找听起来科学的说辞”来支持他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许米恩斯最终的确认听证会将澄清她作为美国公共卫生的代表究竟打算做什么。但即使是她也可能不确定。 “医学的未来将取决于光，”米恩斯去年在给时事通讯订阅者的信中写道，随后她承认，“我还不知道如何做到这一点。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/opioid-overdose-decrease-fentanyl-china/685683/?utm_source=feed</guid></item><item><title>美国未来的外科医生表示要相信你的“心脏智力”</title><link>https://www.theatlantic.com/health/2026/01/casey-means-surgeon-general-religion-spirituality/685682/?utm_source=feed</link><description>凯西·米恩斯认为改善健康是一项精神工程。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; 1 月 2 日，当沙赫扎德前往德黑兰街头示威时，她被一个事实所鼓舞：前一天，特朗普总统曾承诺，如果伊朗杀害抗议者，“美利坚合众国将出手救援”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们都充满希望，”这位 29 岁的女士告诉我，她几天前离开伊朗前往附近的国家。和我在这篇文章中采访的许多人一样，由于担心家人遭到报复，她使用了化名。 “但是当第二天哈梅内伊开始威胁我们时，我们吓坏了。如果他们在我们头上与特朗普达成协议怎么办？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国人权活动家通讯社报道，此后两周内，伊朗政权犯下了 20 世纪 80 年代以来最严重的暴行，杀害了至少&lt;a href="https://www.pbs.org/newshour/world/u-s-based-activist-agency-reports-at-least-3766-deaths-from-iran-protests"&gt;3,919 名&lt;/a&gt;抗议者。特朗普尚未兑现他的承诺，尽管他已经多次重复了这些承诺。许多人希望他仍能干预。但特朗普淡化该政权的暴力行为也让伊朗人感到沮丧。周五，他令人费解地&lt;i&gt;感谢&lt;/i&gt;伊朗领导人据称停止了处决 800 名抗议者的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，我经常征求伊朗人支持或反对外国干预的意见。长期以来，这个问题一直是一个有争议的问题，伊斯兰共和国的反对者之间存在严重分歧。但最近几天向大约十几名伊朗人提出这个问题，得到的答案让人感觉非常新鲜。首先，与我交谈的大多数人都赞成美国采取某种形式的干预。其次，许多人支持不久前还难以想象的事情：让特朗普推翻最高领袖阿里·哈梅内伊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅利卡是一名21岁的欧洲伊朗学生，几周前离开伊朗，她强烈反对去年以色列和美国对伊朗的袭击。作为一名参加 2022-23 年“妇女、生命、自由”抗议活动的社会主义女权主义者，她总体上对外国干预持怀疑态度。但面对过去两周该政权的残酷暴力，她现在情不自禁地支持美国采取某种行动，特别是考虑到特朗普已经做出了承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “坦率地说，我希望特朗普杀死哈梅内伊，”她告诉我。 “我担心一场更广泛的战争会损害伊朗的基础设施。我不希望我们成为伊拉克，很高兴萨达姆已经下台，但情况却变得更糟。但伊斯兰共和国必须付出代价。”她推测，杀害哈梅内伊可能会加剧政权内部的权力斗争，或许还能阻止对抗议者的镇压和杀戮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-disinformation-ai-protests-doubt/685608/?utm_source=feed"&gt;Mahsa Alimardani：怀疑如何成为伊朗的武器&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙赫扎德告诉我，许多和她一起抗议的人都同意。 “伊朗人民希望看到委内瑞拉式的行动，”她说，“即使这对伊朗来说似乎是一个奇怪的要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们谈话时，她努力保持镇定。上周，她的两名朋友以及她更广泛的朋友圈中认识的其他九名朋友被杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年轻活动家的观点得到了一些国际知名的伊朗政权反对者的认同，这些反对者比他们年长数十岁。诺贝尔和平奖获得者希林·伊巴迪、著名电影制片人莫森·马克马尔巴夫、学者穆罕默德·贾瓦德·阿克巴林和其他四人发表了一封&lt;a href="https://www.makhmalbaf.com/?q=news/open-letter-president-united-states"&gt;公开信，&lt;/a&gt;呼吁进行他们所谓的“人道主义干预”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿克巴林是伊斯兰共和国前总理米尔·侯赛因·穆萨维的支持者，后者的改革派总统候选人引发了 2009 年的绿色运动。穆萨维自 2011 年以来一直被软禁。直到几年前，来自他的政治角落的人要求美国打击哈梅内伊还是不可想象的。但现居伦敦的阿克巴林告诉我：“阿里·哈梅内伊的下台是伊朗发生任何变革的必要条件。如果他继续掌权，下一次抗议活动后将会有更多的人被杀害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿克巴林反对更广泛的措施，例如像以色列六月那样袭击伊斯兰革命卫队的基地。但他认为，推翻哈梅内伊将为变革开辟一条道路，最好是由伊朗国内人士领导。 “这将帮助我们进入过渡期，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/the-iranians-who-feel-betrayed-by-the-left/685644/?utm_source=feed"&gt;加尔·贝克曼：左派对伊朗保持沉默&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;驻温哥华的伊朗著名左翼政党领导人穆斯塔法·萨贝尔（Mostafa Saber）与阿克巴林的政治观点并不相同，但在这一点上同意他的观点。 “无论我怎么想，伊朗的许多人都希望得到特朗普的支持，”他在电话中告诉我。 “他们希望他打击哈梅内伊。这是人民想要的。如果他这样做，这将有利于革命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨伯也对美国在此类行动之外进行军事介入的效用表示怀疑。 “更广泛的军事攻击将有助于伊斯兰共和国并损害革命，”他说。 “我们反对这种干预。全面战争肯定会让伊斯兰共和国受益。他们将使气氛军事化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出去年夏天与美国和以色列发生的为期 12 天的战争，导致国内行动暂停，例如当时正在进行的全国卡车司机罢工。 “但是，正如特朗普对伊斯兰革命卫队领导人卡西姆·苏莱马尼所做的那样，除掉哈梅内伊，“则是另一回事，”他说。 “哈梅内伊的去世将削弱伊斯兰共和国的凝聚力，并增强人民的士气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些活动人士对特朗普应该采取什么样的行动有不同的看法。纽约市活动人士阿里·瓦基利（Ali Vakili）在伊朗有广泛的人脉，他对美国打击哈梅内伊表示保留。瓦基里告诉我，最高领袖“不应该成为烈士”。 “伊朗人民应该自己决定他的命运。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瓦基利告诉我，他宁愿看到美国袭击伊斯兰革命卫队的基地，并且“美国战机应该在伊朗领空停留一段时间”，这样人们可能会觉得美国真的在背后支持他们。也许这样的威胁可能会迫使该政权改变其行为，甚至导致哈梅内伊及其亲信下台，转而支持更多的技术官僚分子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据我的经验，与我交谈过的人对外国干预的共识比以往任何时候都更加广泛和政治上更加多样化，但绝不是一致的。 2022 年逃离伊朗的学生活动家埃拉赫·埃吉巴里 (Elahe Ejbari) 发起了一份针对埃巴迪和阿克巴林签署的请愿书&lt;a href="https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSeYmLbFK0S68OAbgvmPv3jl8hJZ4wS-DU1FolKsxZoCZ4YgDQ/viewform"&gt;的反请愿书&lt;/a&gt;。埃杰巴里的请愿书支持人民反对政权的运动，但宣称“将伊朗人民斗争的命运与外国干预联系在一起是危险且不负责任的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="http://theatlantic.com/international/2026/01/maduro-venezuela-iran/685551/"&gt;阿拉什·阿齐兹：伊朗可能即将发生改变&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “历史告诉我们，外国对南方国家的干预永远不会带来自由，”她在德国通过电话告诉我。她说，即使是直接打击哈梅内伊，“也只会让该地区更加不安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一份由 14 名知名人士签署的声明，其中包括受欢迎的记者和学者 Alireza Rajaee，谴责该政权的暴力行为以及“任何外国对我们亲爱的国家伊朗的干预”。它警告说，除非伊朗统治者带来“根本性的和平变革”，否则“更困难的变革将不可避免”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，伊朗的下一个篇章不仅将取决于美国的作为或不作为，而且还取决于地区行为体、抗议者和该政权派系网络之间相互作用的结果。这些将如何展开几乎无法预测。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但有一件事是明确的。直到几年前，数百万伊朗人多次在该国几乎不自由的选举中投票，希望政权内部人士能为改革铺平道路。他们不会梦想要求美国轰炸机或无人机做出改变，或者要求美国总统为他们杀死最高领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊顽固地拒绝实施任何有意义的变革，并对成群的平民进行血腥屠杀，使伊朗人走到了这一步。大阿亚图拉给他们带来的只是死亡、灾难和痛苦，因此他们拼命寻找出路——不择手段。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/health/2026/01/casey-means-surgeon-general-religion-spirituality/685682/?utm_source=feed</guid></item><item><title>伊朗人想从特朗普那里得到什么</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/01/trump-khamenei-iran-protests/685680/?utm_source=feed</link><description>我问伊朗人是否希望美国干预。答案令我惊讶。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;过去的一年对于美国民主来说是可怕的一年。唐纳德·特朗普对除他本人之外的任何权威来源发起攻击——起诉他的政敌，惩罚政府内外的持不同政见者，并不顾法律或规范而追随自己的冲动。随着特朗普第二任期的第一年接近尾声，政府在没有征求国会同意的情况下发起了逮捕委内瑞拉强人尼古拉斯·马杜罗的行动，加倍执着于夺取格陵兰岛，并宣布对在明尼阿波利斯枪杀蕾妮·妮可·古德的 ICE 特工享有“绝对豁免权”。威权主义的顶级专家&lt;a href="https://www.foreignaffairs.com/united-states/american-authoritarianism-levitsky-way-ziblatt"&gt;现在认为&lt;/a&gt;，美国不能再被称为民主国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，今天美国民主的前景比特朗普第二个任期之初要好得多，当时埃隆·马斯克(Elon Musk)的总督正在剥离联邦政府的一部分，甚至连一向清醒的观察家也开始认真讨论如果特朗普违抗最高法院将随之而来的宪法危机。从那时起，美国民主开始显现出生命的迹象：特朗普在选举后所享有的声望消失了，抗议者以创纪录的人数游行反对他的独裁统治，公民纷纷出来保护他们的邻居免受移民执法和其他联邦部队的侵害。这种勇敢有助于鼓励反对派政客采取越来越强硬的立场。与此同时，地区法官继续为总统的计划设置障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切并不意味着我们所知道的美国民主能够生存下去——特别是考虑到特朗普可能干预 2026 年和 2028 年选举的威胁——但它仍有脉搏。随着特朗普任期的继续，政府建立持久独裁统治的能力似乎越来越弱，而国家找到一条摆脱混乱、保持完整自治的方法的可能性似乎不再那么遥远。&lt;b&gt; &lt;/b&gt;“按照正常的自由民主术语，美国的状况很糟糕，”国际关系学者尼古拉斯·格罗斯曼&lt;a href="https://www.arcdigital.media/p/washington-dc-is-messed-up-but-the"&gt;最近写道&lt;/a&gt;。但是，他接着说，考虑到该国正在努力应对独裁接管的企图，“我们做得相当不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/president-donald-trump-diminished/685427/?utm_source=feed"&gt;乔纳森·勒米尔：特朗普突然看起来小了很多&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的一些麻烦是他自己造成的：他走得太远、太快。在他的第一个任期内，总统发现自己受到助手和公务员的阻挠，他们试图限制他的一时兴起造成的损害。他吸取了教训——这一次，他在政府中配备了谄媚者，急于赶走任何反对者。然而，这种对专业精神的攻击也削弱了特朗普获得他想要的东西的能力，因为留下的人不会告诉他，他想要的东西是不可能的，或者非常不受欢迎，或者两者兼而有之。 &lt;i&gt;Vox&lt;/i&gt;的扎克·博尚 (Zack Beauchamp) 将这种治理模式描述为“&lt;a href="https://www.vox.com/politics/472346/trump-democracy-2025-haphazard-authoritarian"&gt;随意主义&lt;/a&gt;”，是一种“执行不力甚至自我破坏”的威权主义形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想特朗普试图对他的政治对手提起毫无根据的刑事诉讼，这是他在第一个任期内被司法部领导层长期阻止的愿望。这一次，司法部长帕姆·邦迪（Pam Bondi）支持起诉前联邦调查局局长詹姆斯·科米（James Comey）和纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯（Letitia James），但该部门处理案件的方式非常草率，以至于地方法院已经将他们驳回。法院禁止类似的草率行动&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/alina-habba-resignation-new-jersey/685191/?utm_source=feed"&gt;，任命一批对特朗普友好的检察官&lt;/a&gt;， &lt;a href="https://news.bloomberglaw.com/business-and-practice/trumps-battle-with-big-law-firms-heads-into-2026-what-to-know"&gt;骚扰总统不喜欢的律师事务所&lt;/a&gt;，扣留&lt;a href="https://www.science.org/content/article/judge-orders-nih-restore-hundreds-grants-cut-under-trump"&gt;一系列机构的&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.npr.org/2026/01/12/g-s1-105740/a-judge-orders-hhs-to-restore-childrens-health-funding-as-a-lawsuit-continues"&gt;联邦资金&lt;/a&gt;，以及不顾蓝州州长的反对 &lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/12/31/donald-trump-national-guard-deployment-00708714"&gt;向和平城市部署国民警卫队&lt;/a&gt;。也就是说，司法蔑视在下级法院更为明显。事实证明，最高法院非常愿意对政府的行动加盖橡皮图章，除了最近禁止特朗普使用国民警卫队的裁决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在将吉米·金梅尔(Jimmy Kimmel)从美国广播公司(ABC)深夜节目中的职位上驱逐出去的行动中也同样有些过分，因为他开玩笑说共和党急于利用查理·柯克的死来“获得政治分数”。联邦通信委员会主席布伦丹·卡尔（Brendan Carr）过于热心地公开向美国广播公司（ABC）的母公司迪士尼施压，要求其暂停《金梅尔》的节目。这种高压手段引起了公众的强烈反对，迪士尼在面临订阅取消率飙升的情况下，恢复了深夜主持人的资格。在移民执法方面——特朗普的标志性问题——大规模驱逐行动的残酷和笨拙&lt;a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2025/12/15/growing-shares-say-the-trump-administration-is-doing-too-much-to-deport-immigrants-in-the-us-illegally/"&gt;减少了公众对总统议程的支持&lt;/a&gt;，并增加了&lt;a href="https://www.gelliottmorris.com/p/support-for-abolishing-ice-is-at"&gt;强烈反对 ICE 的&lt;/a&gt;美国人数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普开始挣扎时，反对派&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/no-kings-protest-good-cringe-resistance/684595/?utm_source=feed"&gt;也发出了自己的声音&lt;/a&gt;。他六月的阅兵遭到了数百万抗议者的反击，他们聚集在全国各地参加“无国王”示威活动，并于十月再次返回，举行了可能是美国历史上最大规模的&lt;a href="https://www.gelliottmorris.com/p/second-no-kings-day-protests-likely"&gt;单日抗议活动&lt;/a&gt;。随着国民警卫队和移民执法部门从一个城市转移到另一个城市，居民（包括通常不属于示威者的人）已经制定并分享了保护邻居的反对策略。 “我一生中从未抗议过，”一名与其他人聚集在明尼阿波利斯街头的男子&lt;a href="https://x.com/StatusCoup/status/2011648909748093077?s=20"&gt;告诉自由撰稿人扎克·D·罗伯茨(Zach D. Roberts)&lt;/a&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些损失是一个仍处于政权建立初期的潜在独裁者根本无法承受的。当代成功的独裁者，如匈牙利总理欧尔班·维克多，往往会在民众支持的浪潮中上台，然后在削弱治理机构的同时提高高支持率。当相当一部分公众想要阻止他们时，为时已晚。然而，特朗普既缺乏缓慢行动所需的自制力，也缺乏与现实的联系，无法了解在他最忠诚的选民之外什么受欢迎、什么不受欢迎。他似乎特别喜欢&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/30/opinion/trump-visual-symbols-authoritarian.html"&gt;威权主义的美学&lt;/a&gt;，对武装国民警卫队成员袭击自由主义城市的景象感到高兴，但这些美学令许多美国人感到厌恶。同样，他对关税的痴迷加剧了经济不满，并随着选民继续抱怨通货膨胀而拖累了他的支持率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025 年初，学者们对特朗普似乎如此有力地加速建立威权统治的进程感到&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/30/opinion/trump-visual-symbols-authoritarian.html"&gt;震惊&lt;/a&gt;——速度比几乎任何当代独裁者都快。事实证明，其他统治者行动缓慢可能是有原因的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些因素共同创造了一种良性循环。特朗普的恶意和无能疏远了选民，选民随后公开表达不满，鼓励其他政治人物和机构将他视为一个被削弱的人物，而不是国家命运的十字军化身。早期向特朗普屈服的律师事务所遭受了人才和&lt;a href="https://www.reuters.com/business/microsoft-swaps-law-firms-shareholder-case-hiring-trump-adversary-2025-05-01/"&gt;业务&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/06/29/paul-weiss-brad-karp-trump-fallout-00420354"&gt;的损失&lt;/a&gt;，这一发展可能会鼓励其他律师事务所反击。尽管新闻自由受到威胁，许多新闻机构仍继续对政府进行积极报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普仍然是共和党的主导力量，但他不再拥有曾经的铁杆权威。他撤回了&lt;a href="https://www.politico.com/news/2025/12/01/trump-nominations-withdrawals-record-00669890"&gt;创纪录数量的提名&lt;/a&gt;——这是默认他的政府缺乏票数来迫使这些提名在参议院获得通过——并且未能说服国会&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/14/us/politics/congress-trump-spending-cuts.html"&gt;维持对政府服务的毁灭性削减&lt;/a&gt;。与此同时，伊利诺伊州州长 JB Pritzker 和加利福尼亚州州长 Gavin Newsom 等民主党政客也开始反对特朗普。特朗普就职后，传统观点将这种抵抗描述为政治死胡同。然而，如今，雄心勃勃的领导者明白这种方法可以将他们提升到更高的职位。在民主党候选人在 11 月份的次年选举中表现出色后，这种热情高涨。 “绝望的时期已经结束，”佐治亚州民主党参议员乔恩·奥索夫在计票结果公布后&lt;a href="https://www.youtube.com/shorts/8NHWSmd103Q"&gt;宣布&lt;/a&gt;。但是，他说，战斗必须继续：“唯一的出路是中期选举的胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/11/autocracy-resistance-social-movement/684336/?utm_source=feed"&gt;摘自2025年11月号：美国现在需要一场群众运动&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普现在陷入了困境。为了避免为自己的滥用行为承担责任，他迫切需要共和党在 2026 年保住国会参众两院（“如果我们没有赢得中期选举，” &lt;a href="https://www.nbcnews.com/politics/2026-election/trump-predicts-impeachment-if-republicans-lose-2026-midterms-rcna252604"&gt;他最近表示&lt;/a&gt;，“我就会被弹劾”）。然而，他拒绝放弃独裁策略，这些策略正在降低他的支持率和共和党的胜算，尤其是在众议院。他越不受欢迎，他为取得中期胜利所做的努力就越无效。他胁迫共和党领导的红州立法机构在十年中期重新划分选区以消灭民主党席位的计划正在陷入困境；印第安纳州和堪萨斯州的共和党议员拒绝了他的要求，而蓝州民主党人则通过自己的选区划分进行反击。而他不断下降的民意支持率也增加了民主党以足够大的优势赢得众议院的机会，以至于特朗普没有真正的手段通过欺诈指控来颠覆选举结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确切地说，这一切都不能令人放心。特朗普的第二任期被定义为他除了升级之外无法以任何方式应对挫折，而 2026 年头几周的动荡提醒人们，这种本能是多么危险。正如政治作家乔纳森·伯恩斯坦（Jonathan Bernstein）&lt;a href="https://goodpoliticsbadpolitics.substack.com/p/losing-loser-keeps-losing"&gt;所说&lt;/a&gt;，特朗普的总统任期“在某种程度上既变得更强大，又同时变得更弱”——更强，是指他在可能的情况下采取更积极的行动；而更强大，是指他在可能的情况下采取更激进的行动；更弱的是，这些愤怒的表达进一步在政治上限制了他。面对日益增长和激化的反对派，以及支撑自己权威的选择越来越少，特朗普可能已经浪费了建设后民主美国的机会。现在的问题是，在他权力日渐衰落的岁月里，他能造成多大的损害。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/01/trump-khamenei-iran-protests/685680/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普对民主的攻击步履蹒跚</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/american-democracy-signs-life/685678/?utm_source=feed</link><description>总统第二任期已过去一年，该国机构和民间社会仍在遏制他的独裁冲动。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;对于不是专业游泳运动员的人来说，我花了很多时间在水下。我认为这是一种移动冥想的行为：感官输入被抑制，因此表面世界的混乱最终消退。剩下的就是活动——熟悉的、令人安慰的、催眠的，几乎是第二天性。我的大脑通常试图从混乱中创造秩序，但现在可以自由地摸索更深层次的意义。这对于作家来说特别有用：我相信我在游泳时产生了最好的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，正如我几年前在写一本关于游泳的书时发现的那样，人们实际上无法写出当下的经历。有时，我发现自己从泳池冲向更衣室。水在我的脚下积成一滩水，我用湿漉漉的手指挣扎着解锁手机，敲出在小巷里滑行时出现在我脑海中的线条。我的笔记本上沾满了水渍和墨水，证明了我为捕捉水银而不断付出的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/12/the-running-ground-memoir/684633/?utm_source=feed"&gt;阅读：我为什么跑步&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从写&lt;a href="https://bookshop.org/a/1882/9781643751375"&gt;那本书&lt;/a&gt;以来，我开始意识到游泳，以及更广泛的努力，与我如何进行创造性行为密切相关。这是有道理的：我多年来一直报道运动和运动员，并且熟悉研究运动如何&lt;a href="https://www.health.harvard.edu/mind-and-mood/exercise-can-boost-your-memory-and-thinking-skills"&gt;改变我们大脑的&lt;/a&gt;科学。在阅读、听力或写作时移动会激活一种独特的学习模式（在&lt;a href="https://www.sciencedaily.com/releases/2011/01/110119095458.htm"&gt;手写与打字&lt;/a&gt;中也可以找到类似的区别）。运动特别能&lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC5928534/"&gt;促进多巴胺、血清素和去甲肾上腺素等神经递质的分泌&lt;/a&gt;；它立即提高了我们的注意力能力。运动还动摇了松散的新联系：它与&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41598-020-68632-9"&gt;更好的创造性认知&lt;/a&gt;以及想法的原创性和流畅性的增加有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，直到最近我与小说家张玉进行了一次对话，我才想到这对其他作家来说也是如此。她向我指出了她的新小说《&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780063416390"&gt;&lt;em&gt;活着的美好时光》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;中的致谢词，其中她感谢她的普拉提工作室。这是开玩笑吗？张告诉我，部分是这样，但运动对她的过程&lt;em&gt;至关重要&lt;/em&gt;。 “让身体筋疲力尽是花几个小时保持头脑清醒的好准备，”她说。锻炼的强度是必要的，可以让她摆脱头脑，这样她就可以从不同的地方写作——“一个具体的地方，因为写作不仅仅是智力上的；它是情感上的联系，感官上的联系，”她解释道。 “我们存在于这个世界上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，我们生来就是为了移动。我开始询问我认识的其他作家，运动是否也与他们的工作紧密相连。最近，作家兼喜剧演员克里斯·达菲和我一起去冲浪，我们在海浪之间的间歇聊天。 “坐在海里等待海浪的出现，与坐在电脑前，打开白噪音，等待笑话的出现是一样的，”他说。当他整理他最近出版的书《 &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780385550680"&gt;&lt;em&gt;Humor Me》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;时，情况也是如此。 （他写信的白噪音？海洋。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;运动让我们扎根于我们所居住的风景的感官细节，并要求我们密切关注做这件事的真实&lt;em&gt;感觉&lt;/em&gt;。作家艾维·波乔达（Ivy Pochoda）是一名前职业壁球冠军，她告诉我，打球的愉悦感融入了她最近的小说&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780593851173"&gt;&lt;em&gt;《狂喜》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;中，该小说是关于舞蹈的，重点关注走出自我的想法。 “当你在专区打球时，你几乎会有一种灵魂出窍的体验，”波乔达在机场观看女儿参加壁球锦标赛的途中在电话中说道。 “这就像大卫·福斯特·华莱士（David Foster Wallace）&lt;a href="https://www.nytimes.com/2006/08/20/sports/playmagazine/20federer.html"&gt;写的关于打网球的&lt;/a&gt;那句话——你比上帝更协调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;身体是学习过程的重要组成部分：研究表明，“移动你的脚和理解‘踢’这个词是由运动皮层的相似区域控制的，”认知科学家 Sian Beilock &lt;a href="https://www.psychologytoday.com/us/blog/choke/201207/how-humans-learn-lessons-the-sea-squirt"&gt;写道&lt;/a&gt;。 “很难将阅读的思维与行动的思维分开。”本着这种精神，记者哈里森·希尔告诉我，当他正在忙着写他即将出版的关于美国邪教的书&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781668018873"&gt;&lt;em&gt;《神谕者的女儿》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;时，他会长途跋涉，听消息来源的采访，这样他就可以“直接翻到书页，而不必翻阅笔记或重新浏览音频”。到了动笔的时候，他觉得自己已经把故事记在骨子里了。现在这些事情都由他来讲述了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/07/eight-books-will-inspire-you-move-your-body/679165/?utm_source=feed"&gt;阅读：八本书将激励你移动你的身体&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔伊斯·卡罗尔·奥茨曾经将跑步&lt;a href="https://archive.nytimes.com/www.nytimes.com/library/books/071999oates-writing.html"&gt;描述&lt;/a&gt;为一种“思想与身体一起飞翔；语言的神秘绽放似乎在大脑中脉动，与我们的脚步和手臂的摆动保持节奏。”不久前，我在我居住的加利福尼亚州伯克利市的一家旧书店里逛了一个下午。当我翻阅成堆的陈旧书籍时，我想到了依赖体力活动的作家的传统。据我所知，歌德就是其中之一。随着年龄的增长，他开始不喜欢坐在办公桌前，写作时不得不&lt;a href="https://www.open.ac.uk/blogs/literarytourist/?p=93"&gt;走来走去&lt;/a&gt;。尼采也&lt;a href="https://www.cabinetmagazine.org/issues/32/pendle.php"&gt;说过同样的话&lt;/a&gt;，批评福楼拜和久坐的生活&lt;em&gt;——das sitzfleisch&lt;/em&gt; ，字面意思是“坐着的肉”——是对创造性思维的诅咒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作家们长期以来一直在追逐多巴胺的冲击。弗吉尼亚·伍尔夫 (Virginia Woolf) 沿着康沃尔海岸徒步旅行；奥利弗·萨克斯 (Oliver Sacks) 因游泳而闻名。村上春树是一位出色的跑步运动员。这些模式并不是特殊作家所独有的：运动会放松我们所有人内心的某些东西。身体练习不仅仅是坐在办公桌前休息一下——它是明确而必要的，是打开水龙头的额外扭转，让思想的水龙头更自由地流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伍尔夫的《&lt;a href="https://yalereview.org/article/street-haunting-a-london-adventure?src=longreads"&gt;街头鬼魂&lt;/a&gt;》这篇令人回味的文章中，这位不安分、孤独的作家离开了家，表面上是为了买一支铅笔。但她的旅程漫长而曲折。在人群中间，伍尔夫开始观察面孔和职业，挑选出个人。她写道：“人们可以深入了解每一种生命，足够远，足以让自己产生一种幻觉，即一个人不受单一思想的束缚，而是可以在几分钟内短暂地扮演他人的身体和思想。”她想象着街头歌手或洗衣女工的想法；然后她开始沿着她为他们梦想的轨迹前进，希望“离开性格的直线，偏离到荆棘和茂密的树干下的小路”，在那里她可以找到他们的真实自我。当她伸出手指去把握生命的脉搏时，她自己的想法也随之而来。最后，伍尔夫承认铅笔是漫游的借口。步行让她自由；这使她的工作成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，并不是每个作家都如此明确地将他们的艺术与运动联系起来。但即使是那些不完全致力于锻炼的人也会注意到它的价值以及它在完成的工作中的表现方式。例如，记者希瑟·拉德克 (Heather Radke) 正在写一本关于美国少女时代的书。她告诉我，路易莎·梅·奥尔科特在写&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780147514011"&gt;&lt;em&gt;《小妇人》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;时每天都“跑步”。拉德克说她“总是嫉妒那些过去也是运动员的作家”。当我回到奥尔科特的小说时，我一头扎进了一段生动的段落，其中劳里建议乔把他赶下山，这样她就不会因为梅格结婚的想法而感到如此痛苦。他满意地看着她“气喘吁吁，头发飞扬，眼睛明亮，脸颊红润，脸上没有任何不满的迹象”。乔有一句现成的话：“我希望我是一匹马，那么我就可以在这灿烂的空气中奔跑数英里，而不会失去呼吸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔是一名作家，也是一名逃离女性束缚的人，有点像奥尔科特的化身。在我看来，生命是一系列奔腾的节奏。知道这部成长经典是通过多次锻炼而创造出来的，真是令人高兴，而且一点也不奇怪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2015/11/why-writers-run/415146/?utm_source=feed"&gt;阅读：作家为何跑步&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数时候，黎明时分，我的脚就站在了大海的边缘。当黎明的粉红色手指划过天空时，我划着冲浪板进入太平洋。有时，我脑子里除了注意什么之外什么也没有：光；海豹们，上下浮动，警惕着；接下来就在地平线上出发了。其他时候，当我到达时，一个问题就会出现——我在波浪上的动作抽搐且不优雅，反映了我的精神状态——但当我的身体找到与水相协调的节奏时，问题就会消退。如果一切顺利的话，当我的家人下楼时，我已经湿着头发回到办公桌前了。充分利用肌肉的重量毯感让我能够舒适地安静地坐着。我的头脑很清醒；我打开水龙头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在书中的致谢中没有感谢我的游泳池，但我现在知道我应该感谢。如果我不游泳，如果我不冲浪，如果我不&lt;em&gt;流动&lt;/em&gt;，这些词也不会。书写和移动的练习之间存在着渗透性；一门学科告知另一门学科。在那次会议上，一切都扩大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;报名参加为期八周的“&lt;a href="http://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/better-with-time/?utm_source=feed"&gt;随着时间变得更好”&lt;/a&gt;课程，为您的生活增添欢乐和冒险。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/american-democracy-signs-life/685678/?utm_source=feed</guid></item><item><title>为什么这么多作家都是运动员</title><link>https://www.theatlantic.com/books/2026/01/writing-exercise-movement-creativity/685634/?utm_source=feed</link><description>锻炼是打开创造力的额外途径。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;烟花&lt;em&gt;咝&lt;/em&gt;咝作响，低音重击，妮琪·米娜 (Nicki Minaj) 出现在美国转折点美国节的舞台上，在政治和流行文化令人疲惫不堪的一年里，带来了最新的情节转折。这位说唱歌手的黑色直发一直垂到时尚迷你裙的下摆，她与查理·柯克的遗孀埃里卡·柯克坐在一起，埃里卡·柯克留着中世纪公主般的金发辫子和波浪。然后米娜猛烈抨击前任总统政府非基督徒、不酷。 “你们这些人，我们不能让&lt;em&gt;这样的&lt;/em&gt;人掌权，”她说道，眼睛睁得大大的，就像她在歌曲“Stupid Hoe”的视频中那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;米娜 5 岁时作为特立尼达的无证移民抵达美国，她在 2024 年表示，她仍然不是美国公民。她的音乐使用色情脏话来宣称自己是一个食人皇后，而她的粉丝——其中许多是酷儿——戴着粉色假发，并以芭比娃娃的名字称自己为“Barbz”。然而，她在这里参加了由传统性别角色捍卫者查理·柯克 (Charlie Kirk) 共同创办的会议，他去年还&lt;a href="http://www.billboard.com/music/rb-hip-hop/charlie-kirk-nicki-minaj-role-model-1236144721/"&gt;称米娜&lt;/a&gt;是年轻黑人女性的糟糕榜样。她在这里称赞唐纳德·特朗普是美国自豪感的英俊救世主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从总统在去年就职周末与&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/01/trumps-village-people-inauguration/681387/?utm_source=feed"&gt;村民&lt;/a&gt;跳舞以来，特朗普右翼就一直用这种奇观让美国迷失方向。恶搞和俗气，常常与左翼流行歌曲和热门模因混合在一起，有助于催生新的时代精神。如果只看 MAGA 多线媒体努力的成果，你可能会觉得这个国家正在为特朗普团结起来，团结起来。米娜在“转折点”活动中的亮相给了右派一个值得炫耀的奖杯，表明谁才是真正受欢迎的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何米娜的追随者都知道这种虚张声势的背后是什么。就像她经常提到的杀手玩偶查基一样，或者就像挥舞着电锯的埃隆·马斯克一样，她的形象——灿烂的笑容，肮脏的话语——传达出欢快的残忍。但这是一种四面楚歌的表现，而不是统治地位——根据她的歌曲《春丽》，每个人都认为是“坏人”的人的进攻性防守。她似乎总是受到仇恨者、竞争对手和（近年来）公众的困扰，公众没有按照她的要求播放她的音乐。看到她在舞台上的表现，人们会感受到绝望，这种绝望也定义了过去一年&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/03/gleeful-cruelty-white-house-x-account/682234/?utm_source=feed"&gt;MAGA 的形象&lt;/a&gt;，无论是 ICE 逮捕变成了可爱的动画，还是以 20 世纪 30 年代德国田园风格绘制的招聘海报。总统的审美观是古怪的法西斯主义——但美国文化目前仍然令人讨厌地民主。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;特朗普的重返办公室被广泛描述为&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2024/11/right-wing-influencers-trump-rogan/680575/?utm_source=feed"&gt;时尚的新定义&lt;/a&gt;。年轻选民和有色人种选民已经转向他的方向，部分原因是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/04/roganverse-split/682593/?utm_source=feed"&gt;播客&lt;/a&gt;、 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/04/how-video-games-took-over-politics-asmongold/682592/?utm_source=feed"&gt;直播&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/01/jubilee-media-profile/681411/?utm_source=feed"&gt;其他媒体形式&lt;/a&gt;的影响力，这些媒体形式现在与传统新闻媒体和文化机构竞争。科技巨头、喜剧演员和内容创作者出席特朗普的就职典礼表明，所谓的另类媒体现在已成为主流，并且公开支持特朗普。它的试金石似乎是最近蓬勃发展的现象，包括乡村音乐、TikTok tradwives 和&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2024/11/jake-paul-mike-tyson-fight-logan-paul/680723/?utm_source=feed"&gt;综合武术&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普很快开始通过关注那些不守规矩的旧媒体来巩固他的文化权力。他对新闻网络采取强硬手段，干预好莱坞合并，取代并重新命名肯尼迪中心，削减公共广播预算，并&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/archive/2025/10/pentagon-press-corps-hegseth/684570/?utm_source=feed"&gt;改组白宫新闻集团&lt;/a&gt;。这些努力已经取得了成果：阿谀奉承的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/02/press-pool-trump-white-house/681868/?utm_source=feed"&gt;新闻发布会&lt;/a&gt;、 &lt;a href="https://variety.com/2025/film/news/hollywood-drops-dei-programs-donald-trump-disney-paramount-amazon-1236327202/"&gt;电影制片厂的&lt;/a&gt;DEI 倒退、哥伦比亚广播&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/cbs-news-bari-weiss-trump-media-influence/685381/?utm_source=feed"&gt;公司 (CBS) 的一位新闻主管在&lt;/a&gt;夜间广播中向马可·卢比奥 (Marco Rubio) &lt;a href="https://variety.com/2026/tv/news/tony-dokoupil-marco-rubio-cries-miami-cbs-evening-news-1236625040/"&gt;致敬&lt;/a&gt;，并仅用了 16 秒报道了 1 月 6 日的五周年纪念日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些带有独裁气息的措施，再加上“让美国再次伟大”对新媒体的明显掌控，表明了特朗普实现其全部议程的真正需要：文化安抚和控制。无论你如何描述，他的政策都是&lt;em&gt;破坏性的&lt;/em&gt;。大规模驱逐移民、公然削减联邦拨款和就业机会、推行通胀性贸易战、冒着士兵生命危险扰乱西半球邻国的主权——这些事情正在动摇美国人的日常生活。正如他暗示的那样，寻求第三个任期将重新定义总统职位本身。在自由和开放的民主国家中，这种严厉的措施应该意味着不仅通过政治进程而且通过艺术家和观众来发泄强大的阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，抗议已经产生了——尽管比人们想象的要少，而且表现得也不那么激烈。特朗普的第一个任期以其&lt;a href="https://abcnews.go.com/Politics/history-donald-trump-small-hands-insult/story?id=37395515"&gt;嘲笑的“小手”形象&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2018/06/trump-protest-art/559127/?utm_source=feed"&gt;大批名人&lt;/a&gt;刺激了不知疲倦和愤怒的抵抗运动。这一次，流行的抗议运动是“无国王”，它特意将自己描绘成一种模糊而乐观的民主努力。曾经直言不讳的艺人最近也变得安静了一些。演员詹妮弗·劳伦斯告诉&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt; ，过去十年让她不再利用自己的政治平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，明尼阿波利斯市对 ICE 的强烈抵制标志着抗议活动回归更具对抗性的风格。但该城市的情况也展示了 MAGA 污蔑异见的手段。活动人士蕾妮·妮可·古德死于移民代理人之手，右翼人士以一种时尚的超然语气为之辩护。右翼专家埃里克·埃里克森（Erick Erickson）将古德称为“可怕的”（一位富裕的白人女性城市自由主义者），他认为反对派不仅固执己见，而且&lt;i&gt;畏缩&lt;/i&gt;不前，所以畏缩根本不重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在重要方面，文化反馈循环仍然完整且重要。以&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/09/david-letterman-jimmy-kimmel-atlantic-festival/684254/?utm_source=feed"&gt;吉米·金梅尔&lt;/a&gt;事件为例。九月，脱口秀主持人似乎错误地暗示，杀害柯克的凶手是“让美国再次伟大”的支持者。美国联邦通信委员会主席布伦丹·卡尔威胁金梅尔旗下的美国广播公司 (ABC)，后者宣布无限期取消他的节目。随后，公众（包括乔·罗根等另类媒体人物）的强烈抗议震耳欲聋，金梅尔很快又回到了电视上。该事件的一个教训是：无论美国广播公司最初的决定背后的动机是什么，它们都不足以证明其造成的混乱是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个教训是，帮助特朗普当选的同一个生态系统也独立于他。被誉为帮助影响 2024 年大选的超级明星播客罗根 (Rogan) 不仅对金梅尔 (Kimmel) 感到不满，而且还对金梅尔 (Kimmel) 感到不满。他还对白宫的移民打击和关税提出质疑。另一位受欢迎的喜剧演员和播客主播安德鲁·舒尔茨宣称，特朗普的外交政策和支出法案“与我投票支持的一切完全相反”。曾在 2024 年竞选期间送给特朗普一辆车的主播阿丁·罗斯 (Adin Ross) 现在表示，他后悔曾经谈论过政治，因为这会损害他的品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/06/american-pop-culture-decline/682578/?utm_source=feed"&gt;阅读：这是美国流行文化有史以来最糟糕的时代吗？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数字都没有完全变蓝，但他们的抱怨与民意调查显示的特朗普在年轻人、男性和有色人种中支持率软化的情况一致。 2024 年，他对这些群体的吸引力似乎并非源于刻板印象中的 MAGA 忠诚度。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2019/08/my-joe-rogan-experience/594802/?utm_source=feed"&gt;罗根和其他人&lt;/a&gt;给自己起的“自由思想”绰号似乎很可笑——他们思想如此自由，以至于愿意接受阴谋论和迷信——但事实上，它确实有一定的事实依据。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="u-block-center"&gt;&lt;img alt="妮琪·米娜 (Nicki Minaj) 在美国转折点与埃里卡·柯克 (Erika Kirk) 交谈" height="374" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_nicki_culture/808eb16dc.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="credit"&gt;凯洛海豹/盖蒂&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;尽管政府可以威胁新闻网络的许可证，但互联网更难驯服。可以肯定的是，马斯克对 X 的彻底改革，使其&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/11/x-white-supremacist-site/680538/?utm_source=feed"&gt;对白人民族主义者更加友好&lt;/a&gt;，马克·扎克伯格对 Meta 的温和制度的回滚，以及特朗普协助将 TikTok 出售给以保守派亿万富翁拉里·埃里森为首的一群投资者，都表明网络文化可以在多大程度上被其平台塑造和扭曲。但播客仍然只是拥有麦克风和观众的人。除了彻底将异见定为刑事犯罪或诉诸&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2025/11/mafia-style-american-politics/684863/?utm_source=feed"&gt;黑手党&lt;/a&gt;恐吓——这两者都不排除——特朗普对网络人群没有简单的手段，除了他一直拥有的手段，即民主政客应该使用的手段：说服。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;查理·柯克（Charlie Kirk）是一个懂得说服的人，他的被杀可能是过去一年中最具文化影响力的发展。柯克了解互联网如何改变了美国，但他的死已经证明了这些变化从根本上来说是无政府主义的本质，令人不安的是，这可能是这些变化的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克通过&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/09/charlie-kirk-influencer-hasan-piker/684208/?utm_source=feed"&gt;与年轻人建立联系&lt;/a&gt;并形成右翼共识的方式，在活动家、影响者和政党发言人的角色之间架起桥梁，从而声名鹊起。 2025 年初，他誓言组织初选挑战者，帮助减少共和党对小罗伯特·肯尼迪被确认为卫生部长的反对。他后来淡化了杰弗里·爱泼斯坦文件的延迟公布，称他“信任”他的“政府朋友们会做需要做的事情”——只有那些自己从追随者那里获得了巨大信任的人才能维持这一立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克去世后，各种叙述开始崩溃。例如，他被指控的凶手泰勒·罗宾逊（Tyler Robinson）是一位高度在线的年轻白人男性电子游戏玩家，也就是说，他被认为是推动美国保守主义浪潮&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/02/trump-masculinity/681828/?utm_source=feed"&gt;的人&lt;/a&gt;。但根据警方引用的证据，他将柯克视为“仇恨”的代表。枪击事件发生后，他立即登录社交网络 Discord 与朋友聊天，暗示他是在为微型观众表演，而这个国家的支离破碎的文化正是建立在这些微型观众的基础上的。 （罗宾逊尚未认罪或无罪。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯克的盟友很快试图讲述一个新的故事——柯克是神圣的烈士。当其他人通过引用柯克在移民、枪支和跨性别者问题上更为冷酷的立场来质疑这种描述时，特朗普看到了进一步推行其反异议议程的机会。他的政府开始将自由主义倡导团体标记为恐怖分子。 JD 万斯鼓励惩罚任何看到庆祝柯克之死的人。随后， &lt;a href="https://www.reuters.com/investigations/charlie-kirk-purge-how-600-americans-were-punished-pro-trump-crackdown-2025-11-19/"&gt;至少有 600 人&lt;/a&gt;因在社交媒体上发帖和发表公开言论而被解雇，其中一些言论赞扬了这起谋杀案，另一些则只是引用了受害者自己的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但几个月后，圣化柯克的运动似乎在某些方面产生了适得其反的效果。 Z 世代和 Alpha 世代极具讽刺意味的模因生态系统已经接受了所谓的&lt;a href="https://www.gq.com/story/charlie-kirkslop"&gt;“柯克化”&lt;/a&gt; ：利用人工智能将柯克的脸与各种角色融合在一起——超级英雄、说唱歌手、色情演员。柯基化者的意图千差万别。一些模因制作者是柯克的崇拜者，想要评价他。有些是新纳粹分子，他们嘲笑柯克不够极端（同时也引起人们对他们事业的关注）；有些是试图攻击保守派的自由派；许多人肯定是不关心政治的人，他们的笑声毫无意义。在大多数情况下，其效果是蔑视任何自上而下的对尊重、党派路线或统一神话的坚持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最好的代言人被暗杀也动摇了网络右翼的稳定。随着柯克的离开，对以色列、关税以及爱泼斯坦这一大问题的疑虑和分歧已经向各个方向蔓延。他们受到坎迪斯·欧文斯（Candace Owens）和&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/12/nick-fuentes-livestream/685247/?utm_source=feed"&gt;尼克·富恩特斯（Nick Fuentes）&lt;/a&gt;等一批有影响力的专家的煽动，他们正在努力填补柯克留下的文化真空。但与他不同的是，他们并没有表示对政党机构有特别的忠诚。他们正在遵循在线娱乐的逻辑，而此时此刻，这种逻辑是由对阴谋论和冲突的需求驱动的——有时与 MAGA 本身相反。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;与此同时，传统反对派一直在遭受联邦政府资助的恶搞活动，导致士气低落。诸如占领肯尼迪中心和尖刻地重新标记总统肖像之类的特技应该被理解为是为了让对手筋疲力尽，同时让支持者觉得自己是在开玩笑。 “不要喂巨魔”和“不要上钩”这句格言看起来像是开明的回应，但实际上，它们满足了特朗普文化安定的需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许这就是为什么政府采取了积极寻求与名人对抗的奇怪举措的原因。政府运营的社交媒体账户一直在发布政治“粉丝摄像头”——斯坦们&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/07/17/movies/fancams-swann-arlaud-josh-oconnor.html"&gt;为庆祝自己的痴迷而制作的&lt;/a&gt;精彩片段——配有流行艺人的音乐和声音。一段视频将特朗普的照片与&lt;a href="https://www.tiktok.com/@whitehouse/video/7568317055292738830"&gt;泰勒·斯威夫特 (Taylor Swift) 歌曲的令人陶醉的声音&lt;/a&gt;结合在一起；另一张则将喜剧演员西奥·冯的视频片段和移民被驱逐出境的镜头混在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些视频在宣传层面发挥了作用，将特朗普的议程描绘成虚张声势和时髦的。但他们也向艺人发出最后通牒。反对使用自己作品的明星是否应该公开抱怨——就像特朗普友好的播客冯·冯那样，但他不喜欢与移民镇压联系在一起？或者他们应该置身事外——就像曾经批评特朗普的斯威夫特一样，她过去一年对政治的沉默让她的一些粉丝感到不安？或者他们应该像歌手 SZA 一样，在 X 上写道，政府“为了免费促销而激怒艺术家”？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抱怨确实让人头疼。 12 月，在另一个视频中，萨布丽娜·卡彭特 (Sabrina Carpenter) 的早恋歌曲《朱诺》(Juno) 与驱逐出境的图像搭配在一起。作为回应，这位歌手发帖称，“这个视频是邪恶和恶心的。永远不要让我或我的音乐参与到你不人道的议程中。”白宫随后反驳了一份引用她歌词的声明，询问她是否“愚蠢”或“迟钝”。当&lt;em&gt;Variety&lt;/em&gt;向政府询问其使用斯威夫特音乐的情况时，一位发言人表示，“我们制作了这段视频，因为我们知道像&lt;em&gt;Variety&lt;/em&gt;这样的假新闻媒体品牌会疯狂地放大它们。恭喜你，你被耍了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像这样的令人讨厌的行为可能最好被理解为逆反心理的尝试。政府的粉丝摄像头视频产生了数百万次观看，许多不“放大”特朗普的尝试都被证明适得其反。对于一个不经意的网络浏览者来说，看到这些视频毫无争议地传播可能意味着其中的表演者的默许。而默许是可以传染的。换句话说，政府可能正在系统地测试文化人物，因为他们认为他们仍然具有影响力。他们仍然可以畅所欲言，而且无论他们是否这样做仍然很重要。所以他们可能应该这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于米娜，她是 MAGA 领导人可能梦想从他们的恶搞行为中获得的一个例子：支持。这位说唱歌手去年 11 月转发了一段使用了她的一首歌曲的白宫官方视频，开始公开与右翼调情。在她公开表达对尼日利亚迫害基督徒的报道的担忧后，政府邀请她在联合国就此主题的小组上发表讲话。很快，她在 X 上写道，特朗普和万斯是“好人”，她开始与加文·纽瑟姆发生争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第一届政府期间，米娜对他的移民政策表示恐惧。自从她在 2020 年表示“不会追随唐纳德·特朗普的潮流”以来，现在关于发生了什么变化的理论比比皆是。一种常见的解释是，她正在为她的丈夫寻求赦免，她的丈夫在 1995 年因强奸未遂而被定罪。其他人则指出，她与 Jay-Z、Cardi B 和 Megan Thee Stallion 等自由派明星不和，疏远了音乐界的大部分人。 Jay-Z 是超级碗中场秀节目制作团队的负责人；米娜可能想成为&lt;a href="https://abcnews.go.com/GMA/Culture/turning-point-usa-announces-counterprogram-super-bowl-halftime/story?id=126399150"&gt;《美国转折点》另类中场&lt;/a&gt;秀的主角吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也许她的转变是真实的。当米娜在台上与埃里卡·柯克交谈时，她的声音很痛苦，她描述了自己的基督教之旅。她从小就是一个虔诚的教堂信徒，但在成为明星后却失去了信仰，现在她想重返正轨。我想起了小理查德、普林斯、叶，以及米娜其他色彩缤纷、粗俗的流行音乐前辈，他们早年受到教会的影响，中年时转向保守的基督教。对于像她这样的人来说，也许米娜正在经历一段非常正常的旅程——只是在美国历史上的一个不正常时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我在她的《转折点》亮相后打开社交媒体时，我的动态中充满了 Barbz 放弃其在所有流行歌迷中最忠诚和最热情的成员身份的信息。我看到米娜与批评家争吵，批评家又互相争吵。我有一种奇怪的想法，米娜和她周围的争吵是过去一年中幸存下来的言论权的一个例子——我对所有仍然过于复杂、政治无法控制的竞争力量和派系感到感激。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/books/2026/01/writing-exercise-movement-creativity/685634/?utm_source=feed</guid></item><item><title>到目前为止，特朗普的文化黄金时代似乎相当悲伤</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/trump-one-year-culture/685643/?utm_source=feed</link><description>总统所在的政党完全控制了政府——但这并不是美国人所关心的。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;唐纳德·特朗普第二个总统任期已经过去一年&lt;/span&gt;，人们很容易被海量的活动压垮。无论你认为他的政府取得了伟大的成就，还是担心它引发了可怕的滥用职权，特朗普看起来确实做了很多事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果你从总统权力的角度来看待这一年，所有这些行动似乎都受到更多限制。由于忽视了他所掌握的一些最重要的正式和非正式工具，特朗普在很大程度上未能推动持久的政策变革，至少在国内事务上是如此。他主导了许多新闻周期，但代价是塑造未来——无论是好还是坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统职位是一个职责和权力的框架。例如，总统被正式要求“确保法律得到忠实执行”。他还被授权并期望向国会提出措施并推动立法议程。他是国家外交和国防政策背后的推动力。我们开始期望行政长官通过监管和规则制定在法律范围内促进他的优先事项，并努力说服其他官员以及公众相信他所选择的行动方针的吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他第二任总统的第一年，特朗普似乎决心避免做大部分这项工作，而是利用行政部门的影响力作为打击对手并推动他们行为改变的棍棒。他更多地是围绕总统的正式权力而不是通过总统权力来行使权力，而且他的目标往往似乎不是执政，而是展示武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/12/trump-third-term-authoritarianism/684616/?utm_source=feed"&gt;摘自2025年12月号：终身总统&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种做法的吸引力是显而易见的，特别是对于那些多年来一直感到受到美国精英虐待的右翼人士来说。它使特朗普能够从一些敌对机构那里获得真正的让步。但它本质上是短视和被动的。美国政府的诚信和声誉为此付出了&lt;a href="https://www.thefp.com/p/america-the-unreliable-yuval-levin"&gt;巨大的代价&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普在其任期的第一年签署的法律比任何其他现代总统都要少&lt;/span&gt;，而且大多数法案的范围和野心都很狭窄。唯一的主要立法是一项和解法案，其中包含各种条款，但其核心是现有税收政策的延伸。俄亥俄州共和党众议员戴维·乔伊斯 (David Joyce) 去年 12 月&lt;a href="https://www.washingtonpost.com/politics/2025/12/24/congress-republicans-legislation-trump-2025"&gt;对&lt;em&gt;《华盛顿邮报》&lt;/em&gt;表示&lt;/a&gt;：“我想我们已经完成了这项庞大而美丽的法案。” “除此之外，我真的无法指出我们取得的成就。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是因为国会坚决反对总统的优先事项。与比尔·克林顿以来的每一位新当选总统一样，特朗普在任期开始时，他的政党控制了参众两院，尽管差距微弱。这并不是说特朗普曾尝试在众议院和参议院推动一项广泛的议程，但失败了；而是说特朗普试图在众议院和参议院推动一项广泛的议程，但失败了。他根本就没有尝试过。事实上，他在余下的任期内似乎没有任何重大的立法目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，国会的冷漠并不全是特朗普的错。在21世纪，立法者选择让自己成为华盛顿总统戏剧中的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/05/missing-branch-congress/682701/?utm_source=feed"&gt;配角&lt;/a&gt;。从理论上讲，这种弱点可能成为总统迫使国会将其部分议程编入法典的机会。但特朗普对此类工作没有表现出兴趣。他的团队似乎认为国会是浪费时间和精力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，监管步伐也相对缓慢。当然，行政命令很多，但这些通常只是消息传递工具。只有更正式的规则制定才能真正改变行政状态，即使目标是逆转它。乔治华盛顿大学监管研究中心&lt;a href="https://regulatorystudies.columbian.gwu.edu/regstats"&gt;发现&lt;/a&gt;，截至秋季，特朗普政府提出的&lt;a href="https://regulatorystudies.columbian.gwu.edu/terminology"&gt;具有经济意义的&lt;/a&gt;规则少于克林顿、布什、奥巴马或拜登政府当时制定的规则。 （特朗普第一任期内的监管一开始也同样缓慢。）政府已经在能源部门和银行业等领域采取了一些有意义的监管措施，而且规则制定的步伐肯定会加快。但总体而言，监管行动起步缓慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫对公众说服也没有表现出明显的兴趣。特朗普为自己能够接受记者而感到自豪，这很重要。但他在新闻发布会和公开讲话中所说的话基本上等于模糊的口号和脱节的吹嘘。他没有详细阐述他的政策，也没有清楚地描述他对大多数公共问题的想法。比如说，政府在委内瑞拉的目标和期望是什么？总统来年的国内政策重点是什么？谁知道？&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;如果总统&lt;/span&gt;没有做办公室的大部分核心工作，那么他在做什么呢？特朗普为行政行动部署了两种主要的替代策略，这两种策略的目的都是更多地利用总统职位来发挥影响力和报复性，而不是用于治理。我们可以将它们视为西海岸业务战略和东海岸业务战略。第一个目标是对政府进行以技术为重点的企业重组。第二个目标是寻求以交易取代政策制定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西海岸战略由 DOGE（所谓的政府效率部）体现，该部门在执政的前六个月震惊了华盛顿。 DOGE是硅谷行政权威观的体现，即企业及其员工的目的是快速、高效地响应CEO的迭代决策，而不是告知高管的选择，然后稳步、负责任地执行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/trump-federal-worker-layoffs-interviews/685321/?utm_source=feed"&gt;摘自2026年2月号：被清除的人&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;应用于政府，总督精神相当于突破指挥和责任链，允许总统更直接地控制行政行动的杠杆。试图这样做的人们很难理解围绕总统的分散的、相互竞争的权力中心的目的，并希望白宫能够对政府信息系统进行无中介的控制，他们将其等同于政府权力，尤其是资金流动。他们并不将联邦机构视为专业知识和组织的焦点，而是一直将行政部门视为一组需要按下的按钮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次实验失败了，基本上结束了。总督并没有以任何有意义的方式减少联邦支出，因为只有国会才能持久地削减支出。在 2025 年的大部分时间里，拨款都是持续决议，这意味着拜登时代的支出水平保持不变，无论多少含咖啡因的推文都不会改变这一点。再加上《美丽大法案》和不断上升的福利成本，这意味着今年的支出比 2024 年&lt;em&gt;高出&lt;/em&gt;3% 以上。 DOGE 所做的事情看起来也很少或根本不会在来年被编入法典。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总督确实策划了一些引人注目的解雇和收购，但在这方面，真正的改变也需要国会。到 2025 年底，联邦工作人员比年初减少了约 27 万名，在拜登时代的大肆招聘之后，这一数字大致降至 21 世纪的平均水平。但总统解雇人员而不更换他们或取消对他们角色的拨款只会为下一届政府留下空缺。如果特朗普的继任者是民主党人，他或她将拥有一支由进步活动人士组成的大军，可以从那些很容易比特朗普解雇的人更左的人中挑选出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着总督在今年过半左右淡出舞台，东海岸的治理模式变得更加突出。政府没有制定一般规则（更不用说法律）来管理社会各部门，而是试图通过与个别&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/12/19/health/trump-drug-pricing-deals.html"&gt;制药商&lt;/a&gt;、 &lt;a href="https://www.reuters.com/business/energy/westinghouse-electric-cameco-corp-brookfield-asset-management-80-bln-nuclear-2025-10-28/"&gt;能源公司&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/25/us/politics/trump-intel-economy-strategy.html"&gt;科技巨头&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://thehill.com/homenews/administration/5244876-trump-signs-deals-law-firms/"&gt;律师事务所&lt;/a&gt;、 &lt;a href="https://www.pbs.org/newshour/education/cornell-announces-deal-with-trump-to-restore-withheld-federal-funding"&gt;大学&lt;/a&gt;和其他机构达成离散协议来推动变革。作为公共投资、研究资助、有利的监管待遇或随意不执行法律的回报，白宫已要求这些实体做出各种承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种做法迎合了特朗普作为交易撮合者的自我形象，也迎合了他从个人新闻周期的角度思考政治权力的倾向。它还允许他在几乎不受国会监督或司法审查的情况下行事，并助长了本届政府特有的无耻金融腐败和贪污行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易撮合在外交政策和贸易中是最自然的事情，总统对交易的偏爱无疑促使他越来越关注国际事务。但在国内，并购治理面临严重制约。其规模本来就很小，所达成的交易通常被相关机构视为临时让步，以避免真正的法律变化。白宫在 12 月&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/litigation/several-top-drugmakers-lower-us-prices-some-drugs-sources-2025-12-19/"&gt;宣布&lt;/a&gt;与九家制药公司达成交易，以应对医疗成本上升的挑战，这就是这种方法及其&lt;a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/drugmakers-raise-us-prices-350-medicines-despite-pressure-trump-2025-12-31/"&gt;局限性&lt;/a&gt;的一个很好的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;交易撮合和 DOGE 都利用总统的自由裁量权——在特定情况下扣留和给予福利和处罚的权力——作为影响行为的杠杆，而不是利用政府的行政权力为整个社会部门制定可预测的、统一的规则。换句话说，他们利用反复无常作为工具。这在短期内可能是真正权力的来源，但最终对美国公共生活来说是非常危险的。专制政府使公民和企业难以规划、投资和建设未来，从而扭曲了社会，并且刺激了阿谀奉承的腐败行为，而不是企业家的冒险精神。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;其中之一&lt;/span&gt;意味着，通过更传统的总统权力模式运作的特朗普政府本身不会构成危险。这些替代策略的主要例外是移民政策，政府在移民政策上更多地采用了总统的传统工具。特朗普和他的团队寻求并实现了一些立法改革，在去年的和解法案中赢得了重要的新资金和权威。他们追求大量有针对性的规则制定以及正式的监管和机构行动。他们利用了相关官僚机构，而不是与之对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不用说，这并没有阻止过度行为和滥用行为。但无论你如何看待特朗普在移民问题上的实质性政策目标，事实上，他为实现这些目标而运用了总统的传统权力，这不仅意味着他的过激行为更容易受到审查和解决（特别是法院），而且他的成功也更有可能持续下去（特别是在边境）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许特朗普最持久的影响将是为未来的总统打开大门，让他们像他一样接近行政部门，奉行植根于反复无常的个人主义的执政战略。尽管如此，尽管特朗普在过去一年里采取了所有行动，但他的表现并不像一位总统。这不仅破坏了我们宪政制度的特征；这也意味着他所做的事情并不像所有喧嚣和愤怒所暗示的那样。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 20:32:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/trump-one-year-culture/685643/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普没有使用的杠杆</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-first-year-powers/685670/?utm_source=feed</link><description>他主导了许多新闻周期，但未能推动持久的政策变革。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;更新于 2026 年 1 月 20 日美国东部时间下午 3:00&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;当帕姆·邦迪在参议院司法委员会面临第一次监督听证会&lt;span class="smallcaps"&gt;时&lt;/span&gt;，她已经成为一个她从未真正想成为的人。她曾经告诉记者，在大学时她想成为一名儿科医生，但她最终成为了一名律师。她说她不确定自己是否想真正从事法律工作，但她成为了一名检察官。她告诉记者，她“从未梦想过”竞选政治职位，但她也做到了，两次赢得了佛罗里达州总检察长的竞选。她说，当唐纳德·特朗普最终邀请她担任美国司法部长时，她“明确表示”她不想要这份工作。在他的第一个任期内，她向一位朋友透露，她想担任驻意大利大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但十月份，她在参议院听证室里，一个曾经看起来如此温和、如此热情、如此善良的人，以至于她赢得了“潘比”的绰号，她打开了一个装满批评的文件夹，每一篇都是为民主党委员会成员量身定制的，并附有如何表达这些批评的注释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我希望你爱芝加哥就像你恨特朗普总统一样，”她告诉参议员迪克·德宾(Dick Durbin)，迪克·德宾询问了向他的州派遣联邦军队的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不敢&lt;em&gt;相信&lt;/em&gt;，当你在兵役问题上&lt;em&gt;撒谎&lt;/em&gt;时，&lt;em&gt;你&lt;/em&gt;会指责&lt;em&gt;我&lt;/em&gt;不当行为，”她对参议员理查德·布卢门撒尔说道，指的是他 15 年前曾就此事道歉的事情，同时回避了他关于为何司法部在邦迪前公司游说后撤销反垄断案件的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我相信，&lt;em&gt;你&lt;/em&gt;从爱泼斯坦最亲密的密友之一里德·霍夫曼那里拿了钱，”她对参议员谢尔登·怀特豪斯说。怀特豪斯询问联邦调查局是否正在调查与被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦有关的可疑金融活动，后者后来表示邦迪“编造了无稽之谈”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果你为我工作，你就会被&lt;em&gt;解雇&lt;/em&gt;，”邦迪告诉参议员亚当·希夫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就这样持续了好几个小时，这是一种经过深思熟虑的表现，相当于对礼仪和责任的基本概念竖起一根巨大的中指，留下了各种各样的问题没有得到解答，其中包括邦迪在佛罗里达州的一些老朋友和同事一直在问的一个基本问题。正如他们中的一位对我说的：“我不断地问自己，&lt;em&gt;帕姆到底怎么了？&lt;/em&gt; ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至此，帕姆·邦迪的身份已经不那么神秘了。她是一名司法部长，不会对特朗普说“不”。在其任职的第一年，邦迪对司法部进行了美国现代历史上最令人震惊的转型，将一个负责维护美国宪法的自治机构转变为法治仅次于总统意愿的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，这意味着&lt;a href="https://abcnews.go.com/US/wireStory/inside-year-firings-shaken-trump-justice-department-great-129268581" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;解雇超过 230 名职业律师和其他员工，并接受至少 6,000 人的辞职&lt;/a&gt;，摧毁民权部门和调查公共腐败的单位，并挑战出生公民权和正当程序等美国核心原则。这意味着让该部门的力量来对抗特朗普的政治敌人，这个名单不断增加，其中包括前联邦调查局局长詹姆斯·科米、前中央情报局局长约翰·布伦南、纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯、美联储主席杰罗姆·鲍威尔、参议员希夫、向联邦特工扔三明治的男子、拒绝为查理·柯克守夜活动打印传单的 Office Depot 职员，据报道还有明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹、明尼阿波利斯市市长雅各布·弗雷和蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good) 的合伙人于 1 月 7 日被联邦移民官员枪杀。这意味着为法外处决至少 123 名走私毒品嫌疑人以及抓捕委内瑞拉总统的行动提供法律依据，这一行动打开了通向一个唯一法律就是权力的世界的大门。这意味着成为爱泼斯坦档案丑闻的代言人，这一职位最终可能导致邦迪的毁灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的前任司法部长都是效忠者，他们追求强大的行政部门权威，但他们也有红线：杰夫·塞申斯以道德问题为由，回避了俄罗斯调查；比尔·巴尔 (Bill Barr) 拒绝承认 2020 年大选被窃取。邦迪似乎无限愿意做特朗普想做的事，但这对他来说可能仍然不够。据报道，特朗普&lt;a href="https://www.wsj.com/politics/policy/trump-has-complained-about-pam-bondi-repeatedly-to-aides-fd424df3?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqeqW2rv7j_FbiNqnJNiz8DWrICKORwu5MGqoXmNUftCfUTyfwOIZHwk&amp;amp;gaa_ts=696eb8be&amp;amp;gaa_sig=gsK5z9ou7-z13Y9xbEweUuEH6xeUVq8TFrXfZuDlUb7Bp7sAThhMjKlabvL9t3mxNEannN2K3UREWAP0rhoEFA%3D%3D" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;最近几周一直抱怨&lt;/a&gt;邦迪在针对其政治对手提起诉讼方面没有像他希望的那样迅速行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的挫败感延伸到了她对爱泼斯坦档案的处理，这对他来说是一场政治灾难，对她来说可能意味着法律危险。迄今为止，邦迪未能遵守一项联邦法律，该法律要求在 12 月 19 日之前公布爱泼斯坦的所有非机密文件——已知数百万份调查文件不仅包含对特朗普的提及，还包含有关世界上一些最有权势的人的潜在泄露信息。在承诺“最大程度的透明度”后，邦迪只公布了超过 200 万份文件中的 12,285 份（她将这一延误归咎于文件数量），甚至导致一些特朗普的支持者放弃了他，让邦迪承受着巨大的压力。可以说，MAGA 运动的未来和美国宪法的神圣性完全取决于司法部长下一步愿意做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都提出了一个问题：与其说帕姆·邦迪发生了什么事，不如说是为什么。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;任何答案都&lt;/span&gt;必须来自邦迪本人以外的其他来源。司法部发言人拒绝了我采访邦迪的请求。尽管司法部长在福克斯新闻上发表了与“让美国再次伟大”友好的媒体人士的自拍照，但自从她到达司法部以来，她还没有接受过任何主流新闻媒体的长时间采访，她在司法部的第一个行动就是从司法部长传统的角落办公室搬到一个更大的会议室。该空间长约 100 英尺，设有落地窗、华丽的木镶板以及名为&lt;em&gt;《正义的胜利》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《正义的失败》的&lt;/em&gt;壁画，后者将正义女神描绘成倒在地上的金发女郎。此时，60 岁的邦迪已将自己封闭在 MAGA 宇宙中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我去寻找在这一切之前就存在的人，这意味着要去坦帕，帕梅拉·乔·邦迪 (Pamela Jo Bondi) 在布希花园和 75 号州际公路之间的一个中产阶级郊区长大，现在这里遍布烟店、脊椎按摩师和在阳光下腐烂的露天购物中心。坦帕露台 (Temple Terrace) 是一个由牧场房屋和长满青苔的橡树组成的高尔夫球场开发项目，它不是坦帕最好或最差的社区。邦迪来自一片空白的美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她是三个孩子中最大的一个。她的母亲帕齐（Patsy）是一名教师，她的父亲乔（Joe）也是一名教师，同时也是一名教育学教授和坦普尔台地（Temple Terrace）市长。他的祖父从西西里岛移民过来，是易博市的一名雪茄制造商，易博市是坦帕大量意大利人、古巴人和西班牙人的聚居地。乔·邦迪是罗斯福民主党人，众所周知，他是一个慷慨的人，也是这个家族的族长。在一篇文章中&lt;br /&gt;在当地的三语报纸&lt;em&gt;《La Gaceta》&lt;/em&gt;中，他将自己称为“实现了美国梦”的“失败者”，并表示，在易博市长大的他已经形成了“一种强烈的团结意识——我很高兴地说，我已经成功地将这种意识灌输给了我的孩子们。”帕姆与她的父亲关系非常密切，当他 2013 年去世时，帕姆称他为“我美丽的爸爸”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她去了附近的当地公立高中，也不是最好的也不是最差的。这位未来的司法部长留着法拉·福塞特的头发，担任过学生会秘书，但在返校节女王的竞选中落败。她在附近的一所大学——她父亲工作过的南佛罗里达大学读了三年，然后以 3.4 的平均绩点 (GPA) 和刑事司法学位从盖恩斯维尔的佛罗里达大学毕业。她经常说她喜欢孩子，她想要一个大家庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪就读于距离坦帕半小时车程的斯泰森大学法学院，后来&lt;a href="https://www.businessobserverfl.com/news/2010/nov/05/legally-bondi/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;告诉佛罗里达州&lt;em&gt;商业观察报&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，“我不确定自己是否想从事法律工作。”她的父亲敦促她去希尔斯伯勒县的州检察官办公室，因为他在那里有关系。她答应了，加入了在坦帕市中心法院工作的数十名年轻检察官的行列，其中许多是女性。众所周知，当时的州检察官偏爱金发女郎，还有其他一些怪癖。一位律师将这种环境描述为“金发野心之旅”。邦迪适应了 20 世纪 90 年代充斥着当地腐败丑闻和经常超现实案件的法庭，这些案件涉及吸毒青少年、堕落的棒球明星、马戏团表演者龙虾男孩的谋杀案，以及名字像 Boom-Boom Benito 这样的浮夸辩护律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管大多数检察官在从事利润更高的私人执业之前都会待五年左右，但邦迪却待了近 20 年，从轻罪上升到重罪部门，处理备受瞩目的谋杀案件等。当时对她的评价是一位认真而勤奋的检察官，但有时缺乏自信。按照五分制，她在勤奋方面得到了五分，在法律敏锐性方面得到了三分、四分和几个五分。 “虽然帕姆非常有能力和潜力，但她不必要地对困难、冗长或重要的案件感到过于害怕。她有时也会被一些律师吓到，”一份评价写道。其他人则说“团队合作者”、“我的得力助手”、“经过一段艰难的时期，她学会了‘牺牲’这个词的含义。” ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同事和其他认识邦迪的人都记得她是一位能干、有时甚至是优秀的检察官，善于与陪审团打交道，赢得了许多定罪，并且能够传达寻求死刑所需的道德信心。她的前男友比利·霍华德称她为“Paminator”。与此同时，他告诉我，“帕姆很受欢迎——这是她所做的事情。她喜欢被人喜欢。”霍华德说，在他们在一起的这段时间里，他正处于职业生涯的巅峰，也是一个“大聚会者”。他说帕姆打电话给他的老板，说她担心霍华德，他现在认为这一刻可能挽救了他的生命。 “她的一部分是真诚、关心和关心的，这对我很有帮助，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人回忆起她是多么善良、多么包容、多么潘比。一位法院同事记得，一名犯罪受害者的亲戚将邦迪误认为是秘书，并要求她复印一些文件，邦迪毫不犹豫地照做了，也没有纠正这位女士。 “她很谦虚，”这位人士说，他和其他一些接受采访的人一样，要求匿名，因为他们担心遭到报复。 &lt;em&gt;《La Gaceta》&lt;/em&gt;的出版商帕特里克·曼泰加 (Patrick Manteiga) 记得在一次名为“州长午餐会”的年度活动中见过邦迪，该活动是州博览会开幕的一部分。她站在当时的州检察官马克·奥伯旁边，后者成为邦迪最重要的导师之一。奥伯正在握手，而邦迪则为他提供了洗手液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了她乐于助人的性格之外，邦迪与法院人群的区别还在于她在当地电视台的露面。她成为州检察官办公室的发言人，在重大审判中面对镜头，与记者变得友好。邦迪很擅长，到 2000 年，她首次出现在&lt;em&gt;《今日》&lt;/em&gt;节目中，谈论她起诉的一起备受瞩目的谋杀案。她开始被任命为 CNN、MSNBC 和福克斯新闻的谈话嘉宾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着杰布·布什当选州长，佛罗里达州的政治倾向共和党。尽管与我交谈过的人都不记得邦迪表达过强烈的意识形态观点——如果有的话，她看起来相当自由——但大约在这个时候，她将政党登记从民主党转为共和党。她与肖恩·汉尼提变得友好。很快，福克斯新闻派出黑色汽车送她去演播室，谈论一些耸人听闻的案件，例如佛罗里达州昏迷的妇女特丽·夏沃 (Terri Schiavo) 的案件，她成为一场关于是否结束生命支持的全国政治戏剧的中心人物。之后制片人会给邦迪一盘她的表演录像，或者她会告诉朋友们录制她的片段，然后他们会聚集在客厅里重新观看。 “她会说，‘我这样说是不是听起来很愚蠢？’&lt;em&gt; &lt;/em&gt;”当时的一位密友告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认识邦迪的人说，随着邦迪在当地的名气越来越大，她性格的这一面也随之增强。她可能会过度防御并且对批评过度敏感。 “关于帕姆，你必须理解的最重要的一点是她令人衰弱的不安全感——她总是假设有人在谈论她，”这位亲密的朋友告诉我。 “那么她就会过度补偿。”与此同时，邦迪在社交方面也雄心勃勃，擅长记住人们的细节——询问孩子、生病的母亲——的鸡尾酒会艺术，同时抛开这些，去寻找她想见到的更有权力的人。经历过这种事的人都说自己被“束缚”了。她可能体贴、善良，但一旦有不忠的迹象，她就会驱逐朋友。她需要不断的安慰，有时这来自狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕姆·邦迪喜欢狗。总是有它们，一个接一个。她参与了狗收容所和狗救援活动，有一次她把车停在一条繁忙的路边，下车去追一只流浪狗。她帮助的另一只狗是一只名叫坦克大师的圣伯纳犬。 2005年，在她自己的圣伯纳犬去世后不久，他在卡特里娜飓风中失踪后，她从收容所收养了他。这个故事已经被讲述过，但值得重复。 Master Tank 属于 Steve 和 Dorreen Couture 以及他们 4 岁的孙子，他的父母被谋杀自杀，并在暴风雨中失去了他的狗，目前正在康复中。邦迪说，当她收养这只狗时，它是一具“行走的骷髅”，并且“死于心丝虫”。时装夫妇最终找到了坦克大师，但邦迪并没有把他还给他，而是聘请了一位律师，律师指控时装夫妇虐待这只狗，邦迪将这只狗重新命名为诺亚。 “她撒了谎，”多琳几年后&lt;a href="https://www.palmbeachpost.com/story/news/2012/03/31/cerabino-dog-gone-it-s/7724614007/?gnt-cfr=1&amp;amp;gca-cat=p&amp;amp;gca-uir=true&amp;amp;gca-epti=z113409d00----v113409d--38--b--38--&amp;amp;gca-ft=169&amp;amp;gca-ds=sophi" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;告诉&lt;em&gt;《棕榈滩邮报》&lt;/em&gt;专栏作家&lt;/a&gt;。 “我的小孙子求她把狗带回家，但她拒绝了。她认为这样只会让我们疲惫不堪。我们都是不稳定的人，只会放弃。”此案在庭外和解，邦迪获得了探视权，但她从未探视过。她又养了一只狗。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="left-gutter"&gt;&lt;img alt="BondiSpot1.png" height="722" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/n64gJLNZ3cugPYxudjIYI9X36KE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/BondiSpot1/original.png" width="500" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;em&gt;圣彼得堡时报&lt;/em&gt;/ ZUMA Press / Alamy&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt; 2005 年 9 月，邦迪与 Master Tank 在一起。卡特里娜飓风过后，她收养了圣伯纳犬，但最终不得不将其送回原来的家庭。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;与此同时，邦迪吸引了更多的关注，其中包括 2006 年唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 的关注，当时他凭借&lt;em&gt;《学徒》(The Apprentice)&lt;/em&gt;正处于电视名人的顶峰。在与棕榈滩镇因他在海湖庄园悬挂的一面巨大的美国国旗发生争执期间，邦迪一直在电视上为他辩护。正如邦迪后来讲述的那样，特朗普在一次这样的露面后给她打了电话。 “他想感谢我，”她在接受劳拉·特朗普采访时回忆道。 “他只关心美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2009 年，邦迪还结识了佛罗里达州一位名叫亚当·古德曼 (Adam Goodman) 的政治人物。他们是在一个电影片场认识的，古德曼是一位擅长电视的共和党人，当时他正在为邦迪的老板马克·奥伯导演一则广告。她在幕后，古德曼记得，每当他使用&lt;em&gt;“监狱”&lt;/em&gt;这个词时，她就不断地纠正他。 “&lt;em&gt;监狱&lt;/em&gt;，”她会说。古德曼在广播中看过邦迪，当该党需要佛罗里达州总检察长候选人时，他想到了她。 “我从政治角度、通过表现的角度来看待事物，”他告诉我。 “我们都热衷于用表演的力量来迫使事情发生。”邦迪在该州最大的媒体市场上为选民所熟悉，这很有帮助。如果她赢得希尔斯伯勒县，她就会获胜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当古德曼敦促邦迪参选时，她告诉他，她从未考虑过这一点，需要时间考虑。他以为她可能会拒绝，但后来她说是。古德曼仍然是邦迪的盟友，她回忆起当他们拍摄她的第一个三分钟广告时，她是如何“大吃一惊”的。 “她喜欢相机，相机也喜欢她，”他说，然后纠正了自己。 “她喜欢相机，因为她&lt;em&gt;知道&lt;/em&gt;相机喜欢她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着时间的推移，记者开始注意到邦迪发展出的另一种品质。曼泰加记得在竞选期间发表一篇批评性报道之前给她打过电话。 “她给我打电话，哭着说‘不要发表这篇文章，’”曼泰加告诉我。 “哭了，哭了。”他挂断电话，给一位在&lt;em&gt;《圣彼得堡时报》&lt;/em&gt;工作的朋友打了电话。 “我说她在哭，他说，‘是的，她也这样对我们。’”我打电话给另一位记者，他说：“是的，她就是这样对我的。” ”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;在邦迪担任佛罗里达州总检察长的八年期间&lt;span class="smallcaps"&gt;认识她的人&lt;/span&gt;往往对她提出两点看法。一方面，除了拯救狗之外，她似乎没有强烈的政治热情。与我交谈过的人都无法指出她的观点发生了重大转变，或者指出了任何新兴起的保守价值观。私下里，她没有表态。她似乎并不讨厌巴拉克·奥巴马(Barack Obama)、出生论或反对《平价医疗法案》(Affordable Care Act)。她并不担心同性婚姻的合法化、同性恋收养或当时引起共和党基础的其他问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们讨论了一个小时的拇囊炎，”一位共和党政治工作人员回忆道。 “她没有意识形态。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，邦迪愿意让自己对党有用。她成为针对 ACA 的多州挑战的公众代言人。她开始佩戴一条带有小象的项链。她为佛罗里达州禁止同性恋收养和同性婚姻的禁令进行了辩护，她在一份简报中辩称，后者会造成“重大公共伤害”，尽管她在坦帕有很多同性恋朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这时，邦迪的一些朋友开始想知道她发生了什么事。当邦迪在家遇到质疑她立场的人时，她会用某种版本的“我必须为党做这件事”来回应，或者疲惫不堪的“你不知道政治是如何运作的”，或者“我被选来执行法律。”当一位朋友进一步向她施压，辩称其他总检察长拒绝执行否认同性恋者权利的法律，并告诉她，她的一些最亲密的朋友如何感觉自己被她所做的事情背叛时，邦迪说，“你了解我。我爱同性恋者。你知道我的心。”有时还流下泪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为州总检察长，邦迪因打击阿片类药物工厂和打击人口贩运工作而受到广泛赞誉。但她的成功越来越取决于她是否愿意成为该党的发言人，尤其是在福克斯新闻上。她定期在&lt;em&gt;《汉尼提》&lt;/em&gt; 、 &lt;em&gt;《福克斯与朋友》&lt;/em&gt; 、 &lt;em&gt;《美国报道》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《五人组》&lt;/em&gt;中担任法律评论员，并担任了为期三天的客座主持人。 “她是一位才华横溢、善于言辞的信息传递者，”这位曾参与米特·罗姆尼 2012 年竞选活动的共和党特工告诉我，他回忆起邦迪作为罗姆尼代理人的角色。 “帕姆是一个你几乎可以为任何事而出卖的人，”这个人说。 “她是一个你可以放在周日节目中的人。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="BondiSpot2.png" height="459" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/mVl0QMkxsOJZHVfdYdKFhWV7Xwc=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/BondiSpot2/original.png" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;查尔斯·达拉帕克/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2012 年 10 月，时任佛罗里达州总检察长的邦迪与米特·罗姆尼和安·罗姆尼一起竞选。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;邦迪上任之际，对州总检察长的游说活动急剧增加。从历史上看，该办公室一直是政治上的一潭死水。但在 1998 年针对烟草公司的多州和解之后的几年里，旨在阻止类似诉讼的公司开始向总检察长竞选活动捐款，并在加利福尼亚州或夏威夷的度假胜地为他们赞助豪华会议。邦迪参加了其中的许多活动。她的许多行动都与企业游说者和竞选捐助者的意愿密切相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中最著名的是，在邦迪向特朗普基金会寻求 25,000 美元捐款后，她的办公室决定放弃对特朗普大学欺诈和欺骗行为的正式调查。 （州道德委员会后来表示，这一决定的时机“可能会引起怀疑”，但没有发现任何证据表明邦迪“参与了有关特朗普大学的调查或决定”。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上任后不久，邦迪还解雇了两名律师，他们是全国第一批揭露所谓止赎工厂欺诈行为的律师。他们的调查发现，律师事务所和贷款公司在次贷危机最严重的时候使用虚假文件将丧失抵押品赎回权货币化。 （佛罗里达州监察长发现邦迪或她的部门“没有任何不当行为的证据”。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;获得的文件显示， &lt;a href="https://www.nytimes.com/2014/10/29/us/lobbyists-bearing-gifts-pursue-attorneys-general.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;在迪克斯坦·夏皮罗公司的游说下&lt;/a&gt;，邦迪拒绝起诉一家被指控滥用行为的医院帐单催收公司、一家被指控“不合理销售行为”的在线学校，以及被邦迪前任指控不当预扣税款的在线旅游预订公司。邦迪表示，她没有受到不当影响，当时表示“绝对不会对我或我的员工进行接触，这会对我保护佛罗里达人的努力产生任何影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着企业资金大量流向总检察长，党派之争也急剧加剧，邦迪加速了这一趋势。这一点在全国总检察长协会年度会议上首次变得明显，成员们将在这次会议上选举新主席。通常情况下，选举都是一种低风险的形式，头衔在地区之间轮流，并且在很大程度上是在民主党和共和党之间轮流进行。但有一年，邦迪陷入了争论，发起了一场针对密西西比州民主党人吉姆·胡德的小型竞选活动，在共和党与会者围坐在桌边时召集他们。 “你和我在一起吗？”她会问。 “这很奇怪，”当时的一位共和党总检察长告诉我。 “这是一场人气竞赛，就像高中时一样。她想要得到认可。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪输了，但此举留下了痛苦的感觉，并削弱了全国协会的信任感。邦迪最终当选为共和党总检察长协会主席，在那里她帮助领导了一项努力，废除另一个长期存在的规范，即两党不会资助针对现任同事的竞选活动。这个想法是，现任者经常以两党的方式在复杂的多州诉讼中进行合作，而摆脱他们只会阻碍这些努力。邦迪属于一个似乎只想让共和党赢得更多胜利的群体中的一员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为，在我任职期间，她在增加总检察长之间的党派之争方面所做的努力比任何一位总检察长都多，”领导全国协会的独立人士克里斯·托特告诉我。 “我只是不明白她为什么这么做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段时间邦迪的个人生活很困难。她与一位富有的眼科医生的订婚结束了。她的父亲去世了。有些友谊变得紧张。在第一个任期的一次采访中，邦迪描述了每天在办公室工作 13 个小时，然后回到塔拉哈西租来的公寓的家中。她正在成为一个这样的人，她说她的生活“很孤独，非常孤独”，她说她的狗卢克，另一只圣伯纳犬，“他是我的陪伴。”邦迪会带卢克去上班。她给他买了一张治疗床垫，供他开车返回坦帕时使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她开始带救援犬参加内阁会议，试图让它们被收养，并在 Instagram 上发布它们的信息——一只名叫贝克的小狗，一只名叫泽克的牧羊犬混血。 “我很高兴在昨天的内阁会议上介绍罗西，这是华丽的救援拳击手组合，”她写道。 “罗西正在寻找一个永远的家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此期间，邦迪在共和党圈子中变得更加根深蒂固，这对她来说意味着特朗普的圈子。 2014 年她竞选连任时，特朗普在海湖庄园为她举办了一场筹款活动。当 2016 年总统初选到来时，最初让她从政的特工古德曼鼓励她支持特朗普，尽管建制派共和党人仍与她保持距离。他告诉她，如果特朗普获胜，她的支持可能会赋予她在政府中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一天早上 9 点，她突然给我打电话，”古德曼告诉我。 “她说，‘我五分钟后去接你。’”三月的那天，特朗普正在坦帕举行集会。 “她说，‘我们要去会议中心，我要支持特朗普，我需要你在谈话要点上提供帮助。’我们去会议中心时我正在涂鸦。这是那些高强度的时刻之一，结果证明，这是历史性的时刻。”邦迪在演讲中谈到了她与特朗普多年的友谊；特朗普谈到了他们“良好的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是邦迪如何成为站在俄亥俄州共和党全国代表大会舞台上的人。在黄金时段欢呼的观众面前，她宣称她喜欢“唐纳德”。她指着有人&lt;a href="https://floridapolitics.com/archives/216996-pam-bondi-cheers-lock-chant-hillary-clinton-rnc-speech/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;举着标语，呼吁希拉里·克林顿入狱&lt;/a&gt;。克林顿批评邦迪处理特朗普大学投诉的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “‘把她关起来，’”邦迪说。 “我喜欢那个。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; “哦&lt;span class="smallcaps"&gt;，帕姆，你为什么&lt;/span&gt;这么说？”克里斯·托特记得那一刻对着电视说过。他确信她知道得更清楚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约在这个时候，邦迪的老朋友开始说她是一个他们不再认识的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “她在这里很受欢迎，真是太可爱了，”这位法院同事说。 “认识老帕姆的人，我们就是无法解决这个问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想，&lt;em&gt;我真的认识这个人吗？&lt;/em&gt; ”这位亲密的朋友记得邦迪支持特朗普后的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为自己认识的人正在更深入地探索特朗普的世界。尽管邦迪在他的第一届政府中没有获得职位，但在某种程度上，她得到了更好的东西。当她完成佛罗里达州总检察长的第二个任期时，她加入了一家名为 Ballard Partners 的游说公司，该公司当时由特朗普 2016 年佛罗里达州竞选经理苏西·怀尔斯 (Susie Wiles) 共同领导，后者将继续负责他 2024 年的竞选活动，现在是特朗普的幕僚长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快邦迪赚到的钱比她一生中赚的钱还要多。她为卡塔尔进行游说。她为亚马逊进行游说。她为优步进行游说。最终她为特朗普进行游说，在他的第一次弹劾审判中加入了他的辩护团队。她在 2020 年竞选期间帮助成立了一个名为“女性支持特朗普”的组织，在宾夕法尼亚州的一家购物中心向支持者致意。当特朗普对 2020 年选举结果提出质疑时，邦迪是第一批放大选举被窃取这一谎言的知名人士之一，她在选举后的第二天与特朗普竞选顾问科里·莱万多夫斯基 (Corey Lewandowski) 赶到费城，在一小群人面前宣布特朗普“赢得了宾夕法尼亚州”，尽管计票仍在进行中。邦迪在福克斯新闻上声称存在“作弊证据”和“假选票”，尽管她从未在涉及这些指控的诉讼中署名，这可能会让她被取消律师资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021 年 1 月 6 日，骚乱者冲进美国国会大厦后，邦迪仍然是一名心甘情愿的特朗普特工。时任白宫办公厅主任马克·梅多斯 (Mark Meadows) 助手的卡西迪·哈钦森 (Cassidy Hutchinson) 在众议院调查次年叛乱的特别委员会作证时表示，邦迪是特朗普的代理人之一，他们在她出席委员会会议之前曾给她打电话，以巩固她对特朗普（或者用他们常说的“家人”）的忠诚。哈钦森表示，传达的信息是，如果她保护特朗普，她就会得到“照顾”，如果她不保护，他们可能会“毁掉她的生活”。哈钦森在白宫的相遇中认识了邦迪，邦迪扮演了一种看守者的角色，给她打电话、发短信，告知特朗普世界的工作机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/jan-6-ex-nypd-officer-capitol-police-attack/685325/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;摘自2026年2月号：五年后1月6日杰米·汤普森&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我是苏西·怀尔斯，”邦迪有一次在 Signal 上给她发消息，并提供了怀尔斯的电子邮件地址。 “她是我最好的朋友。她超级可爱。她会爱你的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈钦森回忆道，“苏西、马特·施拉普和我今晚在海湖庄园与美国总统共进晚餐”，他指的是怀尔斯和一名共和党特工。 “下周给马特打电话。他为你安排了一份我们都认为你很适合的工作。你是最棒的。继续努力。爱你，想念你。” （邦迪通过司法部发言人拒绝对哈钦森的证词发表评论。当时，她出现在福克斯新闻上，称听证会为“表演审判”。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迫于压力，哈钦森与自己的良心作斗争，最终与特朗普决裂。邦迪似乎没有摔跤。根据她被提名为司法部长前两年的财务披露，她仍然留在特朗普的世界里，这意味着她在巴拉德至少获得了 100 万美元，并从特朗普媒体与技术集团的股票中获得了近 300 万美元，用于为创建该公司的合并提供咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;披露的信息显示，她将从与特朗普结盟的美国第一政策研究所获得另外 52 万美元的咨询费，她在 2024 年大选前夕的工作预示着她愿意成为什么样的司法部长。当特朗普因干扰 2020 年选举而接受调查时，邦迪签署了一份简报，支持特朗普享有绝对的总统刑事起诉豁免权。在公开信和新闻稿中，她支持佐治亚州选举委员会的一名官员，该官员声称有权单方面推迟或拒绝对选举结果进行认证。 2024 年 4 月，她警告选举官员采取更多措施确保非公民无法投票，接受了一个长期被揭穿的想法，该想法一直被用来增加投票难度并对选举结果提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后特朗普赢得连任的那一天到来了。不久后的一天，他的第一位司法部长提名人马特·盖茨(Matt Gaetz)退出，因为担心性行为不端和吸毒的指控会影响他的确认。在那之后不久，特朗普打电话邀请她担任他的司法部长，邦迪说她从未预料到这一天会到来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，她说不。她说她想“回到佛罗里达州的美好生活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，正如她经常做的那样，帕姆·邦迪答应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如她后来告诉总统劳拉·特朗普的那样，“以他的方式说服我这么做了。”邦迪说，她对特朗普非常忠诚，如果他让她接电话，“我将成为有史以来最好的总机接线员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在坦帕，她在该市最好的社区之一的家周围建了一堵墙，黑色SUV开始让邻居知道她何时在城里。在华盛顿特区，邦迪很容易就获得了提名，尽管民主党人担心她拒绝承认特朗普在 2020 年大选中失败，而且她首先效忠的是总统而不是法律。 “我需要知道，如果你被要求做一些错误、非法或违宪的事情，你会告诉总统不，”迪克·德宾在确认听证会上说。邦迪回应称，她将“公平、公正地执行法律”。她表示，该部门“必须独立，必须独立行动”，并且“政治不会发挥作用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪宣誓就职后，她将办公室搬进了宽敞华丽的会议室，部门道德办公室主任约瑟夫·蒂雷尔 (Joseph Tirrell) 很快就在那里与她和当时的幕僚长会面，进行了第一次道德简报。蒂雷尔自 2018 年以来一直在道德办公室工作，并在传统的角落办公室向前任总检察长通报了情况。 “我已经做好了准备，但还是有点震惊，”他告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂雷尔说，邦迪在审查各种规定时很有礼貌。她并不担心，直到他开始解释接受礼物的限制，特别是挑战硬币，这是由军队、警察部门、联邦调查局和司法部其他部门发放的金属奖章，以表示友情。特朗普在椭圆形办公室展示了他自己的收藏。据蒂雷尔说，邦迪和她的幕僚长对这些限制有疑问，随后进行了 10 分钟的交谈。她想要硬币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们说，‘我们仍然需要更深入地研究这个问题，’”蒂雷尔告诉我。 “这是我们唯一一次真正的反复。” （邦迪通过她的发言人表示，“道德建议从未被否决过。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂雷尔说，在会面后的几周里，邦迪坚持要求她保留其他礼物，即使他告诉她不能。一盒雪茄。国际足联世界杯足球。当蒂雷尔&lt;a href="https://www.theguardian.com/us-news/2026/jan/03/pam-bondi-doj-joseph-tirell-fired" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;被解雇&lt;/a&gt;时，他正在与邦迪的办公室来回讨论球的事，这对他来说是半期待的一刻。他最近批准为时任特别顾问杰克·史密斯提供无偿法律服务，后者于 1 月 6 日调查了特朗普的角色，现在已列入特朗普的敌人名单。蒂雷尔是众多&lt;a href="https://www.cbsnews.com/news/three-former-doj-officials-sue-to-challenge-their-trump-era-firings/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;因解雇而起诉该部门的&lt;/a&gt;员工之一，他认为他们的动机是特朗普需要报复，而不是任何不当行为。邦迪的说法恰恰相反——她正在“结束该部门的武器化”。 （司法部正试图驳回蒂雷尔的案件。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/trump-federal-worker-layoffs-interviews/685321/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;摘自2026年2月号：富兰克林·福尔谈唐纳德·特朗普对公务员制度的破坏&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025 年 3 月，特朗普访问司法部时，她站在人民大会堂宣称“我们将为再次确保美国的安全而奋斗”，并称特朗普是“我国历史上最伟大的总统”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们非常自豪能够按照唐纳德·特朗普的指示开展工作，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到第一年结束时，邦迪采取了一系列取悦白宫的行动。她同意放弃对纽约市市长埃里克·亚当斯的腐败案，据称是为了换取他与特朗普的驱逐计划的合作，但高级检察官辞职而不是合作，表示反对；她同意解雇职业检察官，即使是与特朗普调查无关的检察官；她对正在进行的一系列赦免表示同意，其中包括至少 1,500 名 1 月 6 日骚乱者，以及数十名 MAGA 忠诚者、白领犯罪分子、毒贩以及特朗普的商业和政治盟友。邦迪为向洛杉矶、芝加哥、孟菲斯和新奥尔良部署国民警卫队进行了辩护。她公开支持当时的代理副手埃米尔·博夫（Emil Bove），尽管据称他说同事们可能不得不对联邦法院说“操你妈的”， &lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/07/10/us/politics/trump-bove-reuveni-whistleblower-doj-deportations.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;举报人投诉中描述了&lt;/a&gt;这一时刻。 （由于诉讼正在进行，司法部拒绝对此事件发表评论。）博夫现在是一名联邦法官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对您来说，这就是&lt;em&gt;尊敬的&lt;/em&gt;法官埃米尔·J·博韦三世，”邦迪在 10 月份的参议院监督听证会上对谢尔顿·怀特豪斯说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪一直说是，但可能有一个例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据多家媒体报道，在弗吉尼亚州联邦检察官得出结论认为没有足够证据提出指控后，邦迪悄悄对前联邦调查局局长科米一案表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有那么一刻，邦迪似乎可能会拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但特朗普却毫不留情。他迫使弗吉尼亚东区联邦检察官辞职。他向“Pam”发送了一条“真相社交”消息，但他不小心将其公开发布了。 “那科米、‘狡猾’亚当·希夫、莱蒂西亚呢？？？”他写道，提到参议员希夫和纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯，并称他们“罪孽深重”。 “正义必须得到伸张，现在！！！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，邦迪答应了。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="BondiSpot3.png" height="552" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Q5ClaJ3Pb6_EIrh9A9QAkKYo0mM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/BondiSpot3/original.png" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;伊芙琳霍克斯坦/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;邦迪和特朗普于 2025 年 10 月在白宫举行圆桌讨论&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;她称有关她对科米犹豫不决的报道是“彻头彻尾的谎言”。特朗普任命了一位缺乏经验的新检察官林赛·哈里根(Lindsey Halligan)，他负责推进起诉书。一名法官以哈利根的任命非法为由驳回了此案，但司法部对该决定提出了上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕姆·邦迪的忠诚可能要求她下一步做什么仍然是一个悬而未决的问题，特别是在她笨拙地处理爱泼斯坦档案之后。在特朗普在竞选期间建议他将公布这些文件后，邦迪于 2025 年 2 月在福克斯新闻上表示，所谓的爱泼斯坦客户名单“在我的办公桌上”，暗示文件即将公布。然后，她邀请支持特朗普的社交媒体影响者到白宫，并分发了厚厚的活页夹，上面写着“爱泼斯坦档案：第一阶段”，这一刻立即适得其反，因为活页夹中没有客户名单，也几乎没有新信息。许多有影响力的人士批评此举是一种宣传噱头，是对爱泼斯坦受害者的嘲弄，一些人呼吁解雇邦迪。随后邦迪反悔，与联邦调查局发表联合声明称，事实上并没有客户名单，这只会进一步激怒多年来一直深陷爱泼斯坦丑闻和全球儿童贩运团伙阴谋论的 MAGA 派别。然后两党立法要求邦迪公布这些文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在她面临着一个微妙的困境：如何遵守法律，同时又以某种方式满足特朗普，因为特朗普对这些文件的说法相互矛盾。他称整个事件为“民主党骗局”，但最终支持要求释放的立法，并表示“我们没有什么可隐瞒的”。他最近感叹，迄今为止发布的文件正在损害那些“无辜遇见”爱泼斯坦的人的声誉。 &lt;a href="https://www.wsj.com/politics/policy/trump-has-complained-about-pam-bondi-repeatedly-to-aides-fd424df3?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqf-cb5BCUZ-3WIkCwsxAbr8WZjXGLFgJvcCxMcUq3TtxOUW5NxsFJu5&amp;amp;gaa_ts=696ebd07&amp;amp;gaa_sig=_Pq2Eggoe0jYf6JaLbH0CSctQ-zilR2KoeQLOfT7AXR-Wutf1peK0GvkdKsnjj14wadoBcySlE6an8s8aidpVQ%3D%3D" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;据&lt;em&gt;《华尔街日报》&lt;/em&gt;报道&lt;/a&gt;，特朗普对这个问题不会消失感到愤怒，并指责邦迪让情况变得更糟。就连邦迪的朋友、特朗普的幕僚长苏西·怀尔斯也表示，司法部长对此事“嗤之以鼻”。当我询问白宫是否可以与怀尔斯或邦迪的任何盟友交谈时，我几周都没有得到回应。最终，一位发言人通过电子邮件发送了特朗普、怀尔斯、副总统万斯和国务卿马可·卢比奥赞扬邦迪的声明，所有这些声明都已经出现在《&lt;em&gt;华尔街日报》&lt;/em&gt;上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪是否会冒着藐视法庭罪名的风险，继续推迟全面公布这些文件？她会辞职并承担惨败的责任吗？难道邦迪的红线不是起诉总统的政敌，不是杀害123名可能是也可能不是毒品走私者的人，不是抄袭司法部，也不是破坏宪法，而是她自己毁灭的前景？邦迪愿意为特朗普走多远？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中期选举的临近，她会同意部署联邦监测员干预投票站吗？同意挑战选举结果吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕姆·邦迪可以拒绝吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她现在有了新朋友，一群也支持特朗普的女性，其中包括劳拉·特朗普和图尔西·加巴德。 “我们经常发短信，”邦迪去年在播客上对特朗普政府前助手、白宫顾问斯蒂芬·米勒的妻子凯蒂·米勒说道。 “我们都互相支持，互相支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在坦帕，邦迪的老朋友仍在试图弄清楚他们记得的那个人发生了什么事，但其中一位亲密的朋友告诉我，她终于不再尝试了。这一刻，她知道了。从邦迪在坦帕法院的日子开始，到邦迪担任佛罗里达州总检察长、她决定支持特朗普，以及之后的几年，她一直是邦迪的朋友。她说她爱帕姆，她试图理解帕姆，支持她，关心她，也许还原谅她。她说，她对邦迪对美国法治的所作所为感到痛苦，并为找出原因而感到痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “她为了权力而付出了廉价的代价，”这位朋友断定，现在她只剩下一个问题了。 “值得吗？”&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;这篇文章之前错误地描述了斯泰森大学法学院的位置。该文章出现在&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/toc/2026/03/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;2026 年 3 月&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;印刷版中，标题为“永不说不”。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 21 Jan 2026 01:49:07 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-first-year-powers/685670/?utm_source=feed</guid></item><item><title>帕姆·邦迪发生了什么？</title><link>https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/pam-bondi-trump-doj-independence/685663/?utm_source=feed</link><description>司法部长如何成为一个喜欢对特朗普说“是”的人&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这篇文章发表在《今日必读的一个故事》时事通讯中。&lt;/i&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/one-story-to-read-today/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;唐纳德·特朗普所施展的&lt;span class="smallcaps"&gt;最伟大的伎俩之一&lt;/span&gt;就是让很大一部分人相信，他们的权利的缓慢侵蚀实际上并不是什么大不了的事。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;毕竟，带有所谓帮派纹身的无证移民真的应该得到正当程序吗？敦促公民攻击邻居和同事的言论真的那么糟糕吗？惩罚记者报道政府宁愿隐瞒的事实是否有问题？ （&lt;em&gt;是的，是的，是的！&lt;/em&gt;来自宪法专家、公民自由倡导者和其他关心此类事情的人的强烈呼声。）&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;特朗普第二任期进入一年后，这位大胆的总统采取了极端主义策略——将每一项规范推到最有弹性的水平，然后稍微超出一点，然后从新的突破点再次推动——让人想起温水煮青蛙理论，即一只被放入沸水中的青蛙会立即跳出来，而一只被放入缓慢加热的冷水中的青蛙会洋洋得意地被煮死。 （是的，我知道这种没有注意到增量负面变化的两栖比喻&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2006/09/the-boiled-frog-myth-stop-the-lying-now/7446/?utm_source=feed"&gt;是杜撰的&lt;/a&gt;，但教训仍然很恰当。）&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;或者，正如特朗普前顾问史蒂夫·班农（Steve Bannon）对我说的那样，奥弗顿窗口的进展如此之远、如此之快，以至于理解特朗普策略的更恰当的方式是：“去他妈的奥弗顿窗口。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;班农继续说道：“他正在深入推进。记住，我们的策略——我每天都这么说——是最高主义，最高主义战略。无论你能接受多少，你都必须接受它，坦率地说，直到你遇到阻力。而我们还没有遇到任何阻力。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; “我们没有遇到任何阻力”有些言过其实，但特朗普在过去一年里对这个国家的推动程度令人惊讶。特朗普采取的一系列行动，只要是大胆的，甚至会激怒他的支持者——在某些情况下，&lt;em&gt;尤其是&lt;/em&gt;他的支持者——如果其他人尝试这样做的话。许多美国人已经习惯了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/08/trump-national-guard-deployment-dc/684055/?utm_source=feed"&gt;国民警卫队&lt;/a&gt;在他们的城市巡逻。美国在未经国会批准（甚至未通知）的情况下轰炸其他国家；政府社交媒体上充斥着白人民族主义言论；联邦资金从精英大学消失，这些大学被认为过于“觉醒”并且对特朗普的运动怀有敌意； &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/11/mass-deportation-immigration/684871/?utm_source=feed"&gt;数十万&lt;/a&gt;移民被逮捕并驱逐出境，且往往使用极端武力；曾经独立的司法部&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/archive/2025/10/trump-retribution-comey-doj/684535/?utm_source=feed"&gt;听命&lt;/a&gt;于白宫；伪装成记者的保守派影响者；政府数据失去可靠性；博物馆悄悄&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/08/trump-attack-smithsonian-slavery/683969/?utm_source=feed"&gt;粉饰历史&lt;/a&gt;；白宫在实体上和象征上被 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/10/east-wing-rubble/684703/?utm_source=feed"&gt;拆除&lt;/a&gt;，并按照特朗普的形象重建。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;引人注目的是，总统本月告诉&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt; ，他在国际事务中的权力只能由他自己来制约：“我自己的道德。我自己的思想。这是唯一能阻止我的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;自从特朗普重新掌权以来，我经常与外交官、民主党人和某些共和党人进行对话。他们都反复告诉我同一件事的一个版本：在特朗普的第一个任期内，他们认为他的当选是一种失常，一种不合常理的错误，很快就会得到纠正——但在他的第二个任期一年后，他们现在认为乔·拜登2020年的胜利是一种失常，特朗普的连任不是一个狂热的梦想，而是此时此刻这个国家的反映。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;也许这就是为什么这么多美国人在气温升高时耸耸肩的原因。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;在特朗普第一届政府期间&lt;/span&gt;，阻力往往很容易识别。当然，当特朗普宣布旅行禁令时，有成群结队的戴着粉色小帽子的女性和律师涌入机场，但政府内部也存在悄悄的抵制，高级顾问和深藏不露的官僚将自己视为权力的护栏或检查者，并喜欢这个角色。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;现在，特朗普政府充满了真正的信徒，他们无情地执行他的想法，无论多么古怪。 （今年早些时候，一位与特朗普关系密切的人告诉我，他的顾问有&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/06/trump-second-term-comeback/682573/?utm_source=feed"&gt;一条非官方规则&lt;/a&gt;：当他两次要求某件事时，无论要求如何，他们都会做到这一点。）国会共和党人基本上按照他们被告知的去做，而不控制两院的民主党人似乎常常陷入习得性无助。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/congress-trump-venezuela-maduro/685539/?utm_source=feed"&gt;阅读：国会还存在吗？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;州长和市长——以及世界领导人、企业高管和科技大亨——似乎都一致认为，奉承特朗普并做出小小的让步往往比冒着遭到他的愤怒和报复的风险更好。活动人士被贴上国内恐怖分子的标签，被指控犯有左翼“街头暴力”，并受到“执法力量”的威胁。尽管大多数美国人，包括特朗普自己的大部分支持者，不同意他正在做的一些事情，但总统似乎对他的低民调支持率以及他的政党正紧张地奔向中期选举这一事实无动于衷。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;正如我的许多同事&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/01/hitler-germany-constitution-authoritarianism/681233/?utm_source=feed"&gt;一再&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/2025/12/coming-soon-season-3-of-autocracy-in-america/685222/?utm_source=feed"&gt;描述的&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/09/america-authoritarian-regime-ai-suicide/684350/?utm_source=feed"&gt;那样&lt;/a&gt;，民主的瓦解是缓慢的，然后是突然的；很少有武装、穿着长筒靴的人在街上游行开始。目前尚不清楚总统愿意走多远，以及他的结局是什么。特朗普在 2020 年大选中失利不到一周后，我&lt;a href="https://www.washingtonpost.com/politics/trump-republicans-election-challenges/2020/11/09/49e2c238-22c4-11eb-952e-0c475972cfc0_story.html"&gt;写道&lt;/a&gt;，共和党人在很大程度上允许他继续毫无根据地声称选举被窃取，尽管私下里他们已经接受了拜登的胜利。 “这么一点点时间去迁就他，有什么坏处吗？”一位共和党高级官员当时告诉我。 “他这个周末去打高尔夫球了。他并不是在密谋如何阻止乔·拜登在 1 月 20 日掌权。他在推特上说要提起一些诉讼，这些诉讼将会失败，然后他会在推特上再发一些关于选举如何被窃取的信息，然后他就会离开。”在 1 月 6 日致命的袭击之后，这句话引起了不同的关注，定期重新出现并因其看似天真而病毒式传播。但在共和党高层说出这句话的那一刻，我承认这句话对我来说似乎是有道理的；我们都没有预料到——甚至无法想象——特朗普的第一个任期将如何结束。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;这个任期将如何结束？由于特朗普采取了毫无歉意的强人立场，令我震惊的是，他所面临的有意义的阻力是如此之少，这些阻力来自公民，甚至来自声称发现他的行为令人震惊或可怕的立法者。在他的第一个任期内，面对公众的强烈反对，他和他的团队最终放弃了一些最令人毛骨悚然和有争议的法令——旅行禁令、家庭分离政策。当时引起愤怒的其他一些事件——特朗普基本上是通过推文解雇了他的第一任幕僚长，用粗大的记号笔曲线改变了飓风的路径——现在看来确实很古怪。然而，现在普遍表现出的激动程度，对于更大胆、更无耻的打破常规的行为来说，似乎更加平静了。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在很多方面，特朗普精神错乱综合症已经被特朗普疲惫综合症所取代：民众注意到最近的侮辱，然后又恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;许多美国人在今年的第一个星期六醒来&lt;/span&gt;，惊讶地发现，按照特朗普的命令，美军&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-nicolas-maduro-venezuela/685493/?utm_source=feed"&gt;在黎明前抓获&lt;/a&gt;了尼古拉斯·马杜罗，并将这位穿着耐克运动服的委内瑞拉领导人带到美国接受审判。但他们不应该如此惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;毕竟，即使抓捕马杜罗不是特朗普的最初目标，几个月来，总统也慢慢地让该国对这种可能性麻木不仁，并将委内瑞拉视为危险的敌人。特朗普作为第 47 任总统签署的第一项法案是《拉肯·赖利法案》(Laken Riley Act)，该法案旨在纪念乔治亚州一名在慢跑时被无证委内瑞拉移民袭击并杀害的护理学生，该法案规定，在国内犯下某些罪行的无证移民将面临更严厉的惩罚。 （这项法案被认为是常识，以至于十几个参议院民主党人和近四打众议院民主党人都投票支持了它。）两个月后的三月，特朗普创造性地部署了 1798 年的《外国敌人法案》，声称美国正在与委内瑞拉帮派特伦·德·阿拉瓜交战，并利用这项长期休眠的立法开始将所谓的委内瑞拉帮派成员驱逐到臭名昭著的萨尔瓦多巨型监狱。然后，在继续击败这些“毒品恐怖分子”的幌子下，特朗普命令海军袭击委内瑞拉公海上的可疑船只。 （截至上周五，加勒比海和东太平洋发生&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2025/10/29/us/us-caribbean-pacific-boat-strikes.html"&gt;35 起袭击事件&lt;/a&gt;，已造成 123 人死亡。）&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;当特朗普抓获马杜罗时，这次抓捕感觉不再是对美国实力的令人震惊的广泛解释，而更像是一系列合理行动中合乎逻辑的下一步。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;毕竟，特朗普总统竞选的一条贯穿路线就是对移民的诋毁和非人化。他会从一个听起来确实可怕的原型开始——“他们带来毒品。他们带来犯罪。他们是强奸犯，”他在 2015 年的竞选活动启动中说道，然后默认将其应用于所有移民或他认为构成威胁的任何其他群体。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;记者和自由活动人士也成为目标。查理·柯克遇刺后，副总统万斯敦促人们举报邻居和同事，包括向雇主举报，他们通过庆祝柯克之死行使了言论自由（如果令人憎恶）的权利。特朗普还发布了一项行政命令，将广泛的自由派活动人士视为潜在的国内恐怖分子，同样的标签立即贴在本月被联邦移民官员杀害的明尼苏达州母亲&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-ice-shooting-renee-good/685571/?utm_source=feed"&gt;蕾妮·妮可·古德&lt;/a&gt;身上。特朗普对媒体的攻击曾经是一个有点好玩的竞选噱头，现在已经升级。白宫现在严格限制记者的采访，国防部也已经更换了五角大楼记者团，转而建立一个新的、重复&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/pentagon-press-restrictions-new-media-propaganda/684706/?utm_source=feed"&gt;政府宣传的记者团。&lt;/a&gt;上周，联邦调查局突击搜查了&lt;em&gt;《华盛顿邮报》&lt;/em&gt;一名记者的家。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在六名具有军事或国家安全背景的国会民主党人发布了一段视频，建议军人不要遵守非法命令后，特朗普指责他们煽动叛乱，并在社交媒体上分享了一篇帖子，建议以叛国罪将他们绞死。总统放弃了独立司法部的想法，并在无意中公开发布的一条私信中指责他的司法部长没有采取更多措施起诉他的政治对手和敌人。本月早些时候，美国司法部对美联储主席杰罗姆·鲍威尔发起了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-desperate-powell-investigation/685583/?utm_source=feed"&gt;刑事调查&lt;/a&gt;，鲍威尔最大的罪行似乎是拒绝忽视经济指标和降低利率，只是因为总统说他应该这样做。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;官僚而古板的鲍威尔在一段罕见的视频信息中做出回应，部分警告称：“这关系到美联储是否能够继续根据证据和经济状况设定利率，或者货币政策是否会受到政治压力或恐吓的指导。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/06/trump-second-term-comeback/682573/?utm_source=feed"&gt;阅读：“我管理国家和世界”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;然而，尽管如此（以及更多），特朗普几乎没有遇到任何有意义的国会反对，尽管他的支持率有所下降。在某些情况下，公众的反应大多是高卢人耸耸肩。即使在马杜罗突袭之后，民主党人仍然以大谈特谈——&lt;em&gt;马杜罗是个坏人&lt;/em&gt;（这是事实！）——而不是强调缺乏国会授权以及可能违反国际法（也是事实！）。五名共和党参议员确实与民主党一起推进了一项法案，迫使特朗普在对委内瑞拉采取更多军事行动之前寻求国会批准。但他们很快就退缩了。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;班农告诉我，奥弗顿的窗户被移动几乎没有什么后果，结果是特朗普更加大胆：“你移动它，你就这样做，没有人抱怨——或者微软全国广播公司和&lt;em&gt;大西洋月刊&lt;/em&gt;抱怨，没有人在乎——然后你再做一次，再推一次。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;也许并不奇怪，在特朗普第二个任期内， &lt;em&gt;“前所未有”&lt;/em&gt;这个词每年被使用（我敢说）的次数前所未有，而在他的第一个任期内，这一词的使用次数是前所未有的。我问一位白宫高级官员，缺乏有意义的抵抗是否让总统更加相信他有能力尽可能明目张胆地追求自己的直觉。这个人重新阐述了我的问题，认为几乎没有遇到阻力，因为特朗普的政策受到广泛欢迎：“大多数美国人，如果你问他们，‘你想让一艘驶往美国的贩毒船被炸毁吗？’他们会说是的。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普转移（或粉碎）奥弗顿之窗的技巧部分&lt;/span&gt;在于他本能地选择测试案例的能力，使他能够对他的事业产生同情，即使他打破界限并践踏权利。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在他的政府&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/03/an-administrative-error-sends-a-man-to-a-salvadoran-prison/682254/?utm_source=feed"&gt;错误地将基尔马·阿布雷戈·加西亚&lt;/a&gt;（Kilmar Abrego Garcia）——一位受保护的法律地位的马里兰州父亲——驱逐到萨尔瓦多的一所大型监狱后，特朗普和他的团队拒绝推翻这一决定，无视正当程序的担忧，并强调阿布雷戈·加西亚的纹身，将他描绘成危险的帮派成员。 （别介意特朗普展示的纹身照片已经过&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/08/us/kilmar-abrego-garcia-tattoos-ms-13.html"&gt;数字修改&lt;/a&gt;。）据说，特朗普对委内瑞拉沿海小船的袭击是针对向该国输送大量芬太尼的贩毒集团头目；事实上， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/archive/2025/09/fentanyl-trump-venezuela-caribbean-boats/684373/?utm_source=feed"&gt;芬太尼&lt;/a&gt;不会经过加勒比海，船只也不会前往美国，而且它们是由毒品组织中最贫穷和&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2025/12/war-drugs-venezuela-trafficking-trump/685094/?utm_source=feed"&gt;最消耗性的&lt;/a&gt;成员驾驶的。但谁会费心去维护毒贩呢？&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;一位仍与总统关系密切的前高级政府官员告诉我：“特朗普是一位高手，擅长让他的敌人捍卫那些在政治上对他们造成损害的事物。” “因此，如果你出去捍卫正当程序原则——或者任何高尚的法律和宪法事物——即使你的宪法论点很强大，你仍然有效地为毒品恐怖分子辩护。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;此人继续钦佩道：“他选择的问题很有趣。即使他的敌人有合法的抱怨——宪法、法律等等——这仍然使他们处于似乎在为坏人辩护的境地。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/stephen-miller-trump-white-house/685516/?utm_source=feed"&gt;阅读：斯蒂芬·米勒的愤怒&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;em&gt;《民主如何消亡》&lt;/em&gt;一书的合著者丹尼尔·齐布拉特告诉我，通过妖魔化那些容易妖魔化的人，特朗普让普通公民更难放心地公开捍卫更广泛的原则。毕竟，谁愿意为庆祝查理·柯克谋杀案的人发声呢？ “捍卫它更困难，尤其是当公开反对政府需要付出一些代价时，”齐布拉特说。 “如果你在社交媒体上受到攻击或受到威胁，你会想，&lt;em&gt;这真的是我想花我的政治资本来保护一个站不住脚的人吗？&lt;/em&gt;所以你保持沉默。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;古德是一名 37 岁的母亲，她送 6 岁的儿子去学校后在明尼阿波利斯被 ICE 特工开枪打死，她被杀的情况充其量也很模糊，而且她很难符合一个容易被诽谤的违法者的形象。尽管如此，特朗普和他的盟友几乎立即开始攻击她。特朗普的强硬派国内政策负责人&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/stephen-miller-trump-white-house/685516/?utm_source=feed"&gt;史蒂芬·米勒(Stephen Miller)&lt;/a&gt;将她斥为“国内恐怖主义”特工，副总统称这是“她自己造成的悲剧”，特朗普错误地声称古德“暴力、故意和恶毒地碾压了ICE官员”——尽管现场视频显示，在最坏的情况下，她的车可能会撞到他。无论现实如何，其含义都很明确：好事即将来临。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;我&lt;span class="smallcaps"&gt;很想知道&lt;/span&gt;为什么如此多的公众似乎愿意接受他们在民意调查和采访中声称不喜欢的行为，所以我联系了康纳·基尔戈(Conor Kilgore)，他为批评特朗普的中右翼网站&lt;em&gt;The Bulwark&lt;/em&gt;制作播客&lt;em&gt;“焦点小组”&lt;/em&gt; ，他还主持焦点小组，选民从 2020 年支持拜登转向四年后支持特朗普。当我问基尔戈尔，这些摇摆不定的选民现在是否像青蛙一样跳出水面来提出担忧，或者他们是否只是接受国家逐渐升高的气温，他的回答毫不含糊：“人们普遍没有我们希望的那么惊慌。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; “每隔一段时间，你就会听到人们谈论威权主义的蠕变，”基尔戈告诉我。 “但主要是：&lt;em&gt;嗯，也许有时这有点矫枉过正，但总的来说，我认为他正在做需要做的事情。&lt;/em&gt; ”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;他给我发了一些拜登-特朗普选民讨论特朗普在美国城市使用国民警卫队的视频。一位来自纽约的焦点小组参与者表示，他不同意特朗普使用军队来解决城市犯罪问题，并担心总统正在为更糟糕的情况“打开大门”。当被要求解释特朗普的行动可能会导致什么结果时，他详细阐述道：“他们对他们所关注的地区或地区有更多的控制力，病毒会传播到哪里——比如，它接下来会传播到哪里？你知道我在说什么吗？比如，它接下来会传播到哪里？”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在另一个小组中，佐治亚州一位名叫亚当的白人尚未准备好对部署做出裁决，这在当时仍然是新鲜事。但他似乎接受特朗普拥有为所欲为的绝对权力。 “我不认为他这样做有什么过分的，”亚当说。 “因为他可以。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;这种评估——特朗普这样做是因为他可以——让我想起基尔戈在我们的电话中解释的一些事情。 “总的来说，人们无法用语言表达：&lt;em&gt;我们将完全陷入独裁统治&lt;/em&gt;，”他告诉我。 “尽管人们认为政治体系从根本上已经崩溃和腐败，但他们也认为它最终会一路走好。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;基尔戈尔继续说道，就事论事，但有些不祥：“他们有点相信人们会奋起反抗，就像是，&lt;em&gt;哦，我认为我们不会对此视而不见&lt;/em&gt;。尽管事实上，他们可能会视而不见。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;至少就目前而言，在特朗普第二任期开始一年后，这个国家似乎已经接受了胎儿蹲下的虚幻安全感。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:32:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/pam-bondi-trump-doj-independence/685663/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普疲惫综合症</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/trump-first-year-democracy/685658/?utm_source=feed</link><description>美国人似乎跟不上。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;美国是全球超级大国，其军队在各个领域都进行战争训练。在我担任军事教育工作者的这些年里，我看到美国军官与各种旨在挑战他们的思维并迫使他们适应意外的情况进行斗争。然而，我们从未考虑过的一种情况是如何背叛和攻击我们自己的盟友。我们没有问，如果总统变成一个威胁性的狂妄自大者，他告诉我们最老的朋友之一&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/19/us/politics/trump-norway-prime-minister-texts-greenland.html"&gt;挪威&lt;/a&gt;，由于奥斯陆的诺贝尔委员会拒绝向他颁发奖杯，他不再感到“有义务纯粹考虑和平”，而是可以将他的思想转向计划对北约发动战争，我们该怎么办。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我的同事安妮·阿普尔鲍姆今天所写的那样，唐纳德·特朗普向挪威首相发出的威胁信息，在任何负责任的民主国家中，都应该迫使美国政治体系的其他部分采取行动来控制他。总统正在谈论的入侵将需要“条约盟友的公民”，正如她所说，“违背自己的意愿成为美国人”，这一切都是因为他“现在真正生活在一个不同的现实中”。然而国会和白宫的谄媚者似乎都不愿意阻止他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-letter-to-norway/685676/?utm_source=feed"&gt;安妮·阿普尔鲍姆：特朗普给挪威的信应该是最后一根稻草&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法律和美国的每一个正派传统，美国军队有义务拒绝服从非法命令。但那些可能不违法但明显不道德和不合逻辑的命令又如何呢？例如，总统可以命令五角大楼&lt;em&gt;计划&lt;/em&gt;入侵格陵兰岛；这样的命令只不过是再组织一场战争游戏的指示。 （军队，就像在&lt;a href="https://nationalinterest.org/blog/buzz/top-expert-just-told-us-5-ways-nuclear-war-could-start-think-billions-dead-79646"&gt;战争游戏&lt;/a&gt;中有时所做的那样，甚至可能不使用真实的地名，而是使用看起来很像北大西洋的地图，因为它组织了对“Verdegrun”或其他东西的入侵。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据多年与美国军官打交道的经验，我相信，即使是这些假设的指示，对于曾在丹麦和其他北约盟国服役的男男女女来说，听起来也是完全不正当的。丹麦不仅是我们在 20 世纪世界大战期间的盟友，而且正如我的同事艾萨克·斯坦利-贝克尔 (Isaac Stanley-Becker) 所写的那样，丹麦在 9/11 事件后也加入了我们对抗塔利班的斗争，并为一个小国造成了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-afghanistan-nato-america-greenland/685625/?utm_source=feed"&gt;重大伤亡&lt;/a&gt;。他们的士兵和美国人一样在同一战场上流血牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国军官知道&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/how-to-understand-trumps-obsession-with-greenland/685675/?utm_source=feed"&gt;特朗普的计划是什么&lt;/a&gt;——全世界都知道，因为特朗普不会停止说这句话——他们的思想会反抗这样的指令，即把他们多年来准备做的一切都&lt;em&gt;倒过来&lt;/em&gt;应用，反对他们受过训练的要与之合作和保护的人。换句话说，总统将命令他们做一些&lt;em&gt;他们受过训练&lt;/em&gt;&lt;em&gt;永远不会做的事情。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国武装部队习惯于服从文职当局的命令，这是正确的。但这些命令将迫使美国军事思想进入一个可怕的&lt;a href="https://www.imdb.com/title/tt0708438/"&gt;镜像宇宙，&lt;/a&gt;在这个宇宙中，美国是北约的侵略者，这个联盟包括几个世纪以来我们一直是朋友的国家。如果特朗普推行这一征服计划，军队的训练将不得不被打碎并重新组装成一个破坏性的版本，就像医生被要求服用救生药物，将它们重新制成有毒的异构体，然后给病人服用一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我回想起我担任战争学院战略与政策系主任的日子，我只能想象如果我召集全体教职员工和学生说：“现在是我们考虑如何计划美国入侵北约国家的时候了。小国没有主权要求，也无法保卫自己的边界或财产；我们应该创建案例研究，以便从他们那里夺取我们想要的任何东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种会议最有可能的结果是我会被叫去向上级解释自己的情况。如果我一直坚持这样的想法，我可能会被解除领导职责。如果我在这个问题上像特朗普一样坚持不懈，我可能会被指示去寻求咨询，甚至接受新的背景调查。然而，今天，这种咄咄逼人、不道德的立场是总司令的政策——因为当总统讲话时，这就是政策——他很可能命令军队将其从言辞变为现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/06/silence-generals/683106/?utm_source=feed"&gt;汤姆·尼科尔斯：将军的沉默&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些军官会对特朗普的胡言乱语耸耸肩，并表示命令就是命令，昨天的朋友就是今天的敌人。每个国防组织中都有一些人，无论是军人还是平民，他们道德空洞，只看到地图上必须消灭的目标。但大多数美国人以及为他们服务的军人都是正派的人。他们知道攻击你的朋友是邪恶和疯狂的。我确信，武装部队的男男女女在试图将特朗普疯狂的痴迷转变为连贯的军事计划时，会感到矛盾和不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果高级军官——从参谋长联席会议主席和各军种负责人开始——跟随特朗普走上这条黑暗道路，那么他们下面的军官和士兵很可能会服从&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2024/01/trump-defense-department-military-loyalty/676140/?utm_source=feed"&gt;指挥系统&lt;/a&gt;。这样的结果将是一场悲剧，甚至可能是一场&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-greenland-risk-global-conflict/685616/?utm_source=feed"&gt;全球性的灾难&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;武装部队无法阻止特朗普的可怕想法。几乎每个穿制服的美国军人体内的每个分子都可能会拒绝做一些他们花了一生的时间训练却从未做过的事情，但美国不是由军队管理的，也不应该是由军队管理的。美国人和他们选出的代表必须立即从武装部队手中卸下这一负担。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 14:32:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/trump-first-year-democracy/685658/?utm_source=feed</guid></item><item><title>军方被迫为一场难以想象的背叛做好准备</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/us-military-trump-greenland/685677/?utm_source=feed</link><description>&lt;span&gt;攻击盟友将违背武装部队所接受的一切训练。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;首先，我要全文引用美利坚合众国总统昨天致挪威首相乔纳斯·加尔·斯托尔的&lt;a href="https://x.com/nickschifrin/status/2013107018081489006?s=20"&gt;一封信&lt;/a&gt;。该文本由白宫国家安全委员会转发给驻华盛顿的大使，显然是为了广泛分享。这里是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;亲爱的乔纳斯：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到你们的国家决定不因为我阻止了 8 场战争而授予我诺贝尔和平奖，我不再觉得有义务纯粹考虑和平，尽管它永远是主要的，但现在可以考虑什么对美利坚合众国是好的和适当的。丹麦无法保护这片土地免受俄罗斯或中国的侵害，为什么他们有“所有权”呢？没有书面文件，只是几百年前有一艘船​​在那里登陆，但我们也有船在那里登陆。自北约成立以来，我为北约做的事情比任何人都多，现在，北约应该为美国做点什么。除非我们完全控制格陵兰岛，否则世界就不安全。谢谢你！总裁DJT&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;人们可以从这份文件中观察到很多事情。一是幼稚的语法，包括奇怪的大写（“完全和完全控制”）。另一个是对历史的把握松散。唐纳德·特朗普并没有结束八场战争。几个世纪以来，格陵兰岛一直是丹麦的领土。其居民是在丹麦选举中投票的丹麦公民。有许多确立丹麦对格陵兰岛主权的“书面文件”，其中包括一些由美国签署的文件。在他的第二个任期内，特朗普没有为北约做任何事情——这个组织是美国创建并理论上领导的，而且只被用来捍卫美国的利益。如果北约的欧洲成员国开始增加自身防务支出（美国从未贡献过预算），那是因为他们感受到了来自俄罗斯的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/how-to-understand-trumps-obsession-with-greenland/685675/?utm_source=feed"&gt;艾略特·A·科恩：如何理解特朗普对格陵兰岛的痴迷&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，重要的不是具体的短语，而是总体信息：唐纳德·特朗普现在真正生活在一个不同的现实中，在这个现实中，语法、历史和人类互动的正常规则现在都不再影响他。而且，他确实对诺贝尔奖有着疯狂、不健康的痴迷。挪威诺贝尔委员会，而不是挪威政府，当然也不是丹麦政府，决定了该奖项的获得者。然而特朗普现在不仅指责挪威未能将其交给他，而且还以此作为入侵格陵兰岛的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想这会导致什么结果。今天早上金融市场预计的一种可能性是一场破坏性的贸易战。另一个是美国对格陵兰岛的军事占领。试着想象一下：美国海军陆战队抵达该岛首府努克。也许他们杀死了一些丹麦人；也许一些美国士兵也死了。然后呢？如果入侵者是俄罗斯人，他们会逮捕所有政客，让歹徒掌管，在街上射杀说丹麦语的人，改变学校课程，并进行一场假公投来为征服盖上橡皮图章。这也是美国的计划吗？如果不是，那是什么？这不会是对伊拉克的占领，那已经够困难的了。美国军队需要强迫格陵兰人（条约盟友的公民）违背自己的意愿成为美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一年里，美国在世界各地的盟友非常努力地寻找一种理论来解释特朗普的行为。&lt;em&gt;孤立主义、&lt;/em&gt;&lt;em&gt;新帝国主义&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;世袭主义&lt;/em&gt;都是人们常说的词。但最终，总统本人挫败了所有描述“特朗普主义”的尝试。他被锁在自己的世界里，决心“赢得”每一次遭遇，无论是在想象中的诺贝尔和平奖竞争中，还是在明尼阿波利斯反对他的蒙面武装准军事部队的小孩子的母亲的抗议中。这些比赛对他来说比任何长期战略都更重要。当然，表现出胜利的需要比美国人的繁荣和福祉更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-army-greenland-arctic-trump/685612/?utm_source=feed"&gt;阅读：丹麦陆军参谋长表示他已准备好保卫格陵兰岛&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周围的人可以找到阻止他的方法，就像他第一个任期内的一些人所做的那样，但他们似乎太腐败或太渴望权力而无法尝试。这使得国会中的共和党人成为最后的障碍。为了美国人民和世界，他们有责任阻止特朗普在格陵兰岛实现他的幻想并永久损害美国的利益。他不仅面临疏远欧洲朋友的风险，还面临疏远印度领导人的风险，他还因&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/30/us/politics/trump-modi-india.html"&gt;未能提名他&lt;/a&gt;获得诺贝尔奖而冷落了印度领导人，以及韩国、日本和澳大利亚的朋友。多年的谨慎外交和数十亿美元的贸易现在面临风险，因为了解情况的参议员和众议员拒绝使用他们拥有的权力来阻止他。现在是时候了。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/us-military-trump-greenland/685677/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>