<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋月刊</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋月刊</description><lastBuildDate>Tue, 20 Jan 2026 12:51:12 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>军方被迫为一场难以想象的背叛做好准备</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/us-military-trump-greenland/685677/?utm_source=feed</link><description>&lt;span&gt;攻击盟友将违背武装部队所接受的一切训练。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;首先，我要全文引用美利坚合众国总统昨天致挪威首相乔纳斯·加尔·斯托尔的&lt;a href="https://x.com/nickschifrin/status/2013107018081489006?s=20"&gt;一封信&lt;/a&gt;。该文本由白宫国家安全委员会转发给驻华盛顿的大使，显然是为了广泛分享。这里是：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;亲爱的乔纳斯：&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到你们的国家决定不因为我阻止了 8 场战争而授予我诺贝尔和平奖，我不再觉得有义务纯粹考虑和平，尽管它永远是主要的，但现在可以考虑什么对美利坚合众国是好的和适当的。丹麦无法保护这片土地免受俄罗斯或中国的侵害，为什么他们有“所有权”呢？没有书面文件，只是几百年前有一艘船​​在那里登陆，但我们也有船在那里登陆。自北约成立以来，我为北约做的事情比任何人都多，现在，北约应该为美国做点什么。除非我们完全控制格陵兰岛，否则世界就不安全。谢谢你！总裁DJT&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;人们可以从这份文件中观察到很多事情。一是幼稚的语法，包括奇怪的大写（“完全和完全控制”）。另一个是对历史的把握松散。唐纳德·特朗普并没有结束八场战争。几个世纪以来，格陵兰岛一直是丹麦的领土。其居民是在丹麦选举中投票的丹麦公民。有许多确立丹麦对格陵兰岛主权的“书面文件”，其中包括一些由美国签署的文件。在他的第二个任期内，特朗普没有为北约做任何事情——这个组织是美国创建并理论上领导的，而且只被用来捍卫美国的利益。如果北约的欧洲成员国开始增加自身防务支出（美国从未贡献过预算），那是因为他们感受到了来自俄罗斯的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/how-to-understand-trumps-obsession-with-greenland/685675/?utm_source=feed"&gt;艾略特·A·科恩：如何理解特朗普对格陵兰岛的痴迷&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，重要的不是具体的短语，而是总体信息：唐纳德·特朗普现在真正生活在一个不同的现实中，在这个现实中，语法、历史和人类互动的正常规则现在都不再影响他。而且，他确实对诺贝尔奖有着疯狂、不健康的痴迷。挪威诺贝尔委员会，而不是挪威政府，当然也不是丹麦政府，决定了该奖项的获得者。然而特朗普现在不仅指责挪威未能将其交给他，而且还以此作为入侵格陵兰岛的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想想这会导致什么结果。今天早上金融市场预计的一种可能性是一场破坏性的贸易战。另一个是美国对格陵兰岛的军事占领。试着想象一下：美国海军陆战队抵达该岛首府努克。也许他们杀死了一些丹麦人；也许一些美国士兵也死了。然后呢？如果入侵者是俄罗斯人，他们会逮捕所有政客，让歹徒掌管，在街上射杀说丹麦语的人，改变学校课程，并进行一场假公投来为征服盖上橡皮图章。这也是美国的计划吗？如果不是，那是什么？这不会是对伊拉克的占领，那已经够困难的了。美国军队需要强迫格陵兰人（条约盟友的公民）违背自己的意愿成为美国人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的一年里，美国在世界各地的盟友非常努力地寻找一种理论来解释特朗普的行为。&lt;em&gt;孤立主义、&lt;/em&gt;&lt;em&gt;新帝国主义&lt;/em&gt;、&lt;em&gt;世袭主义&lt;/em&gt;都是人们常说的词。但最终，总统本人挫败了所有描述“特朗普主义”的尝试。他被锁在自己的世界里，决心“赢得”每一次遭遇，无论是在想象中的诺贝尔和平奖竞争中，还是在明尼阿波利斯反对他的蒙面武装准军事部队的小孩子的母亲的抗议中。这些比赛对他来说比任何长期战略都更重要。当然，表现出胜利的需要比美国人的繁荣和福祉更重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-army-greenland-arctic-trump/685612/?utm_source=feed"&gt;阅读：丹麦陆军参谋长表示他已准备好保卫格陵兰岛&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周围的人可以找到阻止他的方法，就像他第一个任期内的一些人所做的那样，但他们似乎太腐败或太渴望权力而无法尝试。这使得国会中的共和党人成为最后的障碍。为了美国人民和世界，他们有责任阻止特朗普在格陵兰岛实现他的幻想并永久损害美国的利益。他不仅面临疏远欧洲朋友的风险，还面临疏远印度领导人的风险，他还因&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/30/us/politics/trump-modi-india.html"&gt;未能提名他&lt;/a&gt;获得诺贝尔奖而冷落了印度领导人，以及韩国、日本和澳大利亚的朋友。多年的谨慎外交和数十亿美元的贸易现在面临风险，因为了解情况的参议员和众议员拒绝使用他们拥有的权力来阻止他。现在是时候了。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:31:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/us-military-trump-greenland/685677/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普给挪威的信应该是最后一根稻草</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-letter-to-norway/685676/?utm_source=feed</link><description>国会中的共和党人会介入吗？&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;明尼苏达州有关福利欺诈的&lt;span class="smallcaps"&gt;大规模丑闻&lt;/span&gt;成为了一个大新闻，就像&lt;i&gt;《太阳照常升起》&lt;/i&gt;中的角色迈克·坎贝尔描述破产一样：“逐渐然后突然”。联邦检察官于 2022 年首次对明尼苏达州一家名为“喂养我们的未来”的非营利组织的欺诈者提出刑事指控，该组织据称在向低收入儿童和成人提供膳食时窃取了数亿美元。已有近 80 人被定罪或认罪，预计还会有更多人被定罪或认罪。但直到最近几个月，这起案件——首席检察官将其描述为“工业规模的欺诈”——才成为全国关注的焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于许多被定罪的罪犯都是索马里裔美国人，特朗普总统正在精明地利用此事来推动他的反移民议程。特朗普还将明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹(Tim Walz)领导下未能充分监督其社会福利计划的失败变成了对民主党领导的各州财务管理不善的更广泛的控诉。白宫本月早些时候宣布了一项计划，冻结向五个蓝色州提供的数十亿美元的联邦社会服务资金，直到它们提供大量有关受助者、提供者以及他们正在采取的打击欺诈措施的数据，但法官暂时阻止了这一举措。一些共和党人与总统一起认为整个福利制度只不过是制度化的盗窃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到所涉及的政治因素，民主党人似乎最好只是淡化明尼苏达州发生的事情，将其视为少数众所周知的害群之马的产物。毕竟，几十年来，对福利欺诈的指控一直是右翼言论的主要内容。罗纳德·里根 (Ronald Reagan) 1981 年就任总统时曾发表演讲，批评“福利女王”的浪费、懒惰和狡猾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，对于民主党人来说，试图回避这个案子将是一个错误。明尼苏达州发生的事情是一种耻辱，应该促使各州对社会福利的处理和监督方式进行改革。领导反欺诈斗争的人不应该是那些想要拆除社会安全网的人，而是那些想要保留社会安全网的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他西方国家相比，美国更容易出现欺诈和滥用问题，因为美国选择将医疗保健、儿童保育、食品银行和残疾人帮助等社会服务外包给私营企业和非营利组织。这一举措是出于对私营部门能够以更低的成本提供更好的服务的信念所驱动的，本质上并没有问题，但它会激励人们玩弄系统。公司和组织可以通过伪造客户数据以使更多的人有资格获得福利，或者通过欺诈性地声称正在为多少客户提供服务或他们正在接受哪些服务来增加联邦报销。例如，由于伪造的发票和膳食计数数据，“喂养我们的未来”组织从政府获得了数亿美元的资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/07/trump-higher-education-fraud/683688/?utm_source=feed"&gt;凯文·凯里：骗子正在针对大学生&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，当埃隆·马斯克 (Elon Musk) 领导的 DOGE 试图打击政府浪费、欺诈和滥用权力的行为时，人们的说法是山姆大叔正在欺骗纳税人，而许多欺诈案件实际上涉及企业和阴谋者欺骗政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原则上，双方都应该对打击欺诈感兴趣。实际上，共和党人很少愿意在他们宁愿缩减的政府项目上投入更多资金，而民主党人也不愿意放大对欺诈是一个重大问题的担忧。一些人还担心，打击欺诈的笨拙尝试最终可能会导致有价值的人得不到必要的服务。 2013 年，密歇根州使用欺诈检测算法剥夺了约 40,000 人的福利，但事实上，其中 90% 以上的受益人符合资格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他障碍包括政府机构的许多数据技术系统已经过时、笨拙且难以改变。考虑到大量不同的福利资源，跟踪每个项目和提供者也很困难。一个更微妙的挑战是，没有人会因防御性支出以防止欺诈而获得赞誉。根据&lt;a href="https://www.gao.gov/fraud-improper-payments"&gt;联邦数据&lt;/a&gt;，鉴于联邦政府每年因欺诈而损失 2,300 亿至 5,200 亿美元，预防的好处是实实在在的。但当预算出现赤字时，就很难推动重大投资来基本维持现状。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;解决这个问题的一种方法是让政府直接提供服务。国营日托中心和食品银行可能会排除大多数欺诈案件，因为政府雇员声称他们为比实际服务的人数更多的人不会获得什么好处。由于这种彻底的变化不太可能发生，因此有必要对所谓的“程序完整性”进行投资：通过在欺诈发生时快速检测到欺诈行为来阻止欺诈的强大机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种情况已经在某些地区发生。联邦政府拥有强大的医疗补助和医疗保险欺诈部门，各州每年审核约 50,000 起补充营养援助计划（也称为食品券）的案例（调查结果表明， &lt;a href="https://www.fns.usda.gov/snap/usda-efforts-reduce-waste-fraud-and-abuse-supplemental-nutrition-assistance-program-snap#:~:text=SNAP's%20Quality%20Control%20(QC)%20system,by%20%242.7%20billion%20in%202009"&gt;只有不到 2%&lt;/a&gt;的受助者不符合资格）。但美国拥有广泛的社会福利计划，其中大部分由各州管理，事实证明，这些计划在监督政府资金的使用方式或解决问题时不够严格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在“喂养我们的未来”的案例中，存在许多危险信号，负责监督的明尼苏达州教育部并没有忽视这些危险信号。州官员发现该组织的内部控制“严重缺陷”。 “喂养我们的未来”曾一度声称每月为低收入儿童和成人提供 290 万份餐食和零食，数量之多令人难以置信。然而，国家仍然按照该组织的方式汇款，其中大部分用于商业和住宅房地产、高档汽车、电子产品和珠宝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/12/medicare-advantage-private-insurance-overcharging-government-taxpayers/672549/?utm_source=feed"&gt;Ezekiel J. Emanuel：医疗保险大盗&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;各州可以采取大量负担得起的措施来监督社会服务提供者，包括更好的数据收集以及在食品银行和日托中心安装更多摄像头。明尼苏达州最近宣布对社会服务计划进行新的审计，并成立了一个新的反欺诈部门。但如果监管机构、政府官员和法院不愿意采取行动，那么任何事情都不会有效。在丑闻失控之前，明尼苏达州当然有足够的证据来切断对“喂养我们的未来”的资助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民主党人需要认识到，福利欺诈者不仅在偷钱，而且还在削弱建立强大社会安全网的理由。政策制定者在保持健康的福利国家方面投入的资金越多，他们在保持诚实方面就越有风险。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:34:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-letter-to-norway/685676/?utm_source=feed</guid></item><item><title>对于民主党人来说，福利欺诈是一个问题</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/democrats-welfare-fraud/685661/?utm_source=feed</link><description>维护社会安全网对于维持社会安全网至关重要。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;密西西比州贝尔佐尼 (Belzoni) 是一座人口约 2000 人的小镇，被誉为“世界鲶鱼之都”；它也被称为民权时代最早的私刑发生地之一。 1955 年 5 月 7 日，当地白人公民委员会的两名成员向乔治·李牧师的驾驶室开枪；子弹把他的下半张脸打掉了。李是该镇全国有色人种协进会分会的联合创始人，也是自重建以来汉弗莱斯县第一个成功登记投票的黑人。他还登记了大约 100 名黑人同胞投票，考虑到贝尔佐尼的规模以及在吉姆·克劳时代敢于行使选举权的整个南方黑人始终面临的暴力威胁，这是一项了不起的壮举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2022/06/medgar-evers-death-civil-rights/629639/?utm_source=feed"&gt;梅德加·埃弗斯&lt;/a&gt;领导的密西西比全国有色人种协进会开始将这起死亡事件作为谋杀案进行调查。但县治安官否认了存在任何谋杀的说法，而是暗示李死于一场车祸，并且在他下巴中检测到的铅子弹只是补牙材料。当地检察官拒绝继续审理此案，白人被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最近在参观位于阿拉巴马州蒙哥马利的国家和平与正义纪念碑（被许多人称为国家私刑纪念碑）后了解到这个故事。纪念碑由 800 多根矩形钢柱组成，每根钢柱代表发生私刑的不同县。其中之一是密西西比州的汉弗莱斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2024/06/lynching-great-migration-mississippi-south/678212/?utm_source=feed"&gt;摘自2024年6月号：私刑将我的家人送往北方&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是一个寒冷的雨天，我第一次参观纪念碑。这个空间的寂静令人难以忘怀，其规模也令人难以忘怀。一些钢柱悬挂在上方，而另一些则更接近地面，迫使你在其中行走，穿过种族恐怖的钢铁迷宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，一位名叫李·珀金斯的男子也出席了追悼会，他的女婿克里斯·布朗坐在轮椅上推着他走来走去。帕金斯 1937 年出生于贝尔佐尼。私刑发生时他 17 岁。当他向我讲述作为一个黑人孩子在密西西比三角洲长大的经历时，他抬起头，目光追踪着柱子修长而静止的身体。他的声音粗哑，带着温暖的南方拖腔。 “我从没想过我会看到这样的东西，”他说，伸长脖子读每块钢材上的名字。黄昏开始降临在我们周围，天空的边缘慢慢变暗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我向上帝祈祷他们永远不会摆脱这段历史，”布朗说。 “作为黑人种族，我们经历了太多事情，而他们正试图抹去这些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私刑纪念碑在蒙哥马利有两个姊妹馆：遗产博物馆，追溯美国黑人受压迫的历史，从奴隶制到吉姆·克劳法，再到大规模监禁；以及自由纪念碑雕塑公园，占地 17 英亩，利用当代雕塑和原创文物来展示被奴役者的生活和经历。这三本书都是由&lt;a href="https://eji.org/"&gt;平等正义倡议&lt;/a&gt;创建的，这是一个成立于 1989 年的非营利性法律组织，在过去十五年里，在其创始人兼执行董事布莱恩·史蒂文森 (Bryan Stevenson) 的领导下，该组织已扩展到叙事和公共历史工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂文森的职业生涯始于一名公益律师，随后五次在最高法院进行辩论，除了一次之外，所有案件都赢得了有利的判决。例如，他成功地反对对儿童判处不得假释的强制性无期徒刑，并在某些情况下保护患有痴呆症的被监禁者免遭处决。但他表示，随着时间的推移，他逐渐认识到，仅靠他的法律工作不足以实现有意义的刑事司法改革。他认为，美国公众需要更深入地了解该国历史的现实如何塑造了当今的体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗产博物馆大约在八年前开放，也许是美国最接近国家奴隶制博物馆的博物馆。然而，至关重要的是，它完全是私人资助的，没有得到州或联邦的财政支持。因此，史蒂文森和他的同事们不受行政命令的影响；他们不需要屈服于压力，在总统真相社会职位后改变展览。我想了解游客现在如何体验博物馆和纪念馆，因为他们所描绘的大部分内容都代表了特朗普政府旨在在全国各地的学校、历史遗址和博物馆中淡化（如果不是彻底抹去的话）的历史。我还想知道史蒂文森如何看待这些空间与刚开放时相比在今天所扮演的角色，以及随着国家及其周围政治的变化，他希望它们能够向来访的公众提供什么样的知识。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="参观者站在遗产博物馆的展品前" height="444" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Legacy_Museum_photo_credit_Equal_Justice_Initiative/8121ec9f2.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;遗产博物馆的粘土罐。 （平等正义倡议）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;擦除是我在蒙哥马利采访过的人中反复出现的主题&lt;/span&gt;。在纪念馆的对面，我遇到了两位黑人女性，杰基·布朗和安妮特·平克尼，她们也是第一次来参观。 “我们来自佛罗里达州，那里有州长罗恩·德桑蒂斯，他正试图抹去我们的历史，”平克尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平克尼是南佛罗里达州一所高中的副校长，她亲眼目睹了该州最近颁布的法律（例如《停止觉醒法案》）的影响，这些法律规范了学校和企业如何处理种族和性别问题。佛罗里达州教育部还禁止佛罗里达州高中开设 AP 非裔美国人研究课程，声称该课程缺乏“教育价值和历史准确性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问的早些时候，平克尼和布朗站在阿拉巴马河沿岸一座真正的前奴隶小屋内，那里曾经有数千名奴隶被贩卖。他们描述说，他们感受到刺骨的风声通过木板墙上的孔吹进小屋，并思考住在里面的一家人会多么容易受到这些因素的影响。平克尼用双臂紧紧抱住自己的胸口。 “那真是令人心痛，”她说。 “这让它更加真实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂文森告诉我，他们的内心体验正是重点。那天晚上，当我们在 EJI 办公室见面时，史蒂文森说，这些网站的目标是迫使访问者面对过去的暴力，而不用更令人振奋的叙述来减轻他们的痛苦。这些遗址的建造目的是为了不重复其他一些民权博物馆中的胜利进步叙事，正如他所说，这些博物馆“宁愿讲述一个成就的故事，而不是一个持续斗争的故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我喜欢那些博物馆，”史蒂文森说。 “但是，如果人们被允许走出去，心想，&lt;em&gt;哦，我们开展了民权运动，解决了美国的种族主义问题，结束了投票权的斗争，结束了融合和准入的斗争，这不是很棒吗&lt;/em&gt;——如果我们这样做，那么我们就是在破坏实现种族正义的努力。”许多民权博物馆依赖州和联邦政府的资源，史蒂文森想知道其中一些博物馆是否感到有压力去讲述一个能让资助者满意的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多游客来说，EJI 博物馆已成为朝圣地，这使它们成为阿拉巴马州旅游业的主要推动力。这些博物馆一直是该州最受欢迎的两个付费景点之一（另一个是亨茨维尔的美国太空和火箭中心），每年接待约 500,000 名游客。 “自从我们开业以来，这座城市已经建造了八家酒店，机场的水平也创下了历史新高，”史蒂文森告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个作为朝圣地的黑人历史博物馆是位于华盛顿特区的史密森国家非裔美国人历史和文化博物馆，该博物馆比遗产博物馆早两年开放。史蒂文森说，史密森尼博物馆是国家广场上的重要组成部分，它比美国任何其他关于黑人生活的博物馆都更全面。然而，他担心这也会让一些游客在离开时留下一种纯粹胜利的错误印象。他认为，这在一定程度上是博物馆设计方式的结果。因为关于黑人在中间通道、奴隶制和种族隔离期间遭受的压迫和暴力的主要部分位于博物馆街道入口下方，而文化展览则在楼上，所以历史展览实际上对游客来说是可选的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据史蒂文森采访过的博物馆员工称，这种设计选择带来了教育挑战。 “他们有很多小学生和很多团体进来，他们走进电梯，直接去楼上。他们想看看迈克尔·杰克逊的外套、迈克尔·乔丹的鞋子、BB·金的吉他，然后他们想看看奥巴马身上的东西，然后他们想去吃顿饭，”史蒂文森说。他解释说，在蒙哥马利，“创造一个你无法回避困难的叙事旅程非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，&lt;em&gt;硬性内容&lt;/em&gt;在史密森尼博物馆向游客提供的服务中占据了足够大的一部分，以至于今年 8 月，特朗普政府&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/briefings-statements/2025/08/letter-to-the-smithsonian-internal-review-of-smithsonian-exhibitions-and-materials/"&gt;宣布&lt;/a&gt;将对该机构进行审查，并要求史密森尼尼交出大量文件，包括所有永久藏品的清单、与展览和艺术品批准相关的所有内部通讯，以及有关 250 周年纪念计划的信息。一周后，总统在社交媒体上&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/08/trump-attack-smithsonian-slavery/683969/?utm_source=feed"&gt;谴责&lt;/a&gt;史密森尼博物馆过分关注“我们的国家是多么可怕，奴隶制是多么糟糕，以及被压迫者是多么没有成就”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂文森坚持认为，遗产博物馆的目标并不是将阿拉巴马州描绘成无可救药的种族主义者或永远受困于其过去。阿拉巴马州是他热爱的州。这是他的家。他相信未来情况可能会有所不同，但如果人们背弃过去，情况就不会有所不同。 “我认为奴隶制不应该定义阿拉巴马州，”他说。 “如果我们有勇气诚实地谈论它，那就不会。但我们&lt;em&gt;不能不&lt;/em&gt;谈论它并正确理解我们是谁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗产博物馆建在一个棉花仓库的旧址上，奴隶们曾经被迫在这里干活。在这里，你首先看到的一些物品是泥塑，描绘了被俘虏的非洲人的头像从地面升起，许多人的脖子上戴着锁链，数字海浪拍打在他们身后的屏幕上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过详细解释奴隶制在美国早期每个地区所扮演的角色，您了解到特拉华州通过了一项法律，禁止自由黑人移居该州。您会了解到，1730 年，纽约几乎一半的白人居民都拥有一名奴隶。您会了解到，到 18 世纪中叶，查尔斯顿的人口中 70% 是奴隶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在隔壁的房间里，投射在墙上的幽灵般的人物在重建的奴隶围栏中唱歌。在摆满笼子的长厅里，我站在一个男人和他年幼的女儿旁边，看着一个幽灵般的女人唱着一首令人难以忘怀的黑人灵歌的副歌。女孩靠在父亲身边，双臂搂住他的腰，父亲一只手搭在她的肩膀上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在遗产博物馆举办一系列关于奴隶制的展览之后，参观者会看到一个部分，该部分的重点是解放后的几十年如何不是美国黑人不受约束的向上流动的时期，而是普遍、持续的种族恐怖时期——这种恐怖往往以私刑的形式出现。最令人感动的展示之一是一堵墙，墙上排列着数百罐从全国私刑现场挖掘出来的土壤。当我走过这些罐子时，每个罐子里土壤的颜色和质地都不同，这让我印象深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1893 年 9 月 14 日，威尔·阿切尔 (Will Archer) 在阿拉巴马州卡罗尔顿 (Carrollton) 被处以私刑，现场土壤呈肉桂红色，布满砾石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1894 年 8 月 15 日，马歇尔·波士顿在肯塔基州法兰克福被处以私刑，现场土壤呈浅棕色，布满岩石。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1938 年 8 月 9 日，佛罗里达州佩里，奥迪斯·普莱斯 (Odis Price) 私刑处决现场的土壤呈黑色，细如沙子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗产博物馆的一面墙壁从地板到天花板展示了一张臭名昭著的“受鞭伤的背部”照片，这张照片描绘了一位名叫彼得的前奴隶，他曾遭受暴力殴打，背部伤痕累累。它于 1863 年春天拍摄并出版，当时正值南北战争期间，《解放黑人奴隶宣言》发布后不久。这张照片首先以被称为&lt;em&gt;“cartes de Visite”&lt;/em&gt;的小印刷品的形式在北方城市流传。当&lt;em&gt;《哈珀杂志》&lt;/em&gt; 7 月 4 日刊发表这篇文章时，许多美国人第一次看到奴隶制造成的身体暴力。这张照片推动了废奴主义事业，并挑战了奴隶制是一种仁慈而温和的制度的普遍观念。从那时起，它就成为奴役残酷的典型形象之一，并出现在无数的教科书、博物馆和杂志中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张照片在遗产博物馆的存在此时显得格外引人注目。 9 月， &lt;a href="https://www.washingtonpost.com/climate-environment/2025/09/15/national-parks-slavery-information-removal/"&gt;&lt;em&gt;《华盛顿邮报》&lt;/em&gt;报道称&lt;/a&gt;，根据特朗普发布的&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/presidential-actions/2025/03/restoring-truth-and-sanity-to-american-history/"&gt;行政命令，&lt;/a&gt;同一张照片已从国家公园移除。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张被奴役者的历史照片，向镜头展示了奴隶在他背上留下的痕迹。" height="900" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Scourged_Back/b78fe8f31.jpg" width="600" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;受鞭伤的背部。 （麦克弗森和奥利弗）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;距离遗产博物馆不到一英里&lt;/span&gt;是南部邦联的第一座白宫，杰斐逊·戴维斯和他的家人在这个独立国家成立之初就居住在这里。这座白宫从阿拉巴马州获得了大量资金，其使命被写入阿拉巴马&lt;a href="https://law.justia.com/codes/alabama/2006/29375/41-12-3.html"&gt;州法律&lt;/a&gt;：“保护南部邦联的遗迹，并永远提醒人们南方政治家和南方勇气是多么纯洁和伟大。” 2023 年，美联社报道称，参观该博物馆的人们，包括数千名阿拉巴马州的学童，&lt;a href="https://www.al.com/news/2017/05/does_first_white_house_of_the.html"&gt;都被&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.al.com/news/2022/11/alabamas-confederate-mansions-get-state-funding-distort-our-history.html"&gt;告知&lt;/a&gt;戴维斯总统在“南方独立战争”中领导了“英勇的抵抗”，并且“受到他的黑人的真诚喜爱和最高尊重”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/08/trump-attack-smithsonian-slavery/683969/?utm_source=feed"&gt;克林特·史密斯：实际上，奴隶制非常糟糕&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当我在 80 年代搬到蒙哥马利时，城里有 59 个南部邦联的标记和纪念碑，”史蒂文森告诉我。尽管蒙哥马利是美国南北战争前最著名的奴隶贸易城市之一，但“你在城市景观的任何地方都找不到&lt;em&gt;‘奴隶’&lt;/em&gt; 、 &lt;em&gt;‘奴隶制’&lt;/em&gt;或&lt;em&gt;‘奴役’&lt;/em&gt;这个词。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问史蒂文森，除了史密森尼的 NMAAHC 之外，他是否认为美国应该有一个&lt;em&gt;专门&lt;/em&gt;致力于奴隶制的公共国家博物馆，或者是否最好让像遗产博物馆这样的私人资助机构专注于奴隶制历史。他停下来思考这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不确定我们是否准备好接受国家认可的关于奴隶制历史的真相，”他说。 “我们可以拥有一个国家批准的&lt;em&gt;空间&lt;/em&gt;，但我不知道为什么我们会期望它是一个&lt;em&gt;讲真话的&lt;/em&gt;空间。”他用手指着桌子。 “因为现实是，有些人会说，诚实地讲述这段历史符合国家的利益，但我们还没有达到这样的程度，所以要让真相得到证实需要付出很大的努力&lt;em&gt;。&lt;/em&gt; ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天下午参观遗产博物馆时，我看到一个黑人家庭带着三个孩子站在一条长长的走廊里，那里概述了美国黑人生活的年表。两个年长的兄弟姐妹从一张照片和说明文字慢慢地读到下一张，而最小的一个大约 7 岁的男孩和他的父母站在一起，大声朗读说明文字，而他的母亲则帮助他克服他不会发音的单词。他们看到了一个年轻的白人男孩的形象，与黑人男孩年龄相仿，站在一个被从树上私刑处决的黑人悬空的脚下。照片中该男子的脸被剪掉了。博物馆里的男孩与照片中的男孩四目相对。我听到他的父母告诉他，有时孩子们也会参加私刑。父亲抚摸着儿子的头顶，他们继续往前走。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:23:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/democrats-welfare-fraud/685661/?utm_source=feed</guid></item><item><title>那些试图抹去历史的人将会失败</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/slavery-museums-black-history-lynching/685660/?utm_source=feed</link><description>蒙哥马利向我们展示了当博物馆不受反复无常的行政命令约束时，一切皆有可能。 &lt;br /&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一片小树，全部被厚厚的霜雪覆盖，夜晚，被五彩灯光照亮" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/GJiZhonjSb8FWGUDsn9MhJczSh8=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a01_G_1238438808/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;大卫·马勒伊/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2022 年 2 月 8 日晚上，日本东北地区山形县，藏王山山坡上的聚光灯照亮了被称为“雪怪”（日语为“&lt;em&gt;树冰&lt;/em&gt;”）的霜冻针叶树。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="白雪覆盖的山坡，树木被厚厚的冰雪覆盖" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/aKeXFXCebvURCuvJUaNGpxtij4Q=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a02_G_2188206123/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;惠特科姆RD/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;日本的山坡上矗立着冰冻的“雪怪”。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="积雪覆盖的树木，在日落时看到剪影" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/nHK0rjM28lQdwkOkk__GkU_R8Pw=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a03_G_1084947404/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;卡尔·考特/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2019年1月19日，藏王山山顶，夕阳下，形状奇特的积雪树木，被称为“雪怪”。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人站在完全被冰雪覆盖的小树丛中。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/DxRRtVs34yDjCRwJ1k0vc-egihY=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a04_G_73284239/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;鸭志田浩一/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2007 年 2 月 10 日，日本山形县藏王山山顶的树木被灯光照亮。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="缆车穿过覆盖着冰雪的树木。" height="979" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/RgZ-1tKyPmBijL4OZQ310N-HbIo=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a05_MT1ZUMA00041MMG0/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; Koichi Kamoshida / ZUMA Press Wire / 路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2011年2月22日，藏王滑雪场，缆车穿过被冰雪覆盖的树林。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="小树完全被厚厚的冰雪覆盖" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ln9A8gFHmXKIma2LIAczPQBBT_Q=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a06_G_73284263/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;鸭志田浩一/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2007年2月10日，藏王山的“雪怪”被点亮&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="人们走在冰雪覆盖的树林间的山坡上" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/prdWi1Fm_9ondiJ1As4HDdzgfD0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a07_MT1YOMIUR000EITY56/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;永井英德 / 读卖新闻 / 路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2023 年 2 月 27 日，山形市藏王滑雪场出现冰怪。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="大风天树木被雪覆盖" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/JJp2Mzy1FMvlB3kAz-VvQVRTEZI=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a08_G_2007687016/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;大隅知博/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2024 年 2 月 13 日，刮风的日子，藏王山顶上白雪覆盖的树木。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="滑雪者经过树木上巨大的冰沉积物。" height="1006" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/uC5l3ZPD1iW0O5FfxSsuzaLd9gs=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a09_MT1KYDO0007DI2D6/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;共同社/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2011 年 2 月 2 日，山形市的一个滑雪胜地，滑雪者经过树上巨大的冰沉积物。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="夜晚的山坡上，树木被冰雪覆盖。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/DAoFTV6efsc_Czr6dawPH5rG9Ys=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a10_G_1238438683/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;大卫·马勒伊/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2022年2月8日晚上，在聚光灯的照射下，冰霜覆盖的“雪怪”装点着藏王山的雪景。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="人们走在被厚厚的冰雪覆盖的树木附近。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Y8DSVupTtkK5piGw6n9pcGn8RfY=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a11_G_1238438650/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;大卫·马勒伊/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2022 年 2 月 8 日，藏王山雪怪矗立在游客头顶。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="白雪覆盖的树木覆盖了山坡。" height="1073" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Ho8QOWaToMh0nnNQAfSyTr8FED0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a12_G_1084947418/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;卡尔·考特/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2019 年 1 月 19 日，日本山形附近的藏王山山坡上覆盖着白雪覆盖的树木。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="树木被霜覆盖，夜晚灯光照亮" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/n1uEUnDhvSW3KJ0H2MwjeccpqyI=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a13_G_1238438510/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;大卫·马勒伊/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2022年2月8日晚上，藏王山上的聚光灯照亮了冰霜覆盖的“雪怪”。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="霜冻的树木矗立在风吹雪覆盖的斜坡上。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/TEZAg30oC0CVk3EsLbK5Rx50qK4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a14_G_2007684914/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;大隅知博/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2024年2月13日，“雪怪”矗立在藏王山被风吹过的山坡上。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="夕阳西下，山坡上树木被白雪覆盖。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Bqqi-cwoWp9qw2_QQoQYnWvy3ME=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a15_MT1ZUMA00041MMG5/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; Koichi Kamoshida / Jana Press / ZUMA Press Wire / 路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2011年2月22日，日本山形县藏王滑雪场的斜坡上覆盖着“雪怪”。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 18:23:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/slavery-museums-black-history-lynching/685660/?utm_source=feed</guid></item><item><title>藏王山的雪怪</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/the-snow-monsters-of-mount-zao/685656/?utm_source=feed</link><description>日本藏王山山顶的冬季条件会产生由雪和冰堆积在树上的“怪物”。这些被称为&lt;em&gt;“树冰”&lt;/em&gt;的雪怪吸引着游客来到该国最古老的滑雪胜地之一。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;所谓的“外貌最大化”运动是自恋的、残酷的、种族主义的，充满了社会达尔文主义，并且自豪地反同情心。顾名思义，lookmaxxers 都热衷于改善自己的外貌。他们互相讲述打断双腿以增加身高、用锤子“敲碎”脸部以提高颧骨、注射类固醇和睾丸激素以增强肌肉、甚至吸冰毒以抑制食欲的故事。如果你必须选择互联网上最能体现特朗普时代恶习的一个角落，你无法击败那些追求外表的人。也许他们比任何其他群体更能揭示当今年轻人面临的道德危机的严重性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许多外貌追求者都支持唐纳德·特朗普，但他们却违背了清晰的政治分类。社会实在是太虚无主义了。它的最新明星布雷登·彼得斯 (Braden Peters) 在最近接受保守派评论员迈克尔·诺尔斯 (Michael Knowles) 的播客采访时明确表达了这一点，两人在采访中讨论了加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 和副总统 JD 万斯 (JD Vance) 之间可能举行的 2028 年总统竞选。彼得斯表示，他不同意纽瑟姆的政治观点，但无论如何都会投票给州长，因为他更帅——或者用该组织的话说，他“模仿”了万斯。彼得斯向诺尔斯解释道，州长是&lt;a href="https://knowyourmeme.com/memes/chad"&gt;“乍得人”&lt;/a&gt; ，副总统是“&lt;a href="https://x.com/RedPillSayian/status/2005109007548395985?s=20"&gt;非人&lt;/a&gt;”，诺尔斯大吃一惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒体上，彼得斯的昵称是“锁骨”，指的是长相最大化的人对锁骨宽度的异常重视。这位被大学开除的 20 岁白人很快就成为该运动中最知名的成员，部分原因是他经常出现在网上。也许他最火爆的时刻是在平安夜。在迈阿密进行直播时，彼得斯似乎用他的赛博卡车碾压了一名涉嫌跟踪者。 “他死了吗？”他问和他同车的女孩。 “希望如此，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/maga-moral-collapse-groupchat/684594/?utm_source=feed"&gt;乔治帕克：MAGA道德崩溃的深度&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可靠报道的细节很少。有观众怀疑这起事件是有人精心策划的。其他人声称已经找到了所谓的跟踪者，并说他幸存下来。无论是真是假，这段视频都揭示了彼得斯和众多冲上去为他辩护的粉丝的冷酷无情。事实上，这一事件似乎只是增加了彼得斯的追随者。佛罗里达州州长极右翼候选人詹姆斯·菲什巴克 (James Fishback) 在 X 上&lt;a href="https://x.com/j_fishback/status/2004352724566265918"&gt;发帖称&lt;/a&gt;，彼得斯“没有做错任何事”。 （彼得斯没有回应采访请求。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是在去年底认识彼得斯的，当时 Instagram 的算法给我提供了一段视频，视频中他戴着棒球帽，在镜头前打扮得漂漂亮亮，撅起嘴。他保持沉默，让帽子上的大字说话：&lt;span class="smallcaps"&gt;黑鬼&lt;/span&gt;。这篇帖子为他赢得了数万个赞，并赢得了尼克·富恩特斯等白人民族主义者的钦佩，尼克·富恩特斯向他在网上追随的所谓“格罗伊珀斯”宣称，彼得斯就是他所希望的&lt;a href="https://x.com/ImperiumFirst/status/2004806613782462686?s=20"&gt;现代尼采式“超人”&lt;/a&gt; 。 “雕塑家和粘土！”狂喜的富恩特斯，指的是他自己和彼得斯。 “我预见到了白屁股黑鬼！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场外貌最大化运动在意识形态上语无伦次，但却充斥着青少年种族主义，呼应了美国右翼正在进行的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/11/online-antisemitism-groyper-problem-foreign-accounts/685064/?utm_source=feed"&gt;格罗伊化&lt;/a&gt;。这一点在某些派别对万斯日益增长的敌意中表现得尤为明显。例如，富恩特斯去年批评副总统时，听起来就像是一个外表夸张的人。 “他明显肥胖，而且非常丑陋。他的脸很胖，没有下巴，没有下巴，”富恩特斯说，然后转向他更熟悉的话题：“他的妻子和孩子不是白人！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Looksmaxxing 源于“incels”（非自愿独身者）的网络文化，该术语出现于 2010 年代。由于对女性的怨恨，非自愿独身者倾向于将吸引力视为遗传的直接函数——毫米、对称性、肤色——因此不受他们控制。 Lookmaxxers对美也持有同样肤浅的看法，认为美是一种具有单一、可知解决方案的严格数学。但他们相信，这使得它具有可塑性：只要有足够的金钱、努力，或许还愿意涉足冰毒，人们就可以“提升”到更高的吸引力水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，对于该群体的许多成员来说，外表漂亮并不是实现社交或浪漫目标的途径；相反，它本身就是一种目的，一种自我荣耀。他们的理想不是一个好色的唐璜，而是一个更接近阿喀琉斯的人，这位荷马战争英雄的卓越之处在于他比其他男人更成功。外貌最大化者的主要目标不是性快感或交配能力——彼得斯畅所欲言地谈论了他的不孕症，据说是由于过量睾丸激素补充剂造成的——而是为了在同性数字社区中占据地位并获得地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种思想在右翼年轻人中蔓延，同时他们中的许多人也采取了截然相反的信仰。该群体的另一部分人&lt;a href="https://www.nytimes.com/2024/09/23/us/young-men-religion-gen-z.html"&gt;信奉基督教&lt;/a&gt;，其亲社会承诺——一夫一妻制、婚姻、生育——与追求外表的风气截然相反。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/02/christianity-secularization-america-renewal-modernity/672948/?utm_source=feed"&gt;蒂莫西·凯勒：美国基督教即将复兴&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但外貌最大化的兴起和社会保守主义的回归都是对同一组条件的反应。今天的年轻人是在社交互联网上成长起来的，是在新冠病毒 (COVID-19) 的动荡时期，也是在美国历史上最自恋、最肤浅的总统的政治统治下。他们这一代人经历了数十年的社会分裂、经济焦虑和零和竞争带来的最严重影响，而获得意义、满足和认可的机会却越来越有限。在这场骚动中，锁骨之流成功地用他们的虚无主义品牌吸引了如此多的年轻人，这不足为奇。许多其他人都在传统的秩序和结构来源中寻求庇护，这也不应该是其中之一。不稳定滋生分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于许多拒绝传统规范的男人来说，外表已经成为这个领域的稳定币。当然，对于许多女性来说也是如此。&lt;a href="https://worldmetrics.org/onlyfans-statistics/?utm_source=chatgpt.com"&gt;据&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.theguardian.com/business/2025/aug/22/onlyfans-owner-dividends-revenue-potential-sale"&gt;估计&lt;/a&gt;，超过 300 万女性在业余色情网站 OnlyFans 上开设了创作者帐户。他们中的许多人希望成为下一个 Sophie Rain，她是一位来自佛罗里达州的 23 岁前女服务员，已经在该平台上赚了 8200 万美元。对于对未来缺乏目标或信心的年轻一代来说，什么都没有&lt;i&gt; &lt;/i&gt;用匈牙利评论家拉斯洛·弗尔德尼&lt;a href="https://dokumen.pub/dostoyevsky-reads-hegel-in-siberia-and-bursts-into-tears-9780300252491.html"&gt;的话来说&lt;/a&gt;，对他们而言，只剩下他们自己的身体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;矛盾的是，即使他们生活在相对和平和富裕的时代，他们也会操纵和剥削自己。但人身安全可能与生存的不稳定同时发生。在社交媒体上有关“外貌最大化”的讨论中，一些评论家通过引用动物行为学家约翰·B·卡尔霍恩 (John B. Calhoun) 的一项实验来强调这一讽刺。 1968 年，卡尔霍恩建立了大型、封闭的老鼠群落，这里有充足的食物和水，没有捕食者，并且有大量的筑巢空间。起初，人口繁盛。在实验的后期，出现了一群被卡尔霍恩称为“美丽的老鼠”的雄性老鼠。这些老鼠大部分时间都在梳理、睡觉和进食——保持身体清洁、无疤痕，也没有表现出压力的迹象。由于只关心自己，它们脱离了其他老鼠并停止了繁殖。最终整个人口崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯卡·王尔德提出了最有力的论据，即为了美而崇拜美只能以死亡和毁灭告终。多里安·格雷（Dorian Gray）是维多利亚时代的原始锁骨主义者，他用自己的灵魂换取了永恒的青春和美丽——这一举动似乎得到了追求时尚界的全心全意的认可。这笔交易使他成为一个怪物，但格雷的垮台不仅仅是利己主义的结果​​。它来自于更危险的东西：认为美丽可以免除你的责任。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:34:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/the-snow-monsters-of-mount-zao/685656/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“Looksmaxxing”揭示了年轻人面临的危机的深度</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/looksmaxxing-clavicular-vanity-trump/685636/?utm_source=feed</link><description>互联网上最自恋的角落就是享受片刻。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;在那些为 ICE 在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-ice-shooting-renee-good/685571/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good) 枪击事件&lt;/a&gt;中的行为进行辩护的人中，有一种观点是这样的：活动人士一直不顾后果地试图阻碍这些特工执行任务，这一切都是为了获得一个病毒式的时刻，让警察看起来像暴徒。这些 ICE 的捍卫者并没有错，但他们所认为的烦恼和危害似乎更像是一项历史悠久的深思熟虑的策略——一个成功的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些手无寸铁、非暴力的公民一直跟踪 ICE 特工，吹口哨提醒人们注意他们的存在，甚至质问和嘲笑他们，他们不仅仅是试图阻碍他们的工作。他们的目的还在于展示对比，唤起人们的反应，揭示道德真理，并讲述一个他们可以用手机捕捉到的故事：一方面，一个侵略性、暴力、 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/15/us/renee-good-ice-agent-comply-legal.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;法外&lt;/a&gt;（和蒙面） &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/ice-shooting-minneapolis-portland/685577/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;准军事组织&lt;/a&gt;对任何妨碍他们的人使用暴力，另一方面，人们只是想成为正派的邻居。古德和她的“快速反应者”同事们以她的生命为代价实现了这一对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人可能认为这是不公平的，ICE 特工只是想尽自己的职责寻找和驱逐无证人员，而活动人士应该为挑起暴力事件负责。但这不是活动人士的看法，在古德被杀后，该国大多数人也不是这样看的。枪击事件后进行的&lt;a href="https://www.cnn.com/2026/01/14/politics/ice-minnesota-cnn-poll" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;CNN 民意调查&lt;/a&gt;发现，51% 的美国人认为“ICE 的执法行动让城市变得更不安全，而不是更安全。”在新的民意调查中，认为特朗普的移民执法力度太过分的人数有所增加，从去年 2 月的 45% 增加到 52%。这种改变是渐进的，但对于那些一直反对 ICE 的人来说，这是稳步的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邻里观察团体和活动人士在明尼阿波利斯所做的事情似乎正在发挥作用，他们的策略在今天值得认可，特别是在美国人反思马丁·路德·金的遗产时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民权运动建立在创造和利用（从最好的意义上）这种道德见​​证时刻、对比图像的基础上。金是这种方法最突出的推动者。 1963 年 4 月，他坐在阿拉巴马州伯明翰的一所监狱里，被关押了八天，写下了他最著名的作品之一：写给一群提倡采取更温和的激进主义态度的牧师的一封信。 （ &lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;在 1963 年 8 月号上&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/1963/08/the-negro-is-your-brother/658583/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;发表了这篇&lt;/a&gt;文章，标题是“黑人是你的兄弟”。）金来到这座城市，是参加一项名为“C 计划”（&lt;em&gt;对抗&lt;/em&gt;）的运动的一部分，目的是打破这个像沉积岩一样定居的地方的种族隔离。运动组织者计划在从当地的伍尔沃斯商店到公共图书馆的各地举行一系列滚动游行和静坐。被称为布尔·康纳（Bull Connor）的卡通种族主义公共安全专员曾试图通过获得禁止抗议的禁令来结束这一切——这就是金最终入狱的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/misogyny-renee-nicole-good-grok/685646/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：不可言说，已启用&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金在信中写道，说服地方当局坐下来放松种族限制需要“制造紧张局势”。该运动必须引发“危机四伏的局势，从而不可避免地打开谈判之门”。他写道，他甚至准备接受“极端分子”的标签。 “问题不在于我们是否会成为极端主义者，而在于我们会成为什么样的极端主义者。我们会因仇恨而成为极端主义者，还是会因爱而成为极端主义者？我们会因维护不公正而成为极端主义者，还是会因正义事业而成为极端主义者？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯明翰的对抗是为观众上演的，就像许多拍摄古德被枪杀那一刻的人一样——包括试图讲述自己故事的 ICE 官员——也在为观众录音。金知道他无法轻易改变南方白人的想法，让他们减少种族主义，但他想创造一个激怒北方白人并增加各地政治压力的时刻。这种紧张的目的是积累一种象征性资本，可以用来购买特定的自由：坐在伍尔沃斯柜台、公共汽车前面或一所好学校的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出狱后，金和他的副手们想出了一个计划，利用儿童作为抗议者，其中一些年仅 6 岁。这很危险——至少和在车里跟踪 ICE 官员一样危险。当康纳让他的警察转动高压水管，然后用警犬攻击年轻的游行者时，这件事的风险就显而易见了。水冲掉了孩子们背上的衬衫，迫使他们跌倒在地上打滚。他们抓住电线杆，一遍又一遍地高呼“自由”。狗们狂吠着，向他们扑来。三人不得不住院治疗。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="1963 年，伯明翰警方部署 K-9 警犬追捕 15 岁的沃尔特·加兹登 (Walter Gadsden)。" height="652" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/AMZr3hSxIMBah0jEen5Hzg3V7Ps=/665x442/media/img/posts/2026/01/2026_01_19_Minnesotans_Are_Using_The_Tactics_of_Martin_Luther_King_2/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;比尔·哈德森/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;一只警犬在伯明翰袭击了 15 岁的沃尔特·加兹登，这一时刻激发了扩大民权的运动。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这对很多人来说都很熟悉，因为这场对抗所产生的画面已经成为不可磨灭的——尤其是&lt;a href="https://high.org/collection/police-dog-attack-birmingham-alabama/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;一个&lt;/a&gt;名叫沃尔特·加兹登(Walter Gadsden)的青少年被一只德国牧羊犬袭击，一名警察把他拉向狗的画面。它登上了&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;的头版。这是对比的一个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划的成功还在于，它施加的压力迫使该市进行谈判，几天后达成一项协议，废除伯明翰市中心购物区的种族隔离。也没有造成任何人死亡或重伤。然而没有人能够提前知道这一点。该市的黑人父母对他们的孩子被用作在某些人看来就像炮灰的东西感到愤怒。令人震惊的是，许多评论家都认为金做得太过分了，其中包括马尔科姆·X（“真正的男人不会把自己的孩子放在火线上”）和司法部长罗伯特·F·肯尼迪（“学童参加街头示威是一件危险的事情。受伤、致残或死亡的孩子是我们谁都无法承担的代价”）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2018/02/letter-from-a-birmingham-jail/552461/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：马丁·路德·金的《伯明翰监狱来信》&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金本人对这一策略感到紧张，直到他开始看到潮流正在转变。一旦2500人被塞进市监狱，其中大多数是中小学生，而康纳正在与可怕的媒体浪潮作斗争，情况就变得难以维持，金知道这座城市的崩溃只是时间问题。 “别担心你的孩子，”他对聚集在该市第 16 街浸信会教堂的家长们说。 “他们会没事的。如果他们想进监狱，不要阻止他们，因为他们不仅是为了自己，也是为了全美国和全人类。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我今天记得这个故事，因为总是值得指出的是，金是一位活动家，用他自己的话来说是一位“极端主义者”，一个愿意承担致命风险并鼓励其他人这样做的人，而不仅仅是保存在国家广场附近花岗岩中的世俗圣人。但我也认为这个故事很重要，因为金关于如何感动人们的观点是正确的，而且他现在比 1963 年更正确，当时的注意力持续时间要长一些。就连约翰·F​​·肯尼迪总统也对报纸上的照片感到不安， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national/archive/2013/06/the-day-president-kennedy-embraced-civil-rights-and-the-story-behind-it/276749/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;在录音中被拍到&lt;/a&gt;他说：“这可能是这些事情达到高潮的唯一途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都没有让&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/ice-minnesota-renee-nicole-good/685569/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;蕾妮·妮可·古德的死亡&lt;/a&gt;变得不那么悲惨。但值得理解的是，这种对抗源于一种策略——通过揭露政府行为的道德缺陷来揭示紧张局势。对于许多美国人来说，这种缺陷已经暴露出来。殉难可能是这种启示的代价，而改变只有通过受伤或死亡才有可能，这是对人类大脑和心脏的悲伤评论。有时，在我们愿意采取行动之前，我们需要以最明确的方式向我们展示世界上出了什么问题。对于金来说，这就是非暴力公民抗命的意义，“让已经存在的隐藏的紧张局势浮出水面”。正如他在狱中信中所解释的那样：“就像疖肿，只要被掩盖，就永远无法治愈，而必须将其所有丑陋暴露在空气和阳光的天然药物中，不公正必须暴露在人类良知之光和国家舆论的空气中，并暴露在它所造成的紧张气氛中，然后才能治愈。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 17:34:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/looksmaxxing-clavicular-vanity-trump/685636/?utm_source=feed</guid></item><item><title>明尼苏达州有伯明翰时刻</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/martin-luther-king-and-minnesota-protests/685655/?utm_source=feed</link><description>1963 年，马丁·路德·金提出了揭露官方暴行的策略。反 ICE 抗议者正在追随它——而且它正在发挥作用。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;欧洲领导人对唐纳德·特朗普威胁要以武力夺取格陵兰岛并利用关税打击任何反对者感到犹豫不决，这是可以理解的，但也是不可原谅的：这是可以理解的，因为以前的总统都不会这样做；这是不可原谅的，因为一个明确但令人不快的解决方案就摆在他们面前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果欧洲国家要向格陵兰岛永久部署5000名配备地对空和反舰导弹的士兵，并让他们在那里与入侵的美国士兵战斗到最后一轮弹药，特朗普就不会命令伞兵和海军陆战队攻击这片冰冻荒地——太多的尸袋。如果他们愿意实施类似的经济制裁——拒绝美国公司进入欧洲经济（总体而言仍然是世界第三大经济体），他也会放弃这些威胁。这些政策违背了大陆的本质，用英国军事历史学家迈克尔·霍华德流行的词来说，就是“反叛” &lt;em&gt;，&lt;/em&gt;但这就是他们所处的世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格陵兰岛事件尽管是不光彩和可耻的，但应该放在特朗普其他外交政策越轨行为的背景下看待——尼古拉斯·马杜罗被俘；对伊朗核计划的轰炸；尝试重建和重新定位饱受战争蹂躏的加沙；与弗拉基米尔·普京和弗拉基米尔·泽连斯基时断时续的关系；关税火箭筒被降级为向中国喷枪。尽管总统听起来不稳定，但特朗普的世界观是可以理解的，甚至在某些方面是可以预测的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是个无知的人；与许多其他潜在的或实际的独裁者不同，他不读书，也很难在社交媒体上写出一些拼写错误的句子。但他确实凭直觉知道了某些真理，人们必须相信他，因为他并不愚蠢，这些真理推动了他的政策。格陵兰岛确实一直被丹麦忽视，自美国内战以来，格陵兰岛一直被美国觊觎。伊朗核计划是一个地区性的威胁，在某些方面甚至是全球性的威胁，而且在以色列一周半的软化之后，伊朗核计划很容易受到一记猛烈的打击。欧洲的国防开支长期以来一直不足，美国几十年来的哄骗没有奏效，但几次打脸却成功了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的国内政治天赋是大多数独裁者所特有的凶猛的软弱本能。这种本能在国际事务中更加动摇，但它塑造了他看待世界的方式。美国工业和军事实力的形象根植于几代人之前的世界，他对美国的实力充满信心，因此认为欺凌比谈判更可取，除非你面对的是像你一样强硬的人，即使肌肉不那么紧绷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他知道他在外交事务中讨厌什么——拜登政府的多边主义、迎合游手好闲的盟友以及在逃离阿富汗方面的软弱。他同样鄙视乔治·W·布什政府对自由价值观和民主以及长期军事承诺的喋喋不休。事实上，尽管他无法克服乔·拜登——特朗普对2020年大选的不安全感和不满，以及他从当时到现在所面临的各种起诉，但从外交政策的角度来看，他至少像反拜登一样反乔治·W·布什。他鄙视对深思熟虑的决策、与专家协商的尊崇，以及愿意参与两者所特有的传统外交的意愿。他认为有关国际领导力的言论，更不用说其实践，都是哗众取宠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，他在外交政策上拥有三个主要手段：关税和类似的经济制裁、短暂的轰炸行动和突击队袭击。他不能容忍血腥战斗，这就是为什么他不会授权面临真正反对的北极两栖作战。如果他要进行谈判，他将利用史蒂文·威特科夫(Steven Witkoff)等朋友和贾里德·库什纳(Jared Kushner)等家庭成员，他们可能会关注那些能让美国富裕起来的有利可图的交易以及特权亲戚和朋友。在他看来，贪婪驱动的外交政策没有什么错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于特朗普来说，外交政策是一场跳棋游戏（他没有下国际象棋的气质），每次下棋。对于一个形象早已因行贿、撒谎、欺凌和两面交易而无法修复的形象的人来说，名誉受损的概念是陌生的。他肯定不认为伊朗示威者（最终是美国）可能会因为承诺提供援助而付出的代价，然后又声称伊朗政权已停止杀人而对此不屑一顾。 （事实并非如此；特朗普现在可以声称他看不到。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果特朗普是一名扑克玩家，他一半的时间都会虚张声势。但用游戏来理解他可能是错误的，因为除非他面对的是习近平，也可能是弗拉基米尔·普京，否则他就会与其他人拥有代理权的想法作斗争。 2015年，一位熟悉特朗普的资深政治家向我描述了他在海湖庄园参加的一次小型晚宴。特朗普为每位客人点了菜；从他的角度来看，菜单和他们的愿望是无关紧要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后两个品质解释了他迄今为止的许多失败，未来还会有更多失败。国际象棋棋手如果只考虑一步，那么他必然会失败。国家和人民，即使是很小的国家和人民，也有代理权。不仅如此，他们还能读懂他——唯一的问题是他们是否有勇气和能力俯视他，或者有狡猾地智取他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，他将土耳其和卡塔尔纳入和平委员会，据称该委员会将管理加沙——除了以色列军方之外，没有任何人真正愿意对抗哈马斯枪手。以色列人对两个敌对国家陷入这种境地感到愤怒。他们可能会正式默许并私下破坏他们的努力。特朗普认为他可以通过远程控制来管理委内瑞拉，但埃克森美孚的负责人最近向他指出，除非该国拥有法治和合理的安全，否则重建其石油工业是不可能的。他继续威胁加拿大，总理马克·卡尼飞往北京。弗拉基米尔·泽伦斯基本应屈服于特朗普的意愿。相反，乌克兰人在欧洲的帮助下，巧妙地将所谓的与俄罗斯结束战争的协议变成了普京不会接受的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有一位以这种方式思考外交政策的总统——他幻想着一支以他的名字命名的战列舰舰队和一个像椭圆形办公室一样的金色圆顶遍布北美，他相信他可以重新命名墨西哥湾，并且在他卸任后它会继续存在——无疑是可怕的。但其中也有一些安慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政治中，引力仍然有效。进入九十岁的男人的精力和耐力都会减弱，因此特朗普在会议上打瞌睡。他把除了阿谀奉承者之外的所有人都排除在他的核心圈子之外，所以他只听到他自己版本的真相。他（至少）可能会在一年内失去众议院席位。这个只有他才能创建的笨拙联盟中明显出现了细小的裂痕，而就连民粹主义者也对克里斯蒂·诺姆蒙面绿衫军的古怪暴行感到不安。事实上，如果他坚持允许斯蒂芬·米勒不分青红皂白地围捕移民，或者只是说西班牙语或棕色皮肤的人，他可能会发现自己在国内面临着他希望在国外避免的那种血腥叛乱。他的继任者已经在相互竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个时代将给外交政策留下持久的损害。特朗普的一个任期可能看起来像是一次侥幸；两者肯定会让许多国外人士相信美国已经变得不可靠甚至危险。但不幸的是，特朗普只是加速而非创造了一个新的、更具交易性、不太和平的世界的出现。希望他的更明智、更清醒的继任者将直呼墨西哥湾的名字，并从美国和平研究所中撬开特朗普的名字。更重要的是，他们需要弄清楚如何在他离开后恢复一点正派、良好的判断力和国际领导力；不幸的是，重建美国的声誉将需要一代人的努力。这种转变以前曾发生过——例如 20 世纪 40 年代和 1980 年代。让我们希望它们会再次发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:32:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/martin-luther-king-and-minnesota-protests/685655/?utm_source=feed</guid></item><item><title>如何理解特朗普对格陵兰岛的痴迷</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/how-to-understand-trumps-obsession-with-greenland/685675/?utm_source=feed</link><description>尽管总统听起来可能有些古怪，但特朗普的世界观是可以理解的。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;宾夕法尼亚&lt;/span&gt;州州长乔什·夏皮罗(Josh Shapiro)已经对他所说的卡马拉·哈里斯竞选搭档审查团队提出的“不必要的争议性”问题感到恼火，一名高级助手进行了最后的询问：“你是否曾经担任过以色列政府的特工？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个问题来自拜登总统的前白宫法律顾问达纳·雷穆斯，他是哈里斯副总统搜寻团队的关键成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏皮罗是该国最著名的犹太民选官员之一，也是至少三名考虑竞选 2028 年民主党总统提名的犹太政治家之一，他表示他对这个问题感到不满。 “我是以色列的双重间谍吗？她在开玩笑吗？我告诉她这个问题是多么无礼，”夏皮罗在他即将出版的新书《&lt;em&gt;我们保持光明的地方&lt;/em&gt;》中写道， &lt;em&gt;《大西洋&lt;/em&gt;月刊》在 1 月 27 日出版前获得了该书的副本。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他写道，当雷姆斯问夏皮罗是否曾与以色列卧底特工交谈过时，双方的交流变得更加紧张。这些问题让州长对哈里斯成为二号人物的前景感到不安，这一职位最终由明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹担任。哈里斯和沃尔兹输给唐纳德·特朗普后，许多民主党人批评她绕过美国最大摇摆州广受欢迎的州长夏皮罗的决定。夏皮罗在他的书中说，这个决定可能并不完全由她自己做出。他说，整个审查过程比他预想的更加好斗，让他“心如刀绞”。夏皮罗写道，在与哈里斯进行一对一会面后，他决定退出竞选，这次会面出现了更多冲突，包括关于以色列的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报道强调了民主党在试图将 2024 年竞选抛在脑后并重新回到白宫的道路上时遇到的一些问题。夏皮罗旨在通过他的书展示民主党失败的原因以及他的建立共识政治品牌如何带领他们重新掌权。但在达成共识之前，夏皮罗似乎觉得有必要做一些算账的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，哈里斯出人意料地坦率地描述了她竞选伙伴的被删节且最终痛苦的选择过程，这并没有让夏皮罗看起来很好。当我的同事蒂姆·艾伯塔第一次向夏皮罗通报哈里斯在她的书&lt;em&gt;《107 天》&lt;/em&gt;中对他们会面的描述时， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/josh-shapiro-pennsylvania-trump-president-election/684991/?gift=5aCzJ5uvQf7qTzgohcYQnf4Ezg1mokJgmnUl1zWPSOA&amp;amp;utm_source=feed&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_campaign=share"&gt;夏皮罗变得异常尖刻&lt;/a&gt;。 “这完全是胡说八道，”他告诉艾伯塔省。 “我可以告诉你，她的说法只是公然的谎言。”夏皮罗在&lt;em&gt;《我们保持光明的地方&lt;/em&gt;》中表现得更加谨慎，她煞费苦心地不去攻击哈里斯本人，而是指责她的工作人员以一种有时让人觉得毫无道理的方式试探他。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “莱姆斯只是在做她的工作，”夏皮罗在谈到以色列间谍调查时写道。 “我明白了。但她问这个问题，或者别人告诉她问这个问题，这一事实充分说明了副总裁周围的一些人的情况。” （雷姆斯和哈里斯的助手没有回应置评请求。）夏皮罗的发言人曼努埃尔·邦德在一份声明中没有提及明显令人不快的审查过程，只是说州长写了“一本非常个人化的书”，讲述了他的信仰、他的家庭以及他从公共服务生涯中学到的东西。他表示，2024 年大选只是夏皮罗“更广泛的故事”的“一小部分”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏皮罗直到他的书快要结束时才写到副总统的搜寻，否则这本书就提供了竞选启动前的政治回忆录的标准内容，追溯了他从费城郊区的童年到美国人口第五大州的州长的成长过程。夏皮罗在书中讲述了他的犹太信仰的重要性、他为&lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/archive/2018/08/catholic-church-sex-abuse/568078/?utm_source=feed"&gt;天主教会性虐待幸存者寻求正义的角色、&lt;/a&gt;他对奥巴马总统的钦佩和早期支持，以及他的妻子兼顾问洛里敏锐的政治本能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本书以去年逾越节期间一名男子对州长官邸进行的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/04/josh-shapiro-arson-trump/682456/?utm_source=feed"&gt;令人痛心的燃烧弹袭击&lt;/a&gt;开始，这名男子后来告诉检察官，他将加沙巴勒斯坦人的死亡归咎于夏皮罗。夏皮罗和他的家人在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/04/23/opinion/josh-shapiro-governor-mansion-arson.html"&gt;收到州警的警报后，不得不在半夜逃离因火灾而遭受严重损失的房屋。&lt;/a&gt;州长写道，他在袭击前后公开拥抱犹太信仰的意愿受到了不同宗教背景的人们的欢迎，这表明他作为虔诚犹太家庭的一员的经历将成为任何总统竞选的重要组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/04/pennsylvania-governor-fire-political-violence/682462/?utm_source=feed"&gt;阅读：当政治暴力变得更糟时，就为时已晚了&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《我们保持光明的地方》&lt;/em&gt;是候选人在竞选总统之前发布的典型回忆录。夏皮罗在书中赞扬了利用政治改善人们生活的优点。他还在自己和党内其他知名成员之间做出了微妙但明确的政策区分，其中包括一些关注党内总统提名的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提前提出了民主党在 2028 年初选中可能面临的一些重大问题，例如，他写道，他会以不同的方式处理冠状病毒封锁，他不支持 2020 年夏天撤资警察的言论，以及他私下向拜登建议，在与特朗普的糟糕辩论表现后，他应该考虑退出总统竞选。他还为自己对减税的支持以及对化石燃料采取更宽松的立场进行了辩护，这些政策使他脱离了民主党政治阶层的主流。他写道，近年来反犹太主义变得“更加可怕、更加真实”，并提出言论自由和转向恐吓的抗议活动之间存在明显区别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在哈里斯详细描述了传统上保密的过程（其中包括与夏皮罗的一次不那么热情的会面）之后，州长还用了几页的篇幅讲述了他对 2024 年副总统候选人搜寻过程的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年 8 月 4 日，夏皮罗​​与莱姆斯通电话后不久，他们就进行了会谈，夏皮罗告诉她，他无法知道自己是否曾与以色列卧底特工进行过交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯写道，在他们在海军天文台见面之前，夏皮罗询问那里的工作人员该院落有多少间卧室，以及史密森学会是否可以借给他艺术品来装饰这个地方。明确无误的含义是，被一些民主党人视为野心勃勃、着眼于总统职位的州长，在被选为第二号人物之前就已经在衡量窗帘了。毫不奇怪，夏皮罗提出了不同的看法，他写道，他与官邸工作人员的简短讨论只是“闲聊”，“被副总统团队成员分析、歪曲和挑衅”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯和夏皮罗坐下后，餐厅里除了两把椅子和一张桌子以外的大部分家具都被清理掉了，几乎没有闲聊或寒暄。每个人都形容这次谈话很直率，缺乏两个人试图确定四年合作伙伴关系是否有效的传统热情。当哈里斯问夏皮罗是否愿意为他对宾夕法尼亚大学抗议者的一些评论道歉时，他们的讨论尤其紧张。这些抗议者在加沙建立了营地，谴责以色列在加沙的军事行动，并在某些情况下恐吓犹太学生。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;夏皮罗写道，他“断然”告诉哈里斯他不会。这是他多次声称自己必须坚持自己的立场的一次，因为哈里斯的团队提出了他与哈里斯采取不同立场的问题，并询问他是否愿意道歉或以其他方式公开转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏皮罗写道，他理解竞选团队想要探究他的背景和政策立场的愿望，但“不认为在所有问题上与哈里斯不完全一致有什么问题”，并补充说，“他们不会通过做她这些年来一直在做的同样的事情来扩大她的范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉哈里斯的团队，他尊重他们的角色，并愿意接受审查程序，但他“不会为我是谁或我多年来所担任的职位道歉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “让我烦恼的是，他们的问题并不是真正的实质内容，”他写道。 “相反，他们质疑我的意识形态、我的方法、我的世界观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在就政策进行反复讨论后，夏皮罗问了哈里斯一些自己的问题，探究她希望副总统扮演什么样的角色。他写道，哈里斯用直白的语言描述了她自己担任副总统的经历，称她在一个几乎没有自主权或行政权力的职位上度过了一段艰难的时光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我很惊讶她似乎非常不喜欢这个角色，”他写道。 “她指出，她的幕僚长会给我指示，遗憾的是副总统的办公室里没有私人浴室，有时她在决策中没有发言权是多么困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏皮罗表示，他试图证明建立更公平的伙伴关系，让副总统能够不受阻碍地与总统接触，并能够在决策做出之前对其进行权衡。 “我直言不讳地告诉他，这是一个不切实际的期望，”哈里斯在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/09/kamala-harris-107-days-excerpt/684150/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;《107 天》&lt;/em&gt;中写道。&lt;/a&gt; “副总统不是联席总统。我一直担心他无法担任第二号人物，这会损害我们的合作关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对这个角色的分歧最终让两位政治家都感到，哈里斯-夏皮罗的竞选承诺，尽管有其所有的选举承诺，但可能并不合适。夏皮罗写道：“如果我在离开会议时认为她需要一个合作伙伴和一个人在她最终做出决定之前与她进行协商，情况可能会有所不同。” “曾经有一个世界，它可以发挥作用，但那不是这个世界。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏皮罗最终下定决心返回宾夕法尼亚州——尽管雷姆斯再次与他交谈，他写道，并暗示副总统的角色可能会给他和他的妻子带来经济负担：夏皮罗的财务审查显示他没有多少钱，副总统职位将要求洛里购买新衣柜并支付第二夫人级别的发型和化妆费用，即使这对夫妇需要支付副总统官邸的餐饮和娱乐费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夏皮罗说他大吃一惊：“你是想说服我不要这样做吗？”他记得他曾这样问过。莱姆斯回答说她只是想让他确定这是他想要的东西。夏皮罗写道，最终他意识到事实并非如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里斯后来写道，她的副总统候选人实际上是交通部长皮特·布蒂吉格（Pete Buttigieg），但她觉得将一名同性恋者列入由一名黑人妇女和一名犹太丈夫领导的选票中“风险太大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/09/kamala-harris-running-mate-pete-buttigieg/684249/?utm_source=feed"&gt;阅读：竞选搭档卡马拉·哈里斯不敢选择&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着夏皮罗、哈里斯和布蒂吉格都进入 2028 年总统候选人名单，2024 年的副总统选拔程序正在关键时刻重新启动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管民主党人很想翻开特朗普重返白宫的总统竞选这一页，但夏皮罗的书提供了另一个机会来剖析 2024 年竞选中最关键的决定之一。这可能不是审查过程的最终决定。哈里斯售书之旅的第二站定于 2 月 2 日开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 14:32:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/how-to-understand-trumps-obsession-with-greenland/685675/?utm_source=feed</guid></item><item><title>一本新的回忆录抨击卡玛拉·哈里斯的攻击性和意识形态痴迷</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/josh-shapiro-kamala-harris-israel/685674/?utm_source=feed</link><description>宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗讨论了他在副总统审查期间收到的奇怪问题。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;参考点很容易辨认：来自不同世界的人物之间的一次偶然相遇，一项涉及棍棒和圆形飞行弹丸的运动，其细微差别对于普通美国人来说是无法察觉的。是的， &lt;em&gt;《周六夜现场》&lt;/em&gt;又在制作一部&lt;em&gt;《哈利·波特》&lt;/em&gt;小品——但这一次有一个辛辣的转折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如这些描述——以及昨晚主持人芬恩·伍法德和《周六&lt;em&gt;夜现场》&lt;/em&gt;演员本·马歇尔（扮演波特和罗恩·韦斯莱）偷偷交换的眼神所暗示的那样，近年的一页到屏幕的轰动也被恶搞了。 &lt;em&gt;《周六夜现场》&lt;/em&gt;的编剧们也加入到众多追随“&lt;em&gt;激烈竞争”&lt;/em&gt;潮流的 HBO Max 观众中，为我们提供了预先录制的小品《激烈的巫术》，这是一部精心制作的、可恶搞的混搭版，将 JK 罗琳的魔法世界与基于雷切尔·里德的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/heated-rivalry-sex-scene/685596/?utm_source=feed"&gt;曲棍球主题同性恋浪漫系列&lt;/a&gt;的流媒体节目进行了混搭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了让《炽热的巫术》落地，观众必须至少对每个故事的组成部分有一个短暂的熟悉：里德的主角肖恩·霍兰德和伊利亚·罗扎诺夫从敌人变成恋人的故事线；罗琳魔法儿童寄宿学校的大致轮廓。前者的粉丝们可能会因为看到沃尔夫哈德和马歇尔摆出俏皮的伸展姿势而感到兴奋，而这些姿势之前是由《&lt;em&gt;激烈竞争》&lt;/em&gt;明星康纳·斯托里和哈德森·威廉姆斯摆出的。后者的粉丝可以享受在线同人小说中哈利和他最好的朋友配对的幻想的实现。笑料不断出现：哈利和罗恩在隐形斗篷下亲热；哈利和罗恩在隐形斗篷下亲热；通过 owl 发送的几乎没有编码的色情短信；杰森·莫玛以海格的身份出现，双关语是哈利和罗恩的同学纳威·隆巴顿的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最有说服力的笑话来自同样虚假的网站 Hornymuggles.net 的虚假简介——“最后，最后，是的！”——嘲笑&lt;em&gt;哈利·波特&lt;/em&gt;粉丝坚定不移的依恋。第七部也是最后一部&lt;em&gt;波特&lt;/em&gt;小说于 2007 年出版，受其启发的八部分电影系列于 2011 年杀青。但在当今的电视和电影环境中，粉丝、工作室和流媒体不能让任何故事结束。这就是&lt;em&gt;《哈利·波特与魔法石》&lt;/em&gt;中的一本现实世界教科书如何成为筹款搭档，推出了成熟的劣质&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2022/04/fantastic-beasts-secrets-of-dumbledore-film-review/629609/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;神奇动物&lt;/em&gt;电影&lt;/a&gt;三部曲的原因，也是为什么这些书被改造成 HBO 设想的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/04/harry-potter-hbo-reboot-tv-series-jk-rowling/673816/?utm_source=feed"&gt;长达十年的电视剧&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于像&lt;em&gt;《怪奇物语》&lt;/em&gt;这样广受欢迎且利润丰厚的节目来说，无限扩展的潜力尤其明显，这部&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2025/12/stranger-things-season-5-volume-2-review/685465/?utm_source=feed"&gt;最近结束的 Netflix 节目&lt;/a&gt;开启了沃尔夫哈德的职业生涯。 &lt;em&gt;《怪奇物语&lt;/em&gt;》的转变——从对 80 年代大片的迷人致敬，转变为庞大的跨媒体专营权——在昨晚的剧集中被嘲笑，在商业模仿中想象了一系列的延续。最后的节奏是献给那些难以放手的粉丝们，他们煽动了“秘密”系列结局的&lt;a href="https://www.bbc.com/news/articles/c89qel5l5vno"&gt;病毒式谣言&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;div class="oembed"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这一系列（引用草图）“续集、前传、后传和衍生剧”讽刺了 HBO 母公司不断复兴的另一部作品： &lt;em&gt;《欲望都市》&lt;/em&gt; 。从&lt;em&gt;《怪奇物语》&lt;/em&gt;的实际结局——伍法德的角色实现了他的作家抱负——&lt;em&gt;出发，《周六夜现场》&lt;/em&gt;将这位演员和他的搭档加滕·马塔拉佐和凯莱布·麦克劳林带到了 90 年代的纽约市。在宇宙中，他们交换了那种厚颜无耻的玩笑，这种玩笑定义了 Carrie Bradshaw 和她的朋友们在 94 集、两部电影、改编成 CW 网络节目的青少年起源故事以及 HBO Max 后续剧集中的互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;激烈的竞争&lt;/em&gt;可能注定会遭遇类似的旷日持久的命运。加拿大流媒体平台 Crave 于 11 月首播该剧，现已订购第二季。该剧的素材是里德的&lt;em&gt;《游戏规则改变者&lt;/em&gt;》系列，迄今为止已包括六本小说，其中还有许多其他可以在银幕上玩冰的情侣。 &lt;em&gt;《游戏规则改变者&lt;/em&gt;》的第七部将于今年秋季发售。七本书？这听起来像是一项付费电视服务及其订户可以在至少十年内保持良好且具有强烈暗示性的控制力。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 20 Jan 2026 02:31:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/josh-shapiro-kamala-harris-israel/685674/?utm_source=feed</guid></item><item><title>SNL 王牌激烈的竞争模因</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/snl-heated-rivalry-harry-potter-spoof/685672/?utm_source=feed</link><description>该剧对&lt;em&gt;哈利·波特&lt;/em&gt;的恶搞是对无法放手的粉丝文化的终极混搭。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普政府的&lt;/span&gt;国家安全战略正式宣布：美国主导的自由主义世界秩序已经结束。这并不是因为美国在实质上没有能力维持它。相反，美国秩序已经结束，因为美国决定不再希望发挥其提供全球安全的历史上前所未有的作用。美国过去80年来维护世界秩序的力量现在将被用来摧毁它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国人正在进入他们所知道的二战以来最危险的世界，这个世界将使冷战看起来像儿戏，而冷战后的世界则像天堂。事实上，这个新世界看起来很像 1945 年之前的世界，存在多个大国，竞争和冲突不断扩散。美国将没有可靠的朋友和盟友，只能完全依靠自己的力量来生存和繁荣。这将需要更多而不是更少的军费开支，因为美国享有的开放获取海外资源、市场和战略基地的权利将不再是该国联盟的好处。相反，它们将不得不与其他大国进行竞争和防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国人在物质上和心理上都没有为这个未来做好准备。八年来，他们一直生活在由美国主导力量塑造的自由国际秩序中。他们已经习惯了世界以某种方式运作：欧洲和亚洲的盟友在经济和安全问题上与美国合作，但在军事上态度消极。俄罗斯和中国等该秩序的挑战者受到美国及其盟国财富和实力的限制。全球贸易总体上是自由的，不受地缘政治竞争的阻碍，海洋旅行是安全的，核武器的生产和使用协议也受到限制。美国人已经习惯了这个基本和平、繁荣和开放的世界，他们倾向于认为这是国际事务的正常状态，很可能会无限期地持续下去。他们无法想象它会瓦解，更不用说这种瓦解对他们意味着什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谁能责怪他们呢？弗朗西斯·福山认为，随着自由主义的胜利，历史于 1989 年“结束”——甚至人类对暴力的原始本能也“发生了根本性的转变”。谁需要一个强大的美国来捍卫注定要获胜的东西？自冷战结束以来，有影响力的批评者一直告诉我们，美国的主导地位往好了说是多余的、代价高昂的，往坏了说是具有破坏性和危险的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些欢迎后美国世界和多极化回归的专家认为，美国秩序给美国带来的大部分好处可以保留。美国只需要学会克制自己，放弃塑造世界的乌托邦努力，并适应其他国家“ &lt;a href="https://www.foreignaffairs.com/united-states/myth-liberal-order" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;寻求建立由自己的规则管辖的自己的国际秩序&lt;/a&gt;”的“现实”，正如哈佛大学的格雷厄姆·艾利森所说。事实上，艾利森和其他人认为，美国对主导地位的坚持导致了与俄罗斯和中国的大多数冲突。美国人应该拥抱多极化，因为它更和平、更少负担。最近，特朗普在外交政策精英中的支持者甚至开始将19世纪早期的欧洲协调作为未来的典范，表明大国之间巧妙的外交可以比美国领导的体系在单极世界中更有效地维护和平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从纯粹的历史问题来看，这是一种妄想。即使是管理最完善的多极秩序，也比美国人过去 80 年来所认识的世界更加残酷和容易爆发战争。举个例子，在欧洲所谓的“长期和平”时期，从1815年到1914年，大国（包括俄罗斯和奥斯曼帝国）相互之间以及与小国之间进行了数十场战争，以保卫或获取战略优势、资源和利益范围。这些不是小规模冲突，而是全面冲突，通常导致数万人（有时是数十万人）丧生。大约有 50 万人在克里米亚战争（1853-56 年）中丧生；普法战争（1870-71 年）在不到一年的战斗中导致约 180,000 名军人和多达 250,000 名平民死亡。从 1815 年到 1914 年，几乎每十年都至少发生一场涉及两个或两个以上大国的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天相当于 19 世纪的多极化的世界将是这样一个世界：中国、俄罗斯、美国、德国、日本和其他大国每十年至少以某种方式发动一场大规模战争——重新划定国界，流离失所，扰乱国际贸易，并冒着毁灭性规模的全球冲突的风险。这就是 1945 年之前几个世纪以来存在的世界。相信这样的世界永远不会回来似乎是乌​​托邦主义的顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/01/trump-foreign-policy-isolation/680754/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;摘自2025年1月号：大卫·弗鲁姆谈美国孤独的未来&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;正是为了避免&lt;/span&gt;这种冲突循环，经历了两次世界大战的几代美国人奠定了美国领导的自由主义世界秩序的基础。他们是真正的现实主义者，因为他们对多极化不抱任何幻想。他们的一生都伴随着其可怕的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1945年后，他们没有重建多极体系，而是将美国转变为一支全球力量，不仅负责维护自身安全，而且负责维护世界安全。这样做意味着遏制地区霸权的崛起，特别是在欧洲和东亚。他们这样做并不是因为他们想按照美国的形象重新创造世界，而是因为他们了解到现代世界是相互关联的，无论如何最终都会将美国拖入欧亚大陆的大国冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1945年之后，从来没有哪个国家扮演过传统上冷漠的美国所扮演的角色。部分原因是没有其他国家享有美国独特的环境——由于美国的实力和与其他大国的距离，基本上不会受到外国入侵，因此能够在远离本土数千英里的地方部署军队，而不会让自己陷入危险。这种地理位置和影响力的结合使美国在二战后能够为欧洲和东亚带来和平与安全。饱受战争创伤的国家倾注精力成为经济强国。这使得全球繁荣和国际合作成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许比美国发挥主导作用的能力和意愿更非凡的是，大多数其他大国都愿意接受其主导地位并使之合法化——甚至不惜牺牲自己的实力。 1945年之后的几十年里，几乎所有参加过世界大战的国家都放弃了领土野心、利益范围，甚至在某种程度上放弃了权力本身。英国、法国、德国和日本不仅放弃了几个世纪以来的大国思维和行为，而且将它们的安全和人民的福祉置于遥远的美国超级大国的手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是真正的反常行为，违背了所有国际关系理论和历史先例。对新的主导大国崛起的正常反应是其他国家与之制衡。联盟已经形成，以遏制路易十四、拿破仑、帝国德国和纳粹德国以及日本帝国。然而，世界上大多数强国并没有将美国视为需要遏制的危险，而是将其视为需要招募的伙伴。美国的盟友做出了两个引人注目的赌注：可以相信美国会在需要时保卫他们，并且不会利用其不成比例的力量以牺牲他们的利益为代价来充实或增强自己。相反，它将促进盟国的经济繁荣并从中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是 1945 年之后美国秩序的大交易。也正是它让接下来的几十年（甚至在冷战期间）实现了非凡的和平与稳定。美国的秩序在其内部的大国之间建立了和谐的关系，而使外部的俄罗斯和中国相对孤立和不安全——它们对全球安排不满意，但改变它的能力有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这一切现在都结束了。特朗普公开庆祝大谈判的结束。他的政府告诉欧洲人要准备好在 2027 年之前接管自己的防御，并建议包括日本、台湾和韩国在内的盟友和战略伙伴应该向美国支付保护费用。特朗普对几乎所有美国盟友发起了激进的关税战。他对欧洲各国政府发动了意识形态和政治战，并明确威胁要对两个北约盟国&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/03/11/us/politics/canada-trump-statehood-attacks.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;加拿大&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/15/us/politics/white-house-greenland-meeting.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;丹麦&lt;/a&gt;进行领土侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国政府的国家安全战略并未将俄罗斯和中国视为对手，甚至不是竞争对手，而是瓜分世界的伙伴。特朗普的战略重点强调恢复“美国在西半球的主导地位”，拥抱多极世界，其中俄罗斯、中国和美国在各自的利益领域行使绝对主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;鲁普和他的支持者&lt;/span&gt;似乎相信，世界其他国家只会接受美国的这种新做法，特别是盟国将继续跟随美国，屈服于美国在战略上削减他们的束缚，向他们索取高额经济贡品，并寻求与直接威胁他们的大国建立“协调一致”。但美国战略的彻底转变必须迫使昔日的朋友和盟友也发生同样的彻底转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，现在欧洲在东西两侧都面临敌对和侵略性的大国，它会做什么？不仅俄罗斯，现在美国也威胁欧洲国家的安全和领土完整，并致力于破坏其自由政府。一个被动的欧洲可能会成为一个封地的集合体——一些在俄罗斯的影响下，一些在美国的影响下，一些可能在中国的影响下——其国家主权被削弱，其经济被三个帝国中的一个或多个掠夺。曾经伟大的欧洲国家会屈服于这种命运吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果以史为鉴，他们将&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/01/german-militarism-european-security/684951/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;选择重新武装&lt;/a&gt;。这项任务将是艰巨的。为了对俄罗斯进一步的领土侵略进行合理的防御，同时阻止美国的侵略，不仅需要少量增加国防开支，还需要全面的战略和经济重新定位以实现自力更生，即对欧洲工业、经济和社会进行重组。但如果德国、英国、法国和波兰都全力武装自己，包括核武器，并决定强力捍卫自己的经济独立，那么他们将共同运用足够的力量来威慑俄罗斯，并让美国总统在欺负他们之前三思而后行。如果替代方案是征服，欧洲人很可能会迎接这样的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/01/german-militarism-european-security/684951/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;摘自2026年1月号：艾萨克·斯坦利-贝克尔谈德国新型战争机器&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的亚洲伙伴也将面临类似的选择。一段时间以来，日本领导人一直在质疑美国的可靠性，但特朗普的态度迫使这个问题浮出水面。他对美国的亚洲盟友征收关税，并多次建议他们向美国支付保护费用（“与保险公司没有什么不同”）。特朗普的国家安全战略高度关注西半球，而忽视亚洲，政府热切希望与北京达成贸易协议和战略协调。日本可能需要在接受中国的屈服和建立独立威慑所需的军事能力之间做出选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近当选的右翼民族主义首相&lt;a href="https://www.npr.org/2025/10/21/nx-s1-5581255/sanae-takaichi-japan-prime-minister" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;高市早苗&lt;/a&gt;表明日本人打算采取哪一条路线。特朗普和他的顾问可能会想象他们看到同行者在寻求“让日本再次伟大”，但日本民族主义的高涨是对日本不能再依赖美国进行国防的合理担忧的直接反应。随着韩国和澳大利亚意识到来自东西方的挑战，它们也在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/08/nuclear-proliferation-arms-race/683251/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;重新考虑其国防和经济政策&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，一个新的不可靠甚至敌对的美国的后果很可能是前盟友的大规模军事集结。这并不意味着分担集体安全的负担，因为这些重新武装的国家将不再是美国的盟友。他们将成为在多极世界中追求自己战略利益的独立大国。他们不欠美国任何东西；相反，他们会以与针对俄罗斯和中国同样的敌对和恐惧来看待它。事实上，它们被美国战略抛弃，同时又遭受美国的经济掠夺和可能的领土侵略，很可能成为反美主义的温床。至少，它们不会是美国人今天所知道的同一个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以德国为例。今天民主、爱好和平的德国是在美国主导的自由国际秩序中成长起来的。这一命令使西德在 20 世纪 50 年代实现了出口驱动型经济奇迹，进而使该国成为全球经济增长的引擎以及欧洲繁荣和民主稳定的支柱。经济利益和德国人相对良好的生活环境（与他们过去所了解的截然不同）都削弱了追求正常、独立的大国外交政策的诱惑。德国愿意继续作为一个不正常的国家多久——否认自己的地缘政治野心、自私利益和民族主义自豪感——甚至在当前的自由世界秩序开始瓦解之前就已经是一个问题了。现在，由于美国的战略转变，德国别无选择，只能迅速恢复正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如美国战略迫使德国人重新武装一样，美国也确保他们在民族主义和分裂日益严重的欧洲重新武装起来。美国秩序的创始人在战后致力于抑制欧洲民族主义，部分是通过支持泛欧机构。冷战时期的美国外交官乔治·凯南认为， &lt;a href="https://www.foreignaffairs.com/articles/germany/2019-04-02/new-german-question" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;欧洲统一是德国问题“唯一可以想象的解决方案”&lt;/a&gt; 。然而如今，这些机构面临着压力，如果特朗普政府得逞，它们将完全消失。与此同时，政府正试图煽动欧洲民族主义，尤其是在德国，它很可能会在德国取得成功。右翼民族主义的德国另类选择党是德国议会中的第二大党，就像 1930 年的纳粹党一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论是否屈服于极右翼，在没有美国安全保障的情况下重新武装起来的德国必然会对其利益采取更加民族主义的看法。它的所有邻居也会如此。波兰被挤压在一边是强大的德国，另一边是强大的俄罗斯之间，几个世纪以来，波兰作为一个主权实体不断被瓜分、占领，有时甚至被消灭。由于没有遥远的超级大国来保护他们，波兰人可能会决定建立自己的军事能力，包括核武器。与此同时，法国&lt;a href="https://www.bloomberg.com/opinion/articles/2026-01-15/le-pen-far-right-party-is-closer-to-power-in-france-than-you-think" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;距离民族主义胜利仅剩一场选举，&lt;/a&gt;这场胜利将像地震一样袭击欧洲。法国领导人已经告诉该国做好针对俄罗斯的战争准备。但想象一下，重新武装的民族主义法国面对重新武装的民族主义德国。两国可能会找到共同点来应对来自美国和俄罗斯日益严重的威胁，但两国也有着复杂的历史，在美国帮助两国建立持久和平之前的 70 年间，两国曾相互打过三场重大战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的重整军备也会产生类似的影响。这将加剧日本邻国的紧张情绪，其中包括韩国，另一个盟友，现在不确定华盛顿对其防务的承诺。朝鲜人还要多久才会决定他们也需要重新武装，包括核武器，因为他们面对的是一个敌对的、拥有核武器的朝鲜，以及一个重新武装的、可能拥有核武器的日本，后者过去曾三度入侵和占领朝鲜？ &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="WEL_Kagan_TrumpWorldSpot.png" height="1123" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/XnVAL6ZGanlSD-WImF4cRlsHReg=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/WEL_Kagan_TrumpWorldSpot/original.png" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;本·希基&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;我&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;多极世界&lt;/span&gt;,&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;一切都可以争夺，潜在冲突的爆发点激增。美国长达八年的秩序不仅为盟友和伙伴提供了安全承诺，而且还提供了对重要资源、军事基地、水道和领空的共同使用权——理论家称之为“公共物品”。在美国缺席的情况下，所有这些都再次成为多边竞争的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场竞争不仅限于欧洲和东亚。例如，到目前为止，德国和日本一直满足于依靠美国来维持海军对波斯湾石油的使用权。现在，他们和其他重新武装的国家，包括印度、英国和法国，将需要找到新的方法来照顾自己。中国已经展示了如何做到这一点。二十年前，它没有海军可言，在波斯湾也没有基地。如今，它拥有世界上最大的海军，在吉布提设有基地，并与阿拉伯联合酋长国和阿曼合作建设供中国使用的设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在多极世界中，利益范围再次变得重要。几个世纪以来，维持和保护利益范围的能力是成为大国的一部分。它也是最常见的战争根源之一，因为领域经常重叠。俄罗斯、奥地利和奥斯曼帝国之间看似无休无止的三方争夺巴尔干地区的控制权，是包括第一次世界大战在内的众多冲突的根源。夺回或创造利益范围的愿望是促成第二次世界大战的三个“无权”国家：德国、日本和意大利的主要动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那场战争的结束导致全球利益范围的丧失。自由主义世界秩序之所以自由，部分原因在于《大西洋宪章》和《联合国宪章》所载的自决原则。这一原则有时会被违反，包括美国。但在过去的多极秩序中，大国甚至从未考虑过小国的权利，他们也没有这样做。相比之下，美国秩序的自由主义迫使强国将主权和独立让给其轨道上的小国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国人逐渐瓦解了他们的帝国，法国人也是如此。德国被迫放弃了&lt;em&gt;中欧的梦想，&lt;/em&gt;就像日本接受了其在亚洲大陆的利益范围的终结一样，从1895年到1945年，日本为亚洲大陆进行了无数次战争。在美国主导的秩序下，这些列强从未试图重新夺回这些领域。二战后的中国丧失了利益范围，甚至无法对台湾这个附近的岛屿提出主权要求，那里住满了曾经是中国公民的人。除了美国之外，唯一剩下的领土是苏联在雅尔塔赢得的东欧和中欧领土。但它从一开始就面临着压力，而保留它所需的努力最终超出了苏联的能力，导致了它的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国及其支持的自由主义秩序的存在本身就为中小国家提供了几个世纪以来多极化所剥夺的机会。如果没有什么可逃的，莫斯科在东欧和中欧的卫星国就不会如此热衷于逃亡。美国秩序承诺更高的生活水平、国家主权以及法律和制度平等。这给生活在苏联阴影下的国家提供了除了住宿之外的选择，当有机会摆脱莫斯科的控制时，他们抓住了这个机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，许多自称现实主义者呼吁美国接受重返利益领域，作为单极的替代方案。但他们大多只承认俄罗斯和中国的势力范围。这些已经够有问题的了。我们知道中国对其合法范围的认知有多大吗？包括越南吗？整个东南亚？韩国？中国所谓的第一岛链（其中包括日本）怎么样？自彼得大帝时代以来，俄罗斯的传统利益范围始终包括波罗的海国家和至少波兰的一部分。弗拉基米尔·普京公开效仿彼得，并坦率地表达了他恢复冷战时期苏联帝国的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;承认俄罗斯和中国的利益范围就意味着接受它们对目前享有主权独立的众多国家的霸权。在这个新兴的新世界中，俄罗斯和中国不会是唯一寻求扩大其势力范围的国家。如果德国和日本需要再次成为大国，它们也会有利益范围，这些利益范围必然与中国和俄罗斯的利益重叠，导致多极未来和多极过去一样会出现无数冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这让我们想到了大肆宣扬的美国、中国和俄罗斯之间达成新协议的想法，相当于 19 世纪的欧洲协约。成功的安排必须确定其相对利益范围的界限。这样的协议可能吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;答案是否定的，因为新的多极世界将不再具有两个世纪前的世界的特征。梅特涅领导下的奥地利是一个维持现状的国家，只关心保护保守秩序免受自由主义挑战者的侵害。俾斯麦对 19 世纪末新统一的德国感到“满意”。他们都寻求一种平衡，以保持自己所拥有的，而不是获得更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但中国和俄罗斯都不是安于现状的强国。他们不满，没有权力。自冷战结束以来，他们一直对美国的全球霸主地位感到不满，并寻求恢复他们所认为的自然和传统的地区主导地位。即使在今天，中国也只能部分控制东南亚，也无法控制台湾，更不用说享受日本和韩国的应有的屈从。俄罗斯在东欧和中欧重建其传统势力范围也仅处于早期阶段。乌克兰不是普京设想的秩序的终点，而是起点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国什么样的安排才能满足这些野心？不像欧洲协调组织试图做的那样，只是简单地将现状编入法典。它必须适应欧洲和亚洲彻底的地缘政治转变，俄罗斯和中国都认为这种转变至关重要，而且至少俄罗斯愿意为此发动战争。对于被迫放弃独立并接受北京、莫斯科或华盛顿——也许最终是柏林、东京或其他谁的统治——的中小强国来说，这样的转变不会是一个令人愉快的过程。如果说 20 世纪的前 40 年教会了我们什么的话，那就是与弱国实现稳定的和平是困难的。每一个向他们让​​步的国家或领土都会增强他们的力量并鼓励他们满足下一个要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，北京和莫斯科既不想也没有必要与美国达成任何限制性协议。相反，他们有充分的理由相信现在是继续前进的时刻。习近平谈到“百年未有之大变局”，这为中国提供了“战略机遇期”。对于普京来说，特朗普对跨大西洋联盟的破坏是一个“巨大的改变”。他为什么不抓住这个机会呢？他不知道美国的特朗普阶段会持续多久，如果欧洲人重新武装，克里姆林宫的机会之窗可能会关闭。到目前为止，普京行动缓慢，从入侵格鲁吉亚到吞并克里米亚，等了六年，又等了八年才全面入侵乌克兰，而乌克兰的入侵受到了美国及其盟友的严重阻碍。美国人现在已经粉碎了这种团结，普京很可能相信现在是加速他的征服计划的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这意味着新多极时代的最初几年不会以巧妙、相互包容的外交为标志，而是以激烈的竞争和对抗为标志。世界将看起来更像 20 世纪初残酷的多极时代，而不是更加有序（尽管仍然残酷）的 19 世纪世界。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;时间&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;这就是美国正在进入的新世界&lt;/span&gt;，自愿剥夺其最宝贵的资产。中国颇具影响力的战略思想家严学通曾指出，中美之间&lt;a href="https://carnegieendowment.org/posts/2015/10/inside-the-china-us-competition-for-strategic-partners?lang=en" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;最重要的差距&lt;/a&gt;不是中国可以积累的军事实力或经济实力。这是美国的全球联盟和伙伴关系体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当俄罗斯或中国发动战争时，它是单独行动的。当美国发动战争时，即使是在伊拉克这样不受欢迎的冲突中，它也得到了数十个盟友的支持。美国的军事力量投送依赖于世界各地的基地，这些基地由那些信任美国作为合作伙伴并愿意忽视接待美国士兵带来的不便的国家提供。但他们可能会重新考虑美国是否不再保证这些国家的安全，转而对他们发动经济战，并提出令他们感到冒犯的政治和意识形态要求。特朗普官员似乎期望欧洲和亚洲国家在华盛顿需要或希望的时候加入美国——例如向中国施加压力——尽管美国没有给他们任何回报。但你能抛弃你的盟友并拥有他们吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国真的在其半球内撤退，回到19世纪的孤立状态和对全球事务的冷漠，那是一回事。但本届政府外交政策最引人注目的一点是，尽管特朗普大肆宣扬“美国优先”，但他却表现出了看似无限的全球野心。他喜欢运用美国的力量，即使他正在耗尽它。上任第一年，他就对伊朗和叙利亚发动了打击；威胁要占领加拿大和格陵兰岛；斩首委内瑞拉政府并承诺“管理”这个国家；对东南亚、中非、中东战争无果而终；甚至提议在加沙地带建设必须由美军保卫的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是“克制”的样子吗？特朗普的知识分子拉拉队称赞他放弃了“无知的精英”的“荒谬的乌托邦目标”，但接下来又赞扬他不亚于“重塑”整个世界。重塑它的目的是什么？为了让特朗普中饱私囊并为他带来荣耀？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的狂妄自大正在将美国从国际领导者变成国际贱民，美国人民将在未来几年内承受后果。 1916 年德国总理西奥博尔德·冯·贝特曼·霍尔韦格 (Theobald von Bethmann Hollweg) 担心德国的行为有可能使其成为“国家间的疯狗”，并会招致“整个文明世界的谴责”。他是对的。德国领导人为自己坚定不移的“现实主义”感到自豪，并认为坦率而残酷地追求自身利益正是各国所做的。但正如历史学家保罗·肯尼迪指出的那样，德国不断诉诸“赤裸裸的&lt;em&gt;强权政治&lt;/em&gt;准则”，帮助世界列强联合起来，最终击败了德国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府热衷于追求自身利益、为自己行使权力，而无视他人利益。正如特朗普第一任国家安全顾问麦克马斯特在&lt;a href="https://www.wsj.com/articles/america-first-doesnt-mean-america-alone-1496187426?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqdcrCpZjg5G9x7lu53Hbr7K6ZWqUfclRcgyLMP8q6AymulXGaMYdMCx&amp;amp;gaa_ts=696d2bc1&amp;amp;gaa_sig=hphnKaG2D6QKLUgeuCngfgbqsAbbI4LxN3gLUeTZyW0sidnQUPXUYvRFi5atMiyw_cXNcns4TfEkX_AiHVWhjg%3D%3D" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;与经济学家加里·科恩共同撰写的一篇文章&lt;/a&gt;中所说，世界不是一个“全球共同体”，而是“一个国家、非政府行为体和企业参与并争夺优势的竞技场”，在这个&lt;em&gt;强权政治&lt;/em&gt;的世界中，美国享有“无与伦比”的力量。但持续多久呢？麦克马斯特的表述，就像特朗普对自私的推崇一样，建立在对美国实力真正来源的极度无知之上。美国在世界上的影响力很大程度上来自于将其他国家视为民主国家共同体或战略伙伴的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人也看到了这一点，尽管许多美国人不这么认为。中国思想家严认为，维持美国秩序的要素之一是美国的道德声誉和对国际准则的尊重。西奥多·罗斯福通常被认为是典型的美国现实主义者，在权力的运用上毫不懈怠，他认为伟大的国家最终必须以“国际社会意识”为指导，这种意识不仅考虑自己的利益，而且考虑“他国的利益”。他观察到，一个成功的大国不可能“不考虑真正道德的本质”而采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，世界上许多国家都支持一个按照这些原则行事并接受美国力量的美国，尽管它有缺陷和错误，正是因为它的行为不仅仅是出于狭隘的自身利益——更不用说是为了单一统治者的狭隘、自私的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个时代已经结束了。特朗普在短短一年内就摧毁了美国原有的秩序，并削弱了美国保护其在未来世界利益的能力。如果美国人认为捍卫自由世界秩序的成本太高，那就等到他们开始为接下来的事情买单吧。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;本文发表于&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/toc/2026/03/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;2026 年 3 月&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;印刷版，标题为“每个国家都为自己”。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 19 Jan 2026 01:51:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/snl-heated-rivalry-harry-potter-spoof/685672/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>