<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:39 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>今日大西洋琐事：不可互换的零件</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-15/685685/?utm_source=feed</link><description>测试您的知识，并阅读我们的最新故事以获得一些额外帮助。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; “我们&lt;span class="smallcaps"&gt;已经得到了&lt;/span&gt;我们想要的，对吧？没有理由抗议，”骄傲男孩的长期领导人恩里克·塔里奥（Enrique Tarrio）本周早些时候在电话中告诉我，当时他正在给他的特斯拉充电一分钟。我们正在谈论为什么他的团体从街道上撤退。他的回答是：他不再觉得有必要与其他骄傲男孩一起对抗左翼抗议者，因为联邦政府正在自己做这项工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一年前，“骄傲男孩”和其他右翼极端分子似乎已经做好了复兴的准备。这些组织一直处于平静状态，因为包括塔里奥​​在内的大部分领导层因参与 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件而被监禁。但在第二任期伊始，特朗普总统对约 1,500 名骚乱者发出赦免和减刑。特朗普曾经告诉“骄傲男孩”“退后一步，待命”，现在实际上为极端主义民兵——带着他们标志性的突击步枪和战术装备——与当地居民，特别是移民对抗，打开了道路，就像他们在波特兰和其他地方所做的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，成群结队的武装人员一直在街上游荡，恐吓移民，暴力对抗抗议者，并声称拥有超出州或地方执法权限的权力。不过，这一次，这些人属于国土安全部的大规模驱逐小组。他们的战术与特朗普第一任期内出现在美国城市的“骄傲男孩”和其他民兵组织的战术有着惊人的相似之处。大约 3,000 名联邦特工被部署到明尼阿波利斯街头，他们穿着同样的战术背心、工装裤、墨镜和面罩，结果造成了灾难性的后果。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="overflow"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="集会上穿着战术背心的骄傲男孩" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/rIb-7kxpm7bsfPUCbIHpXD-yku4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_01_31_The_Far_Right_Is_Watching_ICE_Take_Up_the_Baton_For_Its_Cause_2/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;奥利维尔·杜利里/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2020 年华盛顿特区集会上的骄傲男孩&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="骄傲男孩的一名成员在车上瞄准他的彩弹枪" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/6OawdidJpd8m72Kl2yHpQFdByJs=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_01_31_The_Far_Right_Is_Watching_ICE_Take_Up_the_Baton_For_Its_Cause_4/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;内森霍华德/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2021 年，俄勒冈州波特兰举行示威活动后，“骄傲男孩”的一名成员用彩弹枪瞄准。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="overflow"&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="明尼阿波利斯街头的两名 ICE 特工" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/JCfcuFns1vumF58MvwkH2-ru0pE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_01_31_The_Far_Right_Is_Watching_ICE_Take_Up_the_Baton_For_Its_Cause_3/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;麦迪逊·索恩/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;本月明尼阿波利斯的 ICE 探员&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="带有“胡椒球”射弹发射器的制冰剂" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/PPOCg_mI92LbyViMlB3rObbVH-g=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_01_31_The_Far_Right_Is_Watching_ICE_Take_Up_the_Baton_For_Its_Cause_5/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;查理·特里巴洛/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;本月，一名 ICE 特工在明尼阿波利斯持有胡椒球发射器。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;当然，国土安全部的任务是保护边境，寻找非法居留者，并协助驱逐无证移民，理论上是针对“最糟糕的人”。骄傲男孩出现在各种活动中，表面上是为了支持移民执法等。但结果往往是与左翼抗议者和反法西斯分子的拳脚相加。联邦特工和民兵成员表现出了对移民和左派进行无情恐吓的共同目标，并在对抗中使用了军国主义策略。 （两者目前都&lt;a href="https://today.yougov.com/politics/articles/53347-what-americans-think-about-20-political-activist-and-extremist-groups" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;不受欢迎&lt;/a&gt;，并且与大多数美国公众&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trumps-immigration-approval-drops-record-low-reutersipsos-poll-finds-2026-01-26/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;格格不入&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些相似之处并非巧合。它们展示了国土安全部及其机构如何将极端主义边缘的观点和策略与联邦政府的机构和权威融合起来。白宫并没有像第一届特朗普政府那样默许“骄傲男孩”和其他人恐吓左派，而是实际上建立了自己的内部民兵组织来取代“骄傲男孩”并骚扰他们共同的对手。极端分子已经让出一条路，让 ICE 和边境巡逻队来做这项工作。当我向国土安全部询问这一动态时，该部门发言人特里西娅·麦克劳克林(Tricia McLaughlin)称这种观察是“不负责任的”，“在我们国家的严重时刻是可耻的”。白宫发言人阿比盖尔·杰克逊在电子邮件中同样回复称，“大西洋月刊应该为自己感到羞耻。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; “&lt;span class="smallcaps"&gt;移民是 2016 年的一个中心&lt;/span&gt;且两极分化的问题。它仍然是人们关注的焦点，”塔里奥告诉我。他描述说，他的团队之前的角色是做特朗普第一届政府不允许执法部门做的事情。 “有时联邦政府不被允许履行职责，”塔里奥说。 “无论如何，ICE 都在履行自己的职责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/08/proud-boys-militia-groups-trump-ice/683766/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：骄傲男孩去哪儿了？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ICE 和边境巡逻队可以利用独立右翼团体梦寐以求的资源来实现这些目标。去年夏天通过的《一大美丽法案》为 ICE 提供了 750 亿美元的额外资金。副总统万斯和白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒近几个月都表示特工拥有法律豁免权。司法部几乎没有调查特工的行为，包括杀害两名平民，而是关注官员声称受害者做错了什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律专家对豁免权主张表示怀疑，政府本周在明尼阿波利斯的言论和做法有所软化。 （万斯此后声称，他从未说过“从事不法行为的警察将享有豁免权。”）枪杀亚历克斯·普雷蒂的特工目前正在行政休假，政府边境沙皇汤姆·霍曼&lt;a href="https://www.npr.org/2026/01/29/nx-s1-5693019/border-czar-plans-to-draw-down-ice-and-cbp-minnesota" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;昨天表示&lt;/a&gt;，他计划“减少”ICE和边境巡逻队在该市的存在。无论如何，政府的评论表明，特工们至少会得到大力支持，以应对他们的行为可能面临的任何法律挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ICE、边境巡逻队、骄傲男孩和类似团体之间的相似之处&lt;a href="https://www.thenation.com/article/society/ice-recruitment-white-supremacists/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;引发了一个问题&lt;/a&gt;：是否有骄傲男孩加入了这些机构。上个月，参议院常设调查小组委员会&lt;a href="https://www.hsgac.senate.gov/wp-content/uploads/2025.12.8_ICE-Report-revised-FINAL.pdf" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;发表了一份报告&lt;/a&gt;，援引了一名被 ICE 拘留的美国公民的说法，该公民声称“注意到几名特工身上有表达对骄傲男孩的支持的纹身”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我直接向塔里奥询问《ICE 中的骄傲男孩》时，他不置可否。 “我确信有些人已经申请了，”他告诉我，但补充道，“如果他们确实加入 ICE，我们可能会对此保持沉默，因为如果他们公开是骄傲男孩，他们可能会被解雇。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;既然 ICE 和边境巡逻队&lt;/span&gt;让他们无事可做，骄傲男孩就&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/08/proud-boys-militia-groups-trump-ice/683766/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;调整了策略&lt;/a&gt;。塔里奥告诉我，他正在考虑与其他几个“骄傲男孩”乔装前往明尼阿波利斯，目的是“收集一点关于抗议 ICE 的人的情报”。当我最后一次与塔里奥交谈时， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/09/proud-boys-enrique-tarrio-charlie-kirk/684247/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;是在 9 月份&lt;/a&gt;，他正处于另一项阴谋之中，该阴谋也并不涉及公开露面：他和一小群骄傲男孩正在组织数字活动，让那些因对查理·柯克遇刺发表不敏感言论的人被解雇。 （考虑到塔里奥曾担任联邦政府线人，他召集大批骄傲男孩的能力正处于危险之中，而且许多人不再认为他是该组织的领导者。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/09/proud-boys-enrique-tarrio-charlie-kirk/684247/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：骄傲的男孩恩里克·塔里奥：MAGA 已经找到了如何“玩肮脏”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但“骄傲男孩”所信奉的极端极右思潮已经渗透到联邦政府中。本土主义意识形态正在推动移民政策；政府正在呼吁并对抗特定的有色人种社区，例如俄亥俄州的海地人和明尼苏达州的索马里人。国土安全部正在其官方媒体渠道上&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/social-media-trump-administration-dhs/685659/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;传播&lt;/a&gt;白人至上主义宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种界限的模糊为政治暴力的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2024/09/trump-butler-assassination-attempt-pa-rally/679153/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;加剧&lt;/a&gt;埋下了伏笔，而政治暴力&lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-09-12/us-political-violence-surges-to-record-bloomberg-analysis-shows" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;已经&lt;/a&gt;达到了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/new-cases-political-violence-roil-us-ahead-contentious-election-2024-10-21/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;几十年来的最高水平&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达特茅斯学院教授兼极化研究实验室主任肖恩·韦斯特伍德向我解释说，国家暴力通常以公众可以处理和吸收的方式发生，就像警察明显出于自卫或监狱处决死囚一样。但这些理由并不适用于蕾妮·古德（Renee Good）和普雷蒂（Pretti）的杀害，蕾妮·古德（Renee Good）将汽车方向盘转离袭击者，而普雷蒂（Pretti）从未拔出武器，并且在被枪杀之前已被解除武装。韦斯特伍德表示，国家此类肆意行动的额外风险是引发报复性暴力，就像 1970 年国民警卫队在肯特州立大学杀害四名越南战争抗议者引发全国骚乱一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔里奥告诉我，他认为 ICE 做得很好，并表示左翼的报复可能会让他和他的骄傲男孩同伴们退出。这就提出了一种可能性，即在未来的某个时刻，政府特工和塔里奥的民兵成员可能会在美国城市的街道上联手。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-15/685685/?utm_source=feed</guid></item><item><title>认识新的骄傲男孩</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/ice-proud-boys-militia-enrique-tarrio/685823/?utm_source=feed</link><description>极右翼组织的观点和策略现在被联邦特工效仿。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;在此订阅： &lt;a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/galaxy-brain/id1378618386"&gt;Apple 播客&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://open.spotify.com/show/542WHgdiDTJhEjn1Py4J7n"&gt;Spotify&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://youtu.be/A4922CILwM4"&gt;YouTube&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周的&lt;em&gt;Galaxy Brain 节目&lt;/em&gt;中，查理·沃泽尔 (Charlie Warzel) 以 2026 年的生活意味着什么作为开场白，那时我们的手机可能会让我们在没有任何警告的情况下陷入生动的实时暴力，并且记录下暴力可能会造成创伤，并产生政治后果。他以明尼阿波利斯最近的镜头为镜头，探讨了算法反馈、错误信息和目击者的道德分量之间令人不安的冲突。查理还追踪了病毒式文档如何刺破官方叙事，将故事推向政治圈之外，甚至进入互联网的“非政治”角落。然后，政治数字策略师兼 Run for Something 联合创始人阿曼达·利特曼 (Amanda Litman) 加入了查理的行列。他们讨论如何在信息战中成为一个好公民而不失去理智。具体来说：在算法碎片化和亿万富翁拥有的平台的时代，分享毁灭性的图片或新闻文章真的能起到任何作用吗？或者这只是表演性的行动主义？他们共同探索非政治创作者和普通人如何成为特别有说服力的使者，以及如何将在线参与与线下活动结合起来。这一集讲述了如何在不放弃神经系统的情况下保持参与，以及如何使用互联网作为联系、清晰和行动的工具，而不仅仅是绝望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下是该集的实录：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿曼达·利特曼：&lt;/strong&gt;我认为有些人会犹豫，尤其是在过去五年之后，&lt;em&gt;我不只是想发帖并进行表演性的激进主义。我不只是想做美德信号&lt;/em&gt;。我认为美德信号是好的。我认为想要向人们展示你是一个好人是件好事。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;查理·沃泽尔：&lt;/strong&gt;我是查理·沃泽尔，这是&lt;em&gt;银河大脑&lt;/em&gt;。在过去的几周里，我一直在思考一个问题，这个问题的答案可能是不可能知道的：我们如何利用我们通往世界的这个窗口？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年来，我们生活在真正混乱的时刻，这十年已经充满了全球冲突、拙劣的叛乱、流行病和政治失灵。所有这些都在充满阴谋论、合成人工智能废话和无尽模因的互联网上碰撞。我们的手机每天给我们带来快乐和麻木的干扰，但也每天带来新鲜的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许你和我一样，上周醒来，发现自己面对着一系列自动播放的视频，内容是特工在明尼阿波利斯围攻亚历克斯·普雷蒂。也许你看到一名特工向他开枪，而他跪在街上。或者也许几周前，你的手机向你展示了蕾妮·古德 (Renee Good) 在被 ICE 特工近距离射杀前最后时刻的多个角度拍摄的素人视频。或者，也许您今年秋天登录并不得不在您的动态中目睹查理柯克的可怕暗杀事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体使我们能够间接目睹可怕的场景。最近几周在双城尤其如此。有时我们会寻找他们，但有时他们会在我们特别没有准备好见到他们的时刻找到我们。我的一位同事讲述了他周六早上和女儿在水族馆时检查手机并意外发现普雷蒂自动播放视频的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生活在 2026 年的现实是，你可能会不小心打开手机，目睹一名男子被枪杀，然后必须弄清楚如何继续你的一天。这里的认知失调是极其难以忍受的。更不用说目睹此类暴力所带来的心理创伤，即使你能够远离最糟糕的情况。看着全副武装、蒙面的特工在寒冷中将老人从家中拉出来，或者拘留年幼的孩子，这会造成损失，尤其是当你关闭设备并发现自己又回到了自己的生活时。世界正在燃烧，而你的生活仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它会让人感到疏远，让人感到愤怒、悲伤，最终感到无能为力。然而，这种记录的力量——明尼苏达州的观察员每天冒着生命危险拍摄特工与抗议者之间的冲突——的力量是不容低估的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普雷蒂的最后几秒被从多个角度捕捉到的令人作呕的镜头所记录，这些镜头在社交媒体和新闻机构上广泛传播。然而，它之所以能够在网上被看到和剖析，正是因为有现场记录的观察者，枪声响起时他们没有放下手机，当联邦特工堆积在普雷蒂身上时，他们一直在记录。所有这一切都产生了立竿见影的效果，反驳了政府关于普雷蒂是“试图谋杀联邦执法人员”的“潜在刺客”的诽谤。普雷蒂死亡的消息和录像成功地打破了通常的信息混乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 Reddit、Instagram 和 Facebook 页面上，普雷蒂最后时刻的视频似乎激励了那些通常根本不参与或发布政治话题的人。您有体育模因页面和高尔夫影响者。攀爬 Reddit 子版块、编织账户、不安全工作页面。我的意思是，即使是像“新英格兰墓碑”这样非政治性的 Facebook 页面也在事后谴责 ICE 的过度武力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些事情发生了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都强调，如果真相要战胜宣传，它只能在面对压倒性证据的情况下实现——在特朗普第二任总统的第二年，收集这些证据变得更加危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您可以理解记录和见证的力量，但您也可能会为如何自己消化它们而苦苦挣扎。我想起了&lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/12/08/arts/instagram-gaza-israel-children.html"&gt;&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;作家阿曼达·赫斯的这篇伟大而发人深省的文章&lt;/a&gt;。这是关于在 Instagram 上见证加沙冲突的敏感内容视频：这一系列令人痛苦的死去儿童的视频和照片，所有这些都在一个以广告和影响者以及算法选择的朋友做有趣事情的照片为主的应用程序上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中，她写道，“有时，当我点击加沙记者的帖子时，Instagram 会建议下一步行动。‘你确定要看这个视频吗？’它问道。它试图向我指出应对“敏感话题”的“资源”。它建议为灾难幸存者和响应者设立危机热线，但我不是幸存者或响应者。我是目击者，或者是偷窥者。我所感受到的痛苦是耻辱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫斯在这里的部分意思是，我们在设备上看到的内容不仅会造成创伤或激进，而且还与向我们提供这些内容的特定平台明确相关。这些平台是令人难以置信的策展人。其中许多是由有自己的政治议程的亿万富翁拥有的。例如，上周晚些时候，TikTok 完成了将其美国业务出售给一家美国投资集团的交易。其中包括甲骨文、私募股权公司 Silver Lake 和投资公司 MGX 等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，这个问题在 Pretti 被杀的周末变得很重要，因为有影响力的人试图将视频上传到该平台，批评 ICE。有些人发现他们做不到。其他人也上传了视频，但发现观看次数为零。这是非常可疑的。他们中的许多人自然而然地在社交媒体上表达了他们的愤怒。他们说他们受到了新领导层的审查。 “随着拉里·埃里森 (Larry Ellison) 的接管，TikTok 已经压制了左派的声音以及反 ICE、反特朗普的内容。”这就是周一早上 X 上流行的播客&lt;em&gt;《I’ve Had It》&lt;/em&gt;发布的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这只是这一刻的完美概括，对吧？ TikTok 指出，其数据中心发生故障，用户上传和浏览受到影响。所有权从 TikTok 母公司字节跳动转移到美国所有权集团，再加上数据中心中断，可能会对该平台造成混乱。这是一个完全合理的场景。还有一个事实是，该平台上的非政治内容，比如来自 NFL 主要账户的帖子，周一的浏览量也为零，这表明这里存在更广泛的问题。但其他人就是拒绝相信这一点。目前唯一清楚的是，有很多人对 TikTok 的所有权持极其谨慎的态度，这是可以理解的，并且似乎始终认为有人在掌控着天平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这一切都让作为一个知情公民的工作备受折磨。你盯着痛苦机器吗？如果有的话，多少钱？你从中得到什么？痛苦机器是现实生活吗？这不是现实生活吗？ “不要成为一个厄运者！”他们说。 “但也不要反应不足！”真相可能和你想象的一样糟糕，甚至可能更糟糕。但如果你把自己从这一切中抽离出来，很容易就会陷入自满的状态。现在集中注意力至关重要。同样重要的是不要失去决心、陷入困境或让自己受到创伤。外面有一个真实的世界。人们说，触摸草地。现实世界可能充满了你周围的人，他们将你与你的社区联系在一起。你爱的人，以及爱你的人。但我们屏幕上的创伤——这也是现实世界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么我们应该用这个通往世界的窗口做什么呢？现在这是一个无法回答且至关重要的问题。有时候，这扇窗户似乎只会让人们变得疏远、更加冷酷、更加自私、更加混乱。然而，正是同一扇窗户经常向我们展示，人们是善良、正派的，他们互相关心、组织起来，并拥有巨大的同理心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月我们在明尼苏达州就看到了这一点。综上所述，你我应该如何——我们大家应该如何——考虑发布和消费，并在信息战争中成为一个好公民？为了回答这个问题，我采访了阿曼达·利特曼。她是 Run for Something 的联合创始人兼总裁，该组织招募和支持年轻且多元化的进步候选人竞选下选公职。她是多本书的作者，包括&lt;em&gt;《当我们负责时：下一代领导力指南》&lt;/em&gt; 。最近，她&lt;a href="https://amandalitman.substack.com/"&gt;在她的 Substack 上撰写了&lt;/a&gt;有关人们和政客如何调整自己以适应互联网以感受某种代理并改变世界的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她现在和我一起谈论这一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;阿曼达，欢迎来到&lt;em&gt;银河大脑&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;谢谢你邀请我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;所以你作为组织者、数字战略家已经涉足政坛一段时间了。通过在网上关注您，我感觉到您是一个非常在线的人，并且您一直在密切关注明尼苏达州在线发生的事情。因此，我想首先让你们了解一下过去三周你们所目睹的事情——观看这件事的经历是什么样的——以及你们所看到的其他人集体观看这件事的广泛影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;这太有趣了，因为我的算法非常清楚地知道我是谁。它知道我喜欢政治，它知道我从事政治工作，它知道我是一位母亲。在某些方面被人关注的感觉真好——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：——&lt;/strong&gt;大型科技公司——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：——&lt;/strong&gt;认可就是认可。但一般来说，我关注的人大多是从事政治工作的人。或者我在政界认识的人。这些人从一开始就已经关注了。在过去的三周里，我注意到，无论是我生活中其他方面关注的人们，还是文化创造者，尤其是育儿创作者、图书人、浪漫小说作家，以及我生活中非政治的其他部分——我认为这在互联网上都是如此——人们感觉亚历克斯·普雷蒂的枪击事件是最后一根稻草。这就是你不能保持沉默的事情。这让人想起 2020 年，因为有一个转折点，对话无法正常继续。老实说，在某种程度上我感到震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;是的；看到它真的很疯狂。我也看到了，我想很多人都对此发表过评论。在我的另一生中，我喜欢打高尔夫球。所以我关注了很多高尔夫影响者或其他什么人，或者我的算法给了我这样的人。这通常是一群漂亮的人，比如，&lt;em&gt;我们不参与政治&lt;/em&gt;，你知道吗？我在网上看到了一张高尔夫影响者的照片。他只是在发怒，刚刚击球。他说，&lt;em&gt;这通常不会是政治账户，但高尔夫是政治性的，因为如果你在街上被国家特工射杀，你就不能打高尔夫&lt;/em&gt;。对我来说，这就像这一刻，这一切&lt;em&gt;以一种非常非常令人震惊的方式&lt;/em&gt;&lt;em&gt;发生&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;感觉谈话已经从政界人士谈论的事情转变为每个人都在谈论的事情——老实说，自从吉米·金梅尔被解雇以来，这种事情就没有发生过。这感觉像是最后一个重大的文化突破时刻，至少在网络领域是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;所以&lt;a href="https://amandalitman.substack.com/p/the-politics-of-posting"&gt;你写了这篇文章&lt;/a&gt;——这是我今天想和你谈谈的原因之一——关于发帖的政治，以及我们在这些平台上做什么的想法，无论它是否重要。但我认为这是一个很好的背景——这种转变的想法。我想，你是在亚历克斯·普雷蒂被枪杀之前，一两天前写的。你在这篇文章的开头描述了看到这张现在著名的照片的照片，照片上是这个被 ICE 拘留的 5 岁男孩。在图像中，他背着这个小背包，戴着这顶帽子。我认为，这对任何人来说都是一件极其困难的事情，尤其是对很多父母来说。网上真的突破了。您谈到自己在自己的平台上发布该图片，以便向 ICE 施加压力或提高这里的认识。然后你写道，“但是：我的帖子（或我们在任何平台上的任何帖子）是否做了任何事情来进一步推动这一努力？”请带我完成您的流程。做到了吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;是的，也不是。我不确定我是否真的写了这篇文章，但我已经回到原点了。在我担任数字战略家的时候，曾经是这样的——所以当我在 2012 年为[巴拉克]奥巴马竞选团队工作时，那是我大学毕业后的第一份工作。我当时正在网上筹款。然后我为[佛罗里达州]州长竞选制定了数字策略，然后为希拉里[克林顿]进行了在线筹款。我觉得，也许是违反直觉的，&lt;em&gt;发帖并不重要&lt;/em&gt;。&lt;em&gt;它很重要，因为它是参与性的，但它不会改变事情。&lt;/em&gt;就像，&lt;em&gt;这还不够。你不能只是发帖然后说“干得好，完成了！”&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去十年的工作中，我观察了事情的变化，成功的晴雨表也发生了一些变化。我认为，正如您所写的那样，此时此刻，不存在单一的媒体来源。每个人的算法都略有不同，媒体饮食也略有不同。他们看到的东西有点不同。因此，如果我发布利亚姆·拉莫斯的照片或明尼阿波利斯报纸的头条新闻，如果有人关注我，这可能是他们看到的关于该故事的唯一内容。尽管感觉我的整个新闻源都是 100% 的，但这可能是唯一的事情。实际上有一些关于此的非常有趣的研究，我认为&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.wired.com/story/the-most-powerful-politics-influencers-barely-post-about-politics/"&gt;连线杂志在 12 月写过&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;：非政治创作者发布的政治内容如何比政治创作者发布的内容具有更大的影响力。比如，它更能促使人们转向左翼，部分原因是人们与谈论高尔夫、育儿、书籍或其他任何事物的人之间存在着准社会关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就像，我不是一个创造者；我是一个创造者。你不是创造者。我们不是同样的影响者。虽然也许我们是，但这是一个单独的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我们现在都是创造者了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;但是你——作为你的朋友、家人值得信赖的来源——他们了解你。他们知道你来自哪里。看到你大声谈论它——广义上的“你”——这真的非常非常强大。它取代了面对面的交谈，现在大多数人都有点害怕进行面对面的交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;关于影响者的事情非常重要。当你看到——我认为这是一件很重要的事情，我们可以稍后再讨论——但当你思考不同的意识形态如何利用媒体时。比如，2024 年大选后，有一场很长的对话： &lt;em&gt;“谁是左翼的乔·罗根？”&lt;/em&gt; ， 正确的？在这个主题上研究这类东西、真正了解这些动态的最聪明的人都说，&lt;em&gt;你无法创造它。&lt;/em&gt;因为乔·罗根是一位单口喜剧演员，他创办了一个有关单口喜剧的播客，采访喜剧演员，然后进入综合武术领域并做到了这一点，并建立了庞大的观众群，无论出于何种原因，他们都爱他并信任他。然后他开始对阴谋论感兴趣，然后是政治。十年来，你为在受众中建立信任所做的所有工作，当你打开政治飞机时——就像你说的那样——这对于与他们有这种关系的人来说是一个强大的来源。我认为思考我们的社交信息流真的很有趣。这发生在非常、一对一、非常社区层面的方面。我认为这真的非常非常聪明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;嗯，我认为有些人会犹豫，尤其是在过去五年之后，&lt;em&gt;我不想只是想发帖并进行表演性激进主义。我不只是想做美德信号&lt;/em&gt;。我认为美德信号是好的。我认为想要向人们展示你是一个好人是件好事。我写这篇文章，感觉有点自以为是。这可能有点烦人。但右翼试图让恶行信号变得非常酷。他们试图让互联网上的混蛋、偏执狂和狗屎成为热门、酷炫的事情，如果你是个好人，他们就会让你感到羞耻。我认为这很愚蠢。我们应该为自己的存在、为做好事而感到自豪。发布表明您价值观的内容应该没问题。作为非营利组织的经营者，我会告诉你，如果你捐款是为了获得收据来分享：我不在乎。这些钱都花得一样。你为什么这样做并不重要，只要你正在这样做，并且实际上以一种有意义的方式采取行动，推动事情向前发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;你写道，这也可能是寻找你的人的一种方式。我想很多人都不相信这一点。但是您能举例说明通过其中一些平台和网络寻找社区的案例吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;我的意思是，我个人很难清楚地表达这一点，因为每个人都知道我从事政治工作。这就是我的生活。但我从一直接触这些材料的人那里听到了这样的说法，这就像——看到有人以一种可能让你惊讶的方式说出你同意的事情或发布你同意的事情，这真是太有效了。就像，&lt;em&gt;我不知道那位作家有这样的感觉。我不知道创作者有这样的感觉。&lt;/em&gt;尤其是对于现实生活中的人来说，比如，&lt;em&gt;我不认识学校里的那位家长，我只是因为我们经常在操场上见面而有相似的感觉。现在我们可以交谈了。现在也许下次我想在竞选中做志愿者时，我可以联系他们。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常感觉就像对着虚空尖叫或向唱诗班布道。但至少在向唱诗班宣讲时，你可能会接触到那些觉得自己唱得不够大声的人，你可能会鼓励他们大声说出来。而且大声说出来感觉很尴尬。确实如此。我明白了。但在此时此刻——尤其是在政府试图灌输的宣传战中——不同类型的信息传播确实非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我认为这令人尴尬的事情是有原因的。我听其他人这么说过，所以这不是一个深刻的原创想法，但是：我认为，从广义上讲，畏缩的整个想法确实是有毒的。将一切都贴上这样的标签的想法。同样，当世界上充斥着这种恶习信号时，当存在一种终极讽刺基本上毒害了所有这些不同的平台时，美德信号是好的，而白宫的帖子就像他们是 4chan 主持人或类似的东西一样，我觉得畏缩是好的。给我们带来一些畏缩，对吧？因为这基本上只是意味着你非常关心。我认为我希望看到更多的人不害怕展示这一点。他们以这种方式关心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;雷切尔·卡滕（Rachel Karten）有一件事情，我想是上周，就像&lt;a href="https://www.milkkarten.net/p/mister-rogers-marketing"&gt;今年营销的罗杰斯先生化&lt;/a&gt;一样，越来越多的品牌和营销正在社交媒体上融入罗杰斯先生的氛围，并倾向于这种善良和希望的理念。即使在 2025 年，我也一直在思考这个问题。比如，我最热门的观点是：我认为 2028 年的民主党提名人将是能够&lt;em&gt;在地狱般的斗争&lt;/em&gt;与&lt;em&gt;善良和欢乐&lt;/em&gt;之间适当平衡的人。我不知道你是否见过“人们渴望&lt;em&gt;欢乐合唱团&lt;/em&gt;”之类的模因。他们只是想让&lt;em&gt;《欢乐合唱团》&lt;/em&gt;继续播出。我们想要&lt;em&gt;欢乐合唱团的&lt;/em&gt;欢乐，就像电视节目一样。这是有真实的东西的。很高兴看到美好的事物。恐惧和愤怒只会让你精疲力竭。然而，当你记得人们关心你，并且他们相信更好的事情是可能的时，你就会感觉自己早上就能起床了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Warzel：&lt;/strong&gt;不是为了让你难堪，但是有没有品牌或其他公司做到了这一点的好例子？成功地转向稍微畏缩，还是罗杰斯先生化？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Litman：&lt;/strong&gt;好的，所以我要引用 Rachel Karten 的&lt;a href="https://substack.com/@rachelkarten"&gt;时事通讯&lt;/a&gt;，因为我认为它......就像它真的对我说话一样。她谈到了 Fig 中的护士周视频。她谈到了 Elmo：刚刚签到，每个人都好吗？时装设计师威利·查瓦里亚 (Willy Chavarria) 发表了一篇文章，探讨了人们正在经历的那种快乐。我认为你经常在内容创作者身上看到这种情况，尤其是谈论他们生活中美好的事物。就像，幸福的美学感觉真的很吸引人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;不过，这也说明了这里的紧张局势，对吧？我认识很多人，我认识一个朋友，他们恰好在一年前计划了今年的一次假期。恰巧在美国生活的这个时期，情况非常糟糕且非常混乱，感觉就像，你知道，有些东西已经发生了变化。还有这个，我想每个人都会对&lt;em&gt;我是否发布海滩照片进行所有这些不同的计算？&lt;/em&gt;就像，&lt;em&gt;如果我这样做，我是一个坏人吗？&lt;/em&gt;我认为从这个角度思考这一点很有趣，你不想说“世界还在继续”，对吧？但有一种思维方式——分享和快乐。而且，我不知道，有一种方法可以让你创建一个感觉有点富有创造力的社区，而不是像&lt;em&gt;“我们正处于边缘”那样不断吸食灵魂。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;并不是要把社交媒体和政治领域的一切都带回佐兰·马姆达尼 (Zohran Mamdani) 身上，但我确实认为这是马姆达尼 (Mamdani) 做得很好的事情，因为他的东西很有趣。就像，它充满了千禧一代的乐观主义和一点点畏缩，特别是与[安德鲁]科莫或其他任何人的竞选方式相反。如果你相信更好的事情是可能的，并且你本质上是一个乐观主义者——因为我认为要参与行动主义，你必须是一点乐观主义者，即使你讨厌自己这一点——它是会传染的。因为它给了你继续工作的前进动力。我有一个朋友也在这么做。就像，&lt;em&gt;我刚刚在哥斯达黎加冲浪，世界正在崩溃。我可以发帖吗？&lt;/em&gt;我当时想，&lt;em&gt;是的，当然可以。&lt;/em&gt;因为第二天你就会回来，你知道，捐款、游行、尽你所能。发帖走开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;或者铲雪和末日卷轴；是的。我想广泛地问一下，我们已经在很多方面谈到了这个问题。但我思考了很多的事情——而且，坦率地说，就像过去十年的痛苦一样——是：我们如何利用我们拥有的这个通向世界的窗口？我认为，无论是看到我们长期以来在国外发生的暴行，还是国内的功能失调，现在都有一种感觉，今天活着的一部分就是面对自动播放的人们被枪杀的视频。我认为这不仅仅是过度在线。如果你身处这些空间，你可能会面临新鲜的、真正的恐惧——如果你完全向它们敞开自己，很容易封闭或感到如此疏远，因为你一整天都在以你本来的方式度过。我很好奇你如何看待我们如何见证。我们如何考虑向人们展示和分享这些东西，因为它们对我们很重要，以及如何在这样做时不灰心丧气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;我对于在线内容消费的一般经验法则之一，尤其是与新闻相关的内容，就是只服用我有解药的毒药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我喜欢这个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;我不能总是这样做。但一般来说，这意味着世界上发生的事情有很大一部分是我喜欢的，我会滚动过去。我对此无能为力。这并不意味着它不重要。这并不意味着它不重要。只是我选择奉献我的生活、我的职业生涯和我的工作的事情，以及我个人的工作之外的兴趣，不是那样的。现在我所掌握的事情——比如明尼阿波利斯正在发生的事情，比如美国正在发生的事情，比如特朗普正在发生的事情，比如我居住的纽约市正在发生的事情——是的，我正在深入研究。但你知道吗？那是因为我可以为此做点什么。无论是在选举中投票、捐款、订阅媒体，还是思考我可以做的所有影响选举的不同事情。选择我有解药的毒药。我认为关键是要记住，解药（稍微扩展一下这个比喻）比你想象的要多样化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我正在和一个人交谈，他告诉我他们对明尼阿波利斯发生的事情感到非常绝望。他们说，&lt;em&gt;我无能为力。&lt;/em&gt;这个人说，&lt;em&gt;我曾从事政治工作，担任协调员。太难了，但我却无能为力&lt;/em&gt;。我当时想，&lt;em&gt;你住在华盛顿特区，明年将举行华盛顿市长选举。实际上，华盛顿市长是谁真的非常非常重要，因为这种狗屎很快就会回到你的城市。就像，将你所有的精力投入其中。&lt;/em&gt;虽然这可能不是明尼阿波利斯正在发生的事情的直接解决方案，但这确实是一个解决方案，而且是您可以做的具体事情。这是你可以亲自出席的事情。这是一件你将能够享受其结果的事情。扩大你对&lt;em&gt;解毒剂&lt;/em&gt;的想法，我认为它可以让你有更多的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我们谈论了很多关于个人政治媒体消费，以及如何作为一个人上网。我们还触及了政客和在线的想法，但我想更深入地探讨。您写了很多关于领导力的文章，尤其是年轻一代的领导力：关于人们如何利用这些平台进行联系、传递信息，同时也激励人们影响实际的政治变革。我觉得，我想很多人也有这样的感觉，那就是，特别是当你看看我们的政客时，他们分为两个阵营。他们要么是超级在线的、真正封闭的、令人不安的边缘领主。或者有人以拨号方式思考和看待互联网，对吧？您说过，我们需要找到上网人数适当的民选官员。对于民选官员来说，上网的正确数量是多少？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;所以我认为，只有足够多的消费者才能成为生产者，而不会出现脑残。就像 JD 万斯有脑腐病一样。特朗普脑子有病。就像，他们如此在线，以至于看不到这是一个生态系统——一个他们无法摆脱的回声室。他们被卷入其中。坦率地说，我认为实际上有很多共和党当选人——无论是推特还是福克斯新闻——都有同样的想法。就像，没有什么秘密的信息来源。他们在做同样的事。我猜我们在委内瑞拉袭击或政变的照片中看到了这一点。他们在推特上滚动，你知道，他们在绑架独裁者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;对。这不是战情室，而是委内瑞拉袭击期间的海湖庄园指挥中心，他们在那里开展行动。 Pete Hegseth 身后有一个屏幕，显示 Twitter 提要或 X 提要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;那太在线了。然后，正如你所说，政客们显然不知道互联网是如何运作的；不明白。他们不懂前置视频的语言，因此无法以一种感觉真实或真实的方式来做到这一点。这意味着他们此刻无法沟通。政治家 80% 的工作就是沟通。如果他们不能以适用于 2026 年的方式做到这一点，他们现在就不能成为一名优秀的政治家。我认为，有一些政治家，比如 AOC [亚历山大·奥卡西奥-科尔特斯]、麦克斯韦·弗罗斯特——我实际上认为克里斯·墨菲和布莱恩·沙茨，他们并不都是年轻的——比如那些上网得足够多、知道如何使用这些工具的人。即使他们实际上不知道如何自己编辑视频。虽然仍然明白互联网不是现实生活，但它是很多人生活的重要组成部分，也是人们理解现实生活的方式。就像，它是我们如何理解现实生活的中介。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;当你从政客那里看到一些好的东西时，比如他们制作的内容或回应，其中有什么味道？例如，民选官员的良好回应或良好职位的分类是什么？这对你有什么作用？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;感觉它可信地可能来自他们吗？我相信这是一件事吗？即使，就像我说的，就像他们的 Zoomer 数字员工告诉他们的那样，&lt;em&gt;嘿，这是你应该拥有、你应该制作的东西，我们要编辑它 -&lt;/em&gt;是否感觉它可信地可能来自他们？是否感觉他们正在回复他们可能已经看到的帖子？他们看起来像是在复制粘贴通过电子邮件发送的谈话要点吗？你看到政治家经常这样做，然后忘记删除上面的复制粘贴注释，这就是这样的标志。&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;他们的员工需要向他们解释多少格式、功能和工作原理？我最喜欢问任何年龄段的政治家，尤其是年长的政治家的问题之一是“告诉我你在互联网的哪一边。”你站在 TikTok 的哪一边？您在哪些 Reddit 子版块中？你在 Pinterest 上吗？如果您是编织者，您会使用 Ravelry 吗？我不知道;告诉我你正在使用的互联网。那些甚至不明白这个问题的人是那些不适合此时此刻的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;这很有趣。我曾经问过——我有机会通过&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;编辑委员会采访伯尼·桑德斯，我的工作就是问他一个技术问题。我当时就想，&lt;em&gt;给我看看你手机上的一些应用程序。&lt;/em&gt;他只是对我大喊大叫，说他没有。然而，不知怎的，这确实有效，对吧？不知怎的，有些人，因为他是真实的，就像&lt;em&gt;嘿伙计，就像，想念我这一切。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;但是你可以告诉那些真正擅长的人不会做迷因的事情。就像，他们不是在制作模因。他们就像真正的个人沟通者，可能使用不同的格式和功能。但我认为部分原因是他们非常清楚地了解自己，知道自己相信什么，所以问题就变成了，&lt;em&gt;我用什么策略来传达它？&lt;/em&gt;与“&lt;em&gt;我要追赶哪些迷因而变得流行”相反？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;关于马姆达尼，我注意到了这一点，其他人也指出了这一点。再次，抛开政治不谈。事实是——甚至除了其中的“欢乐”部分之外——从媒体的角度来看，我认为他的一些视频非常有趣，尤其是他在皇后区街头拍摄的第一个视频，他采用了一种非常流行的在线内容形式。这就是“街上的人拿着麦克风随机询问人们某种问题”。正确的？然后将其切碎并放到网上。就像，这就是我们如何找到 Hawk Tuah Girl，她变成了它的另一面。但他只是问这些问题，比如，&lt;em&gt;你为什么在 2024 年投票给唐纳德·特朗普&lt;/em&gt;，对吧？还有街头男子的事。这是一种人们熟悉的内容的流畅性，但它也是一种你可以用自己的方式做的内容，但不会，或者会自然传播，对吧？因为互联网已经准备好将这种类型的内容传播给很多不同的人。我认为这是一个非常好的例子，无论政治如何，与真正会传播的东西结对形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;嗯，那是因为他上网的时间适量。就像，这个家伙有一个根据他的兴趣仔细计算的五年计划。他也谈到过这个。我认为这说明了一个至少懂这门语言的人。就像，他能说得足够多，他就能过得去。我认为对于许多此时此刻真正有效的政客来说都是如此——他们是否足够优秀。他们已经在 Duolingo 上呆了足够多的时间了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Warzel：&lt;/strong&gt;他们并没有因为 Duolingo 猫头鹰标志而感到内疚。我认为，总的来说，这非常重要。所以，如果你能提供建议——我相信你会的——但如果你现在就能给民主党提供建议。这甚至就像选择候选人一样，这一部分有多重要，就像评估候选人是否优秀的在线策略一样。显然，你不希望候选人只是热衷于网络，并且擅长于此，但你知道，他不擅长现实政治或其他什么。但是你——他们应该如何判断呢？ “在线”类别？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;我不想说这就是一切。但我认为这比大多数人愿意承认的更重要，因为我认为，第一，这是人们获取信息的方式。但有两点——正如我们从乔·拜登身上学到的——如果你不能有效地推销你正在做的好东西，那么这些东西有多好也没有意义。就像，你必须能够在所有平台上以人们获取信息的所有方式持续进行沟通。其中一部分是充分在线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这也是一个正常人，可以出现在非政治空间，但仍然是一个正常人。我想了很多关于有多少国会议员可以可信地参加基本上任何非政治播客——脱口秀、有影响力的人——并且听起来不像机器人。也许有十几个？如果你慷慨的话。这并不意味着他们是坏人、坏政客或坏立法者。这只是意味着，在 2026 年成为有效领导者所需的技能与 1990 年、2000 年甚至 2010 年所需的技能不同，当时很多人都当选了。我认为这也是首席执行官们所面临的困境：如果你作为首席执行官过于在线，你就会受苦。但如果你上网的次数不够多，你就不会知道如何让品牌永垂不朽；你不会知道如何出售作品。你甚至不知道如何影响内部沟通，而内部沟通在很多方面都是由外部沟通驱动的。这真的很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我真正欣赏你在整个主题上的写作的一点是它总是回到现实世界，对吗？它始终关注实际公民参与、实际社区的理念。我们在网上所做的事情推动了现实世界的改变。你已经写下了一些事情——你已经&lt;a href="https://amandalitman.substack.com/p/50-things-you-can-actually-do"&gt;在你的一个子堆栈上写下了人们可以做的事情的一长串清单&lt;/a&gt;。其中一些是政治性的；另一些则是政治性的。其中一些是公民参与和关系建设。您能告诉我一些您认为对建立社区和赋予人们更广泛的代理感最有帮助的事情吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;参加市议会、学校董事会或图书馆董事会会议。参加州立法听证会。去社区清理。如果附近有免费冰箱的话，就储备一些东西。参与互助。支持当地艺术家。从当地艺术家那里购买一些东西。分享您在网上购买的东西，以便更多的人可以从当地艺术家那里购买东西。订阅当地媒体。为刚生孩子或失去亲人的人或只是因为失去亲人的人送一道菜。发起邻里群聊。维持邻里群聊并确保它不会那么烦人。我最喜欢的一个——我已经写了很多关于这个的文章，它有点像我今年一直坚持的另一件事——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我想我是想问你这个问题。这是你的实验吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;告诉人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;在 2025 年，我写了很多关于这个问题的文章，最近也谈到过这个问题，我和我的丈夫——为了对抗我们新父母的孤立感——决定在 2025 年每个周六招待人们共进晚餐。每个周六我们都在城里，自从我们带着一个 2 岁和两个月大的孩子开始这一年以来，每个周六都是每个周六，因为我们没有和他们一起旅行。我们最终成功了。我们吃了 52 顿晚餐。一年来，有一百多人来到我们家，其中有四十多个孩子。在很多情况下这很困难，但又很神奇。当我想到，&lt;em&gt;好吧，当 ICE 来到纽约时会发生什么——&lt;/em&gt;他们会的，他们是的，我已经在邻里聊天中看到了。就像，&lt;em&gt;当他们派遣坦克驶过布鲁克林的弗拉特布什大道时&lt;/em&gt;——未来几年的某个时候可能会发生这并不是一件疯狂的事情&lt;em&gt;——我要给谁发短信？我要向谁求助？&lt;/em&gt;是那些来我家吃晚饭的人、他们的朋友和他们的网络。我将其描述为我在 2025 年所做的最具政治性的事情。我是一名政治特工，在 2025 年的两次不同选举中投票——谢谢纽约市——并捐款、阅读和参与。请人们来吃晚饭是我做过的最具政治性的事情。当我了解明尼阿波利斯正在发生的事情时，我对此感到更加肯定。就像，与周围的人建立牢固的关系将帮助我们度过难关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Warzel：&lt;/strong&gt;在 2025、2026 年，你从社交方面学到了什么？这个时代，人们的感觉真的很孤立吗？有一种名副其实的“孤独流行病”，无论你想如何描述它。从你家 52 顿晚餐中，你学到了什么关于社交的知识？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;第一，被邀请过来确实让人们感到惊讶。人们对我们邀请他们来到我们家感到震惊。第二，我们设定的基调确实很重要。我们能做到多随意呢？我经常早上给别人发短信说，&lt;em&gt;嘿，仅供参考，我的一个孩子没有穿裤子，而我还穿着睡衣。稍后见。&lt;/em&gt;就像，非常积极地把事情说清楚——这并不花哨；而是。这是尽可能真实的。因为这是我们人生现阶段能做的一切。但无论如何都要到我们家来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想说的是，自从我写了这篇文章并发布了有关它的文章以来，我收到的一些问题（因为&lt;em&gt;总是发布）&lt;/em&gt;确实让我感到震惊。人们会问，比如，&lt;em&gt;那么你谈论了什么？&lt;/em&gt;书籍、电影、假期、我们的孩子、狗，各种各样的东西。但我确实认为，社交肌肉——我这么说并不是想让任何人感到尴尬，这是一个真正的问题——社交肌肉已经明显萎缩，而你想得太深，以至于你忘记了实际上你可以放手。不是梅尔·罗宾斯，但你可以放手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;你知道，我喜欢——我可能正在扼杀它，但我相信这就像[库尔特]冯内古特的名言。我认为这就像，&lt;em&gt;人类生在这个地球上就是为了放屁，&lt;/em&gt;这句话是这样的，对吧？就像，我想到了这一点。当我读到你的帖子时我想到了这一点，有时当我与我的社区一起出去参与任何事情时我也会想到这一点。很多时候就像……它没有结构化，对吧？这不是“这是我们今天要讨论的内容清单，以及我们要采取的八项政治行动，以及十二件事。”就像，我有时几乎记不起我们谈论了什么，对吧？但就是这样，带着这样的感觉离开，就像，&lt;em&gt;那太棒了，但没有成效，因为它没有成效。&lt;/em&gt;这就像一件美妙的事情。感觉这就是我们喜欢、我们需要拥有的东西。只是那种非结构化的悬挂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;当家里只有四六个人闲逛、吃晚饭、喝葡萄酒或其他任何事情时，打电话真的很难。我认为这也是其中很重要的一部分；我有两三个小时没有上网。我希望那是我生活的更多内容。我希望我能更好地不要玩手机。但是，尤其是当人们结束时，拔掉电源是非常有价值的。太有价值了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Warzel：&lt;/strong&gt;嗯，我想我们可以通过包装这个来让人们拔掉插头。阿曼达，谢谢你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;出色的延续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我正在努力。这对我来说仍然是新鲜事。我们正在努力。阿曼达，这太可爱了。非常感谢您帮助人们尝试了解如何使用这些工具，让自己感觉自己是一个正常人，而不是被算法之风所左右。太感谢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;嗯，这是我的荣幸。我只想说——我知道这感觉很糟糕。我们赢了。我们会赢。我想这就是我最近几天从互联网上学到的东西。就像——它们不受欢迎。他们所做的事情并不受欢迎。他们在&lt;a href="https://www.reddit.com/r/catbongos/%20for%20context!%20%20Turn%20on%20screen%20reader%20supportTo%20enable%20screen%20reader%20support,%20press%20%E2%8C%98+Option+Z%20To%20learn%20about%20keyboard%20shortcuts,%20press%20%E2%8C%98slashBanner%20hidden%20%20%20r/catbongos%20reddit.com/r/catbongos"&gt;Reddit 的子线程中&lt;/a&gt;大声反对他们。他们不受欢迎。这太可怕了，但我们会赢。我发现这真的很令人欣慰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;阿曼达，非常感谢你。真的很感激。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;利特曼：&lt;/strong&gt;谢谢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沃泽尔：&lt;/strong&gt;我们就到这里了。再次感谢我的客人阿曼达·利特曼。如果您喜欢在这里看到的内容，每周五都会推出新的&lt;em&gt;Galaxy Brain&lt;/em&gt;剧集。您可以订阅&lt;em&gt;《大西洋月刊&lt;/em&gt;》的 YouTube 频道、Apple 或 Spotify 或任何可以获取播客的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您想支持我正在做的工作以及我在&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;的所有同事正在做的工作，您可以在&lt;a href="http://theatlantic.com/listener"&gt;TheAtlantic.com/Listener&lt;/a&gt;订阅该出版物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非常感谢。网上见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/ice-proud-boys-militia-enrique-tarrio/685823/?utm_source=feed</guid></item><item><title>如何在信息战中生存</title><link>https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/how-to-survive-the-information-war/685826/?utm_source=feed</link><description>信息比以往任何时候都多——这可能是一件好事。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;这是《图书简报》的一个版本，是我们的编辑每周提供的最佳图书指南。&lt;/em&gt; &lt;i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/books-briefing/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer" target="_blank"&gt;在这里注册。&lt;/a&gt;&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作家是一种魔术师。他们的工作是用普通的墨水和纸张创造出活生生的三维人物。这不是一件容易的事，因为读者无法真正听到、触摸或观察一个角色。现实生活中定义人类的一切——他们所占据的物理空间，或者他们的气味、感觉和声音——都被剥夺了，取而代之的是描述。但作者有一个重要的、神秘的优势：他们可以向你展示某人的大脑内部正在发生什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，这是&lt;em&gt;《大西洋&lt;/em&gt;月刊》图书版块的四个故事：&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/woman-who-became-black-dahlia/685739/?utm_source=feed"&gt;黑色大丽花案最糟糕的事情&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/half-his-age-jennette-mccurdy-book-review-desire-consumption/685777/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;他年龄的一半&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/half-his-age-jennette-mccurdy-book-review-desire-consumption/685777/?utm_source=feed"&gt;根本不像看上去的那样。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/life-after-ambition-book-review/685804/?utm_source=feed"&gt;抱负之后的生活实际上是什么样子的？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/poem-maggie-millner-forbearance/685700/?utm_source=feed"&gt;玛吉·米尔纳的诗《忍耐》&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;小说家乔治·桑德斯在他的新小说《&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780525509622"&gt;&lt;em&gt;守夜》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;中充分利用了这一资产。它的叙述者吉尔是一个真正的读心者，他会突然出现在死亡边缘的人们的脑海中。在&lt;em&gt;《守夜》&lt;/em&gt;中，她守护着即将离世的石油大亨 KJ 布恩，他一生都在贬低地球并否认气候变化的影响。读者可以看到布恩的过去和现在，他脆弱的家庭关系，以及他所有自私的内心叙述。从理论上讲，我们可以了解这个人的一切——他心灵的每一个独特的方面，每一个残酷的言行，以及，是的，每一个从轻处罚的情况。然而， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/george-saunders-moral-novel-vigil/685772/?utm_source=feed"&gt;朱利叶斯·塔兰托&lt;/a&gt;在为&lt;em&gt;《大西洋&lt;/em&gt;月刊》撰写的关于这部小说的文章中有些失望地写道，桑德斯“似乎不愿意在没有迅速提醒人们他是个私生子的情况下，传达布恩更具同情心的特质”。他认为，最终布恩仍然以二维形式呈现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非小说类作家还面临着让一个人从一个段落中脱颖而出的挑战。这对于回忆录作家来说尤其有趣，他们试图向读者介绍自己——有时是为了为政治运动奠定基础。我的同事盖尔·贝克曼（Gal Beckerman）在他的新书《&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780063463905"&gt;&lt;em&gt;我们保持光明的地方&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;》中写道，宾夕法尼亚州州长乔什·夏皮罗“正在做最高职位的假定候选人在写这样一本书时通常会做的事情”。 “他正在层压他的叙述。”夏皮罗呈现了一个非常独特的自己：普通的乔，领导者，尤其是宗教人士。贝克曼写道，这位犹太总督有意使用通用词&lt;em&gt;“信仰&lt;/em&gt;”，作为“他本人和他试图接触的人民之间的一座桥梁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这是夏皮罗的完整作品吗？他的回忆录能否真实地把他介绍给美国？可能不是：他的书更像是一种宣传工具，而不是对这个人诚实灵魂的审视。但贝克曼和塔兰托的批评很有趣，因为它们暗示了更成功的书籍。如果桑德斯和夏皮罗都未能创造出三维人物，这提醒我们，在最好的作品中，召唤的微妙炼金术是成功的。作家确实可以赋予一个人生命。 &lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="罗盘的插图，周围有书页，位于紫色的田野上" height="1125" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/mt/2026/01/2026_01_26_Taranto_Saunders_Vigil_final/original.jpg" width="2000" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;大西洋月刊插图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;乔治·桑德斯将道德带回小说&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;朱利叶斯·塔兰托&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者的作品很好地证明了文学可以探索美德——尽管他最新的小说揭示了其中的陷阱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/george-saunders-moral-novel-vigil/685772/?utm_source=feed"&gt;阅读全文。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt;&lt;b&gt;读什么&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780593534625"&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;兰吉库拉 (Rangikura)&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;strong&gt;，作者：塔伊·蒂布尔 (Tayi Tibble)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下雪天，你可以蜷缩在火边，吃点健康又舒适的东西；你可以坐在窗边，带着一些寒冷而忧郁的东西。或者你可以打开新西兰诗人塔伊·蒂布尔（Tayi Tibble）的&lt;em&gt;《兰吉库拉》（Rangikura）&lt;/em&gt; ，但这些都不是。它俏皮、有力、性感，散发出如此多的热量，选择它作为假日读物就像逃离南方过冬一样。 （在蒂布尔的祖国，十二月&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;夏天。）这并不是说这不严肃：蒂布尔反思了她过去对自己的性别和土著毛利人传统所感到的无情的耻辱；她描绘了自己如何摆脱胆怯，就像花朵从融化的冰层中探出头来。 &lt;em&gt;Rangikura&lt;/em&gt;是她转变的结果，这是一个关于自由、快乐和乐趣的有说服力的案例，向她家族中几代同样庆祝、呐喊和跳舞的女性致敬。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2023/12/poem-tayi-tibble-my-ancestors-ride-wit-me/676224/?utm_source=feed"&gt;“我比太阳还热，”她宣称&lt;/a&gt;。 “我的祖先和我一起骑车/像老鹰一样。当我吹口哨时/他们跑啊跑啊跑。” — 费思·希尔&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2025/12/best-poetry-dark-winter-slow-down/685460/?utm_source=feed"&gt;来自我们的列表：黑暗冬日的最佳诗歌&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt;&lt;b&gt;下周发布&lt;/b&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;📚&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781963108668"&gt;&lt;em&gt;手拿包&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，作者：Emily Nemens&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;em&gt;📚&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780593317495"&gt;&lt;em&gt;伯尼伯灵顿&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，作者：Dan Chiasson&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;em&gt;📚&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781668090008"&gt;&lt;em&gt;文案撰稿人&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，丹尼尔·波皮克 (Daniel Poppick)&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt;&lt;strong&gt;你的周末阅读&lt;/strong&gt;&lt;/h4&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="描绘阿默斯特学院印章的彩色玻璃窗" height="2103" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/mt/2026/01/2026_1_27_Rise_of_the_Liberal_Arts_College/original.png" width="3738" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;兰迪·杜尚 / 阿拉米&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高等教育战争的意外胜利者&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;伊恩·博格斯特&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我通过短信、电子邮件、电话和视频与高等教育领导层的朋友们进行交流。研究型大学和文理学院的现任和前任校长证实了我的直觉：资源充足且享有盛誉的小型学院几乎在所有方面都较少受到高等教育所面临的危机的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了更深入地挖掘，我决定以传统的大学之旅为幌子进行实况调查。 11 月，我参观了四所精英文理学院——阿默斯特学院、戴维森学院、史密斯学院和瓦萨学院——在那里，我与未来的学生及其家长一起参观了校园，旁听了课堂，并与本科生、教授和管理人员进行了交谈。诸如此类的学校是否会成为大学战争的意外赢家？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/liberal-arts-college-war-higher-ed/685800/?utm_source=feed"&gt;阅读全文。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;当您使用本新闻通讯中的链接购买书籍时，我们会收到佣金。感谢您对大西洋月刊的支持&lt;/em&gt;&lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/the-wonder-reader/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;订阅《神奇读者》，&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;i&gt;这是一份周六的时事通讯，我们的编辑会在其中推荐故事，激发您的好奇心，让您充满乐趣。&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;浏览&lt;/i&gt;&lt;i&gt;&lt;a href="https://link.theatlantic.com/click/29381641.11692/aHR0cHM6Ly93d3cudGhlYXRsYW50aWMuY29tL25ld3NsZXR0ZXJzLz91dG1fc291cmNlPW5ld3NsZXR0ZXImdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbCZ1dG1fY2FtcGFpZ249YXRsYW50aWMtZGFpbHktbmV3c2xldHRlciZ1dG1fY29udGVudD0yMDIyMTAxNg/6050e2b21fc16d137f83c038B888c1a2f?utm_source=newsletter&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_campaign=atlantic-daily-newsletter&amp;amp;utm_content=20221120" rel="noopener noreferrer" target="_blank"&gt;我们所有的时事通讯&lt;/a&gt;。&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/how-to-survive-the-information-war/685826/?utm_source=feed</guid></item><item><title>作家的魔术</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/the-books-briefing-writers-magic-trick/685830/?utm_source=feed</link><description>他们的工作是用普通的墨水和纸张创造出活生生的三维人物。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;最近，我观看了一部新纪录片，讲述了一位具有非凡魅力和勇气的神秘女性为她一生中最重大的事件之一做准备的故事。那个女人就是 E. Jean Carroll，而这部电影就是&lt;i&gt;《Ask E. Jean》&lt;/i&gt; ，讲述了卡罗尔的生活以及她决定在民事法庭起诉特朗普总统诽谤和性侵犯的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2019年，卡罗尔&lt;a href="https://www.thecut.com/article/donald-trump-assault-e-jean-carroll-other-hideous-men.html"&gt;声称&lt;/a&gt;特朗普于20世纪90年代中期在波道夫·古德曼 (Bergdorf Goodman) 更衣室对她进行了性侵犯；特朗普立即否认了这一指控，同时在集会和电视采访中&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/06/24/us/politics/jean-carroll-trump.html"&gt;嘲笑卡罗尔&lt;/a&gt;“完全撒谎”并且“不是我喜欢的类型”。 &lt;i&gt;《Ask E. Jean》&lt;/i&gt;跟随卡罗尔准备审判，揭示了她为何将发生的事情埋藏了这么久；它还捕捉到了她在特朗普法律团队作证期间的纠缠中深感不安，以及她最终的胜利。 （陪审团&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/05/e-jean-carroll-verdict/674001/?utm_source=feed"&gt;认定特朗普对卡罗尔的性虐待和诽谤负有责任&lt;/a&gt;，并命令他支付500万美元赔偿；特朗普的上诉目前正在&lt;a href="https://abcnews.go.com/US/jean-carrollasks-supreme-court-reject-trumps-request-review/story?id=129216869"&gt;等待最高法院审查&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但很少有人见过或者听说过&lt;i&gt;《Ask E. Jean》&lt;/i&gt; 。流媒体平台和发行商&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/08/28/movies/e-jean-carroll-documentary.html"&gt;绝对避开&lt;/a&gt;一部如此明显地指责总统的电影，尽管它具有明显的相关性和对卡罗尔的引人入胜的描绘，尽管她知道自己将因此面临一切，但卡罗尔还是毅然决定挺身而出。 “我们所有人都面临着很大的利害关系。这场诉讼不仅仅是针对我的；它几乎与我无关，”她在一个场景中向导演艾维·梅罗波尔解释道。 “这确实是为了全国各地的女性。”在法庭上，卡罗尔面对一位前总统（现已再次当选）的律师，用她的话说，特朗普“当他称我太丑陋而不能强奸时，他受到了他作为总统的工作范围的保护”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统缺乏冲动控制和好战的诉讼行为常常在法庭上失败，但它们对娱乐业产生了深远的影响。美国广播公司（ABC）和哥伦比亚广播公司（CBS）都解决了特朗普提起的诉讼，而不是打架，似乎推断，如果它们为合并铺平道路并让这位反复无常和媒体关注的总统远离他们，那么成本和投降都是值得的。 （深夜节目主持人史蒂芬·科尔伯特在自己的 CBS 节目被&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/07/colbert-ouster-cbc-trump/683593/?utm_source=feed"&gt;取消&lt;/a&gt;前不久，将 CBS 与特朗普的 1600 万美元和解描述为“一笔巨额贿赂”；CBS 称取消“纯粹是财务决定”。）因此，你看不到&lt;i&gt;《问 E. 吉恩》&lt;/i&gt; ，但本周末你有无数的选择来观看一部关于现任第一夫人&lt;i&gt;梅拉尼娅：历史的二十天&lt;/i&gt;的纪录片，这部纪录片的不同寻常的起源（来自 4000 万美元的出价）据&lt;a href="https://www.wsj.com/politics/elections/trump-family-election-cash-bonanza-2f5f8714"&gt;报道&lt;/a&gt;，亚马逊为梅拉尼娅·特朗普支付了约 2800 万美元的个人费用，另外还有 3500 万美元的营销预算）以及在 3,300 多家影院的积极推广，揭示了我们娱乐基础设施的 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/28/business/media/amazon-melania-trump-film-critics.html"&gt;很多情况&lt;/a&gt;，但没有一个是好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/10/melania-trump-memoir-review/680209/?utm_source=feed"&gt;阅读：梅拉尼娅真的不在乎&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公平地说，大多数与&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;有关的人似乎确实感到羞耻，即使不是那些重要的人。亚马逊发送的有关这部电影的宣传电子邮件没有附上个人姓名或电子邮件地址，似乎没有人希望自己的职业或个人品牌因关联而受到玷污。 &lt;a href="https://www.rollingstone.com/politics/politics-features/melania-trump-documentary-amazon-behind-the-scenes-1235505208/"&gt;&lt;i&gt;《滚石》杂志&lt;/i&gt;本周的一篇报道&lt;/a&gt;称，纽约三分之二的电影制作人员同样要求不署名。 （据报道，“我对其中的宣传元素感到有点不舒服”。）&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;由布雷特·拉特纳执导，他因《&lt;i&gt;尖峰时刻》&lt;/i&gt;系列电影以及 2017 年六人对他提出的多项性侵犯和性骚扰指控而闻名。（拉特纳否认或反驳了这些指控；&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;标志着他在缺席九年之后重返公共生活，尽管有一张拉特纳与被指控的性贩运者让-吕克的照片布鲁内尔——现已去世——上个月确实&lt;a href="https://eu.usatoday.com/story/entertainment/2025/12/20/brett-ratner-photo-epstein-files-jean-luc-brunel/87864369007/"&gt;出现了&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我今天参加的&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;放映会上，这部电影最令人惊讶的是，尽管片长只有不到两个小时，但实际上内容却很少。大多数情况下，拉特纳都会捕捉到他的拍摄对象穿着五英寸高跟鞋从一个临界点走到另一个临界点，相机像一只哈巴狗一样尾随着她。她在被拍摄时看起来立即感到不舒服，这种效果永远不会消失。在画外音中，她含糊地表示希望这部电影能够捕捉到她作为第一夫人的动机。 “我每天都充满目标和奉献精神地生活，”她解释道，同时我们看到她正在穿上就职服装，与设计师一起管理总统舞会的美感，并采访各种留着桶形卷发的白人女性加入她的工作人员。她自豪地谈到，在特朗普的第一个任期内，修复了白宫玫瑰园（不幸的是，后来被她的丈夫改造成铺好的露台区）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉特纳似乎迫切希望采取行动，但没有任何行动。节奏令人窒息。镜头停留在一位设计师的助手身上，他在用剪刀修剪梅拉尼娅的就职衬衫时浑身发抖。我们看到第一夫人与法国总统布丽吉特·马克龙举行视频会议，讨论她的“做到最好”倡议。电影中途，拉特纳拿起了似乎是梅拉尼娅父亲的 Super 8 相机，并且再也没有放下过它，因此影片的后半部分充满了直升机和阿灵顿国家公墓的颗粒状手持场景。特朗普就职典礼——拉特纳无情地加入了后台卡玛拉·哈里斯看起来很生气的场景——我们跟随总统和他的妻子参加了三个舞会。梅拉尼娅展示了她定制的就职礼服，纯白色，上面覆盖着黑色丝带，这件衣服现在看起来不可避免地像经过编辑的爱泼斯坦文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中的很多镜头——科技巨头向特朗普致敬、拉特纳试图让梅拉尼娅跟着唱《比利·简》、梅拉尼娅坚持宪法的神圣价值观及其对个人权利的保护——几乎没有其他内容那么引人注目。 （任何斯蒂芬·米勒的一瞥。）但是，尽管梅拉尼娅的丈夫是这个星球上最引人注目的人之一，但&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;对这个主题的高度关注确实提出了一个有趣的问题：他的妻子是特朗普唯一可以忍受被抢风头的人吗？自始至终，总统似乎都对梅拉尼娅感到真正的自豪和迷恋。 “你看起来很漂亮，很漂亮，”他在一个场景中告诉她。 “就像电影明星一样。” （我在接到一个电话时笑出了声，在电话中，身在纽约的梅拉尼娅似乎很恼怒，因为她的丈夫不肯闭嘴，谈论他的选举胜利有多大。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这部电影的起源值得怀疑，时机也很糟糕——周六晚上，这部电影在&lt;a href="https://www.theguardian.com/film/filmblog/2026/jan/26/melania-amazon-authorised-documentary-white-house-premiere?utm_term=Autofeed&amp;amp;CMP=bsky_gu&amp;amp;utm_medium=&amp;amp;utm_source=Bluesky%23Echobox=1769440070"&gt;白宫举行了充满商品的首映式&lt;/a&gt;，恰逢美国对联邦特工杀害重症监护病房护士亚历克斯·普雷蒂&lt;i&gt;的&lt;/i&gt;大规模悲痛和愤怒，但人们对梅拉尼娅的好奇心可能在于，梅拉尼娅·特朗普是我们最近记忆中最难亲近的第一夫人。像所有真正的女主角一样，她现在大多&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/05/07/us/politics/white-house-melania-absence.html"&gt;拒绝在公共场合展示自己，&lt;/a&gt;除非有正式活动或出售东西。去年她在 Instagram 上发布的几乎所有帖子都宣传了她的电影、她的品牌装饰品系列、她的 memecoin 或她的“人工智能有声读物”。在她丈夫的第二次就职典礼上，她戴着一顶黑白&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/01/20/style/melania-trump-hat-inauguration-outfit.html"&gt;宽边帽子&lt;/a&gt;，遮住了她的半张脸，让靠近她的每个人都保持一定的距离。 （在对英国进行国事访问时，她选择了深紫色版本，如此令人生畏，以至于你根本看不到她，脱北者网站将这种审美称为“&lt;a href="https://defector.com/nice-hat-melania"&gt;巴巴多克模式&lt;/a&gt;”。）据她的一位前知己斯蒂芬妮·温斯顿·沃尔科夫（Stephanie Winston Wolkoff）称，第一夫人“非常注重隐私”，而且基本上不受丑闻困扰。沃尔科夫在 2020 年出版的《&lt;i&gt;梅拉尼娅和我&lt;/i&gt;》一书中写道：“对她来说，公众的耻辱只不过是在海滩上快速漫步后拍掉脚上的沙子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人可能不那么擅长这样做。这里值得强调的是，梅拉尼娅之前的第一夫人 &lt;a href="https://www.politico.com/story/2008/12/for-first-lady-free-work-but-no-free-time-016308"&gt;通常出于&lt;/a&gt;礼节感而不是特定的道德约束而拒绝在任职期间直接从自己的角色中获利。特朗普世界在这方面&lt;a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/ckgjgyyqgvyo"&gt;明显不同&lt;/a&gt;。制作一部纪录片的想法据说是由梅拉尼娅 2024 年同名&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/10/melania-trump-memoir-review/680209/?utm_source=feed"&gt;回忆录&lt;/a&gt;的成功&lt;a href="https://nymag.com/intelligencer/article/melania-trump-documentary-amazon.html"&gt;引发&lt;/a&gt;的，在这本回忆录中，她无视了数十名指控她丈夫性侵犯的女性，其中包括卡罗尔，而是花了整整四页的时间分析了她希望推出的失败的鱼子酱护肤系列。 （唐纳德·特朗普一直否认任何侵犯和骚扰的指控。）第一夫人在介绍中写道：“我真诚地希望你能在我的旅程中找到灵感。”然后，她详细介绍了她早年与“唐纳德”约会的经过严格挑选的叙述、她的 QVC 珠宝系列、她“积极采用区块链技术”（梅拉尼娅品牌的不可替代代币和加密货币），以及她与继子女的关系，这些关系显然受益于“界限”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;这本书与其说是一本自传，不如说是一本&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2024/10/melania-trump-memoir-review/680209/?utm_source=feed"&gt;价格昂贵的小册子&lt;/a&gt;。 &lt;i&gt;《梅拉尼娅》&lt;/i&gt;这部电影不是一部纪录片，而是一部纪录片。这是一个保护费。这提醒人们，世界上最富有的人投资娱乐品牌不是因为他们关心艺术，而是因为公众关心艺术，而且因为所有这些虚荣项目和投降都是巩固自己权力和财富的一种方式。想到杰夫·贝佐斯（他的妻子是前电视新闻主播）决定投入如此多的资金显然是为了博取总统的好感，同时据报道准备在&lt;i&gt;《华盛顿邮报》&lt;/i&gt;裁减&lt;a href="https://nymag.com/intelligencer/article/inside-the-washington-posts-existential-meltdown.html"&gt;数百个工作岗位，&lt;/a&gt;想想就让人感到难堪。 （亚马逊代表 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/28/business/media/amazon-melania-trump-film-critics.html"&gt;坚称&lt;/a&gt;，该公司在这部电影上投入如此巨资纯粹是“因为我们认为顾客会喜欢它。”）同样令人恼火的是，至少对我来说，苹果首席执行官蒂姆·库克本周出席了&lt;i&gt;《梅拉尼娅》&lt;/i&gt;的首映式，而特朗普政府的军事部队正在杀害美国人并拘留学龄前儿童。梅拉尼娅·特朗普 (Melania Trump)&lt;a href="https://www.bbc.co.uk/news/world-us-canada-45853364"&gt;似乎并不关心&lt;/a&gt;在国家陷入如此严重的危机时推出价值 7500 万美元的节目的视觉效果——这一点她一直明确表示。但大多数美国人都这样做。过去一周的具体细节——明尼阿波利斯的示威和催泪瓦斯、&lt;i&gt;梅拉尼娅&lt;/i&gt;在球体上的广告、白宫的&lt;a href="https://www.thecut.com/article/melania-documentary-screening-white-house.html"&gt;主题马卡龙&lt;/a&gt;、许多专业参与这部纪录片的人的匆匆离去——应该在电影本身被遗忘很久之后才被记住。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/the-books-briefing-writers-magic-trick/685830/?utm_source=feed</guid></item><item><title>梅拉尼娅·特朗普的纪录片是一种耻辱</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/melania-trump-documentary-review/685829/?utm_source=feed</link><description>这部耗资巨大的电影捕捉到了娱乐业的腐败状况。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;对于洛厄尔&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有些事情，说出来也是真的，&lt;br /&gt;属于这一代人的过去；&lt;br /&gt;为自由而战&lt;br /&gt;以及摘下面具的过程——&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所采取行动的故事，&lt;br /&gt;消除罪恶的祸害，&lt;br /&gt;英雄和勇者如何&lt;br /&gt;与他们内心的敌人作战，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随光大胆转身&lt;br /&gt;邪恶与真理的战争。&lt;br /&gt;现在，这场斗争又重新开始了：&lt;br /&gt;诞生了新的青春。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们必须对抗同样的疾病&lt;br /&gt;凭借勇气和决心，&lt;br /&gt;对于我们的国家来说就是总和&lt;br /&gt;我们所有人的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们会成为我们的叛徒吗？&lt;br /&gt;号角，用它的声音召唤？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; —&lt;/p&gt;&lt;p&gt;儿童被用作讨价还价的诱饵&lt;br /&gt;欺骗父母；&lt;br /&gt;尸体毫无生气、静止地躺着，&lt;br /&gt;在街上被冷枪杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一直是民族之歌。&lt;br /&gt;阅读亚当斯法令：&lt;br /&gt;有“尊严”和“威严”&lt;br /&gt;在扔进海里的茶叶里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一些值得注意且引人注目的事情，”&lt;br /&gt;他在日记中写道。&lt;br /&gt;让人忍不住一看&lt;br /&gt;“历史上的新纪元”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在他们中间安置军队，&lt;br /&gt;在苦涩的和平时期，&lt;br /&gt;当波士顿发生大屠杀时&lt;br /&gt;对于一个国家来说，玷污了租约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们为人民赢得了自由&lt;br /&gt;但用小字写着：&lt;i&gt;该死。&lt;/i&gt;&lt;br /&gt;对于那个说火腿的人，他们会&lt;br /&gt;“抢劫老托尼、娃娃和山姆”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虚伪是显而易见的，&lt;br /&gt;并花了几年时间去战斗&lt;b&gt;——&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;那些批评偷羊者的人，&lt;br /&gt;谁喜欢偷人贼&lt;b&gt;——&lt;/b&gt;&lt;br /&gt;直到那些人偷走，&lt;br /&gt;并点燃自由之光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; —&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些东西荡漾和回响，&lt;br /&gt;重复大声喧哗&lt;br /&gt;这会更好地重新&lt;br /&gt;公众：&lt;i&gt;从大海到闪亮的大海&lt;/i&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的国家需要目标&lt;br /&gt;它缺乏全能的上帝。&lt;br /&gt;讲述苦难的人&lt;br /&gt;警告我们要使用管教杖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如这位伟大的信徒所警告的那样，&lt;br /&gt;背叛说&lt;i&gt;下降&lt;/i&gt;就&lt;i&gt;上升&lt;/i&gt;；&lt;br /&gt;它“分散了整个家庭”&lt;br /&gt;没有第二个想法或声音。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “新形势赋予新职责”；&lt;br /&gt;我们再次发现这是真的，&lt;br /&gt;唯一挥之不去的问题&lt;br /&gt;是我们要做&lt;i&gt;的。&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p style="text-align: right;"&gt;&lt;i&gt;弗吉尼亚州&lt;br /&gt;2026 年 1 月 24 日&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/melania-trump-documentary-review/685829/?utm_source=feed</guid></item><item><title>我们自己的人之一</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/poem-adam-harris-one-of-our-own/685815/?utm_source=feed</link><description>一首诗&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;10 月 1 日，&lt;/span&gt;螺旋监狱 (El Helicoide) 升起烟花，这是一座庞大的监狱建筑群，盘旋在加拉加斯市中心的一座小山周围。对于许多了解建筑物内部情况的人来说，这一景象令人作呕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theguardian.com/world/2017/sep/15/el-helicoide-venezuela-caracas-building-symbol" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;据报道&lt;/a&gt;，在El Helicoide，看守将政治犯的四肢吊起来，强迫他们将脸埋进粪便袋中。委内瑞拉有不少类似的地方：关押批评者是尼古拉斯·马杜罗总统执政风格的一个关键特征。他的政权监禁了数千人——反对派领导人、记者、活动人士、外国人以及普通委内瑞拉人——通常以“背叛祖国”和“叛乱”等罪名入狱，而且通常不会对他们进行审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;螺旋监狱从其他监狱中脱颖而出，部分原因在于它的历史：20 世纪 50 年代，建筑师将其设想为一座未来派购物中心，但该建筑一直闲置，直到马杜罗将其改造成一系列酷刑室。一些委内瑞拉人已将螺旋大厦视为马杜罗统治的标志性纪念碑。在特朗普政府加强针对马杜罗的言论并打击委内瑞拉海岸的船只之际，马杜罗的烟火表演似乎在发出一个厚颜无耻的信息：他的政权正在团结一致，其镇压不会放松。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在马杜罗被关在美国监狱里，而委内瑞拉则由他以前的二号人物德尔西·罗德里格斯在美国的严厉统治下统治。她将如何处理螺旋线所代表的镇压机构，这是许多希望摆脱马杜罗时代的委内瑞拉人所关心的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/machado-maduro-trump/685499/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：委内瑞拉反对派的孤注一掷&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据人权组织称，马杜罗被捕时委内瑞拉至少关押了 1000 名政治犯。他的统治与这些拘留如此紧密地联系在一起，以至于许多囚犯的家人告诉我，他们一发现马杜罗倒台，就赶到监狱询问他们的亲人会发生什么。反对派活动人士将被拘留者的困境作为核心问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为委内瑞拉民间社会的所有部门都已将解放作为我们的中心旗帜，”现流亡的前议员阿德里安娜·皮查多在马杜罗被捕后不久告诉我。 “为了让委内瑞拉实现真正的转型，这是我们需要的最重要的事情。”当地记者开始认真报道这一问题，仔细审查公开声明，寻找有关被拘留者将会发生什么的线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于委内瑞拉的大部分反对派来说，政治犯的命运有望表明特朗普政府对委内瑞拉的意图以及该国是否已经将马杜罗抛在了后面。本月早些时候，美国官员开始呼吁释放他们，罗德里格斯似乎做出了回应，尽管速度很慢。据人权组织 Foro Penal 称，该政权周日释放了&lt;a href="https://foropenal.com/confirman-104-nuevos-excarcelados-el-noticiero-emision-meridiana-26-01-26/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;104 人&lt;/a&gt;。 （特朗普总统&lt;a href="https://www.cnn.com/2026/01/26/americas/venezuela-delcy-rodriguez-enough-us-orders-trump-oil-hnk-intl" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;感谢&lt;/a&gt;罗德里格斯的“强有力的人道主义姿态”。）本月获释的总人数现已达到&lt;a href="https://x.com/alfredoromero/status/2016922251954729034?s=20" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;302 人&lt;/a&gt;。这使得大约 70% 的已知政治犯被关押，这表明美国官员要么没有像他们声称的那样对政权拥有足够的控制权，要么他们确实有控制权，但并没有足够关心使用它。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="委内瑞拉-政治犯-064.jpg" height="655" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/rZUW1gkbRf6TR4ydMuRECRofYWA=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/VENEZUELA_POLITICAL_PRISONERS_064/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;阿德里亚娜·洛雷罗·费尔南德斯 (Adriana Loureiro Fernández) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;防暴警察在加拉加斯第七区拘留中心周围巡逻。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;马杜罗政权&lt;/span&gt;将任意拘留作为其主要恐吓工具之一。过去十年中，Foro Penal 记录了超过 18,000 起未经法律正当理由或正当程序而被捕的案件。其中包括儿童、残疾人和老年人，以及反对派领导人和活动人士等政治目标。 2024 年，警方截获了一条私人语音信息，其中一位名叫玛吉·奥罗斯科 (Marggie Orozco) 的医生在谈到该国的经济危机时表示，政府正在“把我们饿死”。奥罗斯科因申诉而被判处 30 年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上台的头几天，罗德里格斯政府监禁了数十名委内瑞拉人，其中包括&lt;a href="https://es-us.noticias.yahoo.com/polic%C3%ADa-venezolana-detiene-festejar-ca%C3%ADda-155254437.html?guccounter=1&amp;amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvbS8&amp;amp;guce_referrer_sig=AQAAANeHAPGtDW9bcsNpIX50MH22t5vVqNUmU3rn1k0GmjgB2jDKomQJGuzj02M3WU_2ozc8Mg3XItn_LT5-Kaa353rSw29zTQ2vQOFCuuqJ5cGJFBTZzC05BjgrmcwUIuhRKRMWloMJgh_aRmio6XF1GRlkgV9m2kvW2v-vatcZWH5w" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;两名庆祝马杜罗倒台的农民&lt;/a&gt;和 14 名报道新总统宣誓就职仪式的记者。然后，在马杜罗于 1 月 3 日被捕三天后，特朗普发表了一段评论，似乎导致该政权改变了策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在向国会共和党人发表讲话时表示：“他们在加拉加斯市中心有一个酷刑室，正在关闭。”但他没有详细说明。几个小时内，西班牙语&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=-PJwVJhIddA" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;新闻媒体&lt;/a&gt;就&lt;a href="https://es-us.noticias.yahoo.com/trump-cerrar-helicoide-burla-maduro-184927304.html?guccounter=1&amp;amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly93d3cuZ29vZ2xlLmNvbS8&amp;amp;guce_referrer_sig=AQAAANeHAPGtDW9bcsNpIX50MH22t5vVqNUmU3rn1k0GmjgB2jDKomQJGuzj02M3WU_2ozc8Mg3XItn_LT5-Kaa353rSw29zTQ2vQOFCuuqJ5cGJFBTZzC05BjgrmcwUIuhRKRMWloMJgh_aRmio6XF1GRlkgV9m2kvW2v-vatcZWH5w" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;称，特朗普已宣布关闭螺旋机，除了特朗普的口头声明外，没有援引任何进一步的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; El Helicoide 并没有关闭。但委内瑞拉议会议长、德尔西的兄弟豪尔赫·罗德里格斯 (Jorge Rodríguez) 于 1 月 8 日宣布，政府将释放&lt;a href="https://www.infobae.com/venezuela/2026/01/08/jorge-rodriguez-anuncio-la-liberacion-de-un-numero-importante-de-presos-politicos-en-venezuela/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;“大量”&lt;/a&gt;囚犯。特朗普似乎很高兴：“因为这次合作，”他在Truth Social上&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115864395969123502" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;写道&lt;/a&gt;，“我取消了之前预计的第二波攻击，看来不需要了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的两周里，政府释放囚犯的速度被活动人士描述为“一点一滴”——平均每天约 10 名囚犯。有传言称，许多剩余的被拘留者已经死亡。 （其中一位名叫艾迪尔森·托雷斯 (Edilson Torres) 的人在释放开始几天后就&lt;a href="https://www.france24.com/en/live-news/20260113-fear-vies-with-sorrow-at-funeral-for-venezuelan-political-prisoner" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;去世了&lt;/a&gt;，享年 52 岁。）委内瑞拉的一些人推测，政府对囚犯的酷刑非常残酷，以至于不敢让公众看到或听到他们的消息。早在 2023 年，国际特赦组织就报告称，官员殴打一名囚犯，直到她不得不&lt;a href="https://www.theguardian.com/global-development/2023/aug/29/beaten-suffocated-forced-into-an-abortion-the-fate-of-one-of-many-venezuelans-under-maduro" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;使用轮椅&lt;/a&gt;，并强迫她堕胎。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉-政治犯-054.jpg" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/etLNjKRSVRhW2NmWNXxQ2wuRDXc=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/VENEZUELA_POLITICAL_PRISONERS_054/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;阿德里亚娜·洛雷罗·费尔南德斯 (Adriana Loureiro Fernández) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;一名囚犯的母亲埃维利斯·卡诺 (Evelis Cano) 在第七区外的守夜活动中&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;逃离马杜罗政权前曾担任检察官约 20 年的扎伊尔·蒙达雷 (Zair Mundaray) 对于为何委内瑞拉政治犯获释如此零星的情况提出了两种理论。第一个与马杜罗的妻子西莉亚·弗洛雷斯有关，在美国军队将她和她的丈夫抓获之前，她&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/03/world/americas/cilia-flores-maduro-wife-venezuela.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;控制了&lt;/a&gt;委内瑞拉的大部分司法部门。据蒙达雷称，他仍在委内瑞拉政府工作的前同事表示，弗洛雷斯留下了一个无人能填补的权力真空。他告诉我，因此，司法决策速度变慢了。第二种理论是，罗德里格斯本人并不急于释放这些囚犯，特朗普政府似乎并不介意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，罗德里格斯声称政府释放了&lt;a href="https://www.reuters.com/world/americas/venezuelas-interim-president-rodriguez-says-626-prisoners-released-2026-01-23/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;626名囚犯&lt;/a&gt;，但她没有提供证据。她也没有具体说明这些囚犯是&lt;a href="https://latinus.us/latam/2026/1/16/autoridades-venezolanas-engordan-presos-politicos-en-el-marco-de-su-liberacion-ong-161991.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;普通囚犯&lt;/a&gt;还是政治犯——政府不承认这一区别，而且非政府组织也很难区分。 2024 年，政府正式&lt;a href="https://www.amnesty.org/es/latest/news/2024/08/venezuela-aprobacion-ley-anti-ong-castiga-asistencia-victimas-defensa-derechos-humanos/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;取缔&lt;/a&gt;Foro Penal 等追踪政治犯的组织。他们中的许多人仍在继续经营，但他们的工作变得更加困难。许多政治犯没有被保密，因为家人担心将他们登记在非法组织中会降低他们出狱的机会。然而，自发布开始以来，许多人已经&lt;a href="https://abc7.com/post/cientos-de-venezolanos-registran-sus-familiares-como-presos-politicos/18398732/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;注册了&lt;/a&gt;他们的亲人。自 1 月 8 日以来，Foro Penal 已核实了约 200 起此前未报道的政治监禁案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使政治犯被释放，他们的自由仍然是有条件的。活动人士、前囚犯爱德华·奥卡里斯 (Edward Ocariz) 告诉我，许多前被拘留者必须每月去法庭报到。奥卡里斯说，在许多情况下，当局会利用这些场合重新逮捕他们。政府还禁止前囚犯离开该国或接受媒体采访，他决定自行违反这一释放条件。他让我用&lt;em&gt;“unjailed”&lt;/em&gt;这个词来指代被释放的囚犯，而不是&lt;em&gt;“freed”&lt;/em&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;上周五，&lt;/span&gt;委内瑞拉庆祝了全国性节日，纪念统治该国直至 1958 年的军事独裁政权的垮台。罗德里格斯呼吁在加拉加斯举行&lt;a href="https://radiomiraflores.net.ve/rodriguez-el-espiritu-del-23-de-enero-renace-en-la-union-nacional/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;示威活动&lt;/a&gt;，抗议马杜罗被捕——她认为，马杜罗最能体现当天的精神。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/venezuelan-opposition-crossroads-gonzalez-machado-election/685518/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：委内瑞拉反对派有一个选择&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离示威活动不远，在加拉加斯附近的一个小镇，人们在 El Rodeo 1 监狱外排队，希望见到亲人。 19 岁的劳雷尔伯特·古铁雷斯 (Lorealbert Gutierrez) 告诉我，每个周五黎明时分，人们就开始排队，他的五名亲戚都在监狱里。许多参观者都带来了礼物；古铁雷斯通常带着肥皂来。有些游客无法进入，而那些进入的游客通常要等待几个小时。警卫蒙住他们的眼睛，护送他们到一个房间，在那里他们有 25 分钟的时间在屏幕后面与亲人交谈，并受到持续的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马西尔·科尔多内斯 (Massiel Cordones) 是一名囚犯的母亲，原定要到周日才去看望她的儿子，但她已经在 El Rodeo 外露营了几个星期。当她听说政府将释放一些囚犯时，科多内斯驱车七个小时到达加拉加斯。她在首都买不起酒店，所以就睡在监狱旁边的一个凉亭的屋顶下，那里的小贩在探视日向囚犯家属出售食物。第一天晚上，她睡在地板上。然后志愿者给了她一张床垫。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="委内瑞拉-政治犯-118-2.jpg" height="655" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ABXxUCDDLCt2Y8wSWwIYj7VcmXQ=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/VENEZUELA_POLITICAL_PRISONERS_118_2-1/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;阿德里亚娜·洛雷罗·费尔南德斯 (Adriana Loureiro Fernández) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;Massiel Cordones（中）在 El Rodeo I 监狱外的守夜活动中祈祷。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;科多内斯的儿子是何塞·安赫尔·巴雷诺 (José Ángel Barreno)，28 岁，陆军中尉。她告诉我，巴雷诺从来没有违抗上级，也没有批评过政府，但他是一名叛逃士兵的侄子，所以他的同事们不信任他。 2020年，当局逮捕了巴雷诺，而军方则在寻找他的叔叔。当局首先将他送往埃尔螺旋 (El Helicoide)，那里的警卫实施电击作为一种酷刑。但他告诉母亲，自 2022 年以来他一直在的 El Rodeo 的情况更糟。 “他说这是真正的地狱，”科多内斯告诉我。科多内斯卖掉了她的房子来支付律师费，并向 Foro Penal 报告了她儿子的案件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你知道，当你的儿子是政治犯时，你就是政治犯，”她说。 “幸福到了尽头。明知道他不吃，你怎么还能吃？明知道他冷，你怎么能睡觉？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次与科多内斯交谈是在周六。她告诉我，她几乎可以肯定官员不会让她来访。上周早些时候，她发表公开&lt;a href="https://www.instagram.com/reel/DTvdfVUEVLM/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;声明&lt;/a&gt;，谴责对囚犯施加的酷刑。科多内斯担心当局会因为她的直言不讳而惩罚她或她的儿子。但她的儿子多次告诉她要继续向媒体谈论监狱内的情况。她听说看守告诉囚犯，他们的家人已经停止在外面露营，也不再每晚举行烛光守夜活动。科多内斯希望她的儿子知道这不是真的。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="委内瑞拉-政治犯-084.jpg" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/p-dYVxNOW4SrxrqEXHIvSzCmBlk=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/VENEZUELA_POLITICAL_PRISONERS_084/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;阿德里亚娜·洛雷罗·费尔南德斯 (Adriana Loureiro Fernández) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;Lorealbert Gutierrez 在 El Rodeo I，她的大部分家人都被关押在那里&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;第二天下午我再次与她交谈，发现她非常高兴。她一觉醒来，得知一天之内就有一百多名政治犯被释放的消息。她已经见到了她的儿子并传达了这个消息。科多内斯告诉我，她现在确信他有一天会被释放。至少，她告诉他，家人仍在外面露营并守夜——政治犯并没有被忘记。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:05 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/poem-adam-harris-one-of-our-own/685815/?utm_source=feed</guid></item><item><title>美国对委内瑞拉控制的早期考验</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/01/venezuela-political-prisoners-maduro/685818/?utm_source=feed</link><description>委内瑞拉政治犯的命运可能揭示特朗普政府到底拥有多少权力。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普政府&lt;/span&gt;正在考虑使用熟悉的脚本对外国对手进行另一次攻击。总统再一次在他的潜在目标的攻击距离内集结了他所说的“无敌舰队”，并告诉国家领导人达成协议——否则就不然。政府暗示了其采取军事行动的理由，并表明了它希望从一项协议中得到什么，但唐纳德·特朗普眼中的国家领导人已立即拒绝了该协议。总统再次表示时间已经不多了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统的这种咆哮可能会被视为特朗普&lt;i&gt;交易艺术&lt;/i&gt;外交的又一个例子——发出夸大的威胁，以期迫使谈判达成解决方案。但考虑到不到一个月前，特朗普通过实施令人震惊的高风险袭击，将委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗从宫殿拖到纽约监狱，发出了类似的威胁，这次针对伊朗的另一次军事袭击是很有可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国发动袭击时，至少有 11 艘美国海军舰艇部署在委内瑞拉周围。现在至少有10艘航母在伊朗附近，其中包括两周前离开亚太地区、刚刚抵达中东的亚伯拉罕·林肯号航空母舰打击群。过去10天里，美国也向该地区派遣了飞机、无人机和防空系统，就像在袭击委内瑞拉之前所做的那样。与马杜罗一样，伊朗领导人也发出信号，表示他们不会同意总统所说的避免袭击的条款，即发誓不再进行任何未来的核武器研究。特朗普官员表示，他们正在考虑伊朗的几个目标，但尚未确定胜利会是什么样子，或者如果袭击导致德黑兰政权垮台，他们计划做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115972658725010644"&gt;特朗普周三在《真相社会》节目中表示&lt;/a&gt;，海军“准备好、愿意并且能够在必要时以速度和暴力迅速完成其使命”。 “希望伊朗能够迅速‘坐到谈判桌前’并谈判一项公平公正的协议——无核武器——对各方都有好处。时间已经不多了，这确实是至关重要的！”他补充道：“下一次袭击将会更加严重！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对麻烦政权进行军事打击的威胁已成为特朗普第二任期的标志。美国去年针对伊朗支持的也门胡塞武装开展了为期一周的行动，随后于六月对伊朗核计划进行了有针对性的打击，本月又对马杜罗进行了突袭。如果美国攻击伊朗，它将成为圣诞节以来第五个目标国家，加入尼日利亚、叙利亚、索马里和委内瑞拉的行列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果特朗普最终决定采取行动，对伊朗的另一轮打击将会有所不同，并且可能不会带来总统所青睐的那种快速军事成功。德黑兰在美国瞄准的国家中拥有最先进的军事能力，无论是在其国家军事方面还是通过其代理人，这对该地区的美国盟友构成了威胁。即使美国想像委内瑞拉那样取代伊朗最高领导人，也没有明确的继任者。伊朗由阿亚图拉阿里·哈梅内伊统治，他是最高宗教和军事领袖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿亚图拉的倒台可能会赋予伊斯兰革命卫队（IRGC）权力，这是伊朗安全机构的一个强大分支，独立于国家武装部队运作。尽管特朗普最近的威胁主要围绕核谈判，但之前的声明以及军事计划都建议惩罚该政权残酷镇压全国抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国官员告诉我们，正在考虑针对那些对镇压负有责任的人。这可能包括国家信息网络——该国的互联网和技术机构，该机构在安全部队对抗议者进行屠杀时实施了为期一天的互联网封锁。 （埃隆·马斯克向伊朗抗议者提供了星链卫星服务，但访问受到限制。）规划者还考虑了瞄准该国防空系统及其弹道导弹计划的剩余部分。顾问们严重倾向于利用网络攻击来限制对美国人员或军事资产构成的任何风险。 “混乱和熵是唯一可能的路径，”一位官员告诉我们。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;伊朗公众对该国不断加深的经济危机（包括创纪录的高通货膨胀和货币里亚尔的崩溃）&lt;span class="smallcaps"&gt;表示强烈抗议&lt;/span&gt;，最终演变成自 1979 年伊斯兰革命以来最广泛、最致命的起义。该政权的嗜血策略证明了其日益绝望，人权活动团体表示，已有 6,000 至 16,000 人被杀害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普多次表示愿意进行干预以支持抗议者，并在近三周前通过社交媒体告诉他们“帮助即将到来”。但当时他无能为力：美国军队捉襟见肘，最重要的防御资产驻扎在加勒比海和太平洋地区。此后，抗议活动因政府的镇压而平息，人们质疑现在的罢工是否会重新点燃抗议活动并可能迫使政权下台，或者只会加剧伊朗的暴力并加深整个中东的不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2025/12/somalia-trump-america-first-military/685207/?utm_source=feed"&gt;阅读：这就是“美国优先”的样子&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普要求解决两国在伊朗核野心问题上长期存在的分歧。总统本周表示，伊朗有兴趣进行谈判。但伊朗官员公开拒绝做出让步，而是威胁要对美国的任何袭击做出迅速反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交部长阿巴斯·阿拉格奇周三晚上&lt;a href="https://x.com/araghchi/status/2016568541399445735?s=20"&gt;在社交媒体上&lt;/a&gt;写道：“我们勇敢的武装部队已做好准备，扣动扳机，立即对任何针对我们心爱的陆地、空中和海洋的侵略做出强有力的回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交解决方案仍然是可能的。阿拉格奇今天抵达土耳其，土耳其过去一直充当中间人，会见土耳其外长哈坎·菲丹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·霍普金斯大学高级国际研究学院国际事务和中东研究教授瓦利·纳斯尔告诉我们，伊朗外长的好战言论不应被视为纯粹的言辞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，伊朗可能会发出这样的信息：在 2020 年美国暗杀伊斯兰革命卫队精锐圣城旅指挥官卡西姆·苏莱马尼之后，它可能会发动比在伊拉克的美国基地发动的袭击规模大得多的袭击。它甚至可能比六月袭击以色列核计划后对以色列的报复性打击更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “过去，伊朗对美国的袭击做出了象征性的反应。这次伊朗有可能会以前所未有的方式做出反应，”纳斯尔说。 “他们可能决定以美国军队或海湾地区或全球石油供应的目标为目标——这是一件重大的事情。如果发生这种情况，美国可能会陷入与伊朗的长期冲突。”如果德黑兰因最近的抗议活动而将袭击视为一种生存威胁，需要采取“该死的鱼雷”回应，那么情况可能尤其如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在海湾地区拥有美国军事基地的合作伙伴禁止从其境内发动袭击，因此战斗机或轰炸机可能会从遥远的基地或海军舰艇起飞。一些海湾盟友警告说，美国的袭击可能会导致地区不稳定，并对全球石油经济造成冲击：也门胡塞武装表示，他们将袭击经过红海的船只。伊拉克伊斯兰革命卫队支持的组织对战争发出警告。一段在线视频据称显示真主党成员誓言如果伊朗受到攻击，他们将进行战斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法尔斯通讯社报道，伊朗伊斯兰革命卫队海军政治代表穆罕默德·阿克巴尔扎德表示：“邻国是我们的朋友，但如果他们的土地、天空或水域被用来对付伊朗，他们将被视为敌对国家。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;任何军事行动都面临着接下来会发生什么的&lt;span class="smallcaps"&gt;问题&lt;/span&gt;。特朗普政府在独裁者马杜罗被捕后与他的副手合作，旨在促进随后的政治过渡，这令委内瑞拉的民主反对派感到惊讶。考虑到德黑兰政府的执政时间长、对华盛顿的意识形态敌意以及等级制度，与伊朗政权残余分子的合作将会复杂得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伊朗的反对派运动是支离破碎的，正如特朗普政府的一位官员告诉我们的那样，“他们不能共处一室，更不用说就他们中谁应该领导达成一致了。”它唯一可以同意的是神职人员需要将权力交给人民。除此之外，它在意识形态方面的分歧——其运动包括君主主义者、世俗主义者、民族自治运动和激进组织——也很重要。各派带着深深的历史恩怨和对后政权伊朗的相互冲突的愿景来到谈判桌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/what-i-saw-mashhad-iran/685746/?utm_source=feed"&gt;阅读：我在马什哈德看到的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治压力也来自国会山，共和党议员周三告诉国务卿马可·鲁比奥，他们对白宫未经国会同意甚至事先通知而进行重大军事行动感到沮丧。在参议院外交关系委员会举行的听证会上，肯塔基州共和党参议员兰德·保罗 (Rand Paul) 将 1 月 3 日对委内瑞拉的袭击描述为“总统权力扩张概念”促成的战争行为。尽管政府辩称抓获马杜罗是一次执法行动，但为打击伊朗等核动力对手提出类似的理由将是困难的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥告诉委员会，伊朗“可能比以往任何时候都更虚弱”，很大程度上是因为它在武器和代理人上花费太多，而不是解决长期经济问题。伊朗货币本周跌至 1 美元兑换 1,500,000 里亚尔的历史新低。昨天，欧盟将伊斯兰革命卫队列为恐怖组织，以回应其镇压抗议者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但卢比奥似乎也发出了放弃军事行动前景的信号，他将美国增强舰艇、飞机和防空系统描述为一种“先发制人的防御选择”，旨在“防止针对该地区以及我们盟友的数千名美国军人和其他设施的袭击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更能说明问题的是，卢比奥承认，如果袭击导致本已衰弱的政权下台，美国对伊朗没有明确的继任计划。他表示，像美国与加拉加斯这样的安排要实现起来要困难得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥告诉德克萨斯州共和党参议员约翰·科宁：“这是一个悬而未决的问题。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 01:57:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/01/venezuela-political-prisoners-maduro/685818/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普攻击伊朗的可能性有多大？</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/iran-trump-military-venezuela/685824/?utm_source=feed</link><description>特朗普政府有目标，但没有最终结果。 &lt;br /&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两个人乘坐小雪橇，由一匹奔跑的马拉着穿过雪地。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/j7BEgYmFR0tZiYaxwSjdu_RDVcM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a01_G_2257618739/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;阿图尔维达克/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，在波兰 Ząb 的 Bartolski Wierch 附近，在一年一度的冬季节日期间，年轻的参与者参加 Kumoterki 比赛，这是一项两人团队的马拉雪橇比赛，以传统的雪橇游行庆祝 Podhale 高地文化。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="人们走过一个巨大的灯笼，上面描绘着传奇战士花木兰站在马旁边的情景。" height="1068" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/JjzbgCcAAtJs1kI-gVdL_p-ZTSM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a02_RC217JAOP4HT/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;马克西姆·谢梅托夫/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 23 日，中国四川省自贡市，在中国农历新年到来之际，人们在第 32 届自贡国际恐龙元宵节上走过“木兰传奇”灯光装置旁，迎接马年的到来。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="架子上陈列着四只毛绒马玩具，表情皱着眉头" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/x3Cdl7SU_WjRHFlczls6B3n-g50=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a03_RC2E5JAQZIGI/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; Nicoco Chan / 路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;中国农历新年前夕，中国浙江省义乌市国际商贸城展出的毛绒玩具“哭马”。这款马玩具原本设计有一张笑脸，但一次制造事故使笑脸颠倒了，无意中创造了销售成功。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名装扮成恶魔的游行参与者手持装有烟花的棍子。" height="1126" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/bJdbkYHY-TTfgPJI460V023PY1U=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a04_G_2257685439/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;海梅·雷纳/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，马略卡岛帕尔马，在庆祝圣巴塞洛缪节的传统 Correfoc（“火跑”）节日期间，一名装扮成恶魔的参与者手持一根装有烟花的棍子。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一只小鸟在水盆里泼水，降温。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/1QOoT-oCqYuzJRGilyC0E4_7iz4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a05_G_2258378350/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;马克埃文斯/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 27 日，澳大利亚坎多斯，一只缎纹园丁鸟在水盆中降温。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名妇女在雾扇前纳凉。" height="1063" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/MuIyCbL-r-MfQxjkagAMBw6VI_o=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a06_UP1EM1O0HQD3E/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;霍莉·亚当斯/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 24 日，在澳大利亚墨尔本墨尔本公园举行的澳大利亚网球公开赛白天比赛中，一名女子在雾扇前降温。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一只狗的脸在黑暗的背景下被照亮，它坐起来，很警惕。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/gyPb20gWKB2tCehlM0uNg-4URuA=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a07_RC257JABETPR/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;伊娃·科林科娃/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 23 日，捷克共和国 Deštné v Orlických horách 举行的 Šediváčkův Long 狗拉雪橇比赛中，一只狗正在等待喂食。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="比赛开始前，近距离观察滑冰运动员的脸部。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/YVsUIXE1ZHdHirgOc-45f0i8CEY=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a08_RC2C6JAW28PI/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;克劳迪娅·格列柯/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 22 日，阿里安娜·丰塔纳 (Arianna Fontana) 在意大利博尔米奥溜冰场的短道训练中展示了她的起跑姿势。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="人们观看部分结冰的瀑布。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/eHMNU0kMKr0wnwa3mkvTxHuSH5s=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a09_AP26028756567478/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;塞斯·韦尼格/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 28 日，人们在新泽西州帕特森观看部分结冰的大瀑布。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="高层建筑内的一个人用手机记录攀登者攀登建筑物外部的情况。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/v1Qi4SY9fejCWHxgu-NLIc90iiM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a10_G_2257505403/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; I-Hwa Cheng/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，一名建筑使用者用手机记录了攀岩者亚历克斯·霍诺德 (Alex Honnold) 在没有绳索或安全装备的情况下攀登台北 101 大楼的情况。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一辆越野车试图在一个由冰块制成的大碗形凹陷内漂流。" height="994" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/FXaETxapnPJPqImzMpI45DNsnHU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a11_G_2258030320/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; CFoto /未来出版/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 28 日，中国内蒙古乌兰察布市，一辆越野车尝试在冰砖搭建的冰碗内漂流。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一对冰舞者表演，一个人抓住另一个人的腿。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/uamZwyuSUFz4dKWglawll0CpRQ8=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a12_AP26023571792021/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;安迪·黄/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;巴西选手 Jayin Panesar 和 Natalia Pallu-Neves 于 2026 年 1 月 23 日在中国北京参加国际滑联四大洲花样滑冰锦标赛的冰舞自由舞比赛。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="从空中俯瞰一片被薄雪覆盖的沙丘" height="897" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/wRhU7HemtSP0rSp09oVSQd0kWEg=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a13_G_2258218566/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; CFoto /未来出版/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026年1月29日，中国新疆尉犁县塔克拉玛干沙漠白雪覆盖的沙丘鸟瞰图&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="透过工业设备和烟囱看到明亮的日落。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/IZ0ugM9a1jkjmknvos-56yS_A64=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a14_AP26024615079157/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;德米特里·洛维茨基/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 24 日，俄罗斯圣彼得堡，日落时分，一名男子在涅瓦河的冰面上行走。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一大群反 ICE 抗议者在寒冷的日子里游行。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/SmqlSHk9lYsaIg2cMjDhKM7aBio=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a15_G_2257689472/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;罗伯托·施密特/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，反对 ICE 的抗议者在明尼苏达州明尼阿波利斯市中心的街道上游行。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="车里的一个人拍摄了联邦特工驾驶另一辆车的视频。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/f-b8_7szSsNM6Eg9Xln6WZKSqzw=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a16_RC2W9JA0NWEY/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;赛斯先驱报/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;一名社区成员拍摄了联邦特工于 2026 年 1 月 27 日在明尼苏达州圣保罗执行移民执法行动的视频。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="夜间守夜期间，人们站在街上的高处景观" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/8HvXEzB5vbTaEQcGZkPZpILVE-0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a17_AP26029062518742/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;亚当·格雷/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 28 日，明尼阿波利斯，人们聚集在亚历克斯·普雷蒂 (Alex Pretti) 被联邦移民执法部门枪杀的守夜活动中。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名男子向美国众议员伊尔汗·奥马尔喷洒不明物质后被制服。" height="1063" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/epaSpY_MLz0PR5MMW6pakmV8Cno=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a18_G_2257991193/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;奥克塔维奥·琼斯/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 27 日，美国众议员伊尔汗·奥马尔 (Ilhan Omar) 在明尼阿波利斯主持市政厅时，一名男子向她喷洒不明物质后被制服。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="表演者妮琪·米娜 (Nicki Minaj) 和唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 总统紧握双手的详细视图" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Sahy8YaMoYxMgjyY39dFUsCAwhk=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a19_G_2258680993/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;赢得麦克纳米/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 28 日，在华盛顿特区安德鲁·W·梅隆礼堂举行的财政部特朗普账户峰会上，表演者尼基·米娜 (Nicki Minaj) 和特朗普总统紧握双手站在舞台上的详细视图&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人在堆放的箱子旁边打电话。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/UvVPeMquU-nmSriKO0_2YBiWyTQ=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a20_RC2NAJAAY7IJ/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; Elijah Nouvelage / 路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 28 日，佐治亚州联合市一位知情执法官员称，联邦调查局 (FBI) 对富尔顿县选举中心和运营中心发出与 2020 年大选有关的搜查令后，美国国家情报总监图尔西·加巴德 (Tulsi Gabbard) 站在卡车装卸区边缘打电话。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一位模特在时装秀上展示了一件非常羽毛化的服装。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/JYlT2l8VZjWYi4RLVfrlGtiLxLA=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a21_AP26027516296758/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;奥雷利安·莫里萨德/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;一名模特穿着 2026 年 1 月 27 日在巴黎发布的香奈儿 2026 年春夏高级时装系列作品。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="许多鸟类在湿地上方飞行。" height="1121" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/kGK740vkBA3vq5vCc4xJxkhYt08=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a22_G_2257383555/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; CFoto /未来出版/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026年1月24日，候鸟飞过中国江苏省淮安市白马湖国家湿地公园。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名妇女坐在冰冻水库上方的秋千上。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/03Y42M0iPcNhq9qPpkhLDOgySBU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a23_G_2257426891/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;谢尔盖·加蓬/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 24 日，乌克兰柳季日，一名妇女坐在结冰的基辅水库（又称基辅海）上方的秋千上。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="紧急救援人员正在努力扑灭空袭现场的火灾。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/BPaQqUSCHf3Nmnnu883H91_tthU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a24_G_2257351346/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;亚历山大·马古拉/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 24 日，在俄罗斯持续入侵乌克兰之际，乌克兰紧急救援人员正在努力扑灭基辅空袭现场的火灾。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一名行人穿过城市街道上的大雪堆。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/N7k03Aj8MSd_0Xda4JqRBxA23GE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a25_G_2258260465/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;亚历山大·内梅诺夫/法新社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 29 日，莫斯科市中心，一名行人穿过一条临时储雪街道上的雪堆。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="鸟瞰图显示，山体滑坡后，房屋坐落在悬崖边缘。" height="900" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/2vMhSdfS3ZYmsXRf6im1lmhLHKM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a26_RC2M9JASZ3FG/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;达尼洛·阿诺内/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 27 日，意大利西西里岛尼谢米发生山体滑坡后，俯瞰悬崖边的房屋。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="鸟瞰叙利亚一条河流中一座因战争受损的桥梁，大部分已倒塌。" height="1198" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ludznrSXut_ppxmoHGChA-qhiBE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a27_G_2256952724/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;伊兹·阿尔丁·阿尔卡塞姆/阿纳多卢/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 22 日，鸟瞰叙利亚代尔祖尔省一座因战争受损的桥梁。在代尔祖尔省，近 15 年的冲突造成了大范围的破坏，幼发拉底河上的桥梁遭到袭击，导致居民的日常生活几乎陷入停滞。阿萨德政权、俄罗斯和联军的袭击摧毁了连接河流东岸和西岸的 19 座桥梁，严重限制了平民的行动，并使该地区的商业和社会生活陷入瘫痪。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="公用事业工作人员在结冰的电线上工作。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/-tuNXEPoXkSdDU1mmf6dYgk_4io=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a28_AP26026830270330/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;布鲁斯·纽曼/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 26 日，周末冰暴过后，密西西比州牛津市的一名巡线工正在努力恢复供电。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:21:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/iran-trump-military-venezuela/685824/?utm_source=feed</guid></item><item><title>本周照片：雪沙丘、冰冷风暴、哭泣的马</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/photos-of-the-week/685816/?utm_source=feed</link><description>明尼阿波利斯针对 ICE 的抗议活动、叙利亚因战争受损的桥梁、西西里岛的山体滑坡、澳大利亚的热浪、俄罗斯的大雪等等&lt;br /&gt;&lt;p&gt;每个人都知道让大学生读书很难——还记得书本吗？但注意力危机并不仅限于书面文字。教授们现在发现他们甚至无法让电影&lt;em&gt;专业&lt;/em&gt;的学生坐下来看完电影。 “我曾经认为，&lt;em&gt;如果家庭作业是看电影，那就是有史以来最好的家庭作业&lt;/em&gt;，”威斯康星大学麦迪逊分校的电影教授克雷格·埃尔佩尔丁告诉我。 “但学生不会这么做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我从全国 20 位电影研究教授那里听到了类似的看法。他们告诉我，在过去的十年里，特别是自大流行以来，学生们一直在努力关注长篇电影。塔夫茨大学电影与媒体研究项目的创始主任马尔科姆·特维正式禁止在电影放映期间使用电子产品。执行禁令则是另一回事：大约一半的学生最终会偷偷地看手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些教授告诉我他们没有注意到任何变化。西北大学屏幕文化教授林恩·斯皮格尔告诉我，一些学生总是觉得老电影节奏很慢。 “但是那些真正致力于学习电影的人总是热衷于它，而且现在仍然如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，与我交谈过的大多数导师都觉得现在情况有所不同。而且问题不仅限于大型入门课程。南加州大学电影和媒体研究教授 Akira Mizuta Lippit 说，他的学生让他想起尼古丁成瘾者在放映期间经历的戒断过程：他们不看手机的时间越长，他们就越坐立不安。最终，他们屈服了。他最近放映了 1974 年弗朗西斯·福特·科波拉 (Francis Ford Coppola) 的经典影片&lt;em&gt;《对话》(The Conversation)&lt;/em&gt; 。一开始，他告诉学生们，即使他们忽略了电影的某些部分，他们也需要观看著名的重要和预言性的最后场景。即使这个要求对于班上的一些人来说也太过分了。利皮特告诉我，当场景播放时，他注意到几个学生正在盯着手机。 “你确实必须在最后集中注意力，但我无法让每个人都这样做，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2024/11/the-elite-college-students-who-cant-read-books/679945/?utm_source=feed"&gt;摘自2024年11月号：不会读书的精英大学生&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多学生完全抵制面对面放映的想法。考虑到在宿舍里分配作业很方便，他们认为在校园剧院聚会是一种强迫。约翰·霍普金斯大学电影与媒体研究项目主任梅雷迪思·沃德告诉我，那些教学大纲要求在课外亲自放映的教授可能会发现入学率下降。因此，许多教授现在允许学生在自己的时间观看电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你可以想象结果如何。埃尔佩尔丁在印第安纳大学工作到 2024 年，教授们可以追踪学生是否在校园内部流媒体平台上观看电影。他说，只有不到 50% 的人会开始看电影，只有大约 20% 的人能坚持到最后。 （回想一下，这些是选择参加电影课的学生。）即使学生观看整部电影，也不清楚他们观看影片的仔细程度。电影播放时，有些人肯定会叠衣服或浏览 Instagram，或两者兼而有之。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我交谈的学生承认自己的注意力不集中。他们甚至为此感到难过。但这还不足以让他们看完指定的电影。姆里杜拉·纳塔拉詹 (Mridula Natarajan) 是德克萨斯大学奥斯汀分校的新生，去年秋天参加了世界电影课程。 “有些电影节奏极其缓慢，讽刺的是，这正是电影的重点，”她告诉我。 “但我猜是因为不耐烦，我会跳过一些内容或者以两倍的速度观看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心烦意乱地观看电影后（如果他们真的看过的话），毫不奇怪，学生们无法回答有关他们所看到的内容的基本问题。在最近一次期末考试的多项选择题中，威斯康辛大学麦迪逊分校的电影教授杰夫·史密斯（Jeff Smith）询问了特吕弗的电影&lt;em&gt;《朱尔斯和吉姆》&lt;/em&gt;的结尾发生了什么。全班超过一半的学生选择了错误的选项，称角色躲避纳粹（电影发生在第一次世界大战期间）或与欧内斯特·海明威（电影中没有出现）一起喝醉。近二十年来，史密斯一直在举办类似的考试。他必须按照曲线对最近的考试进行评分，以使学生的分数保持在正常范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我交谈过的教授们并没有因为学生的缺点而责怪他们；而是责怪他们。相反，他们关注的是媒体饮食的变化。从 1997 年到 2014 年，2 岁以下儿童的屏幕时间增加了一倍。所讨论的屏幕曾经是电视，现在更有可能是平板电脑或智能手机。今天进入大学的学生对无限卷轴之前的世界没有任何记忆。作为青少年，他们每天在社交媒体上花费近五个小时，其中大部分时间用于从一个短片视频切换到下一个短片。对人们在电脑上工作时注意力的&lt;a href="https://www.apa.org/news/podcasts/speaking-of-psychology/attention-spans"&gt;分析&lt;/a&gt;发现，他们现在每 47 秒在标签页或应用程序之间切换一次，而 2004 年则为每两分半钟一次。“我可以想象，如果你的身体和心理没有接受过观看长片的训练，你会感觉时间长得令人难以忍受，”南加州大学的利皮特说。 （他还假设，因为每部电影都可以点播，学生们觉得如果他们错过了什么，他们总是可以重新观看——即使他们很少利用这个选项。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2024/03/smartphone-anxious-generation-mental-health/677817/?utm_source=feed"&gt;听着：使用智能手机的孩子并不好&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·霍普金斯大学电影和媒体研究教授凯尔·斯坦恩通常以破冰游戏开始他的课程：&lt;em&gt;你最近看了什么电影？&lt;/em&gt;在过去的几年里，一些学生一直在努力为任何一部电影命名。康奈尔大学表演和媒体艺术教授克里斯汀·华纳也注意到了类似的趋势。她的一些学生刚来时只看过迪士尼电影。威斯康星大学麦迪逊分校的埃尔佩尔丁说，他试图找到一部班上每个人都看过的电影，作为他们可以谈论的共同参考点。最近，这变得不可能了。即使是对电影制作感兴趣的学生也不一定喜欢看电影。 “十年前，想要学习电影和媒体创作的人本身就是电影迷，”埃尔佩尔丁告诉我。 “如今，他们消费的东西和其他人消费的东西一样，那就是社交媒体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，年轻人并没有完全放弃电影。但他们现在观看的故事片往往是为了迎合他们的注意力缺陷而设计的。马特·达蒙 (Matt Damon) 最近在&lt;em&gt;《乔·罗根体验》节目&lt;/em&gt;中露面，他是许多大学生可能没有看过的电影的明星，他表示 Netflix 已开始鼓励电影制作人在电影的前五分钟内加入动作镜头，以吸引观众。仅仅因为年轻人在观看流媒体电影，并不意味着他们正在关注。当他们坐下来观看时，许多人正在第二个屏幕上浏览社交媒体。达蒙说，Netflix 因此建议导演让角色&lt;a href="https://au.variety.com/2026/film/news/matt-damon-netflix-movies-restate-plot-viewers-on-phones-32039/"&gt;重复情节&lt;/a&gt;三到四次，以便同时处理多项任务的观众能够跟上正在发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些教授将注意力衰退视为一个需要解决的问题，而不是一个需要接受的现实。约翰·霍普金斯大学的斯汀正在试行一门“慢电影”课程——几乎没有叙事主旨的极简主义电影——目的是帮助学生重新发展长时间的注意力模式。北卡罗来纳大学电影研究主任里克·华纳(Rick Warner)刻意选择节奏缓慢、细节微妙的电影，比如尚塔尔·阿克曼(Chantal Akerman)的《&lt;em&gt;珍妮·迪尔曼》(Jeanne Dielman)、《布鲁塞尔1080年商业街23号》(23 quai du Commerce, 1080 Bruxelles)&lt;/em&gt; ，这是一部时长三个小时的电影，主要讲述一个女人在公寓里做家务的故事。 “我试图教授那些让他们的观看习惯承受压力的电影，”华纳告诉我。 “我试图让他们相信，正确观看的电影实际上可以帮助他们重新训练他们的感知，并可以教会他们如何再次集中注意力。”他说，一旦习惯了，学生就会享受挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他教授可能认为抵抗是徒劳的，正在适应学生成长过程中所使用的媒体。有些放映较短的电影或让学生多次观看电影。埃尔佩丁主要教授电影制作课程，他已经从教授传统制作方法转向解释如何最大限度地提高观众参与度。他现在要求学生制作三到四分钟的电影，类似于他们在网上看到的社交媒体剪辑。毕竟，这似乎是许多年轻人想要观看的唯一类型的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顺便说一句， &lt;em&gt;《对话》&lt;/em&gt;的最后一幕是偏执狂吉恩·哈克曼在绝望而徒劳的寻找窃听设备的过程中摧毁了他的公寓。他最终放弃了，在废墟中悲伤地吹着萨克斯管。这是一个精彩的场景，值得等待。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:21:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/photos-of-the-week/685816/?utm_source=feed</guid></item><item><title>不能再坐着看电影的电影学生</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/college-students-movies-attention-span/685812/?utm_source=feed</link><description>&lt;span&gt;注意力危机主要集中在电影上。&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这篇文章发表在《今日必读的一个故事》时事通讯中。&lt;/i&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/one-story-to-read-today/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;明尼阿波利斯与 ICE 的斗争难以简单分类。是行动主义吗？反对？政治反对派？反抗？这些术语都没有完全反映我们所看到的情况：人们冒着生命危险来照顾移民并阻碍准军事部队在自己城市的行动。我的同事们用他们自己的、恰当的方式来描述它：也许这就是“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/the-neighbors-defending-minnesota-from-ice/685769/?utm_source=feed"&gt;邻里主义&lt;/a&gt;”，或者是一场“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/minneapolis-ice-protests-democracy/685778/?utm_source=feed"&gt;基本礼仪&lt;/a&gt;”运动。我喜欢一对名叫丹和简的老年夫妇在一份&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;新闻稿&lt;/a&gt;中解释他们加入这一努力的动机的方式：“人道主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想到的词是&lt;i&gt;异议&lt;/i&gt;。如果我们想了解为什么明尼阿波利斯的举报人、拿着相机的人们让特朗普政府以及唐纳德·特朗普本人退缩，我相信我们需要一些额外的历史和更大的地图。我们一直在关注的是一个长期的、既定的传统的一部分——这个传统可能会帮助美国人开启一种不同的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2024/12/what-dissidents-can-teach-us-now/680979/?utm_source=feed"&gt;异议&lt;/a&gt;不是革命，而是革命。这甚至不是政治反对派。这是更基本的东西。它出现在权力（通常是政府权力）践踏人们所了解和重视的基本生活条件的环境中。我们认识到这在明尼阿波利斯意味着什么：人们不喜欢看到邻居受到惊吓和围捕。他们不喜欢看到蒙面持枪男子逍遥法外。他们不喜欢自己的孩子太害怕而不敢上学。与特朗普首次就职典礼后立即发生的“猫帽子”抗议活动不同，明尼阿波利斯普通民众的反应从根本上来说并不是与政府在意识形态或政策上存在分歧。在这座城市寒冷的街道上兴起的运动是为了捍卫任何一个理性的美国人所说的“正常”——对没有暴力和胁迫威胁的生活的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是持不同政见者介入的时候。自特朗普第一个任期以来，历史学家一直在为我们提供过去的类比，以帮助解释我们前所未有的政治现实——现在有更多的人愿意说出&lt;i&gt;威权主义&lt;/i&gt;、甚至&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/america-fascism-trump-maga-ice/685751/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;法西斯主义&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;等词。但当谈到对抗这些力量所需的心态和行动时，过去也提供了我们不应忽视的先例和榜样。自从暴政存在以来，就有人抵制从众的压力，甚至抵制自我保护的本能，以便说“不”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯的持不同政见者让我想起了 20 世纪 70 年代末军政府时期的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2025/07/how-recover-state-terror-argentina-dirty-war-lessons/683497/?utm_source=feed"&gt;阿根廷母亲们&lt;/a&gt;，她们发现自己陷入了困境。他们的孩子因与穷人合作或左翼政治而被视为“颠覆者”，在半夜被绑架，失踪后没有任何解释。对于这些母亲来说，最明显的选择就是保持安静，以避免引起家人的注意。但有些人拒绝这样做。他们开始寻找并提出问题，最终他们一周又一周、一年又一年地聚集在一起，站在总统府外，举着牌子，上面写着&lt;span class="smallcaps"&gt;“他们在哪里&lt;/span&gt;？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2024/12/what-dissidents-can-teach-us-now/680979/?utm_source=feed"&gt;阅读：特朗普时代的心态&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的异议也让我想起了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2015/03/the-secret-history-of-the-underground-railroad/384966/?utm_source=feed"&gt;地下铁路&lt;/a&gt;。想想这个解放网络的要求：所有的旅馆老板、教堂执事、农民和家庭主妇都冒着暴力和可能被捕的风险，而正如&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2017/02/frederick-douglass-refugee/515853/?utm_source=feed"&gt;弗雷德里克·道格拉斯&lt;/a&gt;所说，这个国家“被放弃成为奴隶主的狩猎场”。在恐怖的环境下——《逃亡奴隶法》将窝藏逃亡者定为联邦犯罪——这些人进行了自己的道德算计：奴隶制是一种反常现象，值得以任何方式、不惜一切代价加以阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是一部人们从事政治或争取政权更迭的历史。事实上，这&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;人道主义的。这些人并不打算用一种统治秩序或意识形态取代另一种统治秩序或意识形态。他们正在对抗入侵，对侵犯人性的行为做出反应，并决定对此采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想到了另一位持不同政见者，一位熟悉但匿名的人。大多数人认为，1989 年那张著名照片中的男子站在天安门广场附近的一排坦克前，试图阻止他们镇压民主抗议活动。这可能就是他的意图。 （没有人知道他的身份或他的命运。） 但我在那个背着两个购物袋的孤独人物身上看到了别的东西：一个男人可能正在回家准备晚餐，他心里已经有了食谱，他一直在计划那天晚上在他的录音机上听什么音乐，并记住与他妻子谈话的细节，这时四辆坦克突然出现在他的路上。他们挡住了&lt;i&gt;他的&lt;/i&gt;道路，而不是相反。持不同政见者坚持继续他的回家之路。他拒绝让开。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2009/11/havels-velvet-anniversary/307782/?utm_source=feed"&gt;瓦茨拉夫·哈维尔&lt;/a&gt;（Václav Havel）可能是最了解异见人士意味着什么的异见人士，他是捷克剧作家，1989 年成为该国第一位民选总统。 &lt;a href="https://www.nonviolent-conflict.org/wp-content/uploads/1979/01/the-power-of-the-powerless.pdf"&gt;哈维尔从一开始就将异议理解&lt;/a&gt;为根本不具有政治性。相反，他认为这是“前政治的”。它可能源于想要播放奇怪的音乐、留长发、表达自己的想法、捍卫自己的经济利益或保护脆弱的邻居。当你不被允许断言你是谁的这些核心方面时——成为一个完全自主的人——你面临一个选择：要么放弃自己的这些部分，要么拒绝并成为一名持不同政见者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈维尔最伟大的成就之一是《77 号宪章》，这是一份请愿书，后来成为一场运动，成为对共产主义政权的持续反对。但他总是很快指出，整个行动的发起者是一群看上去贫血、长发的摇滚音乐家，他们被称为“宇宙的塑料人”。他们唯一的罪行似乎就是想要演奏让人想起弗兰克·扎帕的怪异、迷幻音乐。他们的歌曲并没有任何颠覆性——其中许多都是关于对啤酒的热爱——因此，当音乐家受到审判并被判入狱时，不难理解他们所受到的压制，而每个自由人所面临的赌注也不难理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2015/03/the-hero-europe-needed/384978/?utm_source=feed"&gt;阅读：欧洲需要英雄&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我们将其与特朗普执政期间大部分时间的抵抗进行比较时，异议的这种基本吸引力就更容易看出。活动人士的策略主要包括大规模抗议活动，例如最近的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/archive/2025/06/photos-no-kings-protests-america-trump/683195/?utm_source=feed"&gt;“无国王日”&lt;/a&gt;活动，以及规模较小、更简单的抗议活动，例如在特斯拉展厅前高呼口号和敲响警钟。这些行为对于支持你自己的政治立场、创造团结感很有用。但它们通常无助于扩大反对范围。它们更像是动员集会——并非没有价值，但也很容易被忽视。抵抗运动的主要信息也是如此，它往往集中在特朗普对民主和法治的威胁上。这也不是前政治的，因为它往往会疏远那些尚未同意这种可怕的（如果准确的话）分析的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将这些抗议活动的不满与持不同政见者在明尼阿波利斯揭露的问题和利害关系进行比较。联邦特工的袭击是对前政治事物的攻击，是对我们在正常时期认为理所当然的共同存在的部分的攻击。你应该能够假设父母，无论是否移民，都不会被剥夺与孩子的联系。你应该假设人们不必因为他们的皮肤是棕色或黑色而躲在家里。你应该假设拍摄与警察的互动不会以你的死亡告终。这些都是前政治假设，我们不是作为民主党人或共和党人，而是作为只想自由生活的个人来看待这些假设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人惊讶的是，哈维尔不太喜欢&lt;i&gt;持不同政见者&lt;/i&gt;这个词，他说，他使用这个词时“带着厌恶，相当讽刺的是，而且几乎总是用引号引起来”。他担心这个标签给人的印象是，有一些精英阶层的人的工作就是“职业不满者”；他坚称，持不同政见者只是“有着普通关怀的普通人”。他们的特别之处在于他们对我们所有人共有的前政治本能的捍卫。他们捍卫如此基本的东西这一事实是否会削弱持不同政见者的行为？我不这么认为。有多少人真的愿意为了成为一个人而做出如此多的牺牲？&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;当谈到特朗普时，我们刚刚看到持不同政见者取得了战术上的胜利，而抵抗却失败了。对于那些对本届政府的行为感到震惊的人来说，问题始终是如何让更多的人对这个国家正在发生的事情持有一种有道德基础的看法。温和地说，这很难。几乎每个新闻事件都经过部落镜头（以及支持它的部落化媒体）过滤。即使是蕾妮·古德（Renee Good）的死亡，从多个角度拍摄到的视频，在很大程度上也被以党派方式解读。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但自从亚历克斯·普雷蒂被杀后，情况发生了变化。越来越多的人开始将国家针对公民的暴力行为视为反常现象。听听&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/alex-pretti-shooting-trump-ice-minneapolis/685780/?utm_source=feed"&gt;那位&lt;i&gt;退出&lt;/i&gt;明尼苏达州州长竞选的共和党人的说法，&lt;/a&gt;部分原因是他在明尼阿波利斯所看到的情况：“我不能支持全国共和党人对我们州公民的报复，我也不能认为自己是这样做的政党的成员。”甚至特朗普本人也能感受到这种变化，他将负责该市边境巡逻行动的人降职，并谈到需要“稍微缓和局势”——这在他的词汇中不是常用的短语。对于这两起死亡事件，我们距离正义还有很长的路要走，但从&lt;a href="https://www.foxnews.com/politics/fox-news-poll-59-voters-say-ice-too-aggressive-up-10-points-since-july"&gt;民意调查&lt;/a&gt;甚至福克斯新闻的报道来看，现在有更多的人同意&lt;i&gt;发生&lt;/i&gt;了违法行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/minneapolis-ice-protests-democracy/685778/?utm_source=feed"&gt;阅读：美国人现在应该做什么？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发生这种情况是因为明尼阿波利斯的美国异见人士。他们在聚光灯之外组织起来，不是为了全国性的动员，而是以当地的邻国为重点。他们通过信号频道进行交流，在小学外站岗，为在家中避难的受惊移民送去食物。他们强调警惕、谨慎、安全和计算风险——所有这些品质都是苏联持不同政见者的特征，也是今天德黑兰和北京持不同政见者的特征。他们的行为产生了道德见证联邦特工在他们城市所做的事情的图像。但它们也形成了鲜明的对比，凡是有眼光、有善意的人都不会不认识到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的异见如果继续发展下去，就需要与过去数月和数年的抵抗有所不同。它需要关注我们所有人的共同点，即哈维尔所说的“生活目标”。我们的共同目标比我们有时意识到的要多得多。我们可能在税率和外交政策、枪支权利和租金冻结等问题上存在分歧，但当谈到我们对孩子、社区、安全感和福祉的期望时，“正常”是美国的一个普遍概念。在此时此刻，成为一名持不同政见者意味着超越得分和强调差异，而是认识到我们都在失去什么，并吹响哨子以防止这种损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;持不同政见似乎是一种孤独的行为。事情总是这样开始的。但现在需要的是天安门广场上那个人的精神，那个不可动摇的性格，一个坚持回家做那些赋予他人生目标的事情的人，不会让几辆坦克挡住他的路。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:21:42 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/college-students-movies-attention-span/685812/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>