<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:08:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>今日大西洋琐事：艾潘妮死在哪本书里？</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/daily-trivia-questions-answers-week-16/685857/?utm_source=feed</link><description>测试您的知识，并阅读我们的最新故事以获得一些额外帮助。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;蒙面持枪男子涌入美国城市。他们以执行移民法的名义这样做。然而，联邦特工没有理由向购买武器的公众隐瞒自己的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;偶尔批评特朗普的北卡罗来纳州共和党参议员汤姆·蒂利斯在接受美国有线电视新闻网&lt;a href="https://www.threads.com/@aaron.rupar/post/DUEiVLdCV7b/video-tillis-says-he-opposes-ice-being-barred-from-wearing-masks-ive-seen-people-dox-m"&gt;采访&lt;/a&gt;时表示，他对联邦特工戴口罩没有意见。 “我见过有人对我进行人肉搜索。我见过有人拍照并识别执法人员，然后将他们的家人置于危险之中，”蒂利斯说。他表示，要求特工摘下甚至摘下口罩会危及他们的安全——“我认为这一步太过分了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人肉搜索（Doxxing）——传统上意味着公开曝光普通人的身份和家庭住址，并威胁称曝光后将进行骚扰甚至暴力——是网络欺凌中的一种常见手段。尽管暴露某人的家庭住址显然具有威胁性，但“人肉搜索”的概念不能仅适用于了解面向公众的政府雇员的身份，尤其是那些有权使用武力的雇员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂利斯的逻辑说明了美国的执法方式已经变得多么扭曲。警察是平民；他们是公务员，而不是凌驾于公众之上。警察——就此而言，政治家——的工作的一部分就是要被识别出来，因为他们被赋予了深刻的权威。使用武力的能力是一项重大责任，需要高标准的行为，并且在滥用时可以而且应该被撤销。这并不是为了让公众知道联邦特工是谁而“人肉搜索”他们。我们应该知道他们是谁，因为这就是我们让他们承担责任的方式。这就是为什么警察佩戴可见的徽章号码和姓名标签。他们所承担的职责与匿名不相容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普通警察不戴口罩，除非在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/07/face-covering-masks-ice-officers/683392/?utm_source=feed"&gt;极其罕见和特殊的情况&lt;/a&gt;下。尽管从统计数据来看，普通警察面临的风险远大于移民代理，但情况确实如此。卡托研究所的 Alex Nowrasteh 根据去年的数据进行&lt;a href="https://www.cato.org/blog/2025-was-2nd-safest-year-border-patrol-ice-agents"&gt;分析&lt;/a&gt;，“不在 ICE 或边境巡逻队工作的执法人员的死亡率是移民执法人员的 6.3 倍。”事实上，报告发现，移民特工面临的风险并不比普通人高：“ICE 或边境巡逻人员在执行任务时被谋杀的几率约为每年 94,549 分之一，比平民被谋杀的可能性&lt;em&gt;低&lt;/em&gt;约 5.5 倍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果有执法机构特别不适合匿名，那就是海关和边境保护局以及边境巡逻队。记者&lt;a href="https://www.doomsdayscenario.co/p/accountability-for-ice-and-cbp"&gt;加勒特·格拉夫 (Garrett Graff)&lt;/a&gt;向伊利诺伊州州长设立的问责委员会证明了自己的调查结果，他表示，从 2005 年到 2024 年，近 5,000 名美国海关和边境保护局 (CBP) 和边境巡逻人员被捕。&lt;a href="https://www.americanimmigrationcouncil.org/blog/cbp-website-agents-corruption-misconduct/"&gt;有关特工面临的大量腐败相关指控&lt;/a&gt;的信息可以在 CBP 自己的网站上找到。格拉夫写道：“美国海关边境保护局特工和办公室的人均犯罪率高于美国无证移民的犯罪率。”从统计数据来看，“最坏中的最坏”似乎更能描述美国海关边境保护局和边境巡逻队作为执法机构的能力，而不是&lt;a href="https://www.cato.org/blog/5-ice-detainees-have-violent-convictions-73-no-convictions"&gt;他们所围捕的人&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ICE 没有同样的犯罪行为历史，但它确实有滥用权力和虐待被拘留者的&lt;a href="https://www.npr.org/2023/08/16/1190767610/ice-detention-immigration-government-inspectors-barbaric-negligent-conditions"&gt;长期记录&lt;/a&gt;。简而言之，这些机构所面对的人在美国体系中经常被视为几乎没有人性。现在这些特工已经向美国人发动了。在具有此类内部文化的机构中，给人们戴上口罩总是会引发灾难。特朗普政府抓走了这个国家最腐败、训练最差、最冲动的执法机构，给了他们面具，让他们来对付美国的城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，政客们也不会遮住脸，尽管死亡威胁——这不应该出现在公共话语中——已经变得更加普遍。尽管如此，隐瞒立法者的身份仍然是荒谬的，因为那样人们就不知道谁应该对公共政策负责。立法者不会通过无记名投票进行投票，因为他们可以忽略民众的偏好而不必担心任何后果。这不仅适用于警察，也适用于政客。公众有权了解以自己名义行使权力的人的身份，以便他们可以从滥用或误用权力的人手中收回权力。如果人们可以在不露面的情况下掌握生死攸关的权力，那么我们拥有的是犯罪团伙，而不是警察部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们从联邦移民官员那里看到的精神错乱的行为，包括蕾妮·古德（Renee Good）和亚历克斯·普雷蒂（Alex Pretti）被杀，他们是在引起人们注意或记录特工行为时被枪杀的，这是权力不负责任的直接后果。周日， &lt;a href="https://www.propublica.org/article/alex-pretti-shooting-cbp-agents-identified-jesus-ochoa-raymundo-gutierrez"&gt;ProPublica 透露了&lt;/a&gt;参与普雷蒂枪击事件的两名特工的名字：边境巡逻官员耶稣·奥乔亚和海关和边境保护局官员雷蒙多·古铁雷斯。可以这么说，两名拉美裔美国人按照史蒂芬·米勒（Stephen Miller）的命令杀害了一名白人，试图阻止他们骚扰或驱逐其他拉美裔人。斯蒂芬·米勒是一位犹太裔美国人，其&lt;a href="https://newrepublic.com/article/204191/stephen-miller-maga-terror-state-dark-plot"&gt;祖先逃离了东欧的大屠杀&lt;/a&gt;，这是美国大熔炉在行动中的独特怪诞表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管司法部周五改变态度，承诺对普雷蒂被杀事件进行实际调查，但特朗普总统已经&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/trump-justice/685684/?utm_source=feed"&gt;取消了对刑事起诉和调查的政治控制的传统限制&lt;/a&gt;，特朗普官员也已经&lt;a href="https://www.axios.com/2026/01/25/trump-officials-stick-terrorist-label-on-americans-killed-by-dhs"&gt;宣布普雷蒂是恐怖分子&lt;/a&gt;，而凶手是无辜的。特朗普的其他官员大声宣布，联邦特工在执行职责时拥有“绝对豁免权”。法律豁免权加上匿名就等于有罪不罚。可以合乎逻辑地认为，在这种情况下，特工确实可以逃脱谋杀罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但蒙面移民官员的极端行为造成的后果不仅仅限于这两起致命枪击事件。 &lt;a href="https://www.startribune.com/minnesota-schools-in-crisis-mode-scramble-to-support-students-amid-ice-surge/601571201"&gt;双子城的数千名学生&lt;/a&gt;已经停止上学，与家人一起躲藏起来。双城地区的绝大多数索马里人和西班牙裔居民都拥有合法身份，但这似乎没有什么区别： &lt;a href="https://www.aclu.org/press-releases/aclu-sues-federal-government-to-end-ice-cbps-practice-of-suspicionless-stops-warrantless-arrests-and-racial-profiling-of-minnesotans"&gt;美国公民自由联盟的一项诉讼称&lt;/a&gt;，联邦特工仅根据口音或肤色就随意拦截、拘留和逮捕人们，侵犯了他们的正当程序权利。 &lt;a href="https://www.salemreporter.com/2026/01/31/u-s-citizen-injured-by-federal-agents-in-salem-who-demanded-to-see-papers-union-says/"&gt;据报道，在俄勒冈州塞勒姆，一名美国人被移民官员从车里拖出，索要她的证件，随后被送往医院&lt;/a&gt;。 &lt;a href="https://www.propublica.org/article/immigration-dhs-american-citizens-arrested-detained-against-will"&gt;据 ProPublica 10 月份报道&lt;/a&gt;，她是数十名遭受移民代理身体虐待或长期拘留的美国人之一。当时的实际数字可能更大；现在肯定更大了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是普通警察也不能幸免于 ICE 和边境巡逻队的调查。明尼阿波利斯警察局长布莱恩·奥哈拉 (Brian O&amp;#39;Hara) 告诉&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/12/podcasts/the-daily/minneapolis-police-chief-ice-shooting.html?smid=nytcore-ios-share"&gt;&lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ：“我们发生过很多人被拦住的例子，警察的家人被拦住的都是美国公民。” “他们没有阻止挪威人或爱尔兰人的家人。这种情况没有发生。”联邦特工对双城居民进行种族定性要感谢最高法院法官布雷特·卡瓦诺 (Brett Kavanaugh)， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2025/12/antebellum-constitution/685354/?utm_source=feed"&gt;他在 9 月份的一起影子案件中揭开了第十四修正案的一个巨大漏洞&lt;/a&gt;。 &lt;a href="https://slate.com/news-and-politics/2025/12/brett-kavanaugh-stops-immigration-racial-profiling-ice.html"&gt;卡瓦诺后来试图&lt;/a&gt;收回他灾难性的同意，但这并没有改变联邦特工的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当每天违反宪法时，面具会有所帮助，因为那些确信自己不会因滥用权力而面临后果的人几乎不可避免地会这样做。人们怀疑这是否真的是政府掩盖他们的目的。当你要求人们实质上向他们的同胞发动战争时——&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/20/us/chongly-scott-thao-ice-arrest.html"&gt;迫使衣着轻便的人们进入&lt;/a&gt;明尼阿波利斯寒冷的冬天，拘留&lt;a href="https://www.mprnews.org/story/2026/01/29/2-more-kids-from-liam-ramos-columbia-heights-school-in-ice-custody"&gt;小学生&lt;/a&gt;，跟随好心的撒玛利亚人&lt;a href="https://www.kare11.com/article/news/local/breaking-the-news/this-cannot-continue-100-hunger-relief-groups-call-for-end-to-ice-surge-in-minnesota/89-4fd91aca-5775-4a80-943f-861bc81e9243"&gt;向躲藏的家庭运送食物&lt;/a&gt;，拖拽、殴打、殴打、电击，甚至射杀美国公民——你可能会发现告诉他们，他们可以隐藏自己的身份，这很有用。面具的作用可能不是为了保护联邦特工免受危险，而是为了让他们更容易做出难以言喻的事情。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:08:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/daily-trivia-questions-answers-week-16/685857/?utm_source=feed</guid></item><item><title>ICE 特工戴口罩的真正原因</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/masks-ice-immigration/685834/?utm_source=feed</link><description>面罩的作用可能不是为了保护联邦特工免受危险，而是为了让他们更容易做违宪的事情。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;澳大利亚最近决定尝试一些雄心勃勃的事情。从去年年底开始， &lt;a href="https://www.npr.org/2024/12/19/nx-s1-5231020/australia-top-regulator-kids-social-media-ban"&gt;所有 16 岁以下儿童&lt;/a&gt;都被禁止在 TikTok、YouTube 和 Instagram 等社交媒体网站上拥有账户。由于之前没有国家尝试过这样的禁令，因此不可能提前知道其影响，而且&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/12/australia-social-media-ban-teens/685306/?utm_source=feed"&gt;即使在实施多年后也&lt;/a&gt;可能很难评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，政府试图限制年轻人接触其他种类的诱惑商品（毒品、酒精、香烟、色情作品）的长期经验证明了谨慎乐观的合理性。这项禁令可能会带来一些真正有价值的好处，让年轻人的失误保持局部和短暂，而不是在发展中的心理上烙上永久的烙印，并让年轻人有更多时间发展面对面的社交技能和联系，使生活变得有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深入讨论细节之前，我们必须先解决对社交媒体禁令的两种反思性怀疑观点。首先，无论禁令设计得多么巧妙、多么严格，有些孩子都会想出办法绕过它，因此禁令没有任何意义。按照这种逻辑，各国应该放弃对抢劫、有毒物倾倒和企业渎职行为的禁令，这些禁令都不是百分百万无一失的。一些澳大利亚青少年可能已经&lt;a href="https://www.slashgear.com/2053179/australia-teen-social-media-ban-workaround/"&gt;下载了 VPN 软件&lt;/a&gt;来绕过禁令，但完美主义不应该成为进步的敌人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=dASEmvzDVD4"&gt;听着：这是孩子们在社交媒体上的终结吗？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二个错误是认为所有禁令看起来都像是备受诟病的&lt;a href="https://news.un.org/en/story/2024/12/1157836"&gt;禁毒战争&lt;/a&gt;，许多人认为禁毒战争加剧了监禁、贫困和暴力。社交媒体禁令不像毒品战争。 &lt;a href="https://manhattan.institute/article/legalization-decriminalization-and-other-alternatives-to-prohibitions-that-create-illegal-markets"&gt;政府禁止向青少年、成人或两者提供各种商品和服务&lt;/a&gt;，而且大多数禁令不会造成其他破坏性的社会问题。违反澳大利亚禁令将导致企业被罚款，而不是儿童被送往拘留中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但其他禁令的核心教训是，大多数禁令都产生了预期的效果，减少了它们试图阻止的活动。例如，在烟花爆竹法律更为严格的州&lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0955395923001299"&gt;，与烟花相关的伤害&lt;/a&gt;往往要低得多，但在 20 世纪末和 21 世纪初放宽法律的许多州，与烟花相关的伤害随后上升。也许最能说明问题的是购买和消费烟草、酒精和大麻的广泛年龄限制，这些限制在世界各地都很常见，并已得到广泛研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，合规性将是不完美的。&lt;a href="https://www.cdc.gov/alcohol/underage-drinking/index.html"&gt;疾病预防控制中心的数据&lt;/a&gt;显示，在过去的一个月里，尽管未成年，仍有 4% 的高中生吸烟，17% 使用大麻，17% 吸电子烟，22% 饮酒。由于年长的兄弟姐妹和朋友、宽容的父母、假身份证和不道德的卖家，一些年轻人总能找到逃避这些禁令的方法，类似的策略也可以用于克服社交媒体禁令。然而，所有这些行为在成年人中仍然更为普遍，而且随着年轻人跨过法律门槛，这些行为&lt;a href="https://monitoringthefuture.org/wp-content/uploads/2023/12/mtf2023.pdf"&gt;的接受率显着增加&lt;/a&gt;，这表明了禁令的真正影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他研究表明，即使部分有效的禁令也可以减少未成年人药物使用并带来其他积极成果。研究人员利用 20 世纪 80 年代交错推出的新州法律将饮酒年龄从 18 岁提高到 21 岁，确定尽管许多 18 岁到 20 岁的人逃避了禁令，但提高法定饮酒年龄&lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/12022726/"&gt;却减少了该群体的饮酒量和交通事故&lt;/a&gt;。&lt;a href="https://www.jsad.com/doi/abs/10.15288/jsads.2014.s17.108"&gt;随后的审查&lt;/a&gt;更加果断，宣布有关禁令效果的争论“结束”。类似的政策在 2010 年代末将购买烟草的最低法定年龄提高到 21 岁，并&lt;a href="https://academic.oup.com/ntr/article/27/3/369/7749664"&gt;产生了类似的效果&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;青春期是神经可塑性很强的时期，许多终生的习惯，无论好坏，都在这个时期形成。这就是为什么公司支付高价在吸引年轻观众的电视节目上为其产品做广告，也是社交媒体公司将澳大利亚的禁令视为长期经济威胁的原因。如果人们在大脑完全发育后（大约 25 岁）开始接触某种东西，那么他们对某种东西上瘾的可能性通常会大大降低，而且在青春期，如果有人推迟使用某种成瘾产品，他们出现问题的风险就会下降。研究人员表明，在 53 岁的男性样本中，在饮酒年龄提高后的州和时间长大&lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC3586293/"&gt;，可以预测酗酒事件的减少&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提高成瘾物质最低法定年龄的积极成果并不能保证在社交媒体账户上强制实施最低法定年龄的成功。消费酒精、烟草或大麻需要购买实物。这会产生难以在线复制的监管检查点（例如，强制性身份检查）。与检测某人是否非法使用 Instagram 相比，家长、教师和其他与年轻人一起工作的成年人可能更容易检测到这些物质（闻烟味；注意到某人喝醉了）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在其他方面，禁止访问社交媒体可能更容易。许多青少年似乎&lt;em&gt;想&lt;/em&gt;远离社交媒体；他们认为这不利于自己的福祉，但仍然觉得自己必须这样做才能跟上同龄人的步伐。&lt;a href="https://www.aeaweb.org/articles?id=10.1257/aer.20231468"&gt;令人着迷的经济研究&lt;/a&gt;表明，许多社交媒体用户会花钱避免社交媒体中断，而其他人则继续使用社交媒体，但其中许多用户会花钱让整个网络对每个人都停用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/dumphone-smartphone-technology-apps/684492/?utm_source=feed"&gt;Elias Wachtel：Z 世代能否摆脱 iPhone？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;禁令可能会解决这个集体行动问题，就像在体育比赛中禁止使用类固醇可以让运动员免于为了跟上服用兴奋剂的竞争对手而被迫损害自己的身体一样。年轻人可以单独看色情内容（大概通常更愿意这样做），但如果你认识的人被禁止使用社交媒体，那么社交媒体的吸引力就会大打折扣。因此，禁令可能会降低使用社交媒体的回报，而色情内容则不然：当你的同龄人减少或停止使用社交媒体时，你做同样事情的动力就会增加，形成一个相互强化的循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一个重要问题是该禁令在政治上是否可持续。大麻禁令曾是美国的法律，直到它不再是法律，因为财力雄厚的企业利益和反对惩罚违反禁令的用户（特别是弱势群体）的左倾反企业人士的不同寻常的结合而被推翻。社交媒体禁令已经遭到企业反对，其中包括一些世界上最有影响力的公司。但由于该禁令惩罚的是企业，而不是违反规则的消费者，因此废除禁令的倡导者可能很难获得跨党派​​的支持联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策很少是纯粹好的，禁令可能会导致权衡。例如，几年后，我们可能会了解到，澳大利亚农村青年报告感到更加孤立，但全国初中的阅读成绩正在上升。或者我们可能会发现青少年体育运动的参与度不断增加，但强迫性电脑游戏的数量也在增加。澳大利亚选民必须评估他们认为合理的权衡。无论他们如何选择，当世界正在努力应对如何与如此强大的新技术共存时，他们都会通过成为先行者为其他国家提供服务。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:08:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/masks-ice-immigration/685834/?utm_source=feed</guid></item><item><title>社交媒体禁令确实可以带来很多好处</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/australia-social-media-ban-effects/685853/?utm_source=feed</link><description>澳大利亚的实验是此类实验中的第一个，但酒精、毒品和其他禁令的证据是有希望的。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;每个学习现代艺术的学生&lt;/span&gt;都知道 20 世纪初的欧洲和美国先锋派艺术家如何让土著艺术震撼他们的世界——他们如何着迷并努力模仿他们在民族志展览中看到的动态简洁。毕加索如何通过&lt;a href="https://samblog.seattleartmuseum.org/2015/09/how-picasso-brought-masks-to-europe-and-left-the-masquerade-behind/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;在&lt;em&gt;《阿维尼翁少女》&lt;/em&gt;中为法国妓女贴上非洲面具&lt;/a&gt;来开创立体主义。马斯登·哈特利 (Marsden Hartley) 如何用圆锥形帐篷和美洲原住民符号铺平抽象之路。 1941 年，杰克逊·波洛克 (Jackson Pollock) 在现代艺术博物馆观看纳瓦霍沙画师的展示后，如何&lt;a href="https://www.jackson-pollock.com/article03-jackson-pollock-native-american-art.html" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;开始在地板上作画&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;aside class="callout-placeholder"&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;艺术史 101 中普遍忽视的是相反的情况：欧洲材料和图像如何被土著艺术家重新利用。 1941 年的 MoMA 展览&lt;a href="https://www.moma.org/interactives/moma_through_time/1940/native-american-art/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;充满了古代土著物品&lt;/a&gt;，以及与历史实例密切相关的近期作品。 （该目录建议读者，“优秀的印第安作品，不受白人干扰，包括内敛的色彩和明亮的色彩，通常倾向于经济而不是复杂的设计。”）与现代艺术博物馆早期的非洲和民间艺术展览一样，美国印第安艺术值得被纳入现代主义博物馆，不是因为它&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;现代的，而是因为它为欧美先锋派提供了灵感。不知何故，现代主义对本土模式的模仿被认为是一个原创性不断增强的故事，而本土对西方模式的改编却被认为是真实性下降的。逻辑很清楚：西方艺术的正确任务永远是指向未来；土著艺术的本质就是永远重复过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术界花了一个世纪才意识到自己的错误，但当代土著艺术现在正迎来一个时刻。主要博物馆正在举办近期澳大利亚原住民艺术和美洲本土艺术的展览。在这本 9 磅重的著作&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780226839622" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;《Toi Te Mana：毛利艺术土著史》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;中，艺术历史学家 Ngarino Ellis 热情地描述了一个新的“全球土著艺术世界”。它的出现在 2024 年威尼斯双年展上显而易见，其中包括来自新西兰的毛利艺术家、来自危地马拉的 Kaqchikel 艺术家和来自哥伦比亚的 Nonuya 艺术家。澳大利亚馆屡获殊荣的装置将个人家谱与 65,000 年的原住民历史交织在一起。巴西馆被图皮南巴艺术家更名为 Hãhãwpuá 馆，丹麦馆被摄影师 Inuuteq Storch 重新命名为 Kalaallit Nunaat（格陵兰岛的格陵兰语​​名称）。美国馆保留了它的名字，但它的迷你蒙蒂塞洛外观从人行道到檐口都被乔克托/切罗基艺术家杰弗里·吉布森(Jeffrey Gibson)令人瞠目结舌的几何形状所包围， &lt;a href="https://www.jeffreygibsonvenice2024.org/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;他是第一个在这座建筑中举办个展的美洲原住民&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉布森是世界上最引人注目的艺术家之一，他的土著动物拟人化雕像目前陈列在纽约大都会艺术博物馆的正面。作为麦克阿瑟研究员，他受到评论家的钦佩并受到艺术大众的欢迎，他利用自己的平台使“土著礼物”的想法正常化。这句话旨在打破&lt;em&gt;原住民&lt;/em&gt;与&lt;em&gt;文化停滞&lt;/em&gt;的等式，成为他于 2023 年出版的当代原住民艺术纲要的标题，以及去年秋天&lt;a href="https://www.icaboston.org/exhibitions/an-indigenous-present/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;在波士顿当代艺术学院开幕的&lt;/a&gt;新的原住民抽象巡回展览的标题，然后前往纳什维尔的弗里斯特博物馆和西雅图的弗莱博物馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781636811024" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;这本书内容粗暴而诱人，共有 450 页，其中包含 60 位艺术家的作品图片，&lt;/a&gt;内容涵盖从时髦的概念主义到神秘的视频剧照，从 Jaune Quick-to-See Smith 的抒情画作到 Wendy Red Star 的立体模型印第安人与充气麋鹿的自画像。演示中没有明显的时间顺序或类型顺序，也没有任何通常的学术概述。直到第 35 页才出现扉页。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="红色背景和黑色、白色、蓝色和黄色符号和线条的抽象绘画" height="1415" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/SZN98lq2CoKNyE7iYDsY42Pb2J4=/53x52:1228x1745/1175x1693/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/BoB_Tallman_CreePrayer/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;由纽约 Jaune Quick-to-See Smith 和 Garth Greenan 画廊提供&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;em&gt;克里人祈祷系列 #1&lt;/em&gt; ,&lt;em&gt; &lt;/em&gt;1978 年，Jaune Quick-to-See Smith&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;相比之下，“土著当下”展览给人一种近乎庄严的感觉——15 位艺术家的六打作品，优雅地陈列在宽敞的画廊中。考虑到抽象的标题，土著参考并没有像红星照片中那样跳出来，但它们通过克里族艺术家基莫万·梅切瓦伊斯(Kimowan Metchewais)所说的“活的遗迹”让人感受到——一种在表面之下运行的文化属性，让一切都充满活力。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;展览中&lt;span class="smallcaps"&gt;最古老&lt;/span&gt;、最奇怪的作品是玛丽·苏利 (Mary Sully) 的“个性版画”（实际上是三联画），她出生于 1896 年，去世于 1963 年。这些作品创作于二战前的几十年里，以谜语般的顺序描绘主题，从流线型徽章到装饰图案。例如，献给飞行员贝里尔·马卡姆 (Beryl Markham) 的作品以蓝色的尖峰开始，两边是两条海岸线和相配的女性剪影——这是马卡姆 1936 年破纪录的横渡大西洋的简洁图形总结。在其下方，第二幅图画将这些元素改编成莫尔图案，暗示活塞和波浪；第三幅画通过连锁的多边形来具体化主题。苏利的画作是用彩色铅笔精确描绘的，看起来既天真又优雅。它们呼应了摩登时代的平面广告、装饰艺术海报和面料设计，以及她在纽约生活时遇到的那种现代主义抽象绘画，以及她小时候在南达科他州立岩保留地学到的达科他羽毛笔画。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏利的真名是苏珊·德洛莉亚，她既是英国出生的画家托马斯·苏利（托马斯·苏利在 20 美元钞票上怒视我们的安德鲁·杰克逊肖像）的曾孙女，也是哈佛大学历史学家菲利普·德洛莉亚的曾祖母，菲利普·德洛莉亚于 2019 年出版的著作《 &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780295745046" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;成为玛丽·苏利&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;》首次让她进入公众视野。她是一个内向、看似脆弱的人——德洛莉亚称她为“艾米莉·狄金森的印度灵魂伴侣”——她从未展出过自己的作品，我们也不知道她的目标是什么。她的拍摄对象是一群不拘一格的人：鲍勃·里普利（《信不信由你》中的他）、格特鲁德·斯坦（他有一排玫瑰）、极地探险家伯德海军上将。很难让他们都出演同一部剧，也许是因为他们对她的兴趣不是作为人，而是作为提示。激励她、甚至让她高兴的似乎不是再现，而是转变——从现实生活到几何学、从轶事到永恒的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个世纪的大部分时间里，萨利的画作都未曾出现过，很难说有影响力，但其多部分的格式、身体的谦虚以及流行文化和本土参考文献的随意交织，他们预示了该剧后来的大部分作品。梅切韦斯的&lt;em&gt;《路德》（《条纹人》&lt;/em&gt; ，2003）厚重的纸张以便利贴头脑风暴会议的古怪逻辑爬满了墙壁。它们因之前的折叠而到处都有折痕，被染成铁锈红色和尼古丁黄色，其中一些带有被黑白条纹织物包裹的站立人物的摄影图像。它具有欧普艺术风格的床单幽灵的俏皮感，同时让人想起裹着酋长毯子的原住民领袖的旧照片。梅切韦斯的建筑在正面而不是背面用胶带粘在一起，他称之为“纸墙”，在表面上磨损了它们的偶然性，保留了其他潜在安排和其他连接方式的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/05/bruce-davidson-vine-deloria-jr/682113/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;摘自 2025 年 5 月号：Philip J. Deloria 谈美国原住民激进分子的一代&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这里几乎每个人都上过艺术学校。漫步在画廊中，您可以将波普艺术、概念主义或湾区放克联系起来，这是不会错的。一间房间采用熟悉的简约格式，将几乎相同的物体排列在网格中，观看者的任务是识别它们细微差异背后的概念规则。 Kay WalkingStick 的&lt;em&gt;Chief Joseph 系列&lt;/em&gt;（1974-76）中的 27 幅画作中的每一幅画都带有四种不同排列的切片弧形，但标题将注意力引向了一个真实的人而不是抽象概念：内兹佩尔塞（Nez Percé）领袖，他引导他的追随者进行 1,000 英里的长途跋涉，以追求自决。突然间，那些切片的弧线开始看起来像拉紧的弓，而她柔和的调色板开始感觉像一首挽歌。同样，达科塔·梅斯的 80 个化学图（通过将照片显影剂和其他材料涂在感光纸上而创建）中重复出现的棱角形状是迪内符号，连接着土地和传说。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="带有重复符号、形状和点的黑白抽象图像网格" height="935" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/-9K0bR4t9DW3kvxnbaeImeRkvns=/0x248:4800x3052/4800x2804/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Mace_So_II/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;由艺术家和布鲁斯西尔弗斯坦画廊提供。 © 达科他·梅斯。&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt; &lt;em&gt;So&amp;#39; II (Stars II)&lt;/em&gt; ，2022，达科塔·梅斯&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;对于严肃的当代艺术展览来说，“土著的礼物”感觉异常轻松。这些网格装置占用了大量的空间，但它们所建造的物体可以装进背包里。苏利的作品在手提箱里度过了数十年。梅切韦斯的“墙”不用胶带折叠起来，可以夹在手臂下。这种对纪念性的拒绝在当代艺术中并不罕见，但它们通常表现为对之前事物的反应——偏离表现主义的夸张、极简主义的硬壳、波普的华而不实。然而，你在《土著的现在》中看到的，与其说是反驳，不如说是心甘情愿地与过去握手——但这是一个不同的过去。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;根据定义，&lt;span class="smallcaps"&gt;原住民是&lt;/span&gt;特定地点的，是特定地点与其人民之间文化连续性的一种表述。因此，关于“全球土著艺术世界”的讨论提出了这样一个问题：在哈德逊河谷工作的乔克托/切罗基麦克阿瑟研究员和在澳大利亚中部沙漠工作的文盲安马蒂尔妇女可能有什么共同点。显而易见的答案是殖民剥夺、种族主义和文化屈尊的共同遗产，大量土著艺术以明确的方式呼吁不公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这不是“土著的存在”的中心焦点，也不是维多利亚国家美术馆组织的广泛调查“ &lt;a href="https://www.nga.gov/exhibitions/stars-we-do-not-see" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;我们看不到的星星：澳大利亚土著艺术&lt;/a&gt;”的中心焦点，该调查于11月在华盛顿特区的国家美术馆开始了北美巡展。在伦敦泰特现代美术馆最近为&lt;a href="https://www.tate.org.uk/whats-on/tate-modern/emily-kam-kngwarray" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;开创性的原住民画家艾米丽·卡姆·肯瓦雷 (Emily Kam Kngwarray)&lt;/a&gt;举办的回顾展中，也不见踪影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Kngwarray 是一种现象。她出生于 1910 年至 1914 年之间，在觅食、狩猎和睡在草棚里长大。她记得第一次见到“白人”。 （她逃跑了。）她几乎不会说英语，只有在她的养老金支票上签字时才学会写签名。在她一生的大部分时间里，她的艺术天赋都在人体彩绘和沙画中得到锻炼——这是土著文化几千年来得以延续的仪式的关键要素。但在 1977 年，乌托邦站（她在那里学会了写自己的名字）开始了蜡染课程，蜡染是一种印度尼西亚工艺，在织物上使用热蜡作为染料抗蚀剂，目的是帮助原住民妇女通过手工艺品赚钱。 （资助机构怀疑土著妇女是否有能力完成如此精美的作品。她们不必担心，泰特现代美术馆的发光丝绸上布满了曲线、圆点和扁平的蜥蜴就表明了这一点。）Kngwarray 在 70 多岁的时候开始使用丙烯酸树脂，在她生命的最后八年里，她创作了数千幅画作，其中一些画作有校车大小。视频片段显示，她坚持不懈地在地上的画布上涂抹颜料。随着全球原住民艺术观众的增长，她成为了明星。在她去世一年后，Kngwarray 的作品出现在 1997 年威尼斯双年展上。如今，我们可以看到它&lt;a href="https://www.balarinji.com.au/projects/qantas-emily-kame-kngwarreye-art-aircraft/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;覆盖着一架澳洲航空 787 梦想客机，&lt;/a&gt;上面布满了巨大的红色网和白色斑点。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于非澳大利亚观众来说，泰特美术馆的展览是一次启示。在她 1991 年的画作&lt;em&gt;《&lt;/em&gt;锦》上，黄色、白色、赭石色的斑点在黑暗中聚集又分散。画布长近 10 英尺，高 4.5 英尺，但感觉更大，仿佛它不仅左右、上下拉伸，而且在空间甚至时间上也向后延伸。这是一幅令人惊叹的画作，引人入胜且奇特。因其早期的编排而浮现在脑海中的唯一视觉类比是哈勃太空望远镜拍摄的宇宙云和新生星云的图像，它们的距离难以想象，而且大得难以置信。不过，读一下标签，你会发现这幅画扎根于地面：在 Kngwarray 的母语 Anmatyerr 语言中， &lt;em&gt;kam&lt;/em&gt;是铅笔山药的微小种子和籽荚的名字，她也因此而得名，铅笔山药是澳大利亚中部沙漠原住民的重要资源。无限的空间塌陷成一些小的、局部的、可食用的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《我们看不到的星星》包括摄影、录像和概念艺术，但令人惊讶的是原住民艺术家在过去 50 年来创作的绘画作品的广度。在几个世纪以来，要么是短暂的（人体彩绘；在松散的土地上绘画）要么是不可移动的（岩石艺术）的图像之后，20 世纪 70 年代和 80 年代的许多原住民群体开始制作白人观众可以识别为艺术的东西。在北领地的阿纳姆地，艺术家们扩大了树皮绘画的实践，使用手工磨制的赭石来描绘关节松动的人物形象。在帕普尼亚的西部沙漠定居点，他们使用工业制造的木板和油漆来创作图画，其中点阵相互依偎和碰撞。在乌托邦站，他们从蜡染开始。大多数构图都是从边到边的，有交织的线条、摇摆的锯齿形或在其他形状上下舞动的点阵。没有地平线，没有上升或下降的证据。为什么在地上画画时会产生意象呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在泰特现代美术馆或国家美术馆东楼的背景下，很容易看到西方战后抽象主义的回声——早期的菲利普·古斯顿、晚期的拉里·潘斯、处于纠结线条阶段的布莱斯·马登——但这些参考对 Kngwarray 或 Papunya 艺术家来说就像我们大多数人寻找山药的经历一样陌生。无论我们认为我们看到了什么，他们并不是在画“抽象”；而是在画“抽象”。他们正在画《乡村》。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这个大写的单词在&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781849769761" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;Kngwarray 目录&lt;/a&gt;中出现了 212 次，在&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781636811536" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;“我们看不到的星星”目录&lt;/a&gt;中出现了 189 次，但它的含义仍然难以捉摸。策展人金伯利·莫尔顿（Kimberley Moulton）写道，它可以指一个民族的故土，或者更广泛地指“与他们相关的土地、咸水和淡水、地下和宇宙”。它与被称为“梦想”的祖先故事密不可分，它还包含“法律、地点、习俗、语言、精神信仰、文化实践、家庭和身份”。有了如此广泛的婴儿床床单，各种各样的东西都可以被解读到这些图像中——破裂的地球、水面上的反射光、夜空、生态意识、形而上学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家美术馆展览中迎接参观者的巨幅画作&lt;em&gt;《Ngayartu Kujarra》&lt;/em&gt; （2009 年）大部分由一个边缘摇晃的白色形状占据，约 13 英尺长、7 英尺高。在白色周围，斑驳的斑驳色彩像滨海景观一样膨胀而变薄——这里有一点灌木丛般的绿色，那里有一点沙质的粉红色，一个浅滩状的形状推入白色。标签证实了地形的暗示：Ngayartu Kujarra 是季节性盐湖的 Punmu 名称，也称为多拉湖 (Lake Dora)。出现在构图边缘的大蓝点是周围沙漠中神圣的水坑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这幅画布是 12 名 Punmu 女性的合作项目，是在 118 华氏度的高温下，在户外现场花了一周的时间绘制的。在番木文化“高级守护者”的带领下，妇女们唱歌，然后走上画布作画。完成后，他们将画布放在结了盐的湖面上，并用进一步的歌舞来庆祝。最后，据维多利亚国家美术馆报道，它被带入室内，并添加了最后一件白大衣，“因为所有的狗、茶杯和小孩子都触摸它，它太脏了。” &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="大型抽象画，具有大型中央白色形状，周围环绕着各种彩色圆点" height="962" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/wTJjCDN0IKNBw0m2XzCBWYV0qp0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/5702_080/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;由马图米利艺术家纽曼提供。照片：Predrag Cancar / NGV。维多利亚国家美术馆，墨尔本，费尔顿遗赠，2011 年。© 艺术家。&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt; &lt;em&gt;Ngayartu Kujarra&lt;/em&gt; ，2009，由 12 位 Punmu 女性合作创作：Jakayu Biljabu、Yikartu Bumba、Doreen Chapman、May Chapman、Nyanjilpayi Nancy Chapman、Linda James、Donna Loxton、Mulyatingki Marney、Reena Rogers、Beatrice Simpson、Ronelle Simpson 和 Muntararr Rosie Williams&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;策展人热衷于向游客介绍原住民的生活和世界观。墙板提供了关于乡村和梦想的核心作用的入门读物。照片展示了风景，其斑驳的生长模式在绘画中回响。视频让我们听到正在说的语言。但我们获悉，所分享的内容是有限的。在原住民社会中，获得某些知识、设计甚至颜料可能会受到年龄、性别、家谱或社区内地位的限制。其中一些是可以协商的（最初画家都是男性），但很多是不能协商的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在口头传播的世界中维持这些限制是一回事，但绘画可以带到任何地方并被任何人看到。虽然许多艺术家将绘画视为一种为年轻一代（可能生活在也可能不住在他们的历史国家）保持其文化活力的一种方式，但传统主义者担心地理或精神信息如何出现以及外部观众被告知什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都需要发明。学者们认为，所有这些点的原因之一可能是它们的作用有点像浴室里的卵石玻璃，在不否认不应该共享的情况下扩散。除了寻找受保护知识问题的图像解决方案外，原住民艺术家还需要创造一种新的语言，将仪式的社会性、表演性和短暂性体验转化为挂在墙上的图画的后退、静止体验。像世界各地的艺术家一样，他们在继承的文化和当今的机遇之间游走。雍古族艺术家农吉林加·马拉维利 (Nongggirnga Marawili) 在由卷起的树皮制成的管子上作画，这种形式模仿了雍古人曾经用作骨库的空心原木。她的网格设计既参考了水坑网络，又参考了祖先猎人的鱼陷阱，但它们的洋红色调来自回收的墨粉盒。 12 名 Punmu 妇女在飞机上看到多拉湖后，受到启发，创作了这幅画。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;根据三个展览对土著艺术做出广泛的陈述&lt;span class="smallcaps"&gt;是&lt;/span&gt;愚蠢的。但有一点似乎与众不同——与同一栋建筑其他楼层当代艺术的总体基调形成鲜明对比——是艺术家们对待文化遗产的热情。西方艺术喜欢通过反抗父母来前进。别介意它是通过老式的手段来实现的，例如画布上的油画和铸造金属：这种修辞是一种破裂。在这些节目中，言辞有所不同——既不是拒绝，也不是盲目遵循传统，而只是尊重，以及对一个充满活力和持久的宇宙的肯定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “原住民的礼物”中令人着迷的作品之一是奥迪·默里 (Audie Murray) 的视频装置&lt;em&gt;《熊污迹》(Bear Smudge&lt;/em&gt; ) (2022)。在 30 分钟的播放时间里，你所看到的大部分时间都是一片闪烁的粉彩，就像一幅毛茸茸的、像素化的莫奈风景画。你可以听到风声、拖曳的脚步声以及划火柴的声音。有时，静态中的独特运动暗示着一个人的存在。墙上的文字解释说，您正在观看艺术家在相机镜头上涂抹熊油后举行仪式。没有解释她在熊油脂的另一边到底在做什么，尽管任何看过&lt;em&gt;《保留地狗》&lt;/em&gt;或&lt;em&gt;《外星人居民》的&lt;/em&gt;人都可能认识到飘散清洁烟雾的做法，而且很容易在手机上查找美洲原住民的涂抹仪式。画廊地板上散布的物品提供了线索，但演绎游戏远没有墙上闪烁的场那么吸引人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2022/09/reservation-dogs-fx-sterlin-harjo-native-american/670603/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;摘自 2022 年 9 月号：David Treuer 谈 Sterlin Harjo 的风格混合、陈词滥调的系列剧《保留狗&lt;/a&gt;》]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视觉效果奇怪地让人想起 Kngwarray 的&lt;em&gt;Kam&lt;/em&gt; 。两者都传达了一种运动中的粒子和发生在地表以下的事件的感觉——一些组织引擎悬停在视野之外。这段视频和这幅画是在不同的世纪在地球两端制作的，但它们在使事物可见和清晰之间走着同样微妙的界限。两位艺术家都知道，他们所创作的作品会被不熟悉他们传统的观众看到，或许也不会受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在谈到他的“土著当下”展览时，杰弗里·吉布森提出了一系列当代艺术中罕见的问题：“什么是应该被看到的？你如何保护某些东西？如何改变某些东西，以便你可以分享它，而不是揭示它？”大多数精神传统（土著传统和其他传统）都限制接触神圣事物。但即使超越宗教神秘，提醒你存在超出你知识范围的事物也是有益的。 “我们看不到的星星”的标题的灵感来自于雍古语“星星背后的星星”的概念——一切存在但逃避感知的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “事实证明，”梅切韦斯在 2009 年的 Facebook 帖子中写道，“现代世界中最符合印度人心理的东西就是网络。”这看似遥不可及，但正如技术历史学家詹姆斯·格莱克在最近的一篇文章中指出的那样，蒂姆·伯纳斯·李在创建网络方面的关键见解是“重要的不是对象，而是关系”。这一观察让我想起了 12 名女性一起创作了这幅巨大的盐湖画，以及苏利的画作，其中每个部分之间发生的事情比任何特定部分中发生的事情更有意义。在《土著的当下》一书中，策展人坎迪斯·霍普金斯认为，现代主义者采用了土著物品的外观，同时“消除了文化归属的任何社会角色”，从而错过了重点。我突然想到，如果你重新定位吉布森关于如何共享和保护某些东西的问题，你就会遇到互联网时代的基本难题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艺术世界是一个变化无常的地方。围绕土著艺术的喧嚣不可避免地会消失。然而，艺术本身很可能会继续存在——不是因为在制度环境中存在任何崇高的平等代表权观念，甚至不是因为它打开了一扇通向我们可能不知道的世界的窗户，而是因为它照亮了我们所处的世界。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;本文出现在&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/toc/2026/03/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;2026 年 3 月&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;印刷版中，标题为“土著艺术的秘密”。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:22:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/australia-social-media-ban-effects/685853/?utm_source=feed</guid></item><item><title>本土艺术的秘密</title><link>https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/indigenous-art-museum-exhibitions/685764/?utm_source=feed</link><description>大型展览正在颠覆人们理解美洲原住民和原住民艺术家的方式。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《幸存者》中有一句话：&lt;/em&gt; “感知即现实”。 TikTok 上有一句话：“为了剧情而做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两条格言都与人们讲述自己的故事有关。第一个观点承认，某人对情况的解读会影响结果——即使他们的解读是错误的。第二个宣称所有的生活都是一个故事，你需要提供戏剧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将生活视为一种叙事，然后控制这种叙事的愿望是斯蒂芬·菲什巴赫的处女作《 &lt;a href="https://bookshop.org/p/books/escape-a-novel-stephen-fishbach/95328131e03667cb?ean=9798217048151&amp;amp;next=t"&gt;&lt;em&gt;逃亡&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/p/books/escape-a-novel-stephen-fishbach/95328131e03667cb?ean=9798217048151&amp;amp;next=t"&gt;&lt;em&gt;！》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;的主题。是一部文学惊悚片，讲述了虚构真人秀生存节目从选角到播出的单季故事。菲什巴赫根据自己的经历写道：他曾两次参加&lt;em&gt;《幸存者》节目&lt;/em&gt;的参赛者，并共同主持&lt;em&gt;《幸存者》&lt;/em&gt;播客。为了给他的书提供信息，他采访了许多其他真人秀选手和工作人员。结果将竞赛节目的曲折情节与正在寻找身份和意义的参与者的富有同情心的肖像结合在一起。这既是对电视真人秀香肠如何制作的检验，也提醒人们，如果人们过于专注于使电视节目或生活本身的情节令人兴奋，他们可能会牺牲自己的人性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;逃脱！&lt;/em&gt;加入了许多其他受真人秀节目启发的故事。由前&lt;em&gt;学士&lt;/em&gt;制作人共同制作的《Lifetime》节目&lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2015/08/unreal-bachelor-lifetime/400481/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;《UnREAL》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;同样提供了业内人士对真人秀电视制作的弱点的看法。苏珊娜·柯林斯 (Suzanne Collins) 的&lt;em&gt;《饥饿游戏》(The Hunger Games)&lt;/em&gt;和娜娜·夸梅·阿吉·布伦亚 (Nana Kwame Adjei-Brenyah) 的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2023/05/chain-gang-all-stars-book-review/674143/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;《链帮全明星》(Chain-Gang All-Stars)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;等书都利用电视真人秀作为反乌托邦的脚手架，利用娱乐来麻痹民众，让他们对不公正现象感到麻木。艾斯林·罗尔 (Aisling Rawle) 于 2025 年出版的著作&lt;em&gt;《大院》&lt;/em&gt;以&lt;em&gt;老大哥&lt;/em&gt;相遇的约会节目设置为特色，以此探讨物质主义的贪婪如何阻碍联系。真人秀节目本身的戏剧性就使其成为小说中引人注目的主题。但在&lt;em&gt;《幸存者》&lt;/em&gt;第一季播出 25 年多之后，这一类型在今天显得尤为重要，因为任何拥有社交媒体帐户的人都可以在小屏幕上表演自己的版本。每一篇 Instagram 或 TikTok 帖子都会提出如何编辑生活的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲什巴赫的小说之所以脱颖而出，是因为它探索了自我叙述的复杂动态，也因为他的第一手经历所提供的幕后细节丰富了它。剧中的《&lt;em&gt;逃亡！》&lt;/em&gt;不是&lt;em&gt;《幸存者》&lt;/em&gt; ，但它押韵：两者都有岛屿丛林背景、户外障碍赛场比赛、联盟和背后刺伤。两者都在选角期间进行性格测试，并将球员的药物存放在丛林中摄像机看不见的盒子里。菲什巴赫写道，参赛者可以看出其他选手何时在密谋，因为工作人员将吊杆麦克风移得离他们更近。 （菲什巴赫在作者的注释中写道，虽然许多情节点都受到真实事件的启发，但“这本书中的任何内容都不应被用来指责” &lt;em&gt;《幸存者》&lt;/em&gt;的工作人员。而&lt;em&gt;《幸存者》&lt;/em&gt;存在于小说的世界中，似乎是在强调菲什巴赫并没有&lt;em&gt;真正&lt;/em&gt;描述他曾经参加过的节目。）他是该类型中一些更荒谬的比喻的有趣观察者。他写道，当参赛者争夺食物奖励时，他们“一想到这些湿漉漉的糕点就揉肚子、拉O脸，这与他们在之前的节目中看到的其他参赛者的反应镜头很相似。”尽管制片人中的几个角色转向卡通邪恶，但在大多数情况下，菲什巴赫都设法批评真人秀节目，同时对制作者保持同情心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2020/05/survivor-20-years-later-keeps-teaching-us-trust-no-one/610981/?utm_source=feed"&gt;阅读：美国娱乐界的偏执风格&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;推动小说发展的是每个角色对故事情节的不懈追求，他们希望故事情节能够救赎、改变或提升他们。菲什巴赫的所有角色——米里亚姆，胆怯的年轻选手，希望这部剧能给她带来改变生活的启示；肯特，这位曾经的真人秀明星，希望重拾昔日的辉煌；贝克，这位名誉扫地的制片人将她的问题投射到演员身上；以及背景中的其他真人秀原型的集合 - 都集中在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2017/01/the-bachelor-and-the-redemption-edit/512042/?utm_source=feed"&gt;The Edit&lt;/a&gt;上。 （正如贝克解释的那样，编辑是“电视节目讲述的角色故事的简写”。“我们的工作是简化和澄清。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲什巴赫肯定对电视真人秀的叙事结构如何使人扁平化略知一二。在他的第一次亮相中， &lt;em&gt;《幸存者：托坎廷斯》&lt;/em&gt;中，他说自己被描绘成“比我更英雄”，而在他的第二季&lt;em&gt;《幸存者：柬埔寨》&lt;/em&gt;中，他有时会被用来搞笑。 “在播出期间，我每周都感到非常羞愧，想知道我的哪些时刻将被剪辑以获得最大的喜剧效果，”他&lt;a href="https://ew.com/tv/survivor-stephen-fishbach-tocantins-cambodia-second-chance-quarantine-questionnaire/"&gt;告诉&lt;/a&gt;&lt;em&gt;《娱乐周刊》&lt;/em&gt; 。在&lt;em&gt;逃脱！&lt;/em&gt;菲什巴赫将编辑描述为，往好了说，是一种必要的邪恶，往坏了说，是一种毁灭生命的恶意。玩家们痴迷于节目将如何消化他们的行为，它将讲述什么样的故事。他们会得到失败者编辑还是英雄编辑？例如，当肯特第一次接近该岛时，他“已经在考虑如何在采访中描述它”。制片人操纵玩家扮演他们在选角时预先设定的角色，并为自己构建了如此精彩的故事而沾沾自喜。贝克不惜利用一个女人死去的儿子来让她情绪激动地放弃，或者威逼米里亚姆为了她的“成长弧”而杀猪。摄像机第一次错过的鲨鱼捕猎活动被迫重演，一名参赛者受了重伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使制片人的操纵变得危险，&lt;em&gt;逃走！&lt;/em&gt;很明显，参赛者是他们简化的自我的同谋共同创造者。菲什巴赫写道，肯特“来这里不是为了钱，不是为了谋划阴谋，也不是为了开玩笑。他来这里是为了穿上已经开始下垂和撕裂的旧服装。他来这里是为了&lt;em&gt;成为&lt;/em&gt;肯特·杜瓦尔。”他在第一季中被编辑成的英雄角色对他来说比他现实生活中的悲惨人物更真实。他试图回到只存在于银幕上的自己。米里亚姆同意贝克的严厉建议，认为英雄应该是她，而不是肯特，部分原因是她认为这部剧可能会把她变成一个新的、更真实的自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管大多数&lt;em&gt;《Escape!》&lt;/em&gt;的读者永远不会发现自己在电视上竞争，角色的担忧是相关的。人类情不自禁地将生活视为一种叙事。我们心理学的一个固有部分是将记忆、经历和欲望排列成一个连贯的故事。 &lt;a href="http://theatlantic.com/health/archive/2015/08/life-stories-narrative-psychology-redemption-mental-health/400796/"&gt;心理学家说&lt;/a&gt;，这些故事塑造了我们的个性，也就是我们的自我。电视真人秀利用了这种自然冲动，并将其扭曲到非人性化的极端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="http://theatlantic.com/health/archive/2015/08/life-stories-narrative-psychology-redemption-mental-health/400796/"&gt;阅读：生活的故事&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲什巴赫捕捉到了电视真人秀如何将你的生活变成一个故事的内部过程，并将其外在化。谁没有在脑海中重温过某个时刻，想象他们可以采取不同的做法，他们应该说什么？ &lt;em&gt;《逃脱》的参赛者！&lt;/em&gt;确实会一遍又一遍地重温同一时刻，但会有细微的变化，因为摄影师坚持一次又一次地拍摄。他们实时从制片人那里得到反馈，了解他们是否履行了应有的角色。令人陶醉的是：“在节目中，他吃的每一口食物、他睡了多长时间、每一次突发奇想或挫折，对制片人来说都至关重要，”肯特认为。 “生活本来就该如此，宗教的所有目的都是如此，你微小的存在中的琐碎观点和争执在上帝眼中都很重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电视真人秀并不是人们可以将自己微小的存在提升为宏大叙事的唯一场所。社交媒体长期以来一直鼓励用户将自己的生活呈现为易于理解的故事，这种心态近年来似乎有所加强。在疫情最严重的时期，发帖者诊断自己和其他人患有“&lt;a href="https://www.refinery29.com/en-us/2021/06/10458682/main-character-tiktok-meme"&gt;主角综合症&lt;/a&gt;”，这取决于你问的是谁，这要么是一种极端自恋的形式，要么是一种通过假装自己是电影明星来增强自己力量的方式。互联网提供了人们可以努力成为或避免成为的各种角色类型：&lt;a href="https://www.vogue.co.uk/article/clean-girl-aesthetic-trend"&gt;干净的女孩&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.vogue.co.uk/article/clean-girl-aesthetic-trend"&gt;、&lt;/a&gt;传统妻子、&lt;a href="https://www.voguearabia.com/article/why-we-all-want-to-be-a-pilates-princess"&gt;普拉提公主&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.cosmopolitan.com/relationships/a65656459/performative-male/"&gt;表演型男性&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.vox.com/2018/4/28/17290256/incel-chad-stacy-becky"&gt;查德&lt;/a&gt;。如果你想知道是否应该做一些不明智的事情，比如给你的前任发短信，海报可能会厚颜无耻地鼓励你“为了情节而这样做”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们在现代生活中接触到的大量故事可能会淹没人们听到自己真实声音的能力。在&lt;em&gt;《逃脱》中的某一时刻！&lt;/em&gt;贝克想知道，当如此多的意义从外部强加给每个人时，她挖掘参赛者故事的工作是否还有任何意义：“也许深度、‘真实自我’的概念本身只是另一个故事，埋藏在层层故事之下，”菲什巴赫写道。 “我们都是陈词滥调的重写本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而这本书并没有屈服于这种绝望。在小说的结尾处，肯特回忆起他第一次在电视上露面时与其他参赛者的感人时刻。他意识到他已经忘记它很多年了，因为它没有出现在节目的最终剪辑中。当你编辑混乱的生活时，总会有一些东西被删除。但菲什巴赫认为，也许它并没有永远消失。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;cite&gt;​当您使用此页面上的链接购买书籍时，我们会收到佣金。感谢您对大西洋月刊的支持&lt;/cite&gt;。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:22:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/indigenous-art-museum-exhibitions/685764/?utm_source=feed</guid></item><item><title>幸存者参赛者的感同身受的现实电视小说</title><link>https://www.theatlantic.com/books/2026/02/survivor-esape-novel/685828/?utm_source=feed</link><description>斯蒂芬·菲什巴赫（Stephen Fishbach）挖掘竞赛节目的戏剧性，写了一个关于试图减少生活混乱的警示故事。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;在过去 15 年的&lt;span class="smallcaps"&gt;某个时刻&lt;/span&gt;，孩子们停止了阅读。或者至少他们的老师不再要求他们像以前那样阅读。我们生活在胶片、故事、样本、剪辑的时代。摘录的年龄。甚至在老式的文学课上，作业也被大幅缩减，根据 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/12/12/us/high-school-english-teachers-assigning-books.html"&gt;最近的一项调查&lt;/a&gt;，高中英语教师每年布置的书本少于三本书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2007 年以来，我一直在大学课堂上教授英语，我亲眼目睹了这种变化的影响，我也亲眼目睹了注意力的缓慢侵蚀：学生们在演讲厅后面使用电脑，然后在整个教室里使用手机，最后将他们的教育外包给人工智能。我们知道科技公司提供了分散注意力的手段。但不知何故，责任落在了年轻读者身上。我们被告知，不可能教授整部小说，因为学生不会（或不能）阅读它们。那么为什么要分配它们呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，当我走进凯斯西储大学的美国文学课堂时，我看到了 32 名大学生，其中大多数是科学专业的，我预计会有一场艰苦的战斗。正如我的同事罗斯·霍洛维奇（Rose Horowitch）所&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2024/11/the-elite-college-students-who-cant-read-books/679945/?utm_source=feed"&gt;报道的&lt;/a&gt;那样，“许多学生在进入大学时不再准备读书，即使是在选择性很高的精英大学。” 2024 年接受测试的高中生中有三分之一&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/09/us/12th-grade-reading-skills-low-naep.html"&gt;不&lt;/a&gt;具备基本的阅读技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而到了学期末，当我们读到托妮·莫里森的&lt;i&gt;《所罗门之歌》&lt;/i&gt;的最后一句时，我后悔曾经怀疑过我的学生。我现在确信，我听从当今表面上的智慧是错误的，而文学老师放弃布置我们自己喜欢的书也是错误的。也许有很多充分的理由让我们对目前感到绝望。文学教室不应该是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;大学文学课的形象&lt;/span&gt;在过去50年里没有太大改变。一群学生围坐在一张桌子旁，或者坐在演讲厅里，低头看着梅尔维尔的一段话，大声朗读一个句子，对一个隐喻感到困惑，感受当他们的世界被用惊人的语言重新想象时所带来的可能性的震撼。我在大学读整本小说最生动的记忆是弗吉尼亚·伍尔夫的&lt;i&gt;《到灯塔&lt;/i&gt;去》。 2002年一个异常温暖的春夜，我靠在图书馆的台阶上，打开书，一直呆到凌晨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/education-decline-low-expectations/684526/?utm_source=feed"&gt;Idrees Kahloon：美国正在走向文盲&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我教书近二十年了，但去年秋天我感到前所未有的担忧。我总是布置一些长而有挑战性的书。我经常给一年级学生讲授&lt;i&gt;《到灯塔去》&lt;/i&gt; ，有时会把它换成詹姆斯·乔伊斯的&lt;i&gt;《年轻艺术家的肖像》&lt;/i&gt;或穆尔克·拉吉·阿南德的&lt;i&gt;《贱民》。&lt;/i&gt;但有关阅读下降的轶事和统计数据让我感到不安。另外，我还担心自己的注意力分散，而且我对人工智能生成论文的明显必然性感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的课程是对 1660 年至今的美国文学的调查，感觉就像一个挑战：在一个学期内了解 400 年的文学。然而，我对学生可能拒绝阅读的担忧有助于澄清我的方法。我不会从一个摘录跳到下一个摘录，而是及时创建小漩涡。我们会花几天，有时甚至几周的时间研究一位作者。我们读了纪实小说和小说——哈丽雅特·雅各布斯的&lt;i&gt;《女奴一生中的事件》&lt;/i&gt; 、福克纳的&lt;i&gt;《我弥留之际》&lt;/i&gt; 、威拉·凯瑟的《&lt;i&gt;我的安东尼娅》&lt;/i&gt; ——还有长诗。我无法做到全面；到目前为止，该课程的职责本质上是清教徒。相反，我认真地阅读整本书（和布道：如果你想了解早期的美国文学，不可能不包括乔纳森·爱德华兹的《愤怒的上帝手中的罪人》）。我会教给学生们我开始想念自己的东西：与一位著名作品之外的作家待在一起，与一位小说家在截然不同的小说中建立关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在课程的前几周，有两件事变得清晰起来。首先，学生们在读书。他们正在阅读所有内容，或者大部分内容。我知道这一点是因为我让他们在手边没有笔记、设备或书籍的情况下识别晦涩的段落。其次，他们在课堂和作业之外体验着一种并不容易的生活。他们被期望（也被要求）投入大量时间进行阅读活动，而这并不能实时将他们的注意力货币化。事实上，他们每天都恢复了一两个小时的生活。事实证明，经常充满重新获得控制权的乌托邦幻想的美国文学——你好，&lt;i&gt;瓦尔登湖&lt;/i&gt;！——恰恰可以做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;为了给学生时间&lt;/span&gt;阅读，我必须改变他们的写作方式。我砍掉了之前布置的带回家的论文——无论如何，这不是“写作”课——并在课堂上布置了我怀疑要困难得多的定时“快速论文”，并在当天给出了提示。在克利夫兰这个被我们称为“愚蠢的寒冷”的特殊季节里，你不用从图书馆拖着 10 页关于伍尔夫的书费力地走回来。以研究为基础的长篇论文作业对于班上的尖子生来说总是很有效，因为他们已经接受过写作训练。但在我的职业生涯中，我很少看到我所要求的大多数学生取得我所希望的那样的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也在思考我自己最近一直在写的东西，在我吃午饭的一小时内写下来，或者在幼儿就寝时间后在沙发上敲打。我想让我的学生尝尝肾上腺素的滋味，是的，在面临实时限制时写作所带来的压力。我想要的是一种边缘化的写作，这种写作很可能会失败。他们将在没有护栏、没有保险杠、没有人工智能起草的支持、没有计划甚至论文的情况下直面恐惧。一位学生在写完第一篇快速论文后向我走来，他有点沮丧，担心自己没有达到标准。他觉得自己是在向完全未知的事物书写，而不是在心中制定计划。我说这正是重点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在德国小说家 WG Sebald 的&lt;i&gt;《奥斯特利茨》&lt;/i&gt;中一句令人难忘的句子中，主角描述了对自己语言的失去控制。奥斯特利茨曾经是一位流利而成功的作家，突然陷入了对这句话的信仰危机，这句话“充其量只是一种权宜之计，一种源于我们无知的不健康的成长，我们利用它，就像许多海洋植物和动物使用触手一样，盲目地在包围我们的黑暗中摸索。”我喜欢在黑暗中写作的比喻。因此，我设计了简单的论文主题，要求学生写下自己作为读者的困难。其中之一是：“写下艾米莉·狄金森诗中你不理解的一个时刻。”另一条是：“以福克纳的风格写下你早上的例行公事。”我不想创造 32 个新的福克纳。我想让学生们体验到他们自己的风格突破模仿的那一刻，像福克纳那样写作的尝试失败了，并以一种底片的形式揭示了他们自己的新兴声音。约翰·济慈（John Keats）将这种状态称为“消极能力”，在这种状态下，作家倾向于生活在永久的不确定状态中。如果学生们真的不识字，那么我就得把书放在他们面前，让他们去应对。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;成年人低估了&lt;/span&gt;简单地告诉年轻人读一本书并自己为其担保的力量。当我还很小的时候，一位老师给了我列夫·托尔斯泰和维克多·雨果。我已经喜欢读书了，但在那个年纪（13岁），我的饮食习惯是&lt;i&gt;《星际迷航&lt;/i&gt;》小说、迈克尔·克莱顿（Michael Crichton），以及——多亏病了一天无聊地浏览了我父母的书架—— &lt;i&gt;《虚荣之火》&lt;/i&gt; 。高中早期，我读过&lt;i&gt;《战争与和平》&lt;/i&gt;和&lt;i&gt;《悲惨世界》&lt;/i&gt; ，对细节的密度感到非常困惑。我经常感到无聊——所有关于巴黎下水道系统的页面——然后突然被像艾潘妮这样的角色感动得流泪，她“微微一笑，然后死在”马吕斯的怀里。对于其他小说来说，我太不成熟了：艾玛·包法利的欲望和查尔斯·斯旺的嫉妒让我感到困惑，因为我至少在接下来的五年内不会约任何人出去。我沉浸在以十九世纪初为背景的千页小说中，几乎获得了阅读时的所有体验，而且一下子就拥有了。我几乎对俄罗斯的情绪波动产生了过量的反应。但到了高中结束时，我对自己不理解的事物产生了宽容，然后我逐渐理解了它。一旦我开始理解，我就非常渴望重复这种经历。读了这么多书，就像乔治·桑德斯所说的那样，对我来说就像一扇“大门”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在美国文学课上看到类似的事情发生。第一印象，无论在文学中还是在生活中，都是不可靠的。当我们创办&lt;i&gt;《瓦尔登湖》&lt;/i&gt;时，许多学生对梭罗对新英格兰房地产市场的冗长思考感到厌烦。两节课后，梭罗成为了终生的朋友。他永恒的针刺感觉很及时：“我们不知道自己在哪里。此外，我们的半辈子都在沉睡。”尽管梭罗逃到了树林里，但他比我们任何人都更容易分心——鸟鸣声、火车汽笛声、冰裂声。他几乎无法维持一个单一的想法而不跳到一个不相关的想法。 &lt;i&gt;《瓦尔登湖》&lt;/i&gt;是一本让人自由地消遣的书——不是为了让我们的感官变得迟钝，而是为了让我们自己保持清醒、好奇、高兴、愤怒。梭罗的世界不断地向我们发出通知，并通过这样做要求我们拒绝我们“遭遇海难”的“虚荣现实”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2024/11/the-elite-college-students-who-cant-read-books/679945/?utm_source=feed"&gt;摘自2024年11月号：不会读书的精英大学生&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;困惑、耐力和渐进理解的迭代过程是文学教授在布置整本书时所教授的内容。除了&lt;i&gt;阅读&lt;/i&gt;之外，这种走向理解的进程没有一个伟大的名字。我们需要帮助学生适应阅读的困难。做到这一点的最好方法不是“在他们所在的地方与他们见面”，这已成为高等教育学说的陈词滥调。我们必须像惠特曼所说的那样：在前方某个地方停下来，等待他们追上。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;其中之一是说&lt;/span&gt;高等教育目前没有面临挑战。大学资源严重受限；他们的研究任务受到了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2025/02/nih-trump-university-crisis/681634/?utm_source=feed"&gt;阻碍&lt;/a&gt;。在许多机构中，学术自由受到威胁或被废除。这些都是惨淡的条件，可能是二战后研究型大学梦想的终结。我同意那些认为大学发现自己处于危机状态的人的观点。但关于“阅读的终结”的叙述让我觉得是自作自受，是集体抑郁症的表现。 （换句话说，借用梭罗的话说，“我们不知道自己在哪里。”）如果我们希望学生继续读书，教师就扮演着最重要的角色——无论出现什么新设备或平台来吸引学生的注意力。对阅读能力下降、理解能力差和注意力分散的反应不应该是谈判或妥协，而应该加倍努力进行治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对人文学科的捍卫在很大程度上使事情变得正确。书籍教会你同理心，因为你想象其他生活。诗歌通过赋予语言力量和细微差别，刷新了我们的传统词语——华莱士·史蒂文斯嘲笑这些词语是“腐烂的名字”。我偏爱诗人艾德丽安娜·里奇（Adrienne Rich）在免学费的纽约城市学院系统任教时所说的一句话：“教学中令我感兴趣的不是偶尔出现的天才的出现，而是那些没有语言的人以及那些被使用和滥用到缺乏语言的人对语言的整体发现。”文学可以帮助你用生动的语言表达自己的想法，部分是通过模仿擅长的作家。如果你不倾向于道德观点，或者里奇的社会转型愿景，书籍可能会提供逃生路线，邀请你休闲或参加我的同事亚当·基尔希（Adam Kirsch） &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/reading-crisis-solution-literature-personal-passion/685461/?utm_source=feed"&gt;所说的&lt;/a&gt;“恶习”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首先必须捍卫文学或人文学科的整个观念可能会让我们措手不及。这不仅是你从&lt;i&gt;《白鲸》&lt;/i&gt;中学到的东西——尽管梅尔维尔对 19 世纪捕鲸有广泛的了解——而且是你在阅读&lt;i&gt;《白鲸》&lt;/i&gt;时所做的事情。你既不是在学习可转移的技能，也不是在逃避世界对你的要求。你不是为了效率而大量使用文字或优化信息。你从事的是一种独特的实践，一种有其主要理由的实践。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上学期我教的学生热情地转向福克纳，并花时间阅读有关本德伦一家埋葬母亲尸体的旅程。他们为什么这么做？因为我要求他们这样做，并告诉他们这是值得的。我说时间很宝贵，我们需要为自己夺回一些时间。所以我们做到了。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 02:08:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/books/2026/02/survivor-esape-novel/685828/?utm_source=feed</guid></item><item><title>停止在学生所在的地方与他们见面</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/youth-reading-books-professors/685825/?utm_source=feed</link><description>当我终于开始重新分配硬阅读时我学到了什么。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;在成长过程中，梅丽莎·舒尔茨有时感觉自己有两个父亲。她告诉我，她父亲的一个版本很顽皮，爱笑。他是一位引人注目的讲故事的人，帮助她塑造了作家的职业生涯，并且给了她很大的拥抱。他经常给她买小礼物：当她十几岁的时候，他给她买了一部粉红色的“公主”手机；当她成为妈妈时，他给她的儿子们买了玩具。当她剪掉他的头发时，他们最亲密的时刻就发生了。她说，这是“一种不用说话就能亲近的方式”。在她困难的时候，他也在她身边。当她订婚结束时，他帮她收拾东西并开车送她回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她告诉我，他们的关系也可能会动荡。她父亲的另一个版本是“黑暗”的，会“变得非常愤怒”，以至于他似乎失去了控制。如果她挑战他，他会一次将她拒之门外几个月。他会辱骂她，甚至在她自己的孩子面前。她三十多岁时，他去世了，她悲痛欲绝，尽管她怀疑他们是否完全理解对方。舒尔茨现在已经 60 多岁了，她告诉我她仍然对这段关系感到悲痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒尔茨的故事对于其他一些父亲和女儿来说可能听起来很熟悉。&lt;b&gt; &lt;/b&gt;20 世纪 90 年代，记者维多利亚·塞康达 (Victoria Secunda) 在她的&lt;a href="https://www.amazon.com/Women-Their-Fathers-Victoria-Secunda/dp/0385302681"&gt;&lt;i&gt;《妇女和父亲》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;一书中写道，父亲和女儿之间“丰富的依恋”“极其罕见”。 Secunda 采访了 150 名女儿和 75 名父亲，发现他们所描述的大多数关系都以“距离太远”为标志。二十年后，心理学家佩吉·德雷克斯勒 (Peggy Drexler) 在她 2011 年出版的&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781609614041"&gt;&lt;i&gt;《我们的父亲，我们自己&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》一书中写道，该书借鉴了对数十名女性的采访，女儿们很容易说“我爱我的父亲，但是……”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的家庭研究也出现了父女分歧的证据。与核心家庭中的其他夫妇相比，父亲和女儿更有可能变得疏远。根据 2022 年全国纵向数据研究，大约&lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC10254574/"&gt;28%&lt;/a&gt;的美国女性与父亲疏远；这个比例仅略高于 24% 的儿子与父亲疏远的比例，但明显高于 6.3% 的任何性别的孩子与母亲疏远的比例。即使在联系没有完全切断的情况下，父女关系也往往不如其他家庭关系那么亲密。在&lt;a href="https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/03004430903415080"&gt;2010 年的一项研究&lt;/a&gt;中，成年女儿表示，与父亲讨论个人问题比与母亲讨论个人问题更不自在，她们更依赖父亲提供“工具性支持”，而不是情感上的照顾。维克森林大学 (Wake Forest University) 教授琳达·尼尔森 (Linda Nielsen) 在其职业生涯的大部分时间里都在研究父女关系，并撰写了五本有关该主题的书，她将其称为最薄弱的亲子关系。当然，很多女性与她们的父亲有着亲密而充满爱的关系。但研究很清楚：许多人不这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种紧张关系伤害了父亲和女儿。尼尔森在&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780367232870"&gt;&lt;i&gt;《父女关系》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中写道，女性与父亲的关系可能与她们的心理健康和浪漫关系的质量有关。而且，正如&lt;a href="https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S2666558123000507"&gt;2023 年的一项研究&lt;/a&gt;显示，与成年孩子经常接触的父母（尤其是父亲）平均而言对自己的生活更加满意。渐行渐远的父亲和女儿诉说着巨大的痛苦。双方都渴望亲密，但双方似乎都不确定如何实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;现代父女分歧的根源似乎是期望的不匹配。一般来说，几代人以来，父亲对孩子（尤其是女儿）生活的参与程度都低于母亲。但今天的许多孩子期望更多：更多的情感支持和更平等的待遇。然而，许多父亲似乎很难适应女儿的期望。结果并不是一段关系突然破裂，而是一段未能完全适应的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在报道这篇文章时，我采访了十几位受过大学教育的女性，其中大多数人告诉我，她们与父亲的联系缺乏深度：她们的谈话很肤浅，可能会让人感到尴尬，而她们的父亲几乎没有表现出脆弱。有几个人说他们害怕父亲生气。其他人告诉我他们很少拥抱。很少有人定期与父亲进行一对一的交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些研究人员认为，缺乏共处的美好时光——尤其是在童年时期——是造成父女关系紧张的一个严重因素。尼尔森告诉我：“养育孩子的时间与你与父母的关系质量密切相关。”而很多父亲和女儿都没有得到足够的时间。根据&lt;a href="https://www.bls.gov/news.release/pdf/atus.pdf"&gt;2024 年美国时间使用调查&lt;/a&gt;，有 6 岁以下孩子的女性平均每天比男性多花大约一个小时来照顾孩子。传统上，当爸爸照顾孩子时，他们会花更多的时间在儿子身上： &lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC3502683/"&gt;2012 年的一项针对 8 岁及以上孩子的研究&lt;/a&gt;发现，在兄妹对中，儿子比女儿花在父亲身上的时间更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/06/becky-kennedy-modern-fatherhood/683188/?utm_source=feed"&gt;阅读：现代父亲身份的另一面&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着孩子们进入高中，父亲与儿子和女儿相处的时间差异越来越大。 2012 年的研究发现，到 17 岁时，女孩与父亲一对一的时间平均每周不到 30 分钟，而男孩则超过一个小时；父亲和十几岁的女儿出去玩的次数比任何其他家庭组合都要少。部分时间差距似乎源于这样一个事实：十几岁的男孩往往&lt;i&gt;想&lt;/i&gt;花更多的时间&lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC3242364/"&gt;与父亲在一起&lt;/a&gt;，而十几岁的女孩则主要倾向于她们的母亲。但作家威尔·格伦农 (Will Glennon) 在 1995 年出版的&lt;a href="https://www.amazon.com/Fathering-Strengthening-Connection-Children-Matter/dp/1573240028"&gt;&lt;i&gt;《父亲》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;一书中采访了数百名父亲，他告诉我，许多父亲也与青春期的女儿保持距离。与他交谈的大多数父亲都对看着自己的女儿经历青春期感到不舒服。那个阶段感觉不稳定，爸爸们“不知道”他们的女儿正在面对什么——所以他们退出了。格伦农说他理解这种反应：当他女儿十几岁的时候，他也曾经历过挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于&lt;a href="https://www2.census.gov/library/working-papers/2025/adrm/ces/CES-WP-25-28.pdf"&gt;近三分之一父母离婚的美国孩子&lt;/a&gt;来说，时间短缺尤其严重。其中&lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2023/12/child-joint-custody-us-public-policy/676276/?utm_source=feed"&gt;只有三分之一&lt;/a&gt;的分居会导致平等的共同监护权，而母亲更有可能成为主要照顾者。 &lt;a href="https://www.census.gov/content/dam/Census/library/visualizations/time-series/demo/families-and-households/ch-1.pdf"&gt;根据人口普查局的数据&lt;/a&gt;，部分出于这个原因，21% 的美国儿童不与他们的亲生父亲住在一起。当然，父母分离也会影响到儿子，但它对父女关系的影响尤其严重。一项&lt;a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/j.1741-3729.2003.00340.x"&gt;历时 20 年的研究&lt;/a&gt;测量了离婚后父亲与成年子女之间的关系质量，发现认为关系明显恶化的女儿是儿子的三倍。马里兰州的家庭治疗师坎迪斯·麦卡洛告诉我，在她的实践中，离婚和外遇是损害父女关系的最严重因素之一。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;在历史的大部分时间里，女性在结婚之前很大程度上依赖父亲提供物质支持。她们之间的联系往往建立&lt;a href="https://link.springer.com/chapter/10.1007/978-1-4684-3560-3_4"&gt;在相互责任感的基础上&lt;/a&gt;，女儿们被期望表现得恭顺。这种情况在 20 世纪发生了变化。随着越来越多的女性接受高等教育并实现&lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC5068828/"&gt;经济独立&lt;/a&gt;，父女关系的传统基础受到侵蚀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2024/07/modern-parenting-grown-children/678942/?utm_source=feed"&gt;阅读：无尽育儿的新时代&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，孩子们普遍希望在成年后与父母&lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2024/07/modern-parenting-grown-children/678942/?utm_source=feed"&gt;有更亲密的关系&lt;/a&gt;。不过，专门研究家庭关系的心理学家约书亚·科尔曼告诉我，虽然许多妈妈准备好为孩子提供他们渴望的亲密关系，但这种变化却让许多父亲措手不及。他说，根据他的临床经验，许多父亲没有能力满足孩子，尤其是女儿的需求。 “产生亲密感的是另一个人的脆弱性，”科尔曼解释说，而爸爸们可能还没有准备好。纽约大学教授尼奥贝·韦（Niobe Way）对男性和男孩进行了广泛的研究，他告诉我，这种脱节的部分根源可能在于有多少现代父亲是在“如此压抑”和“过于男性化”的环境中长大的。她说，女儿们通常“更能自由地表达自己的感受”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几乎所有我采访过的女性都描述了与父亲的痛苦不和。 （大多数人要求只透露自己的名字，以便坦诚地谈论这段关系。）“我只是说，‘表达你的情感’，”居住在法国的 43 岁教育家克莱尔告诉我。她说，她的母亲 20 年前自杀身亡，她渴望与父亲谈论她。她想知道他是否想念她的妈妈。 “我从来没有问过他，”她说。而且他也没有问过她。居住在英国的 40 多岁的路易丝曾是一名医生，她也很少看到她的父亲有感情。如果她试图讨论他的个人生活，他会“关闭一切”。 29 岁的敏在韩国长大，现在住在伦敦，她也告诉我，她的父亲很少询问她的生活；她的父亲很少问起她的生活。她不确定他是否知道她的年龄或她在哪里工作。相反，他专注于在实际问题上为她提供支持，例如她是否需要帮助运输行李去旅行或者她是否吃饱了。 “他非常重男轻女；他非常以男性为中心，”她说，她将这部分归因于韩国文化。她告诉我，她们的差异可能会导致“文化冲突”——许多移民女儿可能都会有这种感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格伦农告诉我，与他交谈的父亲们也感到与成年女儿脱节。他认为，女性应对缺乏深度的问题，会通过拒绝她们的父亲来应对——说：“不，我不能说话，我有事情要做。”这可能会让爸爸们感到困惑和受伤，从而加剧恶性循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于尼尔森来说，父女之间的紧张关系有一个显而易见的解决方案：更多共处的美好时光。她承认，沟通方式可能因性别而异，但她强调，尽管存在这些差异，父亲和女儿对彼此的关注越多，关系往往就越好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的父亲似乎正在改变自己的生活方式，以便为孩子（包括女儿）腾出时间。平均而言，现代父亲承担的育儿责任是 1965 年父亲的&lt;a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2019/06/12/fathers-day-facts/"&gt;三倍&lt;/a&gt;。一些人正在争取更好的共同监护法。 &lt;a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/08/03/almost-1-in-5-stay-at-home-parents-in-the-us-are-dads/"&gt;越来越多的人&lt;/a&gt;放弃有酬工作，呆在家里。尼尔森告诉我，男人本能地养育孩子或富有同理心，并不比女人差。许多人感叹自己离开孩子的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访过的几个女儿也都在为她们的父亲腾出时间。他们告诉我，计划每年一次女儿和爸爸的公路旅行，并一起去接受咨询。沙迪·沙纳瓦兹（Shadi Shahnavaz）曾带领几位父亲和成年女儿进行联合治疗，她告诉我，根据她的经验，他们的关系是最快可以修复的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尼尔森认为，即使是关系变得非常紧张的女儿和父亲之间的关系也可以而且确实能够恢复。对于梅丽莎·舒尔茨来说，康复是在死后发生的。父亲去世几十年后，她对他的愤怒已经缓和了。她告诉我，她仍然哀悼她“从未拥有过”的东西，但她已经明白了&lt;b&gt; &lt;/b&gt;同情他。 “他小时候和父母一起经历了很多痛苦。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于与成年女儿疏远多年的约书亚·科尔曼来说，和解来得更快。他告诉我，为了重建信任，他学会了停止为自己辩护；他开始明白，要求女儿尊重他的权威只会让她走开。他认为有必要变得更加平等和“温和”。当她愿意再次见到他时，他让她决定了节奏。他说，慢慢地，他们找到了自己的方式，不仅是礼貌，而且是更罕见的东西：真正的亲密。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;​​当您使用此页面上的链接购买书籍时，我们会收到佣金。感谢您对&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;small&gt;大西洋月刊的&lt;/small&gt;支持&lt;em&gt;&lt;small&gt;。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:22:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/youth-reading-books-professors/685825/?utm_source=feed</guid></item><item><title>父女分歧</title><link>https://www.theatlantic.com/family/2026/02/father-daughter-divide/684466/?utm_source=feed</link><description>为什么他们渴望亲密却难以建立联系&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这篇文章发表在《今日必读的一个故事》时事通讯中。&lt;/i&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/one-story-to-read-today/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;甚至&lt;span class="smallcaps"&gt;在国土安全部部长克里斯蒂·诺姆宣布亚历克斯·普雷蒂为国内恐怖分子之前&lt;/span&gt;，皮特·赫格斯就在网上诋毁他的家乡。赫格斯在明尼阿波利斯北部长大，在蒙面移民特工枪杀了 ICU 护士后的几个小时内，他在社交媒体上进行了严峻的算计：“ICE &amp;gt; 明尼苏达。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们百分百支持你。你正在拯救国家，”五角大楼负责人在 X 帖子中&lt;a href="https://x.com/PeteHegseth/status/2015180028623851750?s=20"&gt;告诉&lt;/a&gt;移民代理。 “明尼苏达州的领导层以及街上的疯子们感到羞耻。”赫格斯没有定义“&lt;em&gt;我们”&lt;/em&gt; 。他和其他内阁成员？他指挥的130万军人？他为可能部署到明尼阿波利斯而待命的部队？他还没说。但如果对赫格斯在派军队去镇压美国城市的骚乱或异议时将如何运用军事力量存有任何疑问，这里就是你的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯在成为福克斯新闻周末主持人之前曾在伊拉克和阿富汗服役，曾担任国民警卫队士兵，他多次指责“觉醒”和“软弱”的军事领导人实施过于严格的交战规则，他认为这些规则导致了美国人的生命损失并延长了美国“永远”的战争。自上任以来，赫格塞斯一直是唐纳德·特朗普在美国城市扩大使用军队和激进的移民行动的热心支持者。当联邦移民特工涌入明尼阿波利斯时，赫格塞斯向北卡罗来纳州和阿拉斯加州下令部队做好部署准备。特朗普还威胁要援引《叛乱法》，该法将允许军队进行执法活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯支持 ICE 对明尼苏达州公民采取的强硬策略，不仅超越了他作为国防部长的管辖范围（他更喜欢被称为“战争部长”），而且还超越了他作为国防部长的管辖范围。他瞥见了如果军队遭到普雷蒂和蕾妮·古德等公民抗议者的反对，他可能会采取好战的方式。当你的军队面对国外的敌人时，保卫你的军队是一回事。如果认为军队——或其他武装政府部队——可以在美国街头对美国公民为所欲为，那就完全是另一回事了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及赫格塞斯的评论时，五角大楼新闻秘书金斯利·威尔逊在一份电子邮件声明中表示，国务卿的使命是执行特朗普的命令并保护美国：“我们将尽一切努力阻止那些试图伤害美国人和保卫我们祖国的勇敢男女的人。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;我&lt;span class="smallcaps"&gt;报道了自鲍勃·盖茨（曾为乔治·W·布什和巴拉克·奥巴马服务）以来的每一位国防部长&lt;/span&gt;。当时或此后，没有一位五角大楼负责人接受赫格斯关于军队使用暴力的诙谐但令人生畏的言论。有时，穿制服的领导人会在公共场合滔滔不绝。被特朗普称为“疯狗”的退役海军陆战队将军吉姆·马蒂斯(Jim Mattis)用硬汉式的俏皮话表示“射杀一些人很有趣”，并且需要“制定一个计划来杀死你遇到的每个人”。但事实证明，马蒂斯只是抑制而非促进特朗普最具破坏性的本能。五角大楼领导人几乎总是在公开场合用委婉的说法来表达军队使用暴力的行为，以显示杀伤力的严肃性。叛乱分子被“消灭”或“撤出战场”。对于像美国军队这样声名显赫、正直的机构来说，公开幸灾乐祸被认为是不体面的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于赫格斯来说却并非如此。他关于使用武力的语气和词汇是快乐的、幼稚的和粗鲁的。他发布了经过修改的儿童读物封面，封面上显示&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2025/12/pete-hegseth-strikes-venezuela-congress/685156/?utm_source=feed"&gt;一只名叫富兰克林的海龟&lt;/a&gt;悬挂在直升机上，向贩毒船射击。他接受了白宫现在宣传的特朗普使用武力原则的一句话： &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-monroe-doctrine-venezuela/685502/?utm_source=feed"&gt;去他妈的看看吧&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;。他还庆祝了在加勒比海和东太平洋对小船上涉嫌贩毒者的致命打击。在 9 月份的首次袭击之后，他&lt;a href="https://x.com/FoxNews/status/1963778383277441104?s=20"&gt;告诉记者&lt;/a&gt;，“我想说，我们吸毒了一艘贩毒船，海底有 11 名毒品恐怖分子，当其他人试图这样做时，他们也会遇到同样的命运。” 11 月，就在&lt;em&gt;《华盛顿邮报》&lt;/em&gt;报道指挥官杀死了那次袭击的两名幸存者几小时后，赫格塞斯&lt;a href="https://x.com/PeteHegseth/status/1994553202767700041?s=20"&gt;发帖称&lt;/a&gt;，“我们才刚刚开始杀死毒品恐怖分子。”赫格斯否认军方有任何不当行为，也没有宣布任何内部调查或审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的顾问斯蒂芬·米勒和总统本人在讨论他们所认为的美国城市病态时也采取了类似的残酷手段（特朗普描述了“来自内部的入侵”，并表示美国城市应该被用作军队的“训练场”）。但至少可以说，对于担任五角大楼最高办公室的人来说这是不寻常的，五角大楼是一个专注于美国以外冲突的部门。从理论上讲，赫格斯应该为世界上最强大的军队树立榜样，负责庞大的核武库和一支庞大的全球力量的生死攸关的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/stephen-miller-trump-white-house/685516/?utm_source=feed"&gt;阅读：斯蒂芬·米勒的愤怒&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;赫格斯经常妖魔化国内对手（他所说的“疯子”就是军队有责任保护的美国公民），这也让我们得以一窥他如何看待在国内部署军队时的权力动态。 （与赫格斯的趾高气扬相反，当明尼苏达州领导人本周部署国民警卫队协助当地执法时，国民警卫队分发了咖啡和甜甜圈。）&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;杜克大学军民关系专家彼得·费弗告诉我，负责国家服役人员以及战争与和平重大问题的五角大楼高级官员一般都试图尽可能地远离公共政治争端。相反，赫格斯“采取了一种打破这一传统的信息传递姿势，这或许反映了他自己作为&lt;em&gt;福克斯新闻&lt;/em&gt;的党派评论员的背景，以及他对该媒体的热门报道和快速反应心态的适应，”费弗说。 “让国务卿在党派争斗中如此突出可能会给无党派军队带来压力，他们的职业道德要求他们远离争斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;远离冲突正是美国军队——国民警卫队和一小支现役海军陆战队——在过去一年中所做的，总统和他的盟友部署他们协助联邦特工，打击犯罪，或应对洛杉矶、孟菲斯和美国首都等城市的骚乱。军事专家表示，这是因为军事人员比 ICE 或边境巡逻人员接受了更广泛的训练和更严格的纪律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现供职于战略与国际研究中心的退役海军上校马克·坎西安 (Mark Cancian) 告诉我，赫格斯解雇陆军、海军和空军高级律师表明，任何进一步的国内部署都存在不同的潜在问题。赫格斯在上任前主张对被判犯有战争罪的部队予以宽大处理，如果发生任何暴力行为，他可能会推翻军事司法系统。坎西安说：“总有人在压力或沮丧的时刻做出不当行为，甚至犯罪，需要追究责任。” “这将是一个考验。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;认识赫格塞斯的人说，&lt;span class="smallcaps"&gt;赫格塞斯的态度源于&lt;/span&gt;他对伊拉克经历的幻灭和失望。赫格塞斯在他 2024 年出版的著作&lt;em&gt;《勇士之战》&lt;/em&gt;中夸口说，他指示他所领导的排的成员无视交战规则，这一承认令人震惊，而且如果特朗普政府在美国以新的方式部署军队，这一承认现在看起来尤其不祥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯描述了他在第 101 空降师第 3 旅战斗队的经历——战斗中的友情、压力和兴奋——是一种变革。一位认识赫格斯的人告诉我，他效仿了当时的迈克尔·斯蒂尔上校，后者是一名黑鹰坠落老兵和旅指挥官，他认为他对在他的领导下发生的针对平民的袭击事件负有错误的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些交战规则是由指挥官下达的，他们接受军事律师（称为军法总署）的建议。他们的目标是确保运营符合美国和国际法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯将联合特种部队斥为“野狼”，并抱怨说，他们的决定导致美军在伊拉克和阿富汗“背着一只手作战”。 “当你把美国人送上战场时，他们的任务应该是致命地主宰战场，”他写道。 “我们的敌人应该得到子弹，而不是律师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯在五角大楼的做法反映了这些信念。自一年前上任以来，赫格斯已经解雇了高级将领和军官，并誓言要向扣扳机的人授权。去年秋天，赫格赛斯在弗吉尼亚州海军陆战队基地对高级军装领导人发表讲话时表示，军队打仗是为了取胜，而不是为了保卫，并将结束对使用武力的“愚蠢”限制。他对数百名军官说：“我们解放了战士的双手，以恐吓、挫伤士气、追捕和杀害我们国家的敌人。” “不再有政治正确和专横的交战规则；只有常识、最大杀伤力和战士的权威。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/archive/2025/10/pete-hegseth-christianity-pentagon/684645/?utm_source=feed"&gt;阅读：皮特·赫格斯是五角大楼的圣战士&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在阿富汗服役两年的前陆军军官贾森·登普西 (Jason Dempsey) 告诉我，赫格斯和其他一些经历过 9/11 战争的老兵都认为，限制性的交战规则导致了美国在伊拉克和阿富汗的失败，因为军队无法杀死更多的叛乱分子。邓普西这样描述赫格塞斯的态度：“战场上不应该有任何标准，因为这都是我们与他们、黑人与白人、善与恶之间的关系，中间没有无辜或犹豫不决的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位认识赫格斯的人告诉我，展现力量和坚韧的重要性是他的一个根深蒂固的信念。与此同时，赫格斯从特朗普那里得到了暗示，特朗普的支持是他保住自己职位的关键。最近几天，总统与下属对普雷蒂之死的激烈反应保持了距离，他的“边境沙皇”承诺减少明尼苏达州的联邦移民激增。在这种情况下，赫格斯可能与他老板现在想要的不一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:21:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/family/2026/02/father-daughter-divide/684466/?utm_source=feed</guid></item><item><title>皮特·赫格斯喜欢暴力</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/hegseth-trump-minnesota-ice-military/685848/?utm_source=feed</link><description>他在五角大楼的第一年以简单的死亡庆祝活动为标志。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;在联邦及以下各级，美国政府已经严重依赖非营利组织来提供公共服务。这种依赖在很多方面都是可以理解的，但它也带来了严重的风险。明尼苏达州的一家非营利组织“喂养我们的未来”（Feeding our Future）的员工被发现为他们未提供的服务付费，这并不是非政府组织&lt;a href="https://www.justice.gov/usao-mn/pr/federal-jury-finds-feeding-our-future-mastermind-and-co-defendant-guilty-250-million"&gt;从纳税人那里窃取&lt;/a&gt;资金的第一例，也不会是最后一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非政府组织（接受政府资助的私人非营利组织）理论上提供了一种灵活、有针对性的方式来实施政策。进步人士喜欢他们的草根性质；保守派喜欢他们可能提供更接近私营部门效率的东西。一些非政府组织的表现令人钦佩。许多其他国家则不然，而且很少有证据表明该系统总体上提供的服务比政府更好。尽管有这样的记录，但在过去的几十年里，非政府组织与其说是民主控制下的政策工具，不如说是一个庞大的、几乎没有问责制的半自治行政系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/democrats-welfare-fraud/685661/?utm_source=feed"&gt;James Surowiecki：福利欺诈是民主党的一个问题&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世纪后几十年，非政府组织作为直接政府服务的替代方案而出现。第一次增长突飞猛进出现在 20 世纪 60 年代。林登·B·约翰逊总统的反贫困战争将非政府组织视为将大型政府支出与地方敏感性融合在一起的一种手段。根据当时颇具影响力的“社区行动”理念，自上而下的社会问题解决方案存在着令人无法接受的种族和阶级歧视风险。此外，追随者认为，如果政府真正想解决贫困的根源，穷人就需要参与领导和运营旨在帮助他们的组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一开始，这个系统就存在缺陷。社区行动计划向各组织提供联邦资金，并给予他们广泛的余地来决定如何最好地使用这些资金。该计划因巨大的失败而失败，丹尼尔·帕特里克·莫伊尼汉的&lt;em&gt;《最大可行误解》（Maximum Feasible Misunderstanding，1969）和汤姆·沃尔夫的《Mau-Mauing the Flak Catchers》（1970）等作品中记录了这些失败&lt;/em&gt;。&lt;a href="https://www.vitalcitynyc.org/articles/the-enduring-power-of-poverty-pimps"&gt;&lt;em&gt;贫困皮条客&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;作为非营利组织领导人的简写进入白话，他成为获取联邦资金的专家，同时将监督要求转移为反穷人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明，“社会服务产业综合体”（这种模式后来被贬义地称为“社会服务产业综合体”）在改革现有社会服务方面比推出新社会服务更有用。公共心理健康和住房项目分别由州政府和地方住房当局管理，早于反贫困战争。在这两个国家，中央集权的政府官僚机构都对数十万弱势美国人的生命负责。两者都取得了糟糕的结果。公共住房使代际贫困长期存在，许多多年来被关在精神病院的病人看起来比入院时更糟。随着时间的推移，美国&lt;a href="https://jamanetwork.com/journals/jama/article-abstract/2091312"&gt;90% 以上&lt;/a&gt;的公立精神病医院床位被削减，资源转移到基于社区的心理健康项目，其中许多项目是由&lt;a href="https://ecommons.cornell.edu/server/api/core/bitstreams/e9d7fd18-a4ab-488b-8486-0aad57333194/content"&gt;私人非政府组织&lt;/a&gt;运营的。在地方层面，随着全国各地城市&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781479828432"&gt;拆除公共住房项目，&lt;/a&gt;非营利性经济适用房开发成为标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这两项变化均未达到预期。将精神病患者送出机构后，他们中的许多人无家可归或被监禁。他们的许多家庭成员或照顾者都表示，以社区为基础的心理健康系统过于分散，难以驾驭。至于住房问题，社会主义圈子之外很少有人愿意恢复这些项目。但负担能力问题现在比以往任何时候都更加严重。现代经济适用住房高度集中的社区仍然与贫困和依赖作斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 20 世纪 90 年代&lt;a href="https://bookshop.org/p/books/reinventing-government-the-five-strategies-for-reinventing-government-david-osborne/5ee502ca62e19553?ean=9780452269422&amp;amp;next=t&amp;amp;next=t&amp;amp;affiliate=12476"&gt;“重塑政府”&lt;/a&gt;时代，两党都支持非政府组织模式。共和党州长以及克林顿政府敦促公共系统从私营企业中寻求灵感。尽管私有化（有时也称为“ &lt;a href="https://www.nytimes.com/1992/01/31/nyregion/report-to-dinkins-urges-overhaul-in-shelter-system-for-the-homeless.html"&gt;非营利化&lt;/a&gt;”）有多种应用，但最著名的是公立特许学校。就像庇护所和住房一样，城市学区因其惨淡的结果和头重脚轻的组织而面临批评。改革者提议，学校将由纳税人资助，但由独立组织（通常是非营利组织）运营，并承担学术责任，直至面临关闭。事实证明，这个想法&lt;a href="https://publiccharters.org/wp-content/uploads/2025/11/NAPCS-2025_Enrollment-Brief-111425v1.pdf"&gt;广受欢迎&lt;/a&gt;，并催生了许多优秀的新学校。但承诺的责任仍然难以捉摸；事实证明，关闭表现不佳的包机说起来容易做起来难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守党主导的福利和养老金改革举措有助于推动非政府组织在政府中的扩张。 1996年《个人责任和工作机会法》对现金福利规定了时间限制和工作要求；它还向各国提供整笔赠款资金，用于职业培训和咨询等促进工作的活动。现金发放不需要非政府组织，但提供这些就业服务却需要非政府组织。正如政治学家史蒂文·拉斯格布·史密斯（Steven Rathgeb Smith）指出的那样，1996年的法律实际上&lt;a href="https://muse.jhu.edu/pub/11/edited_volume/chapter/1178306"&gt;扩大了非政府组织的劳动力规模&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大衰退之后的几年里，大多数州通过了改革其养老金制度的立法。保守派分析人士说服官员们，削减公职人员的支出将有助于避免当时多个城市遭遇破产等灾难。解决养老金危机的另一个办法就是更多地依赖那些本来就没有资格领取养老金、因此雇佣成本较低的工人，即非政府组织雇员。 2010 年代城市进步人士的两个优先事项是扩大无家可归者服务和开发监禁替代方案。根据&lt;a href="https://projects.propublica.org/nonprofits/"&gt;公开财务文件&lt;/a&gt;，本世纪，一些总部位于纽约的非政府组织在这些领域的劳动力&lt;a href="https://thebiggerapple.manhattan.institute/p/mamdanis-ngo-model-army"&gt;增长了 500% 或更多&lt;/a&gt;。同一时期，纽约市的市政劳动力仅增长了 12%。纽约市新任市长佐兰·马姆达尼 (Zohran Mamdani) 表示，他将优先考虑补贴儿童保育并减少营利性房东在房地产市场中的作用。两者都可能意味着非政府组织部门新的或扩大的业务范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着这种模式在各级政府的推广，它带来了严重的缺点，首先是缺乏问责制。由于非政府组织是私人实体，因此不受公共记录请求的约束。他们的领导人既不是选举产生的，也不是由民选官员任命的，他们的人数也没有显示在市政劳动力数量中，这意味着利用非政府组织来制定政策掩盖了政府的真实规模。在公共行政中，缺乏透明度有时是合理的。但这总是要付出代价的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当公共服务与正式成立的公共当局保持一定距离时，像“喂养我们的未来”这样的组织就可以更好地掩盖腐败。明尼苏达州立法审计员办公室 2024 年 6 月发布的一份报告认为，州政府的&lt;a href="https://www.auditor.leg.state.mn.us/sreview/2024/mdefof.htm"&gt;“监督不足”&lt;/a&gt;助长了欺诈行为。检察官&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/11/29/us/fraud-minnesota-somali.html"&gt;声称，&lt;/a&gt;尽管国家机构拥有最终权力，但“喂养我们的未来”通过“种族主义指控”来恐吓他们。 &lt;a href="https://www.irs.gov/compliance/criminal-investigation/fifty-sixth-defendant-pleads-guilty-in-feeding-our-future-fraud-scheme"&gt;超过 50&lt;/a&gt;人被定罪； &lt;a href="https://www.irs.gov/compliance/criminal-investigation/federal-jury-finds-feeding-our-future-mastermind-and-co-defendant-guilty-in-250-million-pandemic-fraud-scheme"&gt;2.5亿美元&lt;/a&gt;被盗。由于丑闻，明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹上个月结束了他的 2026 年连任竞选，也可能结束了他近两年的政治生涯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公然的犯罪行为可能会分散人们对非政府组织更微妙的腐败问题的注意力。非政府组织首席执行官的薪水超过了公共机构负责人甚至市长或州长的薪水。他们不受任期限制。他们的头衔赋予了他们在某些圈子里的地位。反过来，渴望此类工作的政府官员可能会受到激励，避免与他们本应监督其工作的非营利组织为敌。廉洁政府倡导者喋喋不休地批评公职人员监管他们希望有朝一日从事的行业的不体面行为。无论所涉及的行业是银行业还是心理健康服务业，这种批评都是有道理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/12/medicare-advantage-private-insurance-overcharging-government-taxpayers/672549/?utm_source=feed"&gt;Ezekiel J. Emanuel：医疗保险大盗&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出于意识形态原因，鼓励将政府工作外包给非政府组织的保守派应该保持警惕。当更多的进步人士当选时，预算就会增加，非政府组织的收入和人员也会增加。非政府组织的劳动力&lt;a href="https://politicsatwork.org/explorer"&gt;向左倾斜&lt;/a&gt;，这意味着政府有时最终会将公共服务交给具有独特政治议程的人。例如，一些进步人士转向鼓励监禁或推动社会工作者处理某些执法任务的非政府组织。此类投资可能会将资源从惩教人员和警察手中转移，因为他们的健康和退休福利受到工会保护，因此成本更高。政府最终可能会雇用更多政治上进步的非政府组织雇员，同时减少政治上更保守的执法雇员人数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果利益大于非政府组织治理中的利益冲突和缺乏透明度，那么这些利益冲突和缺乏透明度就是合理的。但随着几十年来政府对非政府组织的依赖不断增加，很难看出外包政府职能如何降低成本或提高服务提供的效率。在这一点上，非政府组织可能在联邦、州和地方政府中根深蒂固，美国人无法削弱它们的影响力。非政府组织被用于无数的政策环境中，并且仍然得到两党的支持。即使该模型无法被替代，我们也应该追求它的更好版本。改革者应注重系统、仔细的监督。时不时地，公职人员应该考虑撤销合同，哪怕只是为了重建自己的权威。毕竟，他们是我们投票支持的人。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 22:21:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/hegseth-trump-minnesota-ice-military/685848/?utm_source=feed</guid></item><item><title>明尼苏达州福利丑闻的隐秘教训</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/ngo-services-fraud-transparency/685832/?utm_source=feed</link><description>美国政府严重依赖非政府组织来提供政府服务。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;更新于 2026 年 2 月 2 日美国东部时间下午 2:57&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;数百亿美元&lt;/span&gt;已投入人工智能行业，以实现一个松散定义的目标：通用人工智能，一个强大到足以在任何涉及思考的任务上至少与人类一样出色的系统。今年会是它最终到来的一年吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Anthropic 首席执行官达里奥·阿莫迪 (Dario Amodei) 和 xAI 首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 也这么认为。两人都表示，这样的系统可能会在 2026 年底上线，或许会带来癌症治疗方法或新型生物武器。 （Amodei 表示，与&lt;em&gt;AGI&lt;/em&gt;相比，他更喜欢&lt;a href="https://www.darioamodei.com/essay/machines-of-loving-grace"&gt;&lt;em&gt;“强大的人工智能”&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;这个词，因为后者被夸大了。）但是等等：Google DeepMind 首席执行官 Demis Hassabis&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=PqVbypvxDto"&gt;表示，&lt;/a&gt;我们可能还要再等十年才能看到 AGI。而且——等等——OpenAI 首席执行官 Sam Altman&lt;a href="https://www.bigtechnology.com/p/sam-altman-on-openais-plan-to-win"&gt;在上个月的一次采访中表示&lt;/a&gt;，“AGI 已经呼啸而过”；现在他专注于“超级智能”，他将其定义为一种人工智能系统，可以比任何人更好地完成特定的、高要求的工作（“成为美国总统”或“大公司的首席执行官”），即使这个人得到人工智能本身的帮助。更令人困惑的是，就在上周，聊天机器人开始通过名为 Moltbook 的人工智能“社交网络”相互交流，马斯克将其比作&lt;a href="https://www.cnbc.com/2026/02/02/social-media-for-ai-agents-moltbook.html"&gt;奇点&lt;/a&gt;的开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;意见的差异应该说明 AGI、强大的人工智能或超级智能的概念到底有多么模糊。开发“通用”智能是 DeepMind、OpenAI、Anthropic 和 xAI 成立的核心原因。甚至不到两年前，这些首席执行官也有&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/10/agi-predictions/680280/?utm_source=feed"&gt;相当相似的预测&lt;/a&gt;，即 AGI 将在 2020 年代末到来。现在共识已经消失：不仅时间线分散了，而且关于通用人工智能是什么以及它可以为人类提供的直接价值的广泛共识也被抹去了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/05/karen-hao-empire-of-ai-excerpt/682798/?utm_source=feed"&gt;阅读：“我们肯定会在发布 AGI 之前建造一个掩体”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通用智能计算机程序的想法首次出现于 20 世纪中叶，对于当时新兴的人工智能领域来说，这是一个非常遥远的目标。这一直是一个摇摇欲坠的想法。例如，艾伦·图灵在 1950 年提出了他著名的图灵测试作为机器智能的代表：他认为，如果一台机器能够让人类相信他们正在与另一个人交谈，那么它就会展示或至少模仿某种“思维”。但测试已经通过了很多次，没有人会称之为智能的程序——它们只是碰巧在这个特定的基准上对某些人来说是令人信服的。 2000 年代初期，计算机科学家 Shane Legg 等人帮助建立了 AGI 的现代概念，与其说它是一个门槛，不如说它是一个研究领域——研究&lt;em&gt;一般&lt;/em&gt;智能算法，而不是&lt;em&gt;狭隘&lt;/em&gt;和有针对性的算法。对于测试机器中是否存在这种通用能力的具体方法，从来没有达成一致。甚至人类的智力本身也是广阔且&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/05/llm-ai-chatgpt-neuroscience/674216/?utm_source=feed"&gt;难以被理解的&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，无论如何，人工智能行业都围绕着 AGI 的概念联合起来，很大程度上是因为 OpenAI 在 2022 年底推出 ChatGPT 拉开了今天的繁荣，其创始使命的目标是确保 AGI“造福全人类”。当时，它不断地传达这个概念。 （当时该公司的首席科学家 Ilya Sutskever 习惯于鼓励员工“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2023/11/sam-altman-open-ai-chatgpt-chaos/676050/?utm_source=feed"&gt;感受 AGI&lt;/a&gt; ”。）这个术语的模糊性对于 OpenAI 和其他公司来说是一个福音，这些公司能够在不以任何有意义的方式实际描述“智能”的情况下推销“智能”——因此，有源源不断的可疑广告坚持认为&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/02/chatbots-marketing-plan-your-next-trip/677481/?utm_source=feed"&gt;聊天机器人是理想的旅行社&lt;/a&gt;。与此同时，这些公司通过向世界展示人工智能正在变得&lt;em&gt;越来越好&lt;/em&gt;，并且在更多事情上做得更好，从而筹集了巨额资金。只要这看起来是真的——他们的聊天机器人正在朝着&lt;em&gt;某种目标&lt;/em&gt;前进——就很容易认为最终目的地是一台全能的机器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个案子越来越难办了。大型语言模型已经展现出令人印象深刻的能力，特别是在软件工程和解决竞赛式数学问题等技术领域。但与此同时，人工智能模型仍然在处理看似微不足道的任务，例如绘制时钟和完成简单的逻辑谜题。去年的大部分时间里，每一代新一代机器人在标准基准上仅取得了微小的改进，而不是飞跃。这些基准测试具有&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/03/chatbots-benchmark-tests/681929/?utm_source=feed"&gt;很强的可玩性&lt;/a&gt;：目前尚不清楚人工智能实验室是否真正在测量一般功能，或者只是为正确的测试准备其产品。想象一下，一位人类国际象棋大师可能缺乏街头智慧，而一位文学理论家可能会在代数方面遇到困难。最大的改进来自所谓的“代理”框架，该框架允许人工智能模型使用其他程序——编写电子邮件、搜索网络、部署代码——这使得聊天机器人更有用、更有能力，但不一定“更智能”。这就是 Moltbook 的最终目标：不是通用人工智能，而是可以发布到社交网络的人工智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2025/04/arc-agi-chollet-test/682295/?utm_source=feed"&gt;阅读：证明人工智能仍然有多愚蠢的人&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管聊天机器人令人印象深刻，但正如人工智能研究人员 Arvind Narayanan 和 Sayash Kapoor 所说，聊天机器人现在已成为一种“正常技术”：一项将在整个社会传播并以真实但渐进的方式改变社会的发明，就像人们付费使用并从中受益的其他新产品一样。这正在成为传统智慧。白宫人工智能顾问斯里拉姆·克里希南 (Sriram Krishnan) 最近将人工智能&lt;a href="https://x.com/sriramk/status/1996056881551299031"&gt;描述&lt;/a&gt;为“非常有用的技术”，“与‘通用智能’无关”。微软首席执行官萨蒂亚·纳德拉 (Satya Nadella) 将人工智能描述为“一种工具”，并表示，他衡量该技术成功的基准不是建立通用人工智能，而是实现 10% 的全球 GDP 增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至人工智能实验室和初创企业也开始倾向于开放地拥抱老式产品开发。在旧金山各地，广告牌上宣传人工智能会计工具，而创始人则推销人工智能代理，以简化后台工作流程和 SOC-2 文书工作。谷歌 DeepMind 宣传其最新模型 Gemini 3 如何改善你的“购物体验”并整理你的收件箱。 OpenAI 和 Anthropic 都&lt;a href="https://claude.com/resources/use-cases/prep-scattered-documents-for-a-compliance-audit"&gt;吹嘘&lt;/a&gt;他们的机器人&lt;a href="https://openai.com/index/zenken/"&gt;如何&lt;/a&gt;让企业员工在“撰写销售电子邮件”等令人兴奋的领域提高效率。 OpenAI 今年一开始就宣布将开始在 ChatGPT 中推出广告，其应用程序首席执行官 Fidji Simo 最近在她的 Substack 上&lt;a href="https://fidjisimo.substack.com/p/closing-the-capability-gap"&gt;写道&lt;/a&gt;，获胜的人工智能公司将是“将前沿研究转化为产品”的公司。事实上，OpenAI 在过去的几个月里发布了网络浏览器、社交媒体应用程序以及许多其他人工智能产品和功能。 （OpenAI 与&lt;em&gt;大西洋月刊&lt;/em&gt;建立了企业合作伙伴关系。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些产品的发布反映了另一个相关的动态：主要的人工智能模型都具有大致相同的功能，因此公司需要根据如何将这些模型编织到各种工具和服务中来制定不同的身份。 OpenAI 拥有所有这些应用程序。 Anthropic 拥有&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/claude-code-ai-hype/685617/?utm_source=feed"&gt;Claude Code&lt;/a&gt; ，这是一款面向开发人员的工具，目前正在测试该产品的一个版本 Claude Cowork，用于日常白领工作。 xAI 的 Grok 不仅仅是一个聊天机器人；它也是一个聊天机器人。它是一种与 X 上的用户交互的服务。这也有助于解释为什么他们对 AGI（或强大的人工智能或超级智能）的言论也朝着不同的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其技术领先地位消失之际，OpenAI 声称它不会优先考虑技术研究，该公司现在专注于帮助人们欣赏显然已经存在的通用人工智能的好处的产品。 （OpenAI 的首席研究官 Mark Chen 告诉我，将“长期的基础研究”与“现实世界的部署结合起来，可以通过加速反馈来加强我们的科学。”）与此同时，Amodei 继续坚持认为强大的人工智能即将到来，这增强了 Anthropic &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/anthropic-is-at-war-with-itself/684892/?utm_source=feed"&gt;严肃、负责和焦虑的声誉&lt;/a&gt;——这是他的企业客户的一个关键卖点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈萨比斯对 AGI 到来的较长预测反映了这样一个现实，即 DeepMind 只是谷歌的一个组成部分——它从巨大的收入来源中汲取资金，因此它可以在人工智能功能准备就绪时缓慢前行。 （这类似于 Google X 实验室在公开推出&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/10/is-waymo-safe/684432/?utm_source=feed"&gt;Waymo&lt;/a&gt;之前花了数年时间研究自动驾驶的情况。）“我认为 AGI 不应该变成一个为了商业利益的营销术语，”哈萨比斯在周四的&lt;a href="https://www.bigtechnology.com/p/google-deepmind-ceo-demis-hassabis-946"&gt;采访&lt;/a&gt;中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于xAI：马斯克的职业生涯靠的是做出宏伟的承诺，然后远远落后于计划兑现它们，而人工智能似乎是他的新迷恋。就在本周，他宣布，他的主要财富来源特斯拉将&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/tesla-cancelling-model-s/685821/?utm_source=feed"&gt;放弃&lt;/a&gt;部分主要汽车生产线，转而生产人形机器人，加速该公司从汽车制造商向人工智能公司的转型。特斯拉最近还表示将向 xAI 投资 20 亿美元， &lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2026-01-29/elon-musk-s-spacex-is-said-to-consider-merger-with-tesla-or-xai"&gt;据报道&lt;/a&gt;马斯克正在考虑将 SpaceX 与 xAI 合并。随着马斯克的整个帝国都集中在智能机器上，加大对该技术的炒作和期望已成为他的标准策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能行业正在经历迄今为止最大的商业波动，人们越来越担心这种繁荣的可持续性。奥特曼、阿莫代和哈萨比斯都表示，当前人工智能支出热潮的某些方面是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/10/data-centers-ai-crash/684765/?utm_source=feed"&gt;泡沫般的&lt;/a&gt;——换句话说，投入到建设神一般的通用人工智能上的数千亿美元可能不会产生相应的回报。所有这些投资的新理由更加具体：销售产品、销售广告、销售订阅。如果人工智能确实是一项普通技术，那么开发它的实验室就需要像普通企业一样开始赚钱。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:04:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/ngo-services-fraud-transparency/685832/?utm_source=feed</guid></item><item><title>你感受到AGI了吗？</title><link>https://www.theatlantic.com/technology/2026/02/do-you-feel-agi-yet/685845/?utm_source=feed</link><description>据预测，2026年是全能人工智能到来的一年。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;就像最近的许多移民一样，就像最近的许多&lt;em&gt;美国人&lt;/em&gt;一样，特雷弗·诺亚正在考虑离开美国后的生活。今年格莱美颁奖典礼初期，在​​演讲和表演之间的间隙，颁奖典礼主持人问坏兔子一个问题：“如果美国的情况继续恶化，我可以去波多黎各和你一起生活吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坏兔子做了个鬼脸，明确表示：波多黎各位于美国。诺亚试图让他闭嘴，说：“别告诉他们这个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个搞笑的片段为后来的“坏兔子之夜”奠定了基础，当时这个国家正因美国身份的本质而陷入冲突。 31 岁的歌手兼说唱歌手贝尼托·安东尼奥·马丁内斯·奥卡西奥 (Benito Antonio Martínez Ocasio) 在超级碗中场秀登台前一周，他赢得了三座奖杯，包括当晚的最终奖项——年度专辑。他是众多在舞台上为移民发声并&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/minnesota-legal-response/685768/?utm_source=feed"&gt;反对 ICE 的&lt;/a&gt;明星之一，但他的胜利和他的言论以独特的方式迎接了这一时刻。由于他来自哪里、讲什么语言，他已成为政治热点，而且他并没有假装不是这样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他当晚的第一个奖项是最佳厄巴纳音乐专辑奖，该奖项于 2022 年设立，旨在庆祝西班牙流行音乐的崛起，其中 Bad Bunny 是无可争议的王者。该奖项由古巴多米尼加裔美国&lt;em&gt;周六夜现场&lt;/em&gt;演员马塞洛·埃尔南德斯和哥伦比亚流行歌星卡罗尔·G 颁发，卡罗尔·G 经常讲述他们小时候父母在家里播放的西班牙语音乐。埃尔南德斯说，今年厄巴纳音乐类别的提名者是他自己有一天会在家里为自己的孩子演奏的音乐家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在我向上帝表示感谢之前，我要说，‘ICE 出去吧’，”坏兔子在获奖感言中说道。 “我们不是野蛮人。我们不是动物。我们不是外星人。我们是人类，我们是美国人。”他使用的术语与唐纳德·特朗普及其追随者在过去一年中用来描述移民的术语相呼应。坏兔子淡化了自己的愤怒，语气平静而激烈，最后呼吁人们避免仇恨，用爱来反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他使用的短语“ICE out”被刻在格莱美颁奖典礼上许多艺术家佩戴的别针上。 26岁的英国歌手奥利维亚·迪恩在接受最佳新人奖时，在演讲开始时指出自己是移民的孙女。她补充道，“我是勇敢的产物，我认为这些人值得庆祝。”当比莉·艾利什 (Billie Eilish) 获得年度歌曲奖时，她说：“在被盗的土地上，没有人是非法的”——这是反 ICE 抗议活动中常见的口号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/bad-bunny-super-bowl-cultural-significance/685508/?utm_source=feed"&gt;阅读：坏兔子是如何做到的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Bad Bunny 荣获年度专辑奖并不令人震惊：他的 2025 年专辑&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/07/bad-bunny-debi-tirar-mas-fotos-film-politics/683402/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;《Debí Tirar Más Fotos》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;在商业上取得了巨大成功，也赢得了评论界的宠儿，这使他&lt;em&gt;连续第四&lt;/em&gt;年成为世界上流媒体播放量最高的艺术家。更重要的是，今年是拉丁格莱美投票机构所有成员都受邀在主要格莱美颁奖典礼上投票的第一年。即便如此，坏兔子似乎并不认为胜利是理所当然的。当歌手哈利·斯泰尔斯（Harry Styles）颁发当晚大奖并宣读“坏兔子”的名字时，这位说唱歌手低下头，用手捂住了脸。整个晚上，他穿着一件背面有紧身胸衣式缝线的燕尾服，看起来光鲜亮丽。现在房间里欢呼雀跃，但坏兔子却一言不发，泪流满面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的演讲主要是西班牙语。这也不足为奇，因为坏兔子只用他的母语表演。但这也提醒人们，他的胜利具有历史意义： &lt;i&gt;《Debí Tirar Más Fotos》&lt;/i&gt;是第一张完全用西班牙语演唱的年度专辑。 “我想把这个奖项献给所有不得不离开祖国、国家去追寻梦想的人，”他在演讲的简短英文部分中说道。然后，他用西班牙语将自己的胜利献给所有拉丁裔和那些值得在他之前登上舞台的艺术家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多支持“让美国再次伟大”的声音抱怨&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/bad-bunny-super-bowl/684411/?utm_source=feed"&gt;“坏兔子”被预订超级碗&lt;/a&gt;，暗示他不是美国人、制造分裂、是左翼议程的工具。对他们来说，他的格莱美奖胜利可能会被视为又一次冒犯。但仪式最终提醒人们，大多数抱怨是多么容易发生。说西班牙语的人和移民已经融入了美国的生活、文化和音乐。拒绝这一现实就等于拒绝像“坏兔子”这样的人，无论从什么角度来看，他都是美国的成功故事。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:04:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/technology/2026/02/do-you-feel-agi-yet/685845/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>