<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 02:28:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>冬奥会每日照片：空中庆祝活动</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-midair-celebration/685940/?utm_source=feed</link><description>一名自由式滑雪运动员正在享受胜利的时刻。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;《呼啸山庄》是&lt;/i&gt;编剧兼导演&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2020/12/emerald-fennell-promising-young-woman-subverting-femininity/617467/?utm_source=feed"&gt;埃默拉尔德·芬内尔&lt;/a&gt;根据艾米丽·勃朗特开创性的哥特式小说改编的新作，是她迄今为止最好的电影——在电影院里度过了一段令人心潮澎湃、令人窒息的肉欲美好时光。这也是一团粘糊糊的、肮脏的烂摊子。镜头停留在滴落的蛋黄和松软冒泡的面团上；主人公凯茜·恩肖（玛格特·罗比饰演）必须涉过猪血，前往她家附近的荒原，在她华丽的、不合时宜的裙子上留下一缕内脏。这就是芬内尔自始至终的审美观：表面上非常时尚，而表面之下同样令人讨厌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美与污秽的冲突非常适合勃朗特在狂暴气候下荒凉的浪漫故事，凯茜不断地陷入维多利亚时代的礼节和她卑鄙、狂野的本性之间。芬内尔的观点非常直率。它使书中酝酿的性压抑达到了沸点。 &lt;i&gt;《呼啸山庄》规模&lt;/i&gt;庞大，客观上很难忠实地捕捉，它取决于其核心关系中不平衡的青少年能量——在这里，导演沉着地通过光鲜亮丽、MTV 式的视觉效果来表达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与几乎所有对&lt;i&gt;《呼啸山庄》&lt;/i&gt;的电影诠释一样，情节中更为笨拙的后半部分被完全处理掉了。芬内尔还精简了前半部分，删除了一些主要角色并简化了其他角色的动机。她主要关注凯茜和她饱受折磨的情人希斯克利夫（雅各布·艾洛迪饰）之间从准野性童年开始的纽带。对于小说的超级粉丝来说，其中一些变化可能会让人觉得唯利是图。我把自己算作其中之一。我喜欢这本书后面章节转向的疯狂方向，所以我希望交叉双臂迎接这个新版本。相反，导演的聚焦范围给我留下了深刻的印象。她成功地让一项沉重的工作变得灵活起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2023/11/emerald-fennell-promising-young-woman-saltburn/676034/?utm_source=feed"&gt;阅读：导演应对千禧一代欲望的阴暗面&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从主题上看， &lt;i&gt;《呼啸山庄》&lt;/i&gt;让人想起导演的上一部电影&lt;i&gt;《索尔特伯恩》&lt;/i&gt; ，这部电影也看到了一个粗暴的局外人渗透到英国上流社会的故事。然而，《&lt;i&gt;索尔特伯恩&lt;/i&gt;》近乎当代的背景并不适合芬内尔直白的讲故事方式；整个乐队看起来很卡通，他们的奇特服饰既廉价又虚假。在&lt;i&gt;《呼啸山庄》中，&lt;/i&gt;她更成功地将凯茜漫步的约克郡荒野变成了一个时尚的幻想世界，让人想起肉块视频中华丽的戏剧性。一切都恰到好处地进行了调整：凯茜住的那座名义上的豪宅是一片黑暗、不祥的废墟，而在隔壁的庄园里，有一些房间完全专门用来装饰丝带。其中一间房间甚至贴有壁纸，看起来和凯茜的皮肤一模一样，连雀斑都一模一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯茜和希刺克厉夫的情感纽带从很小的时候就开始了。有一天，她的父亲带着一名孤儿回到家。她很快就和这个名叫希刺克厉夫的男孩建立了联系，他们成为了一对快乐而不受驯服的二人组。时光飞逝，很快，两人都长大了，但也同样原始。 （罗比饰演 20 多岁的凯茜，但她的表演足够成功，观众基本上可以忽略这一点。）一些更文明的房客，甜美但古板的纺织继承人埃德加·林顿（沙扎德·拉蒂夫饰）和他的妹妹伊莎贝拉（艾莉森·奥利弗饰）搬进了隔壁的庄园。随之而来的是凯茜和希刺克厉夫分开的楔子：阶级和维多利亚社会的严酷现实。凯茜在户外漫步时可能会像希斯克利夫一样不羁，但像她这样的身份的女人不能被允许嫁给一个弃儿，尤其是一个现在为家人做仆人的弃儿。她被推入埃德加的怀抱，将希斯克利夫变成了一个复仇心强、性欲旺盛的半神。希斯克利夫是拜伦式反英雄主义的典范，对芬内尔来说，这意味着他既残酷又诱人。她磨掉了他的文学对手更多的虐待边缘，但他仍然专横和冷酷，一心想让一个不能认真对待他作为潜在丈夫的社区感到尴尬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗比和艾洛迪的化学反应很强烈，两人都是好莱坞的大明星，可以和他们中最优秀的人一起傻笑、尖叫和哭泣。然而，令人愉悦的视觉效果和声音才是真正推动这部电影前进的因素。流行歌星 Charli XCX 创作了许多令人着迷的歌曲，令人惊讶的是，没有一首歌曲太不合时宜。当凯茜拥抱埃德加的浮夸生活时，她选择了一些真正荒谬的服装；还有所有这些粘液、血液和内脏。影片以黑屏上听起来像是色情的呻吟声开始，据透露，这是一个被绞死的男人的最后喘息。像这样的接触再直接不过了，但它们在这里发挥了作用——芬内尔希望观众思考性和死亡是多么紧密地交织在一起。对于凯茜和希斯克利夫来说尤其如此，老实说，他们可能宁愿死去也不愿分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2016/06/the-brontes-secret/480726/?utm_source=feed"&gt;阅读：勃朗特姐妹的秘密&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个故事梦幻般、时而荒唐的情感景观常常在更现实的基础上挣扎。 2011年，大导演安德里亚·阿诺德尝试用一种更加柔和、可信的语气打造&lt;i&gt;《呼啸山庄》&lt;/i&gt;的版本，甚至选择了一位混血演员来扮演希斯克利夫（在书中，他的种族背景明显模棱两可）。尽管阿诺德的尝试很有趣，但感觉平淡无奇，缺乏勃朗特古怪的华丽风格。是的，芬内尔简化了这本书的叙述，但并没有简化其白热化的情节剧核心——她对它的理解足以创造一个值得各个时代的精彩盛宴。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:28:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-midair-celebration/685940/?utm_source=feed</guid></item><item><title>呼啸山庄的情欲狂放</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/wuthering-heights-movie-review-emerald-fennell/685938/?utm_source=feed</link><description>艾米莉·勃朗特小说的新改编捕捉了故事的怪诞之美。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这是《&lt;/i&gt;大西洋&lt;i&gt;日报》的一个版本，是一份时事通讯，可引导您了解当天最大的故事，帮助您发现新想法，并推荐最好的文化。&lt;/i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/atlantic-daily/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昨晚，在超级碗的中场休息期间，我观看了一位留着小胡子的艺人表演的节目，颂扬工人阶级的价值观、聚会的乐趣和婚姻的美德，同时也表达了对精英的不满。这不是 Bad Bunny 的表演，而是由 Kid Rock 领衔的 Turning Point USA 的另类表演。尽管组织者尽了最大努力来引发争议，但我还是忍不住注意到它的信息与波多黎各超级巨星在圣克拉拉传达的信息之间有多少重叠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我的同事斯宾塞·科恩哈伯（Spencer Kornhaber）所写， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/bad-bunny-super-bowl-halftime-show/685929/?utm_source=feed"&gt;《坏兔子》的节目是团结而非分裂&lt;/a&gt;，但它确实传达了一个政治信息：努力工作、努力玩耍和热爱美国不属于任何政治团体或语言传统的价值观。尽管《转折点》的节目旨在提供一种彻底的对比，但许多主题的融合只会强化这一论点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最重要的是，《转折点》的演出既无聊又沉闷。它以扭曲的电吉他演奏的《星条旗永不落》拉开序幕，这是吉米·亨德里克斯的模仿作品，删去了伍德斯托克著名版本的所有&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/rewinding-jimi-hendrixs-national-anthem"&gt;讽刺和悲情&lt;/a&gt;。布兰特利·吉尔伯特（Brantley Gilbert）演奏了“真正的美国人”（Real American），一首平淡的新金属/乡村爱国媚俗曲子，以及“土路赞歌”（Dirt Road Anthem），一首对酒后驾车的赞歌。前&lt;i&gt;《美国偶像》&lt;/i&gt;季军获得者盖比·巴雷特 (Gabby Barrett) 向骗子唱了一首吻别歌，然后又向“好人之一”唱了一首情歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至少在理论上，更公开的政治色彩是李·布莱斯的“饮酒课”。 “我是蓝领人群的一员/他们永远不能，不，他们不能让我们失望，”他唱道。 “周一到周五，伙计，我们都竭尽全力。”这是当代乡村音乐中的一种常见情绪，但尽管布莱斯可能相信，它并不是白人保守派所独有的。 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/02/08/arts/music/bad-bunny-super-bowl-halftime-puerto-rico.html"&gt;&lt;i&gt;《纽约时报》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;写道，坏兔子“正在召唤一种代代相传的拉丁传统，这种传统承认辛苦工作——砍甘蔗、维修电网——以及工人们流汗换来的美好时光。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的呼应在两场演出中随处可见。基德·洛克 (Kid Rock) 歌颂婚姻，唱道：“你总可以把钻石戴在她手上/直到你不能”，而被暗杀的转折点创始人查理·柯克 (Charlie Kirk) 在一段旧音频剪辑中鼓励婚姻；坏兔子在表演期间&lt;a href="https://www.hollywoodreporter.com/music/music-news/bad-bunny-couple-married-super-bowl-halftime-show-1236500136/"&gt;举办了一场真正的婚礼&lt;/a&gt;。这两场演出都使用了“真实”乐器作为真实性的标志——Turning Point 演出中吉他和鼓组的精湛表演（Kid Rock 除外，他似乎对口型唱了他 1999 年的热门单曲“Bawitdaba”）； Bad Bunny&amp;#39;s 期间有铜管萨尔萨乐队和&lt;a href="https://latino.si.edu/exhibitions/presente/latino-identity/cuatro"&gt;典型的波多黎各&lt;em&gt;四重奏&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们飞翔，红、白、蓝，飞得很高，在大地上挥舞着，”吉尔伯特唱道。坏兔子也飘扬着红、白、蓝三色，以及来自波多黎各和北美和南美其他国家的旗帜，宣称“上帝保佑美国”。事实上，他表现出的爱国主义比吉尔伯特的爱国主义更加复杂和微妙，但这并没有使它变得不那么真诚。坏兔子甚至在一辆皮卡车顶上跳舞，如果不是在黑暗、简朴的音场上表演，这种视觉效果对于任何《转折点》的表演者来说都是完美的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个节目也都有对精英虐待的抱怨，但并非所有的不满都同样合理。在“El Apagón”期间，坏兔子在装有火花变压器的仿制电线杆上表演——这是波多黎各脆弱电网的象征，也是导致其发展的政治腐败和帝国忽视的象征。然而，尽管李维斯体育场《坏兔子》背后的大屏幕宣称&lt;span class="smallcaps"&gt;唯一比仇恨更强大的是爱&lt;/span&gt;，布莱斯却在一首名为“Country Today”的新歌中对自由主义者和跨性别者进行了猛烈抨击，尽管如此，这首歌仍然抱怨道“因为我有我的道德和我的小镇观点/你认为你不喜欢我意味着我也不喜欢你。”难道是因为你的歌词？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种不劳而获的不满情绪激起了人们对坏兔子表演的强烈反对，并激发了转折点的另类节目的灵感。右翼专家指责坏兔子的信息会造成分裂（事实并非如此），或者他是移民（他不是）。特朗普总统在《Truth Social》上对这个节目大肆咆哮，&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/116038200403048483"&gt;他写道&lt;/a&gt;，它“绝对可怕，是有史以来最糟糕的节目之一！这毫无意义，是对伟大的美国的侮辱”，并补充道，“没有人听懂这个家伙在说什么，而且跳舞也很恶心。” &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/08/laura-loomer-trump-era-joseph-mccarthy/683928/?utm_source=feed"&gt;劳拉·卢默 (Laura Loomer)&lt;/a&gt;的谴责更为直白：“这对我来说还不够白，”&lt;a href="https://x.com/LauraLoomer/status/2020670509613015491"&gt;她在 X 上发帖称&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果参与“坏兔子”反击的人们放慢脚步，仔细观察一下，他们可能会发现自己实际上与他有很多共同的价值观。 （好吧，也许不是卢默。一些坏兔子批评者只是偏执。）这可能为布莱斯声称想要的那种理解与和解提供基础。然而，其他美国人会注意到坏兔子的精神是多么熟悉和相关，即使他们无法理解他的西班牙语歌词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与《坏兔子》节目传达的信息几乎同样重要的是他所传达的热情：他表示，践行这些美国价值观可以是快乐的。正如斯宾塞所写，这是一场“植根于良好的老式快乐原则”的表演。与此同时，转折点乐队的音乐家们唱着快乐的歌，但他们似乎并没有&lt;i&gt;玩&lt;/i&gt;得很开心。如果右翼领导人想知道为什么 MAGA 一直在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/trump-one-year-culture/685643/?utm_source=feed"&gt;努力超越该国的文化机构&lt;/a&gt;，他们可能会从两个节目构建共同价值观的截然不同的方式开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有关的：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/trump-one-year-culture/685643/?utm_source=feed"&gt;到目前为止，特朗普的文化黄金时代似乎相当令人悲伤。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/bad-bunny-super-bowl-cultural-significance/685508/?utm_source=feed"&gt;坏兔子是怎么做到的&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:28:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/wuthering-heights-movie-review-emerald-fennell/685938/?utm_source=feed</guid></item><item><title>当文化战争的双方相遇时</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/culture-war-bad-bunny-turning-point-usa-super-bowl/685939/?utm_source=feed</link><description>美国转折点的中场表演与它本来要抗议的表演有一些令人惊讶的重叠。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;在接下来的几周里，你不会在科尔蒂纳丹佩佐看到这样的奖牌，但在奥运会的几十年历史中，这项比赛不仅为体育颁发奖牌，也为艺术颁发奖牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 1912 年至 1948 年的夏季奥运会上，音乐家、画家和许多其他美学家在抒情诗和室内乐等活动中进行了激烈的交流。 “城市规划”甚至在建筑竞赛的框架下进行了一年的竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了避免你认为艺术的包容性很奇怪——人们想知道在获得水彩金奖之前需要拉伸哪些肌肉——提交的作品必须至少与体育&lt;em&gt;有关&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥委会应该恢复这些赛事。好吧，也许不是城市规划，而是添加一些琐事。组织者可以提出一些体育问题来作为衡量标准，但对于琐事，如果你没有努力思考，那么你就没有做对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/games/trivia/archive/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;在此查找以前的问题&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，并&lt;em&gt;每天在您的收件箱中&lt;/em&gt;&lt;em&gt;获取&lt;/em&gt;《大西洋琐事》，&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/atlantic-daily/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;请注册《&lt;/em&gt;大西洋&lt;em&gt;日报》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt; 2026 年 2 月 9 日星期一&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;股骨和胫骨之间充当枢轴运动稳定器的膝关节韧带的&lt;strong&gt;名称是什么&lt;/strong&gt;？运动员对此再熟悉不过了？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/skier-lindsey-vonn-was-never-going-to-play-it-safe/685926/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自莎莉·詹金斯 (Sally Jenkins)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于林赛·沃恩 (Lindsey Vonn) 在滑雪场发生的奥运会泄漏事件的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;超级碗中场秀中有关胯部的争议的传统可以追溯到 2007 年&lt;strong&gt;哪位艺术家&lt;/strong&gt;（或“这位艺术家以前被称为”什么）的表演？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/bad-bunny-super-bowl-halftime-show/685929/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自 Spencer Kornhaber&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于 Bad Bunny 活泼表演的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;尽管名字如此，&lt;strong&gt;哪种饮料&lt;/strong&gt;实际上只含有 3.25% 的脂肪，而不是天然存在的 4% 或更多？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/2026/02/americas-cows-milkfat/685881/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自莎拉·张（Sarah Zhang）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于多余脂肪会发生什么的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便问一下，你知道人类有一根骨头不与其他骨头相连吗？我们认为骨骼是相当连续的，但在颈部中部，支撑舌根的舌骨仅通过肌肉和韧带与骨骼的其余部分有一定距离的连接。正如科学家所说，它是一块“漂浮的骨头”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于舌骨不易连接，因此模型骨骼上通常会遗漏舌骨。高端的则用绳子或铁丝悬挂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您知道如何选择好的牛油果（挤）或西瓜（拍）；现在，下次您购买骨架时，您将能够选出一个获胜者。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;前交叉韧带。&lt;/strong&gt;沃恩是本届奥运会速降滑雪比赛中最受欢迎的美国选手，她在比赛前一个多星期左前十字韧带撕裂。但是，正如莎莉所写，这位 41 岁的女士花了几十年的时间将自己的身体推向极限，她永远不会屈服，也不会冒着进一步受伤的风险。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/skier-lindsey-vonn-was-never-going-to-play-it-safe/685926/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;王子。&lt;/strong&gt;斯宾塞写道，坏兔子抓住胯部的景象（以及散落的珍珠抓着）实际上令人耳目一新——在其他地方令人窒息的“法西斯主义话语”中，一些性感的旋转让人感觉“微妙的复古和奇怪的健康”。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/bad-bunny-super-bowl-halftime-show/685929/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;全脂牛奶。&lt;/strong&gt;据莎拉报道，奶牛生产的牛奶的脂肪含量几十年来一直徘徊在 3.65% 左右，但近年来的选择性育种已将其推高至 4.24%。这导致了乳脂严重过剩。奶酪制造商发现牛奶太浓而无法使用，而出售脂肪含量为 3.25% 的全脂牛奶的奶农则必须弄清楚将多余的牛奶放在哪里。&lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/2026/02/americas-cows-milkfat/685881/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;你做得怎么样？明天回来询问更多问题，如果您在阅读&lt;em&gt;《大西洋月刊&lt;/em&gt;》的故事后想到了一个很好的问题，或者只是想分享一个事实，请通过&lt;a href="mailto:trivia@theatlantic.com"&gt;trivia@theatlantic.com&lt;/a&gt;发送给我。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:28:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/culture-war-bad-bunny-turning-point-usa-super-bowl/685939/?utm_source=feed</guid></item><item><title>今日大西洋冷知识：谁是超级碗抢胯的先驱？</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/daily-trivia-questions-answers-week-17/685936/?utm_source=feed</link><description>测试您的知识，并阅读我们的最新故事以获得一些额外帮助。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;超级碗已经成为一场如此具有里程碑意义的过度比赛，以至于它提出了一个考验中的考验：哪个NFL球队能够筛选出奢华的荒谬、对名人和商业的贪婪、对最喜欢的口味和食物的平淡问题，并避免在球开球之前变得扭曲和过度疲劳？今年，这支球队是西雅图海鹰队，这是一支注重防守、不张扬的球队，他们没有任何放纵的余地，以 29-13 击败了新英格兰爱国者队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西雅图四分卫萨姆·达诺德在第四节将比分传给 AJ·巴纳 16 码，将领先优势扩大到 19-0，这是他四年来第四支球队的一次失败。 53人阵容中的六名首发球员在高中时被认为非常没有天赋，以至于国家排名服务对手甚至懒得对他们进行评级。球队中有二十名落选自由球员，其中八人是本赛季刚刚签约的。正如接球手贾克森·史密斯-恩吉巴上周告诉我的那样，他们是习惯于“从泥沼中”挖掘成功的球员，这种态度帮助他们忽视了周围的景象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; StubHub 上列出的加利福尼亚州圣克拉拉市最便宜的座位 Levi Stadium 的价格超过 4,000 美元。豪华套房里的 VIP 可以享用价值 180 美元的特制 LX Hammer Burger，这是一种怪诞的牛小腿、Mirepoix 半糖霜和蓝纹奶酪火锅，浇在奶油蛋卷面包上，上面还伸出一块巨大的牛排骨。这骨头是不是可以带回家并在壁炉架上晾干的纪念品？或者是用来喂炉边的猎犬？或许它的本意是像回飞镖一样被抛向赛前飞越的军用飞机，由巨大的 B-1 枪骑兵（一种绰号为“骨头”的超音速轰炸机）率领。清淡的食物包括价值 40 美元的珍宝蟹玉米片，上面铺着手工切的薯片。一罐国产啤酒，冲下去要花 17.50 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/09/football-quarterbacks-celebrity-mahomes-hurts/684123/?utm_source=feed"&gt;阅读：运动中最困难的姿势&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比赛前一周，旧金山湾区灯火辉煌、震耳欲聋，到处都是企业快闪店，包括 Abercrombie &amp;amp; Fitch 时装秀以及在 29 号码头举办的以 Green Day 和 Counting Crows 为主题的音乐会。爱国者队教练&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/mike-vrabel-patriots-football-super-bowl/685876/?utm_source=feed"&gt;迈克·弗拉贝尔 (Mike Vrabel&lt;/a&gt; ) 在赛后新闻发布会上表示，一支球队必须有“耐力”来应对这种情况，找到在规模和场面中打好比赛的方法，失望而泪流满面。史密斯-恩吉巴估计，他的家人和朋友来到镇上需要门票的人数“有十几人”。在旧金山洲际酒店，黑色的凯梯车队在街区两旁排列，接载进城兜售百威啤酒、State Farm 和 UberEats 的“品牌大使”。一只促销机器狗停在前门，一动不动但充满威胁，阻止行人前行。据说与爱国者队接球手史蒂芬·迪格斯 (Stefon Diggs) 约会的卡迪·B (Cardi B) 周六参观了洲际酒店，并在门口遇到了另一个机器人 - 这是一个完整的人形机器人。她在路人面前&lt;a href="https://www.reddit.com/r/popculturechat/comments/1qzbnv5/cardi_b_falls_over_giving_a_robot_a_lap_dance/"&gt;给它跳了一圈舞&lt;/a&gt;，路人用手机拍下了机器人意外倒在她身上时的场景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天，记者团都会带着纠缠不休的问题来到这两个团队，其中一些问题显然是为了推销产品。 “你最喜欢什么颜色的佳得乐？”有人问爱国者队 23 岁的四分卫德雷克·梅耶 (Drake Maye)，他是一位长着孩子脸的北卡罗来纳人，刚刚完成 NFL 的第二年学业。他回答说他喜欢“紫色的”。还有人问他是否喜欢墨西哥街头小吃&lt;em&gt;dorilocos&lt;/em&gt; 。梅耶问道：“那是什么？辣吗？我喜欢多力多滋。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于像梅耶这样受人崇拜的天才来说，这一切肯定有点难以承受，如果他没有放弃两次拦截，并被绰号为“黑暗面”的海鹰队强大的防守六次擒杀，他将成为有史以来赢得超级碗的最年轻的人。梅耶因其场上天赋和场下魅力的结合而在波士顿获得了民间英雄的地位，他的妻子、中学恋人安·迈克尔（Ann Michael）也被昵称为“北方女王”。她的 TikTok 烹饪视频吸引了数十万观众，与前统治新英格兰的橄榄球情侣、传说中饮食干净、衣着考究的汤姆·布雷迪 (Tom Brady) 和他美丽的超模前妻吉赛尔·邦辰 (Gisele Bundchen) 形成鲜明对比，堪称高度喜剧。安·迈克尔用&lt;a href="https://www.tiktok.com/@annmichaelmaye/video/7540467623251709198"&gt;罐装酱汁&lt;/a&gt;制作意大利面，出现在镜头前，额头闪亮，头发湿漉漉的。她的比赛日布什烤豆&lt;a href="https://www.tiktok.com/@annmichaelmaye/video/7602828367192231182"&gt;浸豆&lt;/a&gt;食谱包括半杯可口可乐；其视频获得了 150 万次观看。当她烤墨西哥辣椒和切达&lt;a href="https://www.tiktok.com/@annmichaelmaye/video/7574993849156685111"&gt;干酪面包&lt;/a&gt;时，她说：“好吧。好吧。有点稠。”一位观众写道：“吉赛尔从来不相信让我们吃面包。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在加入海鹰队之前的几年里，达诺德就曾一度如此受欢迎。 2018 年，他从南加州大学被纽约喷气机队选中，被认为是球队的未来。应对纽约球迷的恐吓喧闹很可能让他做好了承受超级碗噪音的准备。他在职业生涯的第一场比赛中就完成了拦截。当他在可预见的新秀不平衡和调整中挣扎时，纽约媒体和球迷是无情的。一份小报称达诺德是“一个充满焦虑、震惊、惊慌失措的烂摊子”。喷气机队的管理层很快对他失去了信心，他于 2021 年被交易到卡罗莱纳黑豹队，然后去了明尼苏达维京人队，然后去了旧金山 49 人队，最后抵达西雅图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/09/detroit-lions-nfl-football-fan-defeat/675220/?utm_source=feed"&gt;阅读：失败的快感&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达诺德是一名上夜班的医用气体管道工的儿子，他一直在他的手艺上努力工作。 “我学到了，”他上周告诉记者。 “我从职业生涯早期所犯的错误中学到了很多东西。”到本赛季结束时，他因其纯粹的顽强而受到海鹰队的尊敬，他几乎成了他们的吉祥物。 “他是一个非常酷的研究案例，”海鹰队的进攻协调员克林特·库比亚克告诉我。在球队赛前的最后一次新闻发布会上，接球手库珀·库普(Cooper Kupp)穿着一件&lt;span class="smallcaps"&gt;“我爱萨姆·达诺德”(I Love Sam Darnold)&lt;/span&gt; T恤。 “给我找另一位球员，特别是另一位四分卫，他的职业生涯就像他一样，”库普说。 “像他以前那样被排除在外，并且能够回来做他所做的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达诺德象征着一种团队观点，即“当坏事发生时，好事就会发生，你必须利用它来成为世界冠军，”史密斯-恩吉巴赛后对记者说。 “在成为世界冠军之前，你必须相信自己是世界冠军。”当海鹰队在球场上举起奖杯时，在巨大的巨人、五彩纸屑大炮和过多的展示中，一种透视感似乎已经恢复了。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:28:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/daily-trivia-questions-answers-week-17/685936/?utm_source=feed</guid></item><item><title>海鹰队为赢得超级碗做了什么</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/super-bowl-excess-seahawks-patriots/685930/?utm_source=feed</link><description>西雅图队比爱国者队打得更好，并且成功地忽略了比赛的场面。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;快点，快点，快点！大家，到碉堡去！现在是超级碗的中场休息，球场上发生的事情在某种程度上是非美国的，我不会具体说明！&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Bad Bunny 不是美国艺术家吗？难道没有数百万人喜欢他的音乐吗？他不是刚刚获得了格莱美年度专辑吗？没时间，没时间！我们必须尽快进入掩体，参加全美中场休息！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，父亲——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不！安静点，吃你的煤！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统会和我们一起观看吗？这是什么问题啊！想象一下，在超级碗比赛期间，总统没有观看美国东部时间晚上 8 点左右在 YouTube 上的转折点频道（但不是 X.com，因为最后一刻的技术困难）直播的《转折点美国》全美半场秀。如果我们对唐纳德·J·特朗普总统了解一件事，那就是对他的忠实粉丝来说足够好的东西正是他自己最喜欢的东西，而且他绝对不会只收看超级碗并观看真正的中场表演。别担心，他就在我们身边，和我们一样摆弄 YouTube！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嘘！陆军部长皮特·赫格斯 (Pete Hegseth) 来了，他带来了特别的欢迎辞，内容是“陆军部很自豪能够支持这场中场表演！”嘿，皮特扔了一个足球！天哪，他太酷了。酷就是对自己的皮肤感到不舒服。很酷的是让全家人都观看……一个戴着向后棒球帽、穿着红色运动鞋和紧身牛仔裤的人在一个看似密封的掩体中用电吉他演奏国歌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哎呀是啊！现在我们正在说话！关于超级碗中场表演，我一直想到的一件事是，&lt;i&gt;这可能是在室内&lt;/i&gt;。这是人们见过的最室内的一次。这是莫里亚矿井里的活物吗？这是东翼下总统新的、特别安全的金库吗？无论哪种方式，你都可以说它很酷，因为帽子又是向后的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坏兔子刚刚从屋顶掉下来，正在举行婚礼，而佩德罗·帕斯卡也在场，这是什么意思？谁在乎？在地堡里，2014 年热门歌曲（？）《The Drinking Class》的歌手 Lee Brice 首次推出了一首特别的新歌，歌词讲述了如今在这个国家做乡村有多么困难！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的美国是什么样子？让这场精彩的爱国者盛宴的歌词（不要与超级碗本身，爱国者的井喷相混淆）的歌词向您解释！ “Old Glory 装在罐头上。/一切都是美国制造/当歌曲播放时，请把手放在心上。”美国人想要什么？ “为了抓我的鱼，开我的卡车，喝我的啤酒/而不是醒来听到这些我不想听到的东西。”美国是一个欺骗了你的人也欺骗了自己！而一个好的美国男人就是“给父母打个电话。他是床边的一本圣经”。美国是一个不明智的说唱崩溃：“我坐下来思考他们的美好时光。我们的成长方式和我们南方的方式。”那是我的国家！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我知道。我知道坏兔子是美国公民。你知道我想说什么。他是波多黎各人。是的，我知道波多黎各是美国的一部分。但。你知道。你知道我在说什么。真正的美国艺术家会说英语。或者至少是最近翻译的德语。就像&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/social-media-trump-administration-dhs/685659/?utm_source=feed"&gt;DHS X 帐户&lt;/a&gt;一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是狗哨。那是我的烟雾报警器。我正在烧玉米片！不，玉米片是全美国的。是的，我很确定。嗯，按照我制作它们的方式，它们就是这样。来点萨尔萨舞吧是的，它很温和。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很高兴来到这里，与所有真正的美国人一起观看这场全美性的中场秀。你知道我们的人数比观看其他节目的人数多吗？是的。五百万到一亿三千五百万。 （如果我们不把他们全部算作人，这会有所帮助。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下来，下来，那里又好又黑又安全，听听摇滚小子的表演，不是一次，而是两次！别担心：这篇文章的结尾是对查理·柯克的纪念，所以如果有人在网上批评它，那个人将被撤职、抽身并分尸！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所以。令人困惑的是，甚至比中场休息时间还要长，请只享受安全的享受！没有人会因为看这个而敲你的门！国家的特工不会因为你跟着这个而把你从体育场里拽出来！在你的车里尽情地播放这个音乐吧！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在请大家齐心协力：摇滚小子，一次又一次！永远！唱“巴维达巴”！或者，好吧，在播放时跳来跳去！表演者不，嗯，&lt;i&gt;你知道&lt;/i&gt;，比表演完整、户外或现场更重要。摇滚先生穿着短裤在舞台上跳来跳去！他戴着帽子！坏兔子也像洛克先生一样戴了一顶很酷的帽子吗？坏兔子也经常调整帽子吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不，不，不，不，不！不要回答这个问题！你不敢用谷歌搜索一下！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不能看到这个国家其他地区的生活如何。我们决不能让自己怀疑他们也是美国。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:28:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/super-bowl-excess-seahawks-patriots/685930/?utm_source=feed</guid></item><item><title>最后，一场代表真实美国的中场秀！</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/turning-point-usa-halftime-show/685932/?utm_source=feed</link><description>Bad Bunny 不是美国艺术家吗？难道没有数百万人喜欢他的音乐吗？在美国转折点另类节目中，我们忘记了这一切。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; 6 月中旬的一个星期三晚上，拉尔夫·库尔曼（Ralph Coolman）是一位小企业主，也是一位颇有成就的运动员，他出发前往加利福尼亚州文图拉市进行 5 公里赛跑。跑了一英里后他就放弃了，接下来的几天里他都饱受恶心、消化不良和疲惫的折磨。他的妻子埃里卡（Erika）是一名护士，也是一名运动员，她认为他得了流感。但周六早上，拉尔夫开始呼吸急促。她把他送往紧急护理中心，医生给他吸氧并送他去急诊室。到达四五个小时后，拉尔夫因心脏病发作去世，享年 62 岁。不久之后，社区纪念医院告诉埃里卡，他的护理费用约为 27 万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们一直都有保险——一直都是，”埃里卡告诉我。但当拉尔夫生病时，她正在换工作。埃里卡最初并没有选择为拉尔夫承保她用作权宜之计的 COBRA 计划，因为他要购买个人保险。后来她改变了主意，寄了一张支票来支付他的保费。她告诉我，保险公司“最终为我增加了两个月的保险”，而不是增加她丈夫的保险。 “当我发现时已经太晚了。”由于美国保险体系的复杂性，拉尔夫去世时没有保险。这让他的家人承担了一笔他们无法理解的巨额账单，这又要归功于美国医疗保健系统的复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在悲痛的同时，埃里卡不得不组织她丈夫的追悼会，努力维持他的生意，并处理死亡的世俗官僚事务：法律证书、受益人、账户问题、遗产管理。 “拉尔夫认为他是无敌的，”埃里卡告诉我。 “他没有做任何准备。”埃里卡的妹夫马特·罗森伯格补充道：“流着泪看文件真的​​很难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃里卡（Erika）尝试对 COBRA 问题提出上诉但失败后，她倾向于向医院支付力所能及的费用，“然后就结束了，”罗森伯格告诉我。 “我当时想，不，不，不。这就是他们所指望的——人们在混乱的时刻做出重大决定。把所有的东西都发给我。我会处理的。我们不会成为那样的人。我不害怕战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库尔曼一家经历了突然的创伤，最终陷入了进步智囊机构 Groundwork Collaborative 的查德·梅塞尔 (Chad Maisel) 和斯坦福大学经济学家尼尔·马奥尼 (Neale Mahoney) 在一项新研究中所称的&lt;a href="https://groundworkcollaborative.org/work/taking-on-the-annoyance-economy/"&gt;“烦恼经济”&lt;/a&gt; ：“小麻烦不断地吞噬着我们的时间、耐心和钱包”，将简单的互动变成了“令人担忧的考验，让人们感到不知所措、被忽视或被忽悠”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以肯定的是，消费者花钱从未如此轻松。您可以立即在 iPhone 上从数以百万计的电影中进行选择，在几分钟内购买飞往巴厘岛的机票，在一小时内获得餐厅送餐服务，并在几天内将全套家具放置在您的家中。然而，企业也给消费者体验带来了无数的摩擦。您可能会想到医疗保健领域会遇到这样的麻烦，但它们无处不在。正如人类学家大卫·格雷伯所说，我们生活在一个“完全官僚主义”的世界。我们的祖父母直接购买商品和服务，但我们购买订阅、租赁、保险和合同，处理回扣、中介、申请和注册期。一项研究发现，截至 2018 年，该国已有 826,537,000 份有效的&lt;a href="https://lawreview.law.ucdavis.edu/sites/g/files/dgvnsk15026/files/media/documents/52-online-Szalai.pdf"&gt;消费者仲裁&lt;/a&gt;协议。这是一个低估的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Groundwork 的执行董事林赛·欧文斯 (Lindsay Owens) 告诉我，“公司非常努力地让你更容易”消费。 “当然，当试图退出购买或订阅时，相同的设计选择会被翻转和逆转。”她将&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2014/07/the-psychology-of-online-gambling-versus-going-to-a-casino/374107/?utm_source=feed"&gt;数字消费平台&lt;/a&gt;比作拉斯维加斯赌场。设计师创造了色彩缤纷的游乐场，配有闪烁的灯光、免费饮料、吊灯、镜子和水景，赌徒永远不知道现在是什么时间，也永远看不到通往出口的路径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府对这种情况无能为力。华盛顿用繁文缛节包裹着重要的项目，迫使数百万失业、失去保险、残疾、生子、离婚或陷入贫困的人在获得援助之前在文书工作中缴纳什一税。政府回避普遍的直接服务，而选择补贴、赠款、信贷和贷款担保。它通过非营利组织、承包商和地方政府运作，因此人们很少知道提供什么以及实际上是谁提供的。华盛顿对敏捷数字系统的投资不足。 （到底为什么社会保障网站的一部分有&lt;a href="https://www.ssa.gov/myssa-static/rel_1.0/offHoursPopup.html"&gt;营业时间&lt;/a&gt;？）它拒绝提供许多其他富裕国家提供的自动服务，例如免费报税。它将公共行政工作转移到公众身上，在任何地方都产生了我所说的“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2021/07/how-government-learned-waste-your-time-tax/619568/?utm_source=feed"&gt;时间税&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，政府允许甚至鼓励私营企业将客户陷入官僚主义的迷宫。正如格雷伯所说，华盛顿“提供了法律框架”和“复杂的执行机制”。美国政府允许保险公司拒绝必要的医疗程序，就像它允许医院虚报价格并向患者隐瞒价格一样。它让雇主可以向工人强加敲诈勒索的合同条款。它让航空公司、健身房、多层次营销公司、房东、分时度假企业、汽车公司、银行和电信公司用精美的印刷品欺骗客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Maisel 和 Mahoney 决定尝试计算这种“官僚机构”所损失的时间，并计算出每年给公众造成的损失：自动呼叫费用为 80 亿美元，电话诈骗费用为 250 亿美元，与保险管理人员的电话费用（只是电话！） 费用为 220 亿美元，垃圾费为 900 亿美元，医疗等待时间为 190 亿美元，政府等待时间为 20 亿美元。他们估计，烦恼经济每年给美国家庭造成 1650 亿美元的损失。这是一个低估的数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗森伯格从事营销咨询工作，他决心降低嫂子的账单。他愿意花时间去谈判。他向医院索要一份详细账单。医院为库尔曼夫妇提供了折扣，将总费用降至略低于 20 万美元。罗森伯格再次要求提供详细账单。医院给他发了一份带有专有程序代码的文件，“这意味着我无法在任何地方查找它们。它们只存在于医院的计算机中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家人一直试图与计费办公室的工作人员交谈。 “我们应该交谈的人一直无视我们，”埃里卡说。 “有一次，她承认她没有照顾我们，并将其归咎于他们五个月前才买了新电脑。”最终，社区纪念馆向罗森伯格提供了一份“复杂的表格，里面填满了代码、程序、费用、患者信息、医院信息以及各种人类无法理解的信息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗森伯格将这份文件输入人工智能系统克劳德，并要求它计算出医疗保险将为他姐夫的护理支付多少钱，同时标记出任何令人困惑或有问题的代码。经过与聊天机器人的一番反复讨论后，罗森伯格意识到医院可能向这家人多收了双倍的费用。对于拉尔夫实际接受的服务，医疗保险可能会向医院报销 28,675 美元。克劳德帮助罗森伯格写了一封严厉的信，称社区纪念馆的定价做法​​“不合理”，并指出它已将某些测试的价格提高了 2,300%。最终，Erika Coolman 和 Community Memorial 同意捐赠 32,000 美元。 （医院拒绝发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗森伯格告诉我，人工智能系统平衡了机构和个人之间的不对称。 “我想，克劳德可以用我能做到的方式搜索医疗保险规则和条例，但这会非常耗时、乏味，而且我可能会放弃。”其他人则使用 Claude 和 ChatGPT 帮助他们与&lt;a href="https://www.vice.com/en/article/chatgpt-can-negotiate-comcast-bills-down-for-you/"&gt;互联网提供商&lt;/a&gt;进行谈判、 &lt;a href="https://www.reddit.com/r/ChatGPT/comments/1h9gwdn/inspired_by_posts_here_i_used_chatgpt_to_make_a/"&gt;给航空公司&lt;/a&gt;写信、&lt;a href="https://medium.com/prompt-engine/how-im-using-chatgpt-for-contract-review-30d2151f4476"&gt;了解雇佣合同&lt;/a&gt;以及&lt;a href="https://medium.com/@ingvargrijs/cutting-through-the-red-tape-7817380d1644"&gt;删除&lt;/a&gt;零售交易的&lt;a href="https://medium.com/@ingvargrijs/cutting-through-the-red-tape-7817380d1644"&gt;细则&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，强大的机构也在采用人工智能，再次推动这些不对称性，并为公司创造新的方式来欺骗公众。消费者被转移到聊天机器人而不是人工代理处。人工智能算法跟踪客户并向他们提供不同的价格和合同条款。 “算法可以让生活变得更轻松，”欧文斯说。 “但想到即将到来的额外转变就令人头晕目眩。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唯一的解决办法就是政府尽职尽责。它应该要求公司采取透明的行动。它还应该保护消费者免受采掘性行政行为的影响。诚然，选民很少参加投票或改变政治立场来支持点击取消规则和神秘的保险法规。但对机器人电话和隐藏费用的限制是两党最受欢迎的政策提案之一。三分之二的美国人认为国会应该解决这些浪费时间、 &lt;a href="https://www.filesforprogress.org/datasets/2025/4/dfp_gwc_frustrating_business_practices.pdf"&gt;减少收入的问题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年冬天，埃里卡开始从参与拉尔夫护理的提供者那里收到新一轮的账单。 “那不好，”她说。现在家人只是拒绝付款。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 02:27:59 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/02/turning-point-usa-halftime-show/685932/?utm_source=feed</guid></item><item><title>美国的烦恼经济正在增长</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/ai-annoyance-economy/685894/?utm_source=feed</link><description>政府应该保护消费者而不是骚扰他们。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;格林兰人拥有大量枪支&lt;/span&gt;：在这座拥有 56,000 人口的岛上，拥有超过 35,000 支长步枪。我一月份在那里遇到的每个人都知道如何狩猎。不止一个人向我明确表示，他们已准备好坚决反对美国可能的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我有 10 支猎枪，”当我拜访芬恩位于努克的家时，他告诉我。 （他要求我隐去他的全名，因为“把事情归功于自己，这不是格陵兰岛的方式。”）“我的射击能力不错，”他补充道，“但不如我的朋友们，他们可以在移动的船上击中 200 米水中的海豹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;努克是一座人口不超过 20,000 的城市，在面积超过德克萨斯州三倍的荒野中，只有极少数的跑道之一为该市提供服务。芬恩出生在那里，父亲是丹麦人，母亲是因纽特人。 “你一定知道，”在我们喝了茶、吃咸麝牛大约一个小时后，他告诉我，他开始相信我不是“其他”美国人中的一员，“我会保卫我的家园。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “其他”美国人也来参观过。 2025 年初，右翼影响者在努克市中心漫步，向孩子们分发 100 美元钞票，并让他们穿着免费的 MAGA 饰品对着镜头摆姿势。我也遇到了一群孩子，他们正在爬上俯瞰首都的最高山丘（在俄亥俄州，我们称之为山）。四个孩子蹦蹦跳跳地过去。 “我们不喜欢特朗普！”他们听到我的口音后说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-greenland-europe-denmark-nato/685735/?utm_source=feed"&gt;阅读：“我们正在学习欺凌反击”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俯视下面的机场，我被险峻的地形所震惊。冰冷的峡湾两侧是陡峭的白雪覆盖的山脉。脑海中浮现的词是&lt;em&gt;荒凉&lt;/em&gt;。雅各布·卡尔斯博（Jacob Kaarsbo）是我的一位登山同伴，他是前丹麦情报官员，也是格陵兰岛防务专家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们只需保卫几条跑道，”他告诉我。 “而在北方，”他补充道，“有一些村庄，下一个活着的灵魂就在 1000 英里之外。”丹麦特种部队在这些荒野中保持存在。名为“天狼星巡逻队”的长达数月的探险活动依靠雪橇犬队，旨在提醒任何闯入者格陵兰岛不是可供掠夺的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普总统最近嘲笑了雪橇犬队。但在寒冷的北方，唯一能够可靠运行的车辆是狗拉的雪橇。人们尝试过使用机器，但寒冷会使油变成污泥，而当机器掉进冰里时，它们就无法被拉出来。如果雪橇突破，它会漂浮足够长的时间以便被恢复。如果狗和人掉下来，他们会自己爬出来，把雪橇拖到更厚的冰上，然后继续前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距首都以北两小时车程处有一个渔村，只能乘船到达。我们在日出之前离开努克的港口，进入峡湾后，我们穿过厚厚的冰块，直到到达定居点。格陵兰岛的大多数居民都生活在这样的城镇中：一所只有一个房间的校舍、一座教堂、一名只能治疗轻伤的孤独医生。任何有严重健康问题的人都必须乘船疏散到努克。当我们接近码头时，一支小型狩猎队正在出发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个村庄可能是世界上最偏僻的村庄之一。但即使在那里，人们也问我：“美国想要什么？”根据他们的计算，格陵兰人已经提供了美国想要的一切。 “你们的总统真的有占有我们的&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/08/us/politics/trump-interview-power-morality.html"&gt;‘心理需要’&lt;/a&gt;吗？”一位村民问道。村里的一些人愿意相信特朗普从未说过这些，这些报道是假的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-army-greenland-arctic-trump/685612/?utm_source=feed"&gt;阅读：丹麦陆军参谋长表示他已准备好保卫格陵兰岛&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个定居点中，我注意到动物尸体钉在房屋的两侧。大多数都是小猎物——鸟类和野兔——但我也看到了一头被切成四等分的驯鹿。这是当地的冷藏方法，村民靠打猎为生。我发现自己在思考家乡的枪支文化——表演性的、基于自给自足的神话。在这个格陵兰村庄，枪支所有权植根于严酷环境的要求。走回船上，我看到一条血迹从码头延伸出来。狩猎队取得了成功。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="爱斯基摩家庭的肖像，前景是一名妇女，背着她的孩子" height="502" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/2026_02_05_Greenland_is_ready_to_fight_Inline-1/73e66aaee.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;格陵兰岛的一个因纽特人家庭。 （贝特曼/盖蒂）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;特朗普对格陵兰岛的态度对居住在那里的人们产生了非常现实的影响。我访问前三天晚上，努克停电了。与我交谈的一位女士确信美国人会来。她的许多朋友也有同样的想法。 “委内瑞拉，”她说。 “美国人做的第一件事就是切断电源。”第二天早上，拨打努克心理健康危机热线的电话激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的一部分想知道这是否反应过度。然后当地导游奥拉·乔尔森（Orla Joelsen）向我展示了镇中心一座几乎空置的建筑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔尔森说：“它正在等待美国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政府长期以来在努克维持着最低限度的存在：一名常驻领事代表和少数其他工作人员。从任何人有记忆以来，这已经足够了。现在美国已经租用了这座尚未入住的新大楼，占地数万平方英尺，足以容纳100多人的办公空间。对于当地人来说，该设施很可能是未来职业的总部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我遇到的格陵兰人不会轻易屈服。他们似乎已做好战斗准备，而且能力超群。格陵兰和丹麦当局也在做准备。我访问期间，丹麦军舰抵达港口。我的导游告诉我，直到最近，他还从未在港口见过警卫，全副武装的丹麦士兵现在在那里检查进出的车辆。 “这不是因为俄罗斯人，”乔尔森说。 “这是因为美国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月下旬，格陵兰政府发布&lt;a href="https://naalakkersuisut.gl/Nyheder/2026/01/2101_kriseforberedelse?sc_lang=da"&gt;警报&lt;/a&gt;，建议所有居民做好准备，“如果发生危机，请自保五天”。该通知包括关于储存药品、电池和燃料的建议，以及在没有电力或水的情况下生存的提示。此前曾因预计将出现大风暴和其他自然事件而发布过类似的通知。但这其中包含了一些新内容：“考虑获得狩猎武器。”这是战斗的号角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警报补充说：“能够自力更生并帮助他人的人越多，我们作为一个社会的地位就越强大。” “尽你所能，帮助你周围的人。幸运的是，我们很擅长这一点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在努克，商店弹药不足，并不是因为人们互相害怕，也不是因为他们需要那么多弹药来打猎。 “子弹是给美国人的，”一位当地人告诉我，“如果他们来的话。”他向我保证，政府正在努力补充耗尽的弹药供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我遇到的格陵兰人热情好客，但也不乏强烈的自豪感。他们的祖先用鲸骨和陨石碎片制成的工具在冰上开辟了文明。他们用腌制的鲸鱼肠、海豹皮和厚厚的北极熊毛皮（仍然是地球上最温暖的保暖材料）制作了衣服。今天的格陵兰人准备捍卫他们在这里所建立的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果我们被逼迫，”芬恩告诉我，“我们就准备好去死了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国没有理由选择这场战斗。这也是美国可能失去的一个。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:23:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/ai-annoyance-economy/685894/?utm_source=feed</guid></item><item><title>美国真的想与格陵兰岛挑衅吗？</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/02/greenlanders-are-ready-fight/685931/?utm_source=feed</link><description>偏远、寒冷、荒凉、武装到牙齿：格陵兰岛不打算屈服于唐纳德·特朗普。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这篇文章发表在《今日必读的一个故事》时事通讯中。&lt;/i&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/one-story-to-read-today/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;公元168年&lt;span class="smallcaps"&gt;冬天&lt;/span&gt;，著名的希腊医生盖伦抵达亚得里亚海北岸的意大利城市阿奎莱亚。自从作为罗马殖民地建立以来，这座城市已经变得很大，但在长达 200 年的&lt;i&gt;罗马治&lt;/i&gt;下，其&lt;a href="https://penelope.uchicago.edu/Thayer/E/Gazetteer/Places/Europe/Italy/FriuliVenezia_Giulia/Udine/Aquileia/Aquileia/Roman/Britannica_1911*.html"&gt;防御工事却遭到了破坏&lt;/a&gt;。一年前，一群日耳曼民族的武装移民越过多瑙河后，罗马共治皇帝马库斯·奥勒留和卢修斯·维鲁斯赶到了这座城市，组建了两个军团并重建了防御工事。他们计划将其用作对抗入侵者的行动基地。&lt;/p&gt;&lt;aside class="callout-placeholder"&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;然而，盖伦被召唤来帮助&lt;a href="https://brill.com/display/book/edcoll/9789004383302/BP000018.xml?body=fullHtml-133835#FN180018"&gt;对抗另一种入侵者&lt;/a&gt;。一场瘟疫，很可能是天花的早期变种，随部队一起传播到了阿奎莱亚，并控制了这座城市。皇帝们纷纷逃亡，而维鲁斯则在前往罗马的途中病逝。盖伦试图减缓疾病的蔓延，但阿奎莱亚的大多数人都死亡了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们只是安东尼瘟疫（也称为盖伦瘟疫）最终受害者的一小部分，该瘟疫在整个罗马帝国造成了至少 100 万人死亡。这可能是世界上第一次真正的流行病，并在&lt;i&gt;罗马和平时期&lt;/i&gt;的其余时期困扰着帝国，直到 180 年奥勒留去世而结束。大流行的细节——确切的病原体、真实的受害者人数——都是争论的话题，可能永远不会完全解决。但&lt;a href="https://press.princeton.edu/ideas/how-bad-was-the-worlds-first-pandemic"&gt;一些研究将安东尼瘟疫视为&lt;/a&gt;加速罗马长期衰落的恶性循环的一部分。食物短缺、内部迁徙和过度拥挤已经预示着帝国权力的衰退，并为疾病创造了肥沃的环境。反过来，这种流行病传播了恐慌并留下了不信任，削弱了对公民和宗教当局的信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，人们每天都会想到罗马，而早在美国制定宪法之前，政治评论家就一直紧张地将罗马的衰落与美国潜在的崩溃进行比较。但鉴于最近发生的事件，罗马的例子确实值得考虑。衡量一个社会活力的更好衡量标准之一是其保护公民免受疾病侵害的能力，而这两者往往是相辅相成的。一个方面的下降可能会导致另一个方面的下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传染病可能不会对美国的生存构成迫在眉睫的威胁。尽管如此，在经历了近一个世纪的存在之后，美国的公共卫生机构在人类历史上推动了全球寿命和生活质量方面取得了一些最显着的进步，但现在却摇摇欲坠。该国已经失去了阻止微生物入侵其国家的大部分能力，预期寿命和其他指标的进步正在放缓甚至逆转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们很容易将这些变化归咎于特朗普总统和现任卫生部长小罗伯特·F·肯尼迪，他们一起粉碎了美国的全球卫生组织，撤回了公共卫生资金，煽动了疫苗怀疑论，并开始废除儿童疫苗接种计划。但从某种程度上来说，“让美国再次健康”的时刻只是美国抗击疾病的公民信任和社区精神长期倒退的又一步。如果这种撤退继续下去，公共卫生时代——长达一个世纪的史无前例的流行病学安全时期，一直是许多其他突破的基础——将结束。这一结果将对这个共和国及其未来产生可怕的后果。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;2025 年 1 月，&lt;/span&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt; &lt;/span&gt;德克萨斯州西部的一家医院开始报告称，有儿童感染麻疹。这些病例最初聚集在门诺派社区，该社区近几十年来疫苗接种率一直很低。但很快疫情就蔓延到全州以及其他地区。截至年底，报告病例数已超过1800例。截至撰写本文时，疫情仍在持续，美国面临被世界卫生组织&lt;a href="https://www.cnn.com/2026/01/09/health/measles-elimination-investigation"&gt;取消麻疹消除地位&lt;/a&gt;的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8 月 8 日，麻疹疫情继续成为头条新闻，一名名叫帕特里克·约瑟夫·怀特 (Patrick Joseph White) 的男子进入亚特兰大东北部的一辆 CVS，用步枪向街对面的 CDC 总部发射了数百发子弹。据佐治亚州调查人员称，怀特曾有自杀倾向，并认为 COVID-19 疫苗是让他和其他美国人患病的阴谋的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些只是众多迹象中的两个，表明保护人民健康的系统出现了问题。尽管我们拥有所有优势，但冠状病毒大流行在美国造成的人均确诊死亡人数比任何其他西方国家都多，而且我们的死亡率恢复也落后于其他国家。美国的预期寿命低于其他高收入国家，而且差距正在扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国是独一无二的，很难进行比较。该国在枪支死亡和吸毒过量方面轻松超过其他发达国家，这两个主要死亡因素在很大程度上被认为是作为美国人的代价。但即使你不考虑这些特殊性，许多其他指标也指出了错误的方向。食源性疾病似乎呈上升趋势，其中包括诺如病毒的定期激增。供水和污水处理系统的恶化导致了越来越多的军团菌爆发。近年来，破伤风、百日咳和甲型肝炎病例也有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多问题促成了这些转变——基础设施投资不足、州和地方卫生部门预算削减、细菌耐药性不断增强。然而，所有疫情爆发，甚至枪支和阿片类药物死亡的背后都有一个共同的主题：美国人之间的相互责任感下降。如果可以将群体比作单个人体，那么其免疫系统将依赖于每个细胞之间的一致行动和目的。当音乐会停止时，身体就会死亡。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;1946 年，&lt;/span&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt; &lt;/span&gt;美国公共卫生署成立传染病中心当年，美国人出生时的预期寿命约为66岁。疟疾在南方肆虐，发烧性疾病、肺结核、梅毒和脊髓灰质炎每年夺去数万名美国人的生命。 1946 年出生的每 1000 名儿童中，预计有 34 人会在一岁生日前死亡，其中许多死于传染病。美国正在走向现代化，但人们面临的风险与今天不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;疾病预防控制中心（后更名为疾病控制与预防中心） &lt;a href="https://books.google.com/books?id=ocEo899r3ZkC&amp;amp;pg=PR17&amp;amp;source=gbs_toc_r&amp;amp;cad=2#v=onepage&amp;amp;q&amp;amp;f=false"&gt;从美国军事行动中继承了其早期的大部分职责，以控制二战士兵中的传染病&lt;/a&gt;。战争的规模需要在美国土地上建立卫生基础设施——如果士兵在部署前在家中感染了疟疾，那么在太平洋前线附近喷洒蚊子就没有任何意义。对基地附近疫情爆发的反应必须足够大、足够快，以应对军事管辖范围之外的汽车行驶。当疾病预防控制中心接手后，它将这种跨远距离和不同社区的协调范式扩展到了平民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2020/06/the-disaster-beat/610600/?utm_source=feed"&gt;摘自2020年6月号：Vann R. Newkirk II 谈美国如何应对灾难&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，疾病预防控制中心成立，流感疫苗进入公众手中，国际组织在美国的支持下开始在全球范围内推动消除结核病。该机构致力于促进大规模疫苗接种。它启动了一项国家疾病监测计划，并与资金短缺的县卫生部门和国家机构共享情报。战时诱骗和责备美国人尽自己的一份力量来节约资源和志愿参战的运动很容易转化为推动疫苗接种和卫生设施的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1946 年之前，战胜疾病似乎就像把人送上月球一样是科幻小说的主题。但自 1950 年以来，全球预期寿命每十年增加四年。天花已被消灭，脊髓灰质炎和疟疾病例大幅减少。在过去的 80 年里，人类健康方面取得的进步或许比过去 30 万年还要显着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，几代人都是在没有疟疾、黄热病或伤寒的美国大陆长大的。像痢疾这样的疾病在医学上是罕见的。麻疹和脊髓灰质炎曾经是儿童时期常见的祸害，但由于接种了数百万次疫苗，这些疾病的发病率得到了遏制。预期寿命&lt;a href="https://www.cdc.gov/nchs/products/databriefs/db521.htm#section_1"&gt;将增加十多年，到 2023 年达到 78 岁&lt;/a&gt;。这是一场公共卫生革命，与过去几个世纪发生的任何伟大的农业、工业或信息革命同等重要。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;其他那些伟大的&lt;/span&gt;革命通常被认为是技术进步的结果——犁、蒸汽动力、化肥、互联网。当然，疫苗、抗生素和其他药物的开发对人类健康的进步发挥了巨大作用。但天花和其他一些疾病的疫苗在 20 世纪 40 年代之前已经存在了至少半个世纪，但未能产生广泛的免疫力。真正的公共卫生革命首先是人们思考自己以及彼此关系的方式的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;流行病学使得一种新的思维成为必要。病原体既不尊重个人，也不尊重国界。疫苗和其他针对不断进化的细菌的预防措施本身并不能保证人身安全——只有根除才能做到这一点。人们了解到，只有通过地方和全球合作才能实现根除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在资本主义和个人主义道德一直占主导地位的美国，公共卫生仍然成功地开辟了广阔的合作空间。在 20 世纪 40 年代之前，与其他类似的工业化国家相比，美国报告的天花病例数量仍然相对较多；它于 1949 年实现了彻底消除。随着不断壮大的公共卫生机构的坚持，洗手、捂住嘴、不在室内吸烟和接受检测已成为常见做法——不仅是为了我们自己的利益，也是为了我们周围的人。家长们排着长队等待孩子接种疫苗，富有进取心的医生前往乡村诊所，为最后一批孤立的未接种疫苗的人群提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是说美国特定的公共卫生体系曾经是完美的。部分由于种族隔离的遗留问题，该国从未制定全民医疗保险计划，并且维持着一个支离破碎的医疗保健系统，其中阶级和种族仍然在很大程度上决定了患者获得医疗服务的机会。许多处于边缘的人想要接受某些疾病的筛查或接种疫苗，但未能如愿，因为他们负担不起费用，或者没有医生愿意为他们服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，有时，通过这些人坚持认为美国遵守公共卫生原则，这个体系已经更接近理想了。与任何其他机构（学校、图书馆、教堂）一样，公共卫生系统也帮助传播了公地的理念，常常与历史惯性相抗衡，以遏制美国个人主义的过度行为。这项工作始终需要人们的精力和努力。因此它一直是脆弱的，因为能量和努力随时可能消散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有充分的证据表明这正是正在发生的事情。根据卫生政策组织 KFF 的数据，2025 年夏季，只有 83% 的父母让孩子及时接种疫苗，低于四年前的 90%。国家疫苗计划涵盖的几种疾病的病例正在激增。结核病病例数比过去十几年都要高，脑膜炎球菌病也在增加。多年来，麻疹病例一直呈上升趋势，甚至在 2025 年之前也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去 50 年来，美国人对医疗系统的信任度不断下降，对政府、科学和专业知识的信任度也不断下降。冠状病毒大流行爆发了这些趋势，创造了我们现在所处的世界。公共卫生机构对自己没有任何好处：他们经常给出令人困惑、有时甚至相互矛盾的建议。阴谋论在社交媒体上迅速蔓延，遮盖口罩等措施也受到党派两极分化的影响。根据盖洛普的数据，现在仅有 51% 的美国人赞成政府对疫苗的要求，这一比例低于 1991 年的 81% 和 2019 年的 62%。保守派人士占多数，研究表明，政治意识形态可能是疫苗被拒绝的最大预测因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;医学&lt;/i&gt;不断向前发展，并取得了一些真正伟大的成果。在美国，心血管疾病导致的死亡人数正在直线下降，并且随着 GLP-1 药物的进步，这一数字可能会进一步下降。随着更好的癌症筛查工具的出现，生存率正在提高，并且针对许多疾病的特效药物疗法现已上市。但这种个性化护理价格昂贵，而且并不能保证我们集体免受传染病的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，随着曾经杀死数十万人的病毒从公众记忆中消失，它们似乎不再那么可怕了。由于一些疾病已接近根除，迄今为止，一小部分拒绝接种疫苗的人几乎没有真正的风险。在这种情况下，疾病预防控制中心等组织曾经是政府能力无可挑剔的典范，但现在却成为了自身成功的受害者，在怀疑论者看来，这些组织显得惰性或无关紧要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是特朗普和肯尼迪去年发现的体系，脆弱且失去了公众信任的光环。肯尼迪削减了机构预算，并在一个关键的疫苗咨询委员会中配备了疫苗怀疑论者，然后在今年一月宣布了一套新的儿童疫苗建议，其中排除了轮状病毒、流感和甲型肝炎的覆盖范围，而现在，如果没有医生的咨询，大多数患者都无法对这些疫苗进行接种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;肯尼迪对公共健康的最大威胁来自于他所象征的东西。 MAHA 运动嘲笑专业知识，过分强调个人承诺和自由，并且拥抱伪科学。这种立场，与特朗普世界的阴谋倾向相结合，使疾病预防控制中心和其他曾经值得信赖的机构成为目标。 8月份CDC总部发生枪击事件后，&lt;a href="https://embed.documentcloud.org/documents/26060935-hhs-united-finalwed/?embed=1"&gt;数百名现任和前任卫生与公共服务部员工将肯尼迪列为&lt;/a&gt;推动帕特里克·约瑟夫·怀特（Patrick Joseph White）言论的推动者，指的是&lt;a href="https://www.gbnews.com/politics/us/rfk-promises-clean-cesspool-corruption-cdc"&gt;部长此前暗示&lt;/a&gt;疾控中心本身隐瞒了有关新冠疫苗风险的信息。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;马可·奥勒&lt;/span&gt;留&lt;span class="smallcaps"&gt; &lt;/span&gt;幸存的罗马皇帝，在我们这个时代因其斯多葛主义而闻名。他的哲学鼓励承担责任，不是因为期望得到赞扬或其他物质利益，而是因为责任本身就是人类状况的实现。在他的&lt;i&gt;《沉思录》&lt;/i&gt;中，&lt;a href="https://archive.org/details/marcusaureliusan00marcrich/page/68/mode/2up"&gt;他提出了一句格言&lt;/a&gt;：“履行你的职责——无论是颤抖还是温暖，都没关系；眼睛睁得很大，或者睡饱了；有坏消息或好消息；临死或手头有其他工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难对一个生活在两千年前的人进行心理分析，但很容易相信这个特殊的警告可能来自他作为瘟疫战士的时代。面对盖伦的“持久瘟疫”，马库斯不得不召集公众并即兴发挥， &lt;a href="https://www.smithsonianmag.com/history/what-rome-learned-deadly-antonine-plague-165-d-180974758/"&gt;向精疲力竭的军队补充囚犯&lt;/a&gt;，并下令挖掘万人坑。他看到，国家不仅受到军队或领土的支撑，还受到共同牺牲和义务的无形网络的支撑。最终，最重要的防御工事是那些能够增强罗马抵抗看不见的入侵者的防御工事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国政府解体，未来的尸检不太可能重点关注麻疹或轮状病毒疫苗接种率。但击退我们更常见的病态威胁的能力是一个很好的指标，表明该国有能力应对更大、更致命的威胁。细菌和病毒是我们最古老的敌人，它们总是守在门口，等待经济困难时期。其中包括比冠状病毒更严重的病原体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言，公共卫生的衰退可能并不预示着未来的世界末日，而是让人回想起以前的美国，在那个美国，生命更便宜、更短，良好的健康是少数特权阶层的专利，流行病经常席卷乡村和城市贫民窟。现在造成这种下滑的原因并不是缺乏信息或尖端医学。相反，共同现实的戒律已经被粉碎，为共同事业而行动的能力也随之被粉碎。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;本文发表于&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/toc/2026/03/?utm_source=feed"&gt;2026 年 3 月&lt;/a&gt;印刷版，标题为“美国是如何病入膏肓的”。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:23:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/02/greenlanders-are-ready-fight/685931/?utm_source=feed</guid></item><item><title>美国怎么病成这样了</title><link>https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/american-public-health-democracy/685727/?utm_source=feed</link><description>一个国家的健康反映了民主的健康。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;上周聚集在美国地区法官理查德·莱昂法庭的人们提出了&lt;span class="smallcaps"&gt;许多&lt;/span&gt;问题，其中最明显的一个从未出现：到底为什么有人在这里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，军方仅针对退役人员在兵役结束&lt;em&gt;后&lt;/em&gt;发生的行为提起刑事诉讼。到目前为止，认为国防部长仅仅因为与议员意见不同就指控他犯有叛国罪的想法是可笑的。到目前为止，任何有关国会现任议员的言论自由辩论都会得出这样的结论：借用前首席大法官厄尔·沃伦的话说，立法者应该拥有尽可能广泛的表达意见的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但无论如何，我们所有人都聚集在一起，观看马克·凯利——战斗机飞行员、宇航员、美国参议员——捍卫他的第一修正案权利，反对五角大楼负责人皮特·赫格斯试图压制他并降低他的军事退休军衔和工资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个曾服务过 10 任国防部长的人，我从未见过像赫格斯所做的事情——甚至差得远。如果赫格斯如愿，他不仅会惩罚凯利，还会惩罚凯利。他将成功地大幅限制所有退役军人的第一修正案权利，其中一些人正是为捍卫此类自由而奋斗的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案的核心是 11 月份的一段视频，凯利和其他五名民主党议员（都是军队或情报机构的退伍军人）向美军讲话，提醒他们“可以而且必须拒绝非法命令”。他们发布该视频的目的是抵制总统的国内军队部署，他的批评者担心这一趋势可能会导致与普通美国人的冲突或被用来干涉即将举行的选举。在视频发布时，民主党人还批评政府对涉嫌拉丁美洲贩毒船的空袭的合法性。立法者没有具体说明他们想到的是哪些有问题的命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2025/11/mark-kelly-military-justice-trump-hegseth/685070/?utm_source=feed"&gt;阅读：“必须树立榜样”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的反应迅速。顾问斯蒂芬·米勒称这段视频是一次未遂的“叛乱”。唐纳德·特朗普宣称“应该逮捕并审判我们国家的叛徒”，并转发了绞死他们的建议。赫格斯&lt;a href="https://x.com/DeptofWar/status/1993436056008507865?s=20"&gt;命令海军&lt;/a&gt;调查凯利的“潜在非法”言论，他之所以能够这样做，是因为凯利是视频中唯一一位作为军队退休人员领取福利的人。 （根据&lt;a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2023/11/08/the-changing-face-of-americas-veteran-population/"&gt;皮尤研究中心的&lt;/a&gt;数据，尽管大约有 1800 万退伍军人生活在美国，但其中达到退休状态的比例要小得多。）凯利现在领取终身退休金，并遵守包括《统一军事司法法典》在内的规则。一月初，赫格斯塞斯向凯利发出了一封谴责信，谴责他的“煽动性言论和鲁莽的不当行为”，赫格斯塞斯说，这损害了军事纪律并破坏了指挥系统。他还要求海军部长约翰·费兰（共和党捐助者和亿万富翁艺术收藏家，没有海军经验）开始审查凯利的退休级别和薪酬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几位法律专家告诉我，特朗普政府追捕凯利的企图简直令人愤慨，而且毫无根据。但即使法官做出了对凯利有利的裁决，这场斗争也值得关注，因为它突显了特朗普政府寻求以新颖方式扩大行政权力的程度。所面临的风险远远超出一个人的退休福利。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;美国军方&lt;/span&gt;仅在极少数案件中针对自己的退休人员寻求法律诉讼，而这些案件通常涉及性侵犯等严重犯罪。尽管军方&lt;em&gt;可以&lt;/em&gt;起诉在职军人的违禁言论——为了确保部队保持秩序并遵守命令，军方有严格的规定，禁止他们侮辱公职人员或发表破坏“良好秩序和纪律”的言论——几位前军队律师告诉我，此前还没有因退役军人挂起军装后发表言论而对他们提起诉讼。 “让公众了解政府要求法院保佑的非凡权力非常重要，”在纽约大学法学院任教的前五角大楼律师瑞安·古德曼告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果政府胜诉凯利，这将开创一个先例，惩罚那些被当时的负责人认为不合时宜的言论的退休人员。 （特朗普政府否认此案有任何第一修正案问题需要考虑，并表示即使作为退休人员，凯利也无权通过鼓励他人质疑命令来破坏军事纪律。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在凯利事件之前，我就从许多退伍军人那里听说了赫格斯所产生的寒蝉效应。这位坚持被称为“战争部长”的国防部长利用社交媒体和演讲来诽谤包括前军人在内的反对者。那些穿制服的人现在不太可能批评政府的政策或人事变动，因为他们担心自己的利益受到影响，或者担心与现任雇主陷入困境，因为现任雇主对政府的强烈反对感到不安。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2025/12/pete-hegseth-strikes-venezuela-congress/685156/?utm_source=feed"&gt;阅读：赫格斯正在认真测试特朗普的“不剥头皮”规则&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国防部长马克·埃斯珀在回忆录中写道，在第一个任期内，特朗普曾考虑让他不喜欢的高级军官，包括斯坦利·麦克里斯特尔和威廉·麦克雷文，重返现役，并将他们送上军事法庭，但五角大楼官员劝他打消了这个念头。特朗普曾&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/09/trump-milley-execution-incitement-violence/675435/?utm_source=feed"&gt;暗示&lt;/a&gt;应处决担任第二任参谋长联席会议主席的退役将军马克·米利。上任后不久，赫格塞斯就解除了米利的安保职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扩大军队控制退伍军人言论的能力将是对基本自由的重大历史性逆转。退休军人转为公职人员长期以来一直以可能令五角大楼领导人反感的方式批评五角大楼领导人。德怀特·D·艾森豪威尔（Dwight D. Eisenhower）曾对美国人发出著名的警告，警告美国人注意军工复合体不受控制的增长将带来的腐败，并重点关注人民的力量，以减轻“错误权力灾难性崛起的可能性”，这将“危及我们的自由或民主进程”。约翰·F·肯尼迪击退了他认为与尼基塔·赫鲁晓夫一样危险的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2013/08/jfk-vs-the-military/309496/?utm_source=feed"&gt;热爱原子弹的将军&lt;/a&gt;。退伍军人往往是对军队缺点最严厉（也是最清醒）的分析者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，当莱昂法官进入法庭时，我看着凯利立正站着，我正在思考这段历史，他是一位退伍军人，他的行为就像新兵被教导的那样：挺直脊椎，拳头向后弯曲，拇指与裤缝对齐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听证会的大部分时间里，莱昂的眉毛都保持着怀疑的&lt;em&gt;V&lt;/em&gt;字形，他似乎也专注于那段历史。他问道，如果国会军事委员会的退伍军人不能在不担心被起诉的情况下批评军队，他们该如何履行职责呢？莱昂显然对政府的论点持谨慎态度，有时会表现出几乎无法抑制的困惑。有一次，当司法部律师约翰·贝利承认政府与第一修正案相关的主张存在“一些独特之处”时，莱昂反问道：“你认为？”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;前陆军律师兼战斗工程师丹&lt;span class="smallcaps"&gt;·毛雷尔告诉我，&lt;/span&gt;赫格斯决定对凯利采取行政纪律措施，而不是试图将他送上军事法庭，很可能是因为审判会将凯利的命运留给军事陪审团。当我问这样的陪审团是否会判凯利有罪时，他轻蔑地笑了。 “绝对不是，”他说。在俄亥俄州北方大学教授法律的莫雷尔表示，他认为政府的目标更多的是展示惩罚性行动并向基层上诉，而不是在法庭上获胜。 “他们不在乎法庭怎么说，因为他们会把法庭描绘成自由的、觉醒的法庭，”他说。 （莱昂法官由乔治·W·布什任命。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯的私人律师蒂姆·帕拉托雷（Tim Parlatore）现在担任赫格斯办公室的顾问，他建议五角大楼可能不会对凯利提起刑事诉讼，因为这样做将要求他被召回行政部门现役。这将有效地将凯利从参议院席位上除名并迫使诉讼。 “宪法禁止某人同时在两个部门任职，”他去年 12 月对特朗普的盟友、 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/08/laura-loomer-trump-era-joseph-mccarthy/683928/?utm_source=feed"&gt;约瑟夫·麦卡锡的狂热爱好者&lt;/a&gt;&lt;a href="https://x.com/LauraLoomer/status/1997304490890797268"&gt;劳拉·卢默 (Laura Loomer)&lt;/a&gt;说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就提出了赫格斯命令扩大五角大楼领导人对军队退休人员权力的&lt;em&gt;第二种&lt;/em&gt;方式。毛雷尔签署了一封来自一群退役军事律师的信，表达了对凯利所受行为的担忧。毛雷尔表示，审查并可能降低退休人员军衔和工资的行政程序从未被理解为适用于退休后发生的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/archive/2025/09/pete-hegseth-speech-commanders-quantico-trump/684420/?utm_source=feed"&gt;阅读：数百名将军试图保持板着脸&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格塞斯没有出席听证会，他长期以来一直表达了对军事司法系统的蔑视，主张对被判犯有战争罪的部队从宽处理，并嘲笑军法检察官（JAG）是铅笔颈的“jagoffs”。五角大楼发言人金斯利·威尔逊在一份电子邮件声明中表示，赫格斯和他的团队将“尽一切努力阻止那些试图伤害美国人和保卫我们祖国的勇敢男女的人”，这只能被解释为不合逻辑的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但政府律师似乎有时会犯错，难以为赫格赛斯的行为辩护。莱昂指出，政府引用的先例并不完美。这些案件要么是涉及现役军人的第一修正案案件，要么是涉及退役军人的其他类型犯罪的案件。 （贝利认为它们是相关的，因为退休人员可以被召回现役并接受军事法庭审判。）贝利声称，退休人员的言论仍然可能破坏良好的秩序和纪律，并否认赫格塞斯的行为会扩大军队对退休人员的惩罚权力的范围。 （“我知道你不这么看，但这就是你正在做的事情，”莱昂回答道。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;凯利的律师本杰明·米泽敦促法官停止海军的审查，因为赫格斯的公开声明已经将他的拇指放在了天平上。 “他不是一个思想开放的决策者，”米泽尔告诉莱昂。联邦法院在国家安全事务上有听从军方的历史。莱昂将在周三之前做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毛雷尔说，如果政府获胜，让长期服役人员保持沉默就像禁止退休医生就卫生政策发表意见一样。他说，在讨论战争与和平问题时，公众聆听那些在前线服役并经历过后果的人的意见是有好处的。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 16:23:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/american-public-health-democracy/685727/?utm_source=feed</guid></item><item><title>马克·凯利案比看起来更大</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/pete-hegseth-mark-kelly-court/685911/?utm_source=feed</link><description>对参议员不利的决定可能会影响所有退役军人。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;维罗妮卡&lt;/span&gt;出生于加利福尼亚州的一个墨西哥家庭。每逢国定假日，她都会在自家门外悬挂美国国旗，并在体育赛事中用手捂住胸口自豪地高举“星条旗”。上个月，维罗妮卡坐在儿子棒球比赛的看台上，开始用西班牙语与另一位妈妈聊天。然后她停下来环顾四周，想知道其他家长是否会怀疑这些妇女没有证件并向移民当局举报。&lt;em&gt;这会给我带来麻烦吗？&lt;/em&gt;她回忆起当时的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维罗妮卡的担忧有增无减。两周前，在目睹移民人员在明尼阿波利斯逮捕并杀害美国公民后，她与 14 岁的儿子讨论，如果执法部门询问他是否合法居留美国，他应该如何表现。她告诉他，如果这件事发生在他们在一起的时候，由于她肤色较黑，特工们更有可能关注她。 “我是美国公民，”她提醒他。 “你还会再见到我的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的对话正在全国各地的群聊、教室、教堂和美国出生的拉丁裔美国人的餐桌上进行，他们在特朗普政府的移民镇压中感到无能为力。他们害怕被拘留或被错误地驱逐出境，并且正在与自己的身份和在一个国家的地位进行斗争，而这个国家的最高法院允许特工使用一个人的种族、民族或口音作为移民拦截的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约三分之二的美国出生的拉美裔人&lt;a href="https://www.pewresearch.org/wp-content/uploads/sites/20/2025/11/RE_2025.11.24_Latinos-and-Trump-Policies_REPORT.pdf"&gt;告诉皮尤研究中心&lt;/a&gt;，他们觉得自己的情况在过去一年里恶化了；近一半的受访者表示，由于大规模驱逐行动，他们在自己的地区感到不那么安全。那些与我交谈过的人（他们都要求匿名或只允许使用他们的名字，因为他们担心遭到报复）表示他们正在改变自己的习惯。他们携带出生证明或护照的照片，并在手机中保存了律师的号码。他们分享美国人被当局拦截的视频，并从朋友和客户那里得知有关移民突袭的消息。学校管理人员正在为接送学生时的移民执法行动做准备。一位女士告诉我，她的儿子从学校回家时很沮丧，因为他有一个西班牙名字。他问为什么没有给他起一个像他哥哥那样听起来英文的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多人表示，他们的法律地位以及爱国主义可能受到质疑，这让他们感到愤怒。德克萨斯州民主党众议员吉娜·伊诺霍萨 (Gina Hinojosa) 在里奥格兰德河谷出生和长大，正在竞选州长。她说，无论她走到哪里，拉丁裔选民都告诉她，大规模驱逐闪电战的方式让他们感到受到了侮辱。 “我们热爱我们的国家；我们和其他人一样感觉自己是美国人，因为我们就是美国人，”她告诉我。 “被视为不够美国、不够德克萨斯，简直就是一记耳光。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;在我居住的&lt;span class="smallcaps"&gt;凤凰城，&lt;/span&gt; 42% 的人口是拉丁裔，人们对上次如此激进的移民执法行动有着清晰的记忆。大约 18 年前，时任警长乔·阿帕约 (Joe Arpaio) 指挥手下大量涌入拉丁裔社区，拦截并拘留涉嫌非法入境的人。此次清查行动以及2010年旨在打击无证移民的州法律引发了普遍的恐惧，而不仅仅是非法居留者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的大规模驱逐行动现已让这座庞大的大都市的大部分地区陷入紧张状态，其中包括美国公民的居民。当在进行青少年体育活动的公园里发现一队 ICE 车辆随行人员时，消息很快在社区社交媒体页面和家庭短信中传播开来：&lt;em&gt;远离公园&lt;/em&gt;。一位在金融服务行业工作的 27 岁年轻人告诉我，他改变了上班路线，以避免使用带有 ICE 标记的 SUV。一位小企业主担心她的公民身份可能会因为她的母亲非法来到美国而被剥夺。一位著名的当地餐馆老板，他的家族在这个国家的历史跨越了几代人，他告诉我，他现在生活在一种暗流中的焦虑之中，尤其是当他的家人经过可能有移民检查站的地方或当他接近美国和墨西哥边境时。 “我是家里最黑暗的一个，”他说。 “我总是把音乐关小，当我们跨越国界时，我总是很认真。”他的妻子和孩子们都取笑他。 “你们不明白，”他告诉他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/09/ice-papers-proof-immigration-status-kavanaugh/684183/?utm_source=feed"&gt;阅读：你如何证明你的公民身份？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学生的家长和教育工作者告诉我，学生受到的影响尤其严重。一些人询问大学奖学金是否可以因为其种族而被取消，而一些人现在更喜欢远程学习，因为可能会出现突袭。罗伯特是一个 17 岁的黑皮肤男孩，他踢足球，正在学习西班牙语，成绩很好。他的曾曾祖父于 1890 年代末从墨西哥移民到美国。罗伯特出生于亚利桑那州。但他告诉我，他开始认为其他人不相信他属于美国。他听到一些同学在谈论政治时使用贬义词，并说他经常因为肤色而感到别人的敌意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他最近挖出了一张护照照片，以备当局要求知道他的出生地时使用。他的父母警告他不要超速，以免引起警察的注意。罗伯特说，他已经疏远了那些表示支持特朗普移民政策的朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “所有这些事情让我想到一个问题：我为自己是美国人感到自豪吗？”他说。他想知道，如果他要离开美国，他会去哪里？ “我想被称为美国人吗？这是骄傲的根源还是耻辱的根源？”他不确定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名曾在军队服役的男子及其 26 岁的女儿出生在德国，拥有双重国籍，他告诉我，她最近询问是否可以将她驱逐出境。尽管他的家人已经在美国一百多年了，但他不知道该说什么。 “他们做了很多疯狂的事情，”他告诉她。 “我不知道会发生什么。”她请求他帮助获得美国护照，他同意了。在挂断电话之前，他告诉女儿，如果她遇到移民当局的麻烦，他应该是她的第一个电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究文化认同和政治的专家告诉我，煽动无助和恐惧可能是特朗普镇压和言论的目的之一。斯坦福大学社会学教授托马斯·R·希门尼斯 (Tomás R. Jiménez) 告诉我，政府的策略传达了一个信息，即谁属于这个国家，“谁在道德上有价值，谁没有道德价值”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种信息所造成的疏远——尤其是与极端党派之争相结合——有可能重塑美国人与邻居、学校、雇主、教堂和民主机构互动的方式。从政治上讲，这可能会威胁到特朗普和共和党在拉丁裔选民中取得的成果，正是这些选民帮助他重返白宫。与大多数人一样，拉丁裔选民希望感觉自己在经济上取得了进步，但最近的民意调查显示，他们觉得特朗普和共和党人没有兑现降低价格的承诺。在本月德克萨斯州的一次特别选举中，一名民主党人赢得了一个深红色选区的州参议院席位，特朗普在 2024 年以 17 个百分点的优势赢得了这一席位，这一转变是由因特朗普的移民行动及其经济状况而失去兴趣的拉丁裔选民推动的。即使亚利桑那州确实是红色的，它也对强硬的移民执法施加了限制。阿尔帕约在 2000 年代初的努力，以及随后颁布的州法律，激励了一代年轻的拉丁裔人，他们在 2016 年帮助推翻了阿尔帕约，尽管特朗普赢得了亚利桑那州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/06/latino-soldiers-deportations/683347/?utm_source=feed"&gt;阅读：感觉被美国“背叛”的海军陆战队三兄弟&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚利桑那州立大学政治学名誉教授理查德·埃雷拉告诉我，如果共和党人不与特朗普的移民突击行动保持距离，选举失败可能会等待他们。 “当人们感到被背叛或被抛弃时，”他说，“他们更有可能寻找替代方案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我交谈的许多人告诉我，&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;明尼阿波利斯的场景&lt;/a&gt;让他们感觉更加有公民联系，因为他们在国家的合法地位受到威胁。上个月末，马里科帕县一家受欢迎的连锁餐厅遭到移民人员的突击搜查，我采访过的几位家长的青少年与凤凰城及周边地区的数千名其他高中生一起走出学校。他们很快就会达到投票年龄。其中就有维罗妮卡的儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 22:23:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/pete-hegseth-mark-kelly-court/685911/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>