<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋月刊</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋月刊</description><lastBuildDate>Tue, 17 Feb 2026 02:07:05 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>冬奥会每日照片：雪上跳跃</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-snow-jump/686021/?utm_source=feed</link><description>一名跳台滑雪运动员在漫天雪花中飞翔。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;从本月早些时候的票房来看，票房最高的五部电影中有四部电影不是来自大公司。还有信仰发行商 Angel Studios 出品的励志浪漫剧&lt;i&gt;《Solo Mio》&lt;/i&gt; ，由凯文·詹姆斯 (Kevin James) 主演。韩国流行乐队 Stray Kids 的演唱会录像；导演吕克·贝松 (Luc Besson) 改编的法语版&lt;i&gt;《德古拉》&lt;/i&gt; (Dracula) 已在海外赚得盆满钵满。但迄今为止，最不寻常的产品是&lt;i&gt;《Iron Lung》&lt;/i&gt; ，该片的预算为 300 万美元，但迄今为止在国内的票房收入已超过 3000 万美元。这是一个奇怪的科幻故事，讲述了一个男人探索神秘的水下世界，但更奇怪的是，它甚至在影院上映： &lt;i&gt;《铁肺》&lt;/i&gt;完全由一位以在镜头前玩电子游戏而闻名的 YouTuber 资助、制作和发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;《Iron Lung》&lt;/i&gt;的编剧兼导演是马克·菲施巴赫 (Mark Fischbach)，他更广为人知的名字是 Markiplier——即使不是互联网上，也是 YouTube 上&lt;a href="https://www.forbes.com/sites/abrambrown/2022/01/14/the-highest-paid-youtube-stars-mrbeast-jake-paul-and-markiplier-score-massive-paydays/"&gt;最受欢迎的内容创作者之一&lt;/a&gt;。他是“Let&amp;#39;s Play”视频格式的老手，在这种视频格式中，屏幕上的人物在玩视频游戏时会提供厚颜无耻的评论。因此，菲施巴赫的大部分作品除了游戏镜头和他对所玩游戏的反应（通常是独立恐怖片）的欢快表情外，几乎没有其他内容。他上传的每一个听起来简单的内容通常都会收到数百万次浏览；他的频道目前拥有超过 3800 万订阅者。费施巴赫花了近 15 年的时间来培养自己的受众，在一个常常缺乏受众的平台上将自己塑造成一个有趣、令人愉快且慈善的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但即使取得了这些成就，他通过&lt;i&gt;《铁肺》&lt;/i&gt;所取得的成就也是大多数独立艺术家梦寐以求的创造性成功故事。费施巴赫长期以来一直在探索其他类似的努力，除了他一贯的做法之外。他推出了&lt;a href="https://www.tubefilter.com/2018/10/19/jacksepticeye-and-markiplier-team-up-to-launch-clothing-brand-cloak/"&gt;服装系列&lt;/a&gt;、主持播客，并制作了互动式、选择您自己的冒险风格系列，这些系列也在 YouTube 上发布。费施巴赫于 2023 年&lt;a href="https://www.polygon.com/23693132/markiplier-movie-film-iron-lung-game-david-szymanski-twitter/"&gt;宣布&lt;/a&gt;，他正在制作他的第一部戏剧电影：改编自电子游戏&lt;i&gt;《铁肺》&lt;/i&gt; ，&lt;i&gt; &lt;/i&gt;他将编剧、导演并主演该项目。他还将在任何典型的好莱坞结构之外亲自融资、制作和发行该项目。那年春天，&lt;i&gt;铁肺&lt;/i&gt;被枪击了 35 天。花了数年时间才发行，部分原因是费施巴赫亲自编辑了它，然后拒绝与任何传统发行商达成协议。相反，他花了几个月的时间&lt;a href="https://www.indiewire.com/news/analysis/markiplier-open-iron-lung-2500-screens-no-distributor-1235172987/"&gt;私下预订剧院&lt;/a&gt;，鼓励他的粉丝在网上预订门票。当潜在观众意识到这部电影不在他们的城市放映时，他们开始打电话给当地电影院进行投诉。到这项草根努力结束时， &lt;i&gt;《铁肺》&lt;/i&gt;已在北美 3,000 多个银幕上获得预订。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/business/archive/2014/03/this-guy-makes-millions-playing-video-games-on-youtube/284402/?utm_source=feed"&gt;阅读：这家伙在 YouTube 上玩视频游戏赚了数百万美元&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费施巴赫从未在上映前发起过付费媒体活动，他只是使用自己的提要进行宣传，剪辑自己的预告片，并在庞大的观众群中建立预期。结果是一部几乎凭空出现的电影，几乎超越了另一部具有更主流影响力的新电影：&lt;b&gt; &lt;/b&gt;&lt;i&gt;《发送帮助》&lt;/i&gt;是一部由明星主演、耗资 4000 万美元的惊悚片，由迪士尼旗下的 20 世纪工作室出品。 &lt;i&gt;《Send Help》&lt;/i&gt;首映票房收入为 1,910 万美元，而&lt;i&gt;《Iron Lung》&lt;/i&gt;在首周票房收入为 1,830 万美元，此后短短两周内全球票房收入就翻了一番。尽管我对费施巴赫的作品或他正在改编的游戏几乎一无所知，但我对它的起源和观众吸引力很感兴趣，想去看看它。考虑到生产成本，我原以为&lt;i&gt;铁肺的&lt;/i&gt;规模会很小。我还期待低成本恐怖片能带来很多廉价的刺激——一些令人震惊的血腥，一些跳跃的恐惧，以及一个快速而简单的情节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许&lt;i&gt;《铁肺》&lt;/i&gt;最有趣的一点是，除了其不同寻常的发布策略之外，它基本上没有这些元素。尽管实际发生的事情并不多，但长达 127 分钟的故事情节奇怪、令人兴奋、充满对话。据我从费施巴赫玩原版游戏的视频来看，这部电影忠实地翻译了前提和游戏玩法。西蒙（费施巴赫饰演，一头乱发，穿着破烂的潜水服）是一名囚犯，在遥远的月球上驾驶着一艘摇摇欲坠的潜艇，那里有一片血海。他正在探索深海生命，也许是为了帮助消除一场似乎消灭了银河系周围生命的不明末日，但其他一切仍然不清楚——谁把他送到海面以下，里面住着什么怪物，以及他收集的样本和他试图拍摄的怪异X射线照片会发生什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过了一会儿，我高兴地放弃了尝试遵循电影的叙事尝试。神秘性显然是重点：在一个又一个的场景中，西蒙的焦虑随着他摆弄按钮、试图解释混乱的命令、对上级大喊大叫，并开始可能产生幻觉而变得焦虑。没有巨大的恐怖或动态的动作场面，缓慢的节奏有时让影片感觉很长。相反，费施巴赫的目标是通过增强气氛感来保持观众的投入。然而，除了充满血腥的水域和奇怪的鱼骨架之外，这部电影并不完全是导演想要的柯南伯格式噩梦。然而我发现自己被&lt;i&gt;铁肺&lt;/i&gt;的毛茸茸的东西迷住了；我还没有见过类似的东西，这样一件奇特的艺术作品成为真正的票房现象的想法有点温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/sundance-best-indie-movies-2026-preview/685949/?utm_source=feed"&gt;阅读：今年值得一看的 10 部杰出独立电影&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Fischbach 并不是第一个涉足大银幕电影制作的 YouTuber。克里斯·斯塔克曼（Chris Stuckmann）在他的频道上评论电影，去年发布了他的第一部故事片；他在 Kickstarter 上资助了该项目。电影《&lt;i&gt;谢尔比·奥克斯&lt;/i&gt;》被独立发行商 Neon 收购后，斯塔克曼重新拍摄了一些片段以提高制作价值。尽管如此，最终的作品在评论界和商业上都令人失望，这是一部恶魔般的发现素材作品，让人感觉在模仿更知名的前辈。 Philippou 兄弟是更为成功的超自然故事&lt;i&gt;《跟我说话》&lt;/i&gt;和&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/05/bring-her-back-movie-review/682990/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;《带她回来》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;的制作人，他们的职业生涯也是在 YouTube 上开始的。他们发行了一系列短片，这些短片成为了他们的名片，为他们赢得了执导好莱坞电影的实际预算。然而，菲施巴赫的成就比他的同僚更令人印象深刻：他基本上自己制造了整个发动机，并沉着地让飞机着陆。他完全自我驱动的模式是其他在线创作者可以尝试模仿的模式。即使他们这样做了，我也想知道他们的艺术直觉是否会同样出乎意料——或者令人着迷。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 02:06:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-snow-jump/686021/?utm_source=feed</guid></item><item><title>一位除了 3800 万粉丝之外无人知晓的无名导演</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/iron-lung-markiplier-youtuber-movie-review/686020/?utm_source=feed</link><description>YouTube 最受欢迎的创作者之一的首部电影票房大卖，这要归功于他的订阅者。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普总统&lt;/span&gt;本月早些时候再次呼吁共和党将美国投票“国有化”。 “我们应该接管投票，至少在很多地方——15个地方进行投票，”他&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-says-republicans-should-nationalize-voting-least-15-places-2026-02-02/"&gt;说&lt;/a&gt;。 “共和党人应该将投票国有化。”第二天，他补充道，“州是联邦政府在选举中的代理人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制宪者不会同意。宪法确实赋予国会广泛的权力来&lt;a href="https://constitution.congress.gov/browse/article-1/section-4/"&gt;“制定或改变”&lt;/a&gt;有关选举时间、地点和方式的规定。但与此同时，各州获得了对选举的主要控制权，国会也被剥夺了确定选民资格的权力。这是因为制宪者认为选举管理不应仅仅由联邦政府负责。他们试图在各州和联邦政府之间划分责任，以避免联邦军事独裁和各州超级党派之争的危险。历史已经证明了他们的做法是明智的，最高法院对过去将选举国有化的广泛尝试一直持怀疑态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在起草 1787 年选举条款时，制宪会议的开国元勋们试图在对州立法机构作为党派派系来源的不信任与维持国家对投票资格的控制的愿望之间取得平衡。根据当时的笔记，詹姆斯·麦迪逊在一次辩论中&lt;a href="https://avalon.law.yale.edu/18th_century/debates_809.asp#8"&gt;解释说&lt;/a&gt;：“各州立法机关不应该拥有不受控制的权利来规定举行选举的时间、地点和方式。”他担心一个州的党派派别可能会操纵选举制度来支持自己的候选人。 “每当州立法机构有一项最喜欢的措施时，他们就会小心翼翼地制定法规，以有利于他们希望成功的候选人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;【 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/12/2026-midterms-trump-threat/684615/?utm_source=feed"&gt;摘自2025年12月号：特朗普颠覆中期计划已在进行&lt;/a&gt;】&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦迪逊还指出了可能导致的其他“滥用行为”，例如分配不当。 1787年，南卡罗来纳州立法机构的分配严重失调，这对奴隶主有利。南卡罗来纳州代表曾提议剥夺国会监管本州各地区的权力，但他们的提议失败了。其他大会代表同意麦迪逊的观点，表示国会对州选举的监督权对于防止选民欺诈是必要的。宾夕法尼亚州的古弗尼尔·莫里斯担心“各州可能会做出虚假申报，然后不对新的选举做出规定”，而马萨诸塞州的鲁弗斯·金则担心，如果没有监督选举的权力，国会可能无法评估选举的有效性。建国之父还认为，全国选举的统一时间将确保众议院始终达到法定人数，这在紧急情况下是必要的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宪法起草并签署后，将提交州大会批准。在批准辩论中，反联邦党人——尤其是弗吉尼亚州的&lt;a href="https://digitalcommons.law.uw.edu/wlr/vol96/iss3/7/"&gt;帕特里克·亨利&lt;/a&gt;——认为，大会将联邦选举的广泛权力分配给国会，将使国会现任议员能够巩固自己的权力，并采取诸如将投票站设在不方便的地点等伎俩。 “当数量众多的常备军使反对派变得徒劳时，国会可能会完成专制制度，”宾夕法尼亚州的反联邦党少数派&lt;a href="https://inns.innsofcourt.org/media/42562/dissentofminorityofpaconvention.pdf"&gt;辩称&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦党人反驳说，各州和联邦政府将分享决定选举程序的权力。亚历山大·汉密尔顿在《&lt;a href="https://avalon.law.yale.edu/18th_century/fed60.asp"&gt;联邦党人文集第60期&lt;/a&gt;》中强调了联邦政府对选举权限的限制：国会无权决定选民或候选人的资格，因为前者完全授予州立法机关，而后者则由宪法规定。在回答反联邦党指控国会可能试图操纵选举以支持“富有和出身名门”的候选人时，他表示，这样的计划将需要军事政变，而且会非常令人反感，以至于公民会受到激励，“从各自州的最偏远的极端涌向选举地点，推翻他们的暴君”。即使是大会上最坚定的联邦权力捍卫者汉密尔顿也承认各州在选举过程中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会直到 1842 年《分配法》才行使将选举程序国有化的权力，该法要求所有国会选举必须在连续的单一议员选区举行，而不是普选。其中一个目标是保护政治少数派：因为一个占主导地位的派系，甚至是微弱多数，将在一次普选中赢得一个州的所有国会席位，该法规的制定者认为单一成员选区将促进更高水平的党派公平。然而，随着政治变得更加两极分化，该法律未能兑现其承诺。要求单一选区增加了州立法机构参与党派选区划分的机会，并阻止各州采用不易受党派操纵的替代投票制度，例如比例代表制。最高法院强调国会保留禁止党派不公正划分选区的权力，但国会拒绝使用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2019/07/rucho-v-common-cause-occasion-sorrow/593227/?utm_source=feed"&gt;阅读：美国民主悲伤的一天&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，有时联邦对选举和执法的控制至关重要，尤其是在执行公民权利方面。在 1860 年代和 70 年代的重建时期以及 1950 年代和 60 年代的民权运动中，只有联邦军队的威胁才导致顽固的南方各州维护法律，而一旦军队撤走，无法无天的现象就盛行了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内战结束后的第一个时期，重建国会通过了宪法第十五修正案，宣布投票中的种族歧视为非法。这长期以来一直是废奴主义者的目标，其中最著名的是弗雷德里克·道格拉斯。第十五修正案的反对者引用汉密尔顿在&lt;em&gt;《联邦党人文集》&lt;/em&gt;中的观点，坚持认为投票规则的来源应该是州权力，而不是联邦权力。该修正案的支持者也援引了汉密尔顿的说法：马萨诸塞州的乔治·休厄尔·布特韦尔引用了汉密尔顿在《联邦党人文集第59号》中的声明，称“没有什么比州议会拥有管理选举的专属权力更明显的了，联邦的存在将完全由他们摆布。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内战结束后，随着三K党暴力的统治日益威胁到美国黑人，很明显，第十五修正案所保障的投票权只能在联邦权力下执行。从 1870 年开始，国会共和党人通过了三项《执法法案》作为回应，其中包括&lt;a href="https://www.senate.gov/artandhistory/history/common/generic/EnforcementActs.htm"&gt;禁止&lt;/a&gt;人们联合起来骚扰黑人选民，并授权法官和美国法警监督投票站。不幸的是，在 1876 年有争议的选举之后，对黑人投票权的政治支持崩溃了，共和党人从南方撤军。随后，最高法院一再驳回《执法法》和 1875 年《民权法》的关键条款，称其侵犯了各州的权利，从而使事情变得更糟。政治意愿的减弱和司法对联邦权力的限制再次将组织联邦选举的责任主要交到了各州手中，从而产生了可怕的效果。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普总统&lt;/span&gt;提议将选举国有化并不是为了强化公民权利，而是为了实现党派优势。制宪者对选举制度的党派操纵并不陌生。在他最低谷的时刻之一，汉密尔顿提议在选举发生后改变纽约州的选举程序，以阻止托马斯·杰斐逊赢得总统宝座。尽管如此，他们认为国会对选举的权力对于规范整个美国的选举时间、地点和方式是必要的，而不是让党派全国多数来惩罚对方占上风的州和司法管辖区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果国会通过特朗普总统的提议，将 15 个地方（大概是民主党辖区）的选举联邦化，最高法院是否有可能支持该提议？这是有可能的。近年来，法院根据选举条款批准了广泛的国会权力，维护规范选区重新划分、选民登记、竞选财务、腐败、初选和重新计票的法规。也就是说，在推翻&lt;a href="https://supreme.justia.com/cases/federal/us/570/529/"&gt;&lt;em&gt;谢尔比县&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;《投票权法》的部分内容时，法院表示不赞成对不同州区别对待的联邦投票立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/archive/2025/10/if-voting-rights-act-falls/684572/?utm_source=feed"&gt;听：如果投票权法案落空&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与特朗普的选举国有化提议最接近的历史类比是亨利·卡伯特·洛奇 (Henry Cabot Lodge) 于 1890 年提出的联邦选举法案。该法案被称为“武力法案”，将授权联邦法院在军事力量的支持下，通过任命可以监督登记、验证选举结果、防止非公民投票并拒绝欺诈结果的官员来监督州选举。洛奇在丹尼尔·韦伯斯特的传记中得出的结论是，纵观美国历史，“如果始终坚定地镇压非法和党派的国家抵抗，内战就可以避免。”然而，与特朗普的提议不同的是，洛奇法案并没有单独挑选民主党城市进行联邦监督，而是中立地适用，因为其目标是确保黑人投票权而不是共和党党派优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，这些选举纠纷证实了开国元勋们决定在各州和国会之间划分选举监管权的明智之举。国家的参与有助于打击国会的自我交易和不民主的现任紧缩政策，而国会的监督则有助于遏制国家的滥用行为，例如分配不当和党派压制选票。也许最重要的是，通过授权国会而不是总统来纠正有缺陷的州选举计划，宪法阻止总统通过行政命令重写选举法，从而提供了反对军事独裁的额外保障。今天的美国人应该遵守其指导。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 02:06:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/iron-lung-markiplier-youtuber-movie-review/686020/?utm_source=feed</guid></item><item><title>创始人会反对“国有化”选举</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/founders-nationalized-elections/685997/?utm_source=feed</link><description>宪法的起草者寻求一种平衡各州和联邦政府之间控制的方法。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;特朗普政府在明尼苏达州做出了让步。上周，边境沙皇&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/02/minneapolis-ice-dhs-noem-homan/685916/?utm_source=feed"&gt;汤姆·霍曼&lt;/a&gt;(Tom Homan) 宣布，涌入该州的联邦特工（3,000 名警员）即将结束。他将这主要视为任务完成：他们来围捕非法移民，任务已经完成。但即使是霍曼也不得不勉强承认，在 ICE 特工与试图保护邻居的当地人之间的对抗中发生了一些意想不到的事情。尽管试图将这一反对派——包括被特工杀害的两名观察员——斥为“国内恐怖分子”并予以驳斥和诋毁，但美国人还是记录了一个更普遍的人类故事，一个短路了熟悉的、令人疲惫不堪的、预先确定的叙述，这些叙述将一个部落的利益与另一个部落的利益相对立。 “我不想看到更多的流血事件，”霍曼说。他补充说，无论你是官员还是邻居、公民还是无证移民，“我不想看到任何人受到伤害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府似乎知道，它无法摆脱所发生的事情以及人们对此的感受。 &lt;i&gt;《&lt;/i&gt;&lt;i&gt;纽约时报》&lt;/i&gt;最近&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/02/09/podcasts/the-daily/why-trump-voters-are-torn-over-minneapolis.html"&gt;询问了&lt;/a&gt;一些特朗普选民，他们如何看待&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;蕾妮·古德（Renee Good）和亚历克斯·普雷蒂（Alex Pretti）死后&lt;/a&gt;的移民镇压，并听到诸如“这是不人道的”之类的答案。一位女士说，这让她想要“抗议并与我的人类同胞在一起”。民意调查并不是衡量此类情绪的方法，但在了解了恐怖城市的故事并目睹了这些死亡事件后，近三分之二的美国人现在&lt;a href="https://www.pbs.org/newshour/politics/poll-nearly-two-thirds-of-americans-say-ice-has-gone-too-far-in-immigration-crackdown"&gt;反对&lt;/a&gt;ICE 的行为。所有这些让我产生一种情绪，我知道这种情绪可能会引起笑声，并提醒我，毕竟还是 2026 年：也许我们确实有一种道德上显而易见的感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种表达某事在道德上显而易见的方式——也许是一种更&lt;i&gt;美国式的&lt;/i&gt;方式——是称其为“不言而喻的真理”。新学院教授奥姆里·伯姆（Omri Boehm）在他的新书&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781681379852"&gt;&lt;i&gt;《激进普遍主义》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中认为，《独立宣言》中的这一承载式表述不是250年前的遗物，而是一个活生生的短语，指向一种持久的、势在必行的美国模式。在我们这个后真相时代，在特朗普时代，想象任何事情都可以被认为是不言而喻的——甚至连庆祝超级碗的中场表演都成为美国身份之争的素材（梅金·凯利&lt;a href="https://x.com/MikeNellis/status/2020963126041084078"&gt;尖叫着&lt;/a&gt;“足球是我们的！”）——几乎是不可能的。可悲的是，即使是宣言中“人人生而平等”的主张似乎也存在争议。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然而，也有一些闪光时刻，让我们想起人类的尊严和正义，而不受种族甚至民族群体的限制。有些真理可以取代任何人为的法律——事实&lt;i&gt;就是&lt;/i&gt;如此。伯姆并没有完全这么说，但我将这些描述为存在于肠道中的戒律。不言而喻的真理激励着废奴主义者，他们无法忍受一个痴迷于自由、容忍奴隶制的国家的虚伪；林肯在葛底斯堡发动战争以消灭这种虚伪时，明确表达了这些观点； 100 年后， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/martin-luther-king-and-minnesota-protests/685655/?utm_source=feed"&gt;马丁·路德·金&lt;/a&gt;仍然坚持这些观点。它们也可能让那些观看明尼阿波利斯事件的美国人超越他们的政治身份并思考“人性”。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;伯姆将对这些不言而喻的真理的信念称为“激进的普遍主义”。这&lt;em&gt;并不是&lt;/em&gt;某种庸俗版本的和谐——可口可乐的&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=KW9cuta7mdE"&gt;广告&lt;/a&gt;，不同种族的年轻人在一个普通的山顶上手牵着手，高喊着他们想教世界唱歌。他称他的版本激进是有原因的。伯姆的想法很难实现——我想说，几乎不可能实现。但这就是为什么阅读这本令人信服、简洁的书感觉就像是一次寒冷的跳水，痛苦但又充满活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/martin-luther-king-and-minnesota-protests/685655/?utm_source=feed"&gt;阅读：明尼阿波利斯有伯明翰时刻&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，伯姆抛弃了身份主义者——包括“以传统价值观”进行斗争的右翼理论家，以及“以性别和种族的名义”进行斗争的左翼理论家。 MAGA 与批判种族理论的死亡竞赛是一个简单的陪衬，同一以群体为中心的方法的两个方面，不适合多元化社会，更不用说全人类了。但如果这是他唯一的目标，厌倦了文化战争的读者可能会很容易点头同意。伯姆走得更远，他瞄准了西方自由主义 400 年的传统，或者他所说的“虚假的普遍主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为他试图援引一种建立在基本的、永恒的真理之上的政治，所以伯姆认为思想市场几乎与&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2024/12/democrats-election-loss-identity/680993/?utm_source=feed"&gt;身份主义者&lt;/a&gt;的部落小巷一样是死胡同。他认为，启蒙运动的遗产之一是，道德显而易见性被“共识、利益和观点”的文化所取代。我们通过推理得出某个观点，并与他人争论和讨价还价以达成某种道德妥协。在实践中，我们通常最终会在最薄弱的多数主义的刀刃上微妙地保持平衡。这听起来可能是一个合理的结局，甚至是我们所能期望的最好结果——除非它能掩盖不公正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自由主义取决于谁掌握权力，以及在涉及谁重要以及谁应该享有权利和自由时他们所画的圈子有多大。伯姆指出， &lt;i&gt;“我们人民”&lt;/i&gt;是一个限制性短语，旨在表明这些规则是由&lt;i&gt;“我们”&lt;/i&gt;中碰巧包含的任何人推导出来的，并且仅适用于“我们人民”。与《宣言》的权威来自于人类不被征服的普遍愿望， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/10/constitutional-originalism-amendment/683961/?utm_source=feed"&gt;《宪法》&lt;/a&gt;暗示着它自己的身份主义，修正案成为扩大或缩小圈子的机制（当然，黑人和妇女，以及许多移民群体，在很长一段时间内站在这个圈子之外）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有超越真理之母是关于每个人的尊严的真理。伯姆的思想植根于 18 世纪哲学家伊曼纽尔·康德的道德观。康德说，这个世界上的一切，要么有代价，要么有尊严。人类因为有道德选择的能力，所以充满尊严。他们永远无法定价。它们本身就是目的，而不是手段。 （这就是为什么奴隶制对康德来说是一种堕落）。这种认识为他著名的绝对命令奠定了基础：从本质上讲，只按照适用于每个人的原则行事。伯姆在写道时引用了康德的观点：“正是因为人类对他们&lt;i&gt;应该做什么&lt;/i&gt;的问题持开放态度，所以他们自己才是绝对尊严的主体。”对于激进的普遍主义者来说，关于我们是谁的真理胜过一切，胜过所有边界、宪法和成文法律。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;那么，基于“绝对尊严”的政治实际上会是什么样子呢？伯姆的例子之一是金在 20 世纪 60 年代中期抗议越南战争的决定。当时，战争盛行，民权运动在林登·约翰逊 (Lyndon B. Johnson) 的推动下取得进展。谴责其政府的外交政策被全国有色人种协进会视为“严重的战术错误”。 &lt;i&gt;《&lt;/i&gt;&lt;i&gt;华盛顿邮报》&lt;/i&gt;在 1967 年发表社论称，金“降低了他对他的事业、他的国家和他的人民的用处”。但金并不认为自己是在为任何单一群体的利益而工作。他认为自己一直在履行正义的义务。 “他们问，你这不是在伤害你人民的事业吗？”金在布道中回应批评时说道。 “当我听到他们的提问时，虽然我常常理解他们关心的根源，但我仍然感到非常悲伤，因为这样的问题意味着询问者并没有真正了解我、我的承诺或我的使命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/antidote-trump-look-to-the-dissidents/685822/?utm_source=feed"&gt;阅读：有一个词可以描述明尼阿波利斯正在发生的事情&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么激进的普遍主义很难：它常常要求你违背自己的切身利益。它也可能意味着违反世俗法律。 “遵循绝对义务并不是服从的根源，而是不服从的根源，”伯姆写道。拒绝接受不道德的现状导致了这个国家的内战。尽管那场战争的结果是一种更加道德的秩序，但我也看到，遵循这种普遍主义的要求可能会让你陷入非常不切实际、甚至危险的境地，带来更多意想不到的后果和日益严重的不公正现象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，当谈到移民时，伯姆的观点似乎暗示了开放边界的政策——否则如何才能在同一层面上考虑所有人的尊严呢？但是，那些因此而失去工作、国家支持或其他稀缺资源的人的尊严又如何呢？出生于以色列的伯姆在最近出版的&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781681373935"&gt;&lt;i&gt;《海法共和国》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;一书中也将自己的思想运用到了以色列人和巴勒斯坦人之间的冲突上；他的结论是，答案是一国解决方案，一个“两国乌托邦”，其中“人人平等”。但历史一再表明，温和地说，这些对手不擅长在同一个政体中和平相处。如果有任何冲突证明分离可能是实现自决等目标的唯一途径，那么以色列-巴勒斯坦冲突就是其中之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伯姆写道，你可能需要先知的眼光才能真正用这些激进的普遍主义术语来思考，将人类视为一个整体，这就是为什么像林肯和金这样的人在我们的集体记忆中占据了崇高的、近乎超自然的地位。但这种本能真的那么罕见吗？我不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想伯姆会不同意削弱他的绝对主义，但让这些想法更接近现实，记住那些不言而喻的真理，并想象我们都携带着这种普遍主义冲动——一种当某些东西扰乱我们的肠道时可以被激活的抗体，可能会更有帮助。这就是为什么我回到明尼阿波利斯人民身边。他们愿意冒着&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/antidote-trump-look-to-the-dissidents/685822/?utm_source=feed"&gt;生命危险&lt;/a&gt;来保护陌生人。他们采取这些行动并不是为了保障自己&lt;i&gt;的&lt;/i&gt;权利或自由，而是出于对他人的责任感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2025/10/constitutional-originalism-amendment/683961/?utm_source=feed"&gt;阅读：原旨主义如何扼杀宪法&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哪些不言而喻的真理可以将我们从孤岛中拉出来？古德和普雷蒂之死的错误确实产生了这种影响，但我认为我们仍然可以在生活中更平淡的领域认识到这些真理。人不应该被当作物品对待。童年的纯真应该是不可侵犯的。个人经历很重要，但不应推翻我们共同的人性意识。这些真理可以通过微小的方式体现出来，而不是通过革命性的变革来体现。他们可以帮助我们建立健全的医疗保健系统，或者让手机远离学校，或者制定不将难民视为垃圾的移民政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这些想法感觉很基本、没有争议，那是因为它们确实如此。我从伯姆的激进普世主义中得到的东西——以及我认为适用于现实世界而不仅仅是先知世界的东西——提醒人们，道德上显而易见的东西是存在的，它是我们美国本土语言的一部分，它甚至可以让我们烦躁的国家团结起来，而不仅仅是在毫无意义的死亡之后。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:24:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/founders-nationalized-elections/685997/?utm_source=feed</guid></item><item><title>道德上还有显而易见的事情吗？</title><link>https://www.theatlantic.com/books/2026/02/omri-boehm-radical-universalism-book-review/686016/?utm_source=feed</link><description>公众对明尼阿波利斯暴力事件的反应表明，我们坚持了普遍真理的观念。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;更新于 2026 年 2 月 16 日东部时间上午 10:02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;狼群于去年五月抵达&lt;/span&gt;，就在保罗·罗恩 (Paul Roen) 赶着他的牛回到北加州塞拉谷 (Sierra Valley) 的夏季牧场几天后。他开始发现小牛流血的尸体——有些还活着，但严重瘫痪，需要被枪杀。几周后，罗恩终于亲眼目睹了一场杀戮。 “一只狼抓住一头母牛并将其旋转，另一只狼则抓住一头小牛，”他告诉我。 “他在 30 秒内把它撕成了三块。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每天晚上，罗恩都会开着他的皮卡车出去，试图让狼远离他的动物，直到黎明前的几个小时里，他筋疲力尽地上床睡觉。他开始害怕他的奶牛为失去的小牛而嚎叫的声音。到了六月，身兼塞拉县主管的罗恩和他的牧场主同事们说服了州政府进行干预：一支队伍开始在塞拉山谷牧场巡逻，用橡皮子弹、警报器，最后还用无人机骚扰狼群。罗恩说，官员们甚至一度尝试在狼巢外堆放冷冻海狸来充饥。但杀戮仍在继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗恩和其他牧场主真正想要的是国家消灭狼。但大约一个世纪前在加利福尼亚州被消灭的灰狼仍然被列为濒危物种，因此捕杀、伤害或骚扰它们都是非法的。据他估计，到了秋天，同一群狼已经吃掉了罗恩大约 50 头牛，这比他在山狮或任何其他掠食者面前损失的牛还要多，而且&lt;a href="https://nrm.dfg.ca.gov/FileHandler.ashx?DocumentID=241218"&gt;是该地区大约 90 头被杀或受伤的&lt;/a&gt;牲畜中的大部分。该州鱼类和野生动物部&lt;a href="https://wildlife.ca.gov/News/Archive/cdfw-wolf-management-action-in-sierra-valley"&gt;认定&lt;/a&gt;，这“远远超出了该州或西部地区的任何类似经历”，并批准了自 2011 年狼返回加州以来的首次杀戮。10 月，官员们&lt;a href="https://www.sacbee.com/news/local/article312624186.html"&gt;从直升机上对三只成年狼进行了镇静&lt;/a&gt;，然后对它们进行了化学安乐死。他们还射杀了第四只狼——一只六个月大的小狗——它被误认为是一只长相相似的成年狼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;捕杀狼的后果与 50 年前不同，当时美国本土只剩下数百只狼，联邦政府首先宣布该物种濒临灭绝。如今，数以千计的物种在这片土地上徘徊——这只是曾经生活在这里的数百万人的一小部分，但仍然是该国恢复最成功的物种之一。在这一点上，“我不认为你可以射杀并诱捕狼使其消失，”对狼进行了广泛研究的野生动物生物学家黛安·K·博伊德（Diane K. Boyd）告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些美国人希望杀狼能再次成为全国常态。一些西方州已经在积极努力通过每年的狩猎来减少灰狼的数量。当我问另一位加州牧场主理查德·伊根（Richard Egan），该州应该有多少只狼时，他告诉我除了零之外没有正确答案。该国的官方立场是灰狼应该生活在这里。美国人仍在决定他们可以容忍多少人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;今天狼与人类之间的&lt;span class="smallcaps"&gt;紧张关系&lt;/span&gt;本质上与 1800 年代相同。随着农业的扩张导致野生鹿和麋鹿的数量减少，狼开始捕食牲畜，从而促使人们杀死狼。到了 20 世纪中叶，数十年的侵略性狩猎、诱捕和大规模中毒已经将下 48 区的灰狼推向了濒临灭绝的境地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过几十年的监测和干预，一些濒临灭绝的物种仍然勉强避免灭绝。与此同时，狼的进化毅力甚至令自然资源保护主义者感到惊讶。人类的主动行动无疑起到了一定作用，特别是在内兹珀斯部落的推动下，1995 年将狼重新引入黄石国家公园和爱达荷州。但灰狼独自&lt;a href="https://wolf.org/wow/united-states/montana/"&gt;越过加拿大边境&lt;/a&gt;，回到蒙大拿州。在扩展到西部山区和西北地区后，他们&lt;a href="https://wildlife.ca.gov/Conservation/Mammals/Gray-Wolf"&gt;漫步进入加利福尼亚州&lt;/a&gt;。 2021 年，美国鱼类和野生动物管理局采取行动，将灰狼从联邦濒危物种名单中删除，尽管此后这一决定一直存在争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着灰狼的回归，灰狼问题也随之而来。在这个充满城市和人口的国家里，狼群面临着比以前更大的寻找食物的压力；当然，他们又开始捕食牲畜了。 &lt;a href="https://theconversation.com/sixth-year-of-drought-in-texas-and-oklahoma-leaves-ranchers-bracing-for-another-harsh-summer-275219"&gt;近年来&lt;/a&gt;， &lt;a href="https://www.theguardian.com/environment/2022/oct/02/ranchers-struggle-survive-megadrought-us-south-west"&gt;由于干旱和饲料成本上涨&lt;/a&gt;，牧场业也变得更具挑战性和不稳定。特别是在加利福尼亚州，麋鹿仍然&lt;a href="https://www.biologicaldiversity.org/news/press_releases/2018/california-elk-01-29-2018.php"&gt;相对稀少&lt;/a&gt;，鹿的数量也&lt;a href="https://ucanr.edu/rec/hopland-research-and-extension-center/deer"&gt;长期下降&lt;/a&gt;，“除了牛之外，没有什么可以维持这些狼的生存，”罗恩告诉我。最近的一项分析发现，牧场主因一只狼而损失高达&lt;a href="https://www.plantsciences.ucdavis.edu/news/tate-wolves"&gt;162,000 美元&lt;/a&gt;。但牧场主的干预程度仍然有限​​。 “如果他们杀掉我的每一头牛，我就只能袖手旁观，除非他们亲自威胁我，”伊根说。自从狼群到达他的县以来，他的牛损失大约增加了四倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在俄勒冈州，灰狼生存时间较长，牧场主也感到束手无策。自 2009 年以来，金伯利·科恩斯 (Kimberlee Kerns) 的家人已因狼群而失去了数百只羊和牛；幸存下来的动物往往体重增加较少，产下的羔羊和小牛也较少。为了保证羊群的安全，她的团队每晚都将它们赶进羊栏，这会增加动物的压力水平，使它们更容易互相生病。克恩斯告诉我，在多次受到狼的困扰后，她的牛“想要与牧羊犬作战”——尽管它们被驯化了，但从技术上讲仍然是同一物种。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡琳·瓦尔达曼（Karin Vardaman）是一个致力于尽量减少狼与人类冲突的&lt;a href="https://www.workingcircle.org/"&gt;组织&lt;/a&gt;的成员，她告诉我，牧场主和狼倡导者已经能够阻止狼在某些土地上吃掉牲畜。牧场主可以悬挂色彩鲜艳的彩带来吓唬狼，并尽量让动物远离可能使狩猎更容易的地形；他们可以在他们的财产上派遣骑马巡逻队。但伊根和罗恩表示，他们也看到这些策略失败了——也许是因为狼很快就意识到华丽的驱虫剂不会构成真正的威胁。伊根说：“他们让狼失去了敏感性，从而变得更加大胆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊根和罗恩认为，如果当地的狼明白人类也可能杀死它们，那么这些温和的努力可能会产生更大的影响。当然，在这些收成中死去的狼越多，对牲畜造成困扰的狼就越少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;2008 年底&lt;/span&gt;，即蒙大拿州开启第一个灰狼狩猎季节的前一年，人们对掠食者的敌意达到了沸点。一连串比平常更严酷的冬天挤压了当地野生动物的生存。猎人驱车进城，但他们的努力却没有多少成果。 “那一年，猎人没有看到那么多的鹿，到处都是狼的踪迹，”在蒙大拿州野生动物部门担任狼专家十多年的野生动物生物学家肯特·劳登告诉我。当地人开始在他的部门办公室外抗议，呼吁清除狼群。那年冬天，劳登回忆起开车穿过城镇并数着保险杠贴纸的情景，这些贴纸上印有狼头的轮廓，上面写着“每天吸烟一包” &lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二年，蒙大拿州的狼猎杀配额首次达到 75 只。在过去的几十年里，这一数字稳步增长，达到 400 多只。蒙大拿州鱼类、野生动物和公园部保护政策负责人昆汀·库贾拉 (Quentin Kujala) 告诉我， &lt;a href="https://fwp.mt.gov/binaries/content/assets/fwp/conservation/wolf/reports/final-2024-wolf-report-12.15.25.pdf"&gt;在同一时期内，官员们因牲畜冲突而不得不进行致命狼清除的数量有所减少&lt;/a&gt;。但牲畜冲突以及对它们的投诉也在 2010 年代趋于稳定，此后一直保持在大致这个水平。该州的狼数量多年来也稳定在 1,100 只左右。 “我们似乎已经达到了平衡，”库贾拉说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，蒙大拿州的官方政策一直规定，该州必须保留至少 15 对繁殖狼，才能将它们排除在该州的濒危物种名单之外。 （由于狼群复杂的社会结构，研究人员对于维持这么多繁殖对所需的狼群规模存在分歧，但据 Kujala 称，该州现在依赖于大约 450 只狼的非常保守的估计。）但当地人和政客对于他们想要支持多少只超过这一阈值的狼存在强烈分歧。 2021年，州政府通过了一项法律，呼吁将狼的数量减少到“可持续”的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了明确狼的数量必须超过该州的濒危临界值外，立法者从未定义过可持续的水平是多少。蒙大拿州参议院前民主党议员迈克·菲利普斯（Mike Phillips）告诉我，如果目标是真正恢复该物种，人类的目标应该高于仅仅勉强超过动物可能灭绝的阈值。该州众议院共和党议员保罗·菲尔德（Paul Fielder）长期倡导更积极的狼管理，他告诉我，他认为该州没有理由保留超过最低限度的狼群。 “他们是四足恐怖分子，”菲尔德说。 “你家附近有多少恐怖分子是可以接受的？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在全国其他地区，关于如何管理狼的观点也往往会打破党派界限，以至于&lt;a href="https://conbio.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/cobi.70212"&gt;提醒人们他们的政治身份&lt;/a&gt;可以增强他们对动物的积极或消极感受。&lt;a href="https://digitalcommons.mtu.edu/michigantech-p2/2055/"&gt;尽管大多数美国人&lt;/a&gt;仍然支持保护灰狼，但只有极少数人经常与这些动物互动——主要是在农村地区。一些牧场主告诉我，他们很沮丧，因为狼的命运很大程度上是由那些不必承受直接后果的人决定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内兹珀斯部落的食肉动物生物学家阿尔玛·桑切斯告诉我，狼确实有一种激怒人们情绪的方式——也许，她和其他人说，因为关于狼的未来的冲突凸显了美国生活中的许多断层，包括城市和农村的存在之间、保守派和自由派之间、对政府的信任和对个人主权的渴望之间。一些研究人员希望杀几只狼可以安抚牧场主，但&lt;a href="https://faculty.nelson.wisc.edu/treves/pubs/Chapron_Treves.pdf"&gt;最近的&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.nature.com/articles/s41598-020-70837-x"&gt;研究&lt;/a&gt;表明，这种做法反而会强化反狼情绪。怀俄明州发生了一起臭名昭著的案件，自 2017 年以来，狼已被除名，该州大部分地区全年都可能被猎杀和诱捕。一名男子于 2024 年被捕，据称他用雪地摩托碾压了一只狼，然后将她受伤的尸体在一家酒吧里游来游去，然后开枪射杀了她。 （他对这项指控表示不认罪。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如蒙大拿州所发现的那样，“狼越少，问题就越少”的数学并不总是有效。杀死狼会&lt;a href="https://www.spokesman.com/stories/2014/dec/3/wsu-study-shooting-wolves-increases-wolf-attacks-l/"&gt;破坏&lt;/a&gt;狼群的稳定，导致剩下的狼更有可能去追捕牲畜。几位专家告诉我，尽管狼&lt;em&gt;自然&lt;/em&gt;会捕食野鹿和麋鹿，但对于捕食者正在破坏野生动物种群这一观点的支持最多是好坏参半。在&lt;a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/ele.12133"&gt;一些情况&lt;/a&gt;下， &lt;a href="https://fwp.mt.gov/binaries/content/assets/fwp/conservation/wildlife-reports/elk/p-r-report-163-r-1-2020-final.pdf"&gt;研究人员&lt;/a&gt;&lt;a href="https://esajournals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/eap.3003"&gt;发现&lt;/a&gt;，与疾病、环境条件、栖息地丧失和其他捕食者等因素的影响相比，狼&lt;a href="https://besjournals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/1365-2664.13810"&gt;对这些物种的影响&lt;/a&gt;相形见绌。对牲畜的好处也可能相当有限：最近的一项研究发现，在各州，杀死一只狼平均可以拯救&lt;a href="https://www.science.org/doi/10.1126/sciadv.adu8945"&gt;一头牛的不到 10%&lt;/a&gt; 。出于这些原因以及其他原因，几位狼研究人员告诉我，他们仍然怀疑不断增加的狼杀戮是否会开辟共存之路。 “如果这不能减少冲突，或者让你对狼感觉更好，那你为什么要杀狼呢？”人道动物世界的保护生态学家内奥米·卢胡阿恩 (Naomi Louhouarn) 告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管一些提倡增加狼捕捞量的倡导者可能会指出他们希望获得的狼数量是理想的（且较低），但与我交谈的自然资源保护主义者对于确定该国的“正确”狼数量感到不安。桑切斯告诉我，答案不太取决于景观能够支持什么，而更多取决于美国人的态度。但想要更多狼的人和想要更少狼的人都认为，对方让他们对狼的感觉妨碍了理性思考。菲尔德在证明蒙大拿州需要更少的狼的同时，反复告诉我，管理狼的最糟糕方法是“完全通过情感”。几天前，在倡导保护动物时，野生动物生物学家博伊德也告诉了我完全相同的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;这篇文章已更新，以反映还有哪些掠食者杀死了保罗·罗恩的牛。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:24:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/books/2026/02/omri-boehm-radical-universalism-book-review/686016/?utm_source=feed</guid></item><item><title>多少只狼就够了？</title><link>https://www.theatlantic.com/science/2026/02/gray-wolves-quotas/686015/?utm_source=feed</link><description>现在有数千人生活在美国，有些人想杀死更多人。 &lt;br /&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="照片拍摄于 1876 年，人们聚集在信息亭前，那里有一尊高大的手臂拿着火炬的雕像。" height="1016" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/e8vi_lHj4BuRHV2jKdTIe2MPZUs=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a01_G_2238836698/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;棕褐色时代/环球图像集团/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;人们聚集在巨大的火炬和自由女神像手臂下方的信息亭前，该雕像在 1876 年费城百年纪念展上展出。参观者可以查看已完成的雕像的平面图，并爬上梯子到达火炬处，他们被要求向一个基金捐款，以建造一个巨大的基座。 10 年后，即 1886 年 10 月，这座雕像最终竣工并落成。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="数百艘小船和划船者聚集在威尼斯一条宽阔的运河上。" height="1077" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/MTd8MaBMWkEXfwu3qRnOuN_Sr6w=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a02_4883/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔瓦尼·巴蒂斯塔·布鲁萨 / J. Paul Getty 博物馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;威尼斯帆船赛，约 1876 年&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="五名妇女和几名男子穿着白色衣服在外面坐着或站着。一个人拿着一个水桶和长绳子。" height="1185" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/iwU_Pt6qMaULOwc4Yd6RbWexOtQ=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a03_3844/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; Eadweard J. Muybridge / J. Paul Getty 博物馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;原标题：“巴拿马。土著妇女，1875-1876” &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="维多利亚女王坐在象牙雕刻的宝座上" height="961" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/H2nB5wPUNnAXgyxYlqQbYQQeA0w=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a04_G_3087767/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; W. &amp;amp; D.唐尼/Hulton Archive/Getty&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;英国维多利亚女王坐在 1876 年特拉凡科国王赠送给她的象牙王座上。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="a05_G-613491656.jpg" height="1146" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/V7dXCMYIEw0yrSFH58Pl5FXxRdc=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a05_G_613491656/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; Hulton-Deutsch Collection / Corbis / Getty&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;英国皇家海军警报号的一名船员在北极圈内的一头矛海象旁边摆姿势。他是 1875 年至 1876 年乔治·纳尔斯船长领导的英国北极探险队的成员。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="三十五名身着正装的年轻人在一所高大的校舍外摆姿势" height="1039" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/TmjqEYOMtBb_1A2oKKVuk71vWiE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a06_G_1139711115/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;安德烈亚斯·拉森·达尔/威斯康星州历史学会/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;威斯康星大学 1876 届毕业生在威斯康星州麦迪逊市主厅（后来的巴斯科姆厅）前的草坪上合影。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人坐在悬崖边缘附近，俯瞰着大峡谷。" height="1023" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/guBckyzjWkwwseYWlkbe_ItjT_E=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a07_PS431/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;约翰·K·希勒斯 / 美国国会图书馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;1876 年从亚利桑那州托罗威普观景台向东看大峡谷的照片。照片由约翰·K·希勒斯 (John K. Hillers) 在鲍威尔勘测期间拍摄。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一张埃及吉萨金字塔的历史照片，旁边是一座大部分埋在地下的狮身人面像。" height="1060" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/g71qPVjQrjR_D1vb6a5P857lA44=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a08_4ed4/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;奥托·舍夫特 / J. Paul Getty 博物馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;原始说明：“金字塔、狮身人面像和发掘现场，1876 年” &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两张 1876 年美洲原住民的肖像。" height="976" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ZXnIT7wuTk4BGyPZvlpcpKEnjiA=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a09_G_615315450/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;科比斯/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;em&gt;左：&lt;/em&gt;原始说明：“Na-tu&amp;#39;-ka，阿尔冈昆家族，皮根部落，23 岁。”&lt;em&gt;右：&lt;/em&gt;原始说明：“Mu-Nahxk-Wai-yo，38 岁，十九世纪末大平原黑脚部落的酋长。” &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="1876 年，从附近的山顶看到相对较小的洛杉矶市的景色。" height="1127" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Mc3E0pNyomWmblC_G26YXCaQN1s=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a10_DP152257/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;卡尔顿·E·沃特金斯 (Carleton E. Watkins) / 大都会博物馆、Carole 和 Irwin Lainoff、Ruth P. Lasser 和 Joseph R. Lasser、John T. Marvin 夫妇、Martin E. 和 Joan Messinger、Richard L. Yett 以及 Sheri 和 Paul Siegel 的捐赠&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;洛杉矶，1876 年。 &lt;a href="https://www.loc.gov/resource/g4364l.pm000260/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;可能是&lt;/a&gt;从洛杉矶市中心西第一街附近看到的，沿着现在称为百老汇的街道向南看的景色。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="曼哈顿市中心的景观，包括 1876 年部分完工的布鲁克林大桥。" height="724" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/foFkBf8AuAQV6c0WDry0j2hMdc4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a11_000001/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;约书亚·H·比尔 / 纽约公共图书馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;曼哈顿全景图的细节，显示了 1876 年正在建设中的布鲁克林大桥。摘自&lt;a href="https://digitalcollections.nypl.org/items/5722fe60-5b93-0131-8261-58d385a7bbd0?canvasIndex=0" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;纽约公共图书馆页面&lt;/a&gt;：“约书亚·H·比尔在布鲁克林大桥仍在建设中时爬上了桥塔，在那里他曝光了五张底片，创作了这张合成全景图。” &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="1876 年南达科他州边境小镇的景色。" height="1115" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/_XX0J7_hDNbQgHe0C2rM-CPbdAk=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a12_G_96740754/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;摄影搜索/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;南达科他州戴德伍德全盛时期的景色，由 FJ Haynes 拍摄，展示了 1876 年至 77 年间的店面和人群。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="大约 1876 年，一支乐队的成员在一家酒店前拿着乐器摆姿势。门上方的一块牌子上写着：“E. Braggins 获得销售烈性酒的许可。”" height="1159" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/azRQWShLmamqu8QlhyrIvjctE0o=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a13_MT1IMGOST0001ZFKLS/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;詹姆斯·布拉格/Imago/Piemags/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;1876 年左右，一支乐队的成员在新西兰马斯特顿的布拉金斯酒店前拿着乐器摆姿势。门上方的牌子上写着“E. 布拉金斯获准销售烈性酒”。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一大群人在一座桥上观看尼亚加拉大瀑布上方走钢丝的人（脚上戴着小篮子）在绳子上行走。" height="1210" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/dwwBLBXeIv5CBdeK9Z0naQP1OcI=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a14_G_1207529605/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;乔治·巴克/棕褐色时代/环球图像集团/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;1876 年 7 月，旁观者观看意大利走钢丝运动员玛丽亚·斯佩尔泰里尼 (Maria Spelterini) 脚踩桃篮在尼亚加拉漩涡上方行走。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="八名身穿中国传统服装的女性或坐或站，摆出各种姿势。" height="1104" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ojmVQHPfBJbOONXJxq2S_Txedgo=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a15_9551/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;归功于同兴 / J. Paul Getty 博物馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;原标题：“服装。中国女性。”大约 1876 年。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="八名男子站在室外工作站，旁边是成堆的羊毛。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/RIopdfcvumU1FyE1C5G_xFCempM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a16_MT1IMGOST000Z3SOWY/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;威廉·哈特/Imago/Piemags/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;原标题：“洗毛机，Shag Valley 站，奥塔哥。”新西兰，1876-80 年间。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="1876 年，24 名男人、女人和儿童在一座大房子前围成半圆。" height="1134" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/RWnQvdhO6D7jKgpIgUXU9lYrVTQ=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a17_G_1139707560/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;安德烈亚斯·拉森·达尔/威斯康星州历史学会/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;1876 年，赫尔曼·安伯格·普鲁斯 (Herman Amberg Preus) 和他的妻子卡罗琳·凯瑟·普鲁斯 (Caroline Keyser Preus) 以及来访者坐在威斯康星州春草原的一座房子外&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两个人站在受损的房屋外，看着其他地震受损房屋的废墟。" height="1216" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/HpP5onnzWajQK5-3XQxDyfTaOMg=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a19_G_90730544/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;约翰·米尔恩/科学与社会图片库/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;1876 年，约翰·米尔恩 (John Milne) 前往日本研究地震学，抵达当晚就遭遇了地震。他和 WK Burton 都是东京帝国工程学院的教授。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="从河对岸看莫斯科克里姆林宫的许多历史建筑。" height="1128" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/4uiRLpM7BqQ5ABhz4fzDswIm-ng=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a20_G_2238455633/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;棕褐色时代/环球图像集团/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;莫斯科克里姆林宫景观，约 1876 年&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两名男子在州议会大厦前的一辆小马车旁摆姿势。购物车上的牌子上写着：" height="1177" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/P-zpOZkv5xnIYlyXfmI1JfMCeQw=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a21_G_1139709466/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;安德烈亚斯·拉森·达尔/威斯康星州历史学会/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;1876 年，威斯康星州麦迪逊以立体画的形式发行，名为“艺术家”。这座威斯康星州议会大厦建于 1857 年，并于 1913 年更换。安德烈亚斯·拉森·达尔 (Andreas Larsen Dahl) 的马车侧面的旗帜是 1876 年费城百年国际展览的纪念品。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="1876 年意大利一座城市拥挤的港口的高空景观。" height="1012" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/InBKufHyvwHYIjii-7nEglaJtx8=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a22_MT1IMGOST000MI9P4Y/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;曼努埃尔·梅奥/Imago/Piemags/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;意大利热那亚港建筑物和船只的全景照片。曼努埃尔·梅奥 (Manuel Mayo) 1876 年的旅行相册的一部分，其中包含照片和图画。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="伦敦的圣保罗大教堂矗立在一群较小的建筑之上。" height="1038" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/4nP9BkJYyVIkspaNiQt_MIghvVQ=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a23_6417/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;瓦伦丁·布兰查德 / J. Paul Getty 博物馆，Weston J. 和 Mary M. Naef 捐赠&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;原标题：“圣保罗大教堂。英国伦敦，约 1862 年至 1879 年。” &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="许多工人站在挖掘现场和几座部分拆除的建筑物内及其周围。" height="1123" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Wa4Zg6QcQVDTCAs2QtKhQE1oFU4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a24_G_1414112440/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;棕褐色时代/环球图像集团/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;大约 1876 年，法国巴黎的穆兰山 (Butte des Moulins) 进行挖掘，这是一项规模大得多的翻修工程的一部分&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="游客们带着马匹和马车聚集在山坡上，欣赏旧金山湾的景色。" height="945" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ZGzAZBsQMlVB9jvY6E1RCnN7pww=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/a25_6404/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;卡尔顿沃特金斯 / J. 保罗盖蒂博物馆&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;百年庆典期间聚集在旧金山要塞附近的游客概览。为庆祝美国百年纪念，旧金山湾上演了一场模拟军事战斗。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:23:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/science/2026/02/gray-wolves-quotas/686015/?utm_source=feed</guid></item><item><title>150 年前的照片</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/historic-photos-from-1876/685999/?utm_source=feed</link><description>该系列图像展示了 1876 年世界各地的事件和景点，这一年美国在费城举办了百年纪念博览会，庆祝其成立 100 周年。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;过去&lt;/span&gt;两个月是唐纳德·特朗普支持率有史以来最差的两个月。民意调查&lt;a href="https://www.natesilver.net/p/trump-approval-ratings-nate-silver-bulletin"&gt;聚合器的&lt;/a&gt;净支持率在 40 多岁左右，其中 34% 对经济&lt;a href="https://www.ms.now/opinion/trump-polls-approval-ratings-republican-support"&gt;支持&lt;/a&gt;，30% 对生活成本支持。在个人民意调查中，他的总体支持率下降至 30 多岁。上一次特朗普的&lt;a href="https://news.gallup.com/poll/328637/last-trump-job-approval-average-record-low.aspx"&gt;数据&lt;/a&gt;看起来如此糟糕是在 1 月 6 日美国国会大厦遇袭之后。乔治·W·布什(George W. Bush)以&lt;a href="https://news.gallup.com/poll/116500/presidential-approval-ratings-george-bush.aspx"&gt;类似的&lt;/a&gt;支持率离开白宫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于年轻选民来说，下滑尤其严重。在2024年的选举中，大多数18至29岁的选民投票给了卡马拉·哈里斯，但与2020年相比，年轻选民强烈转向特朗普。根据 &lt;a href="https://www.cookpolitical.com/survey-research/cpr-polltracker/trump-trendlines/crosstabs"&gt;库克政治报告&lt;/a&gt;，2025年3月1日，特朗普在这些选民中的净支持率为-7。然而到了今年2月1日，这一数字达到了惊人的-31.8。现在，年轻人抛弃特朗普的速度比任何其他投票集团都要快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们很容易认为，这一切的发生都是因为本届政府公然的独裁和破坏规范的行为：在美国城市部署蒙面的 ICE 特工、阻挠爱泼斯坦的档案、拆除东翼、抓捕委内瑞拉总统、在社交媒体上分享种族主义视频。所有这些行动都很重要，并且正在慢慢削弱特朗普的支持基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但它们并不是特朗普失去年轻人的全部原因，甚至不是主要原因。我每周都会与选民进行&lt;a href="https://www.thebulwark.com/s/thefocusgroup"&gt;焦点小组&lt;/a&gt;讨论，我从这个年龄段听到的信息要简单得多：特朗普没有做他告诉美国人他会做的事情来固定价格和经济。在焦点小组中，投票支持特朗普的年轻人表示，他们在竞选期间相信他&lt;a href="https://rollcall.com/factbase/trump/transcript/donald-trump-speech-economic-club-new-york-september-5-2024/"&gt;承诺&lt;/a&gt;“建设世界历史上最伟大的经济”。现在他们说他们感到被欺骗和失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/06/gen-z-red-wave/683212/?utm_source=feed"&gt;Jean M. Twenge：Z 世代红色浪潮的神话&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自弗吉尼亚州的 Z 世代特朗普选民 Kim 在上个月的一次焦点小组会议上表示：“现在有些事情非常令人失望和艰难。” （为了保护参与者的隐私，我们不会通过他们的姓氏来识别他们。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “总的来说，我认为现在的就业市场真的很艰难，”来自纽约的艾利森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “老实说，我认为最近的情况相当混乱，”来自佛罗里达州的丽莎贝尔说。 “你在新闻上看到所有这些东西，你会看到很多人正在努力寻找工作。很多人对正在发生的事情感到有点悲观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这些年轻人来说，相信像特朗普这样的骗子可能显得很天真。但当特朗普走下自动扶梯时，Z 世代的大多数成员还是孩子。他们不记得特朗普第一次竞选总统时的很多混乱和功能失调，甚至不记得他的第一个任期。他们并不认为特朗普是自成一派或越界的，因为只要他们有政治意识，他就一直是我们政治的主导力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但现在，他们是进入劳动力市场的年轻人。他们中的许多人都有学生贷款，而且他们正处于人生中对成本特别敏感的阶段。他们注意到，像特朗普这样的政客承诺降低价格，但却没有兑现。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;2024 年，特朗普&lt;/span&gt;在年轻选民中的表现达到了历史性的领先水平。哈里斯在 18 至 29 岁的受访者中以 19 个百分点的优势&lt;a href="https://www.pewresearch.org/politics/2025/06/26/voting-patterns-in-the-2024-election/"&gt;击败了&lt;/a&gt;他——这听起来不错，但你会发现，2016 年，希拉里·克林顿 (Hillary Clinton) 以 30 个百分点的优势赢得了同一群体。 2020 年，乔·拜登以 26 个百分点的优势赢得了他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与2020年相比，2024年除佐治亚州外，所有关键战场州的年轻选民&lt;a href="https://www.npr.org/2024/11/07/g-s1-33331/unpacking-the-2024-youth-vote-heres-what-we-know-so-far"&gt;都转向&lt;/a&gt;了特朗普。其中包括密歇根州的24分波动、宾夕法尼亚州的18分波动以及威斯康星州的15分波动。 2024 年，约有 56% 的年轻人&lt;a href="https://now.tufts.edu/2024/11/12/young-voters-shifted-toward-trump-still-favored-harris-overall"&gt;投票&lt;/a&gt;给特朗普，与 2020 年投票给拜登的比例相同。相对于 2020 年的表现，特朗普的整体年轻人支持率跃升了 10 个百分点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在竞选过程中，这种转变是可以实时观察到的，尤其是在互联网的红色角落，即年轻人获得越来越多政治新闻的右倾空间。特朗普出现在乔·罗根、西奥·冯、阿丁·罗斯和莱克斯·弗里德曼的兄弟播客上，以及&lt;em&gt;《Full Send》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《All-In》&lt;/em&gt;等节目中。就在选举前几天，他在麦迪逊广场花园举行了一场精神错乱的集会，他的一位支持者在集会中&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2024/10/bad-bunny-puerto-rico-trump/680453/?utm_source=feed"&gt;称&lt;/a&gt;波多黎各是“垃圾浮岛”。维持 MAGA 的红索罗杯能量充分发挥作用，美国最年轻的选民——尤其是年轻人——被吸引了进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对于我们这一代人来说，一个彻头彻尾的共和党人并且热爱特朗普的人更容易被接受，”佛罗里达州的加布里埃尔在最近的一个焦点小组中说。 “当你在选举后第二天进入社交媒体时，每个人都可以发布特朗普赢得选举的故事照片，以及兴奋之类的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拜登执政期间，年轻人对政府关于经济的信息感到愤怒。来自北卡罗来纳州的伊森在 2025 年 2 月的焦点小组会议上表示，拜登政府不断发出“哦，经济正在好转”的情绪。 “与此同时，每个人都知道麦当劳现在一顿饭要花 20 美元，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当特朗普表示他将&lt;a href="https://www.nbcnews.com/politics/donald-trump/trump-promised-day-1-relief-talks-transition-period-rcna203632"&gt;降低&lt;/a&gt;物价、抑制通货膨胀、&lt;a href="https://abcnews.go.com/Health/trump-concepts-health-care-plan-policies/story?id=113583973"&gt;修复&lt;/a&gt;美国支离破碎的医疗保健体系、 &lt;a href="https://www.npr.org/2024/10/06/nx-s1-5129661/housing-costs-are-rising-how-do-trump-and-harris-plan-to-tackle-them"&gt;让&lt;/a&gt;住房负担得起、&lt;a href="https://www.cnn.com/2025/12/17/economy/jobs-trump-manufacturing-trade"&gt;创造&lt;/a&gt;数百万个新就业机会以及消除困扰许多美国人的其他经济困境时，这些年轻人很容易接受，但这对于刚刚进入就业市场的年轻选民来说尤其严重。我的焦点小组中的年轻人谈论他们的学生贷款债务不断上升、住房负担不起，以及迫在眉睫的人工智能颠覆让许多工作感到不稳定。他们很清楚，自己可能不如父辈那么富裕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在过去 13 个月里，美国的年轻人目睹了特朗普做了很多不是他们选举他做的事情。相对于特朗普上任时，房价&lt;a href="https://fred.stlouisfed.org/series/CSUSHPINSA"&gt;上涨&lt;/a&gt;，就业增长&lt;a href="https://www.bls.gov/news.release/pdf/empsit.pdf"&gt;停滞&lt;/a&gt;，通货膨胀&lt;a href="https://www.reuters.com/markets/us-inflation-isnt-subsiding-its-heating-up-again-2026-02-05/"&gt;持续&lt;/a&gt;存在，大学学费&lt;a href="https://educationdata.org/average-cost-of-college-by-year"&gt;更便宜&lt;/a&gt;，人们更有可能没有&lt;a href="https://www.reuters.com/legal/litigation/10-million-americans-will-go-uninsured-due-trump-tax-spend-law-cbo-estimates-2025-08-11/"&gt;保险&lt;/a&gt;。最重要的是，这就是焦点小组中的年轻人表示感到失望的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们肯定会变得更好，”来自马里兰州的亚历山大上个月说道，当我们问他如何看待这个国家的情况时——“主要原因是通货膨胀和经济原因，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为我们在国内的发展不会非常强劲。我最大的担忧是负担能力，”来自明尼苏达州的萨姆说。 “我有工作，但年轻人的失业率以及我的很多朋友找工作都非常困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/02/covid-youth-conservative-shift/681705/?utm_source=feed"&gt;德里克·汤普森：新冠疫情如何将一代年轻人推向右翼&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “从经济因素来看，我想说的很多东西并不是想要的，而是需求，而且绝对在猛增，”来自密歇根州的约瑟夫在九月份表示。 “而普通家庭仅在生活成本上花费太多，他们没有储蓄或类似的费用。根本没有经济出路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都表明特朗普并没有拥有2024年支持他的年轻人的选票；他租了它们。他们中的许多人现在已经厌倦了那些在他们看来将焦点从经济上转移开的滑稽动作。当我们最近向一个小组询问特朗普对格陵兰岛的威胁时，来自加利福尼亚州的特朗普选民穆克什说：“我认为我们应该尊重它，放弃它，只关注国内实际发生的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;这些年轻选民现在&lt;span class="smallcaps"&gt;怎么样了&lt;/span&gt;？这取决于民主党。我不是政策专家，但我确实了解一些有关沟通的知识。根据我在焦点小组中听到的情况，民主党在年轻人身上有很大的机会，因为他们是特朗普联盟的最新成员。民主党需要为这些选民提供一个解决他们担忧的平台，同时批评特朗普未能做到这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近的一次焦点小组中，主持人询问乔治亚州的特朗普选民鲁本，他会给民主党人什么建议。他说：“我想说，要更加关注经济发展。现在很多人都已经成年了，比如能够投票。而年轻的Z一代，我们关心我们的财务状况，能够支付房租，能够买得起食物。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些年轻人想要有人看到他们正在经历的经济痛苦，并承诺切实采取行动来解决这个问题。他们不需要政策文件。他们想要希望、良好的氛围、红独杯能量——但指向对他们真正重要的事情。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:24:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/historic-photos-from-1876/685999/?utm_source=feed</guid></item><item><title>年轻特朗普选民的失望</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/gen-z-trump-red-wave/686006/?utm_source=feed</link><description>2024 年，30 岁以下的美国人转向右翼，但他们并没有得到他们投票所希望的结果。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;过去几个月&lt;/span&gt;对于加密货币来说是灾难性的。即使在周五小幅反弹之后，比特币目前仍较 10 月份的历史高点下跌了近 50%，而其他加密货币（包括以太坊和 solana 等成熟加密货币）的跌幅则更大。加密货币的冬天并不是什么新鲜事：2011 年，比特币历史上最大的跌幅使其价值下跌了 99%。但这感觉特别痛苦，因为它发生在加密货币爱好者认为他们终于成功的时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普的当选最终为该行业带来了一位公开宣称对加密货币友好的总统。特朗普任命的监管机构与乔·拜登领导下的监管机构不同，他们对限制加密货币的传播或打击加密货币交易所没有兴趣。 10 月，他赦免了最大的加密货币交易所币安 (Binance) 的创始人，该创始人因未能充分防止该网站上的洗钱活动而被判违反美国法律。特朗普甚至在就职前几天推出了自己的加密货币——与大多数模因货币一样，其价值在暴跌之前飙升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加密货币似乎比以往任何时候都更加融入全球金融体系，并且在公众意识和兴趣方面更加主流。人们的假设是，这将使比特币和加密货币变得更加稳定和可靠，并保护其免受过去的恶性抛售。但事实上，去年比特币融入金融体系推动了比特币的提振，但也加速了比特币的下跌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2025/11/cryptocurrency-economy-financial-crisis/684960/?utm_source=feed"&gt;David Frum：加密货币如何引发下一次金融危机&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事情不应该是这样的。币安等加密货币交易所的发展使得散户投资者交易比特币和其他货币变得更加容易，加密货币交易所交易基金（ETF）的繁荣也是如此，投资者不仅可以买卖加密货币，还可以利用他们的赌注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机构投资者也更愿意将加密货币视为合法资产类别，并将比特币添加到他们的投资组合中。所谓的数字资产财务公司也出现了繁荣：这些上市公司的主要业务是筹集资金购买加密货币，并将其战略视为一种永久的赚钱机器。购买加密货币推高了这些公司的股票，使他们能够出售股票以筹集更多资金购买加密货币，从而推高他们的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在市场转向之前，这些似乎都对加密货币有利。以那些杠杆ETF为例。它们的目的是在比特币上涨时为投资者提供双倍的回报。但这意味着当比特币下跌时，投资者将遭受双倍的损失，这会加剧人们纾困时的抛售。与此同时，机构投资者不太可能成为真正的信徒，因此当价格开始下跌时更有可能卖出。至于那些数字资产财务公司，他们的股票已经与加密货币一起被摧毁，这使得筹集资金购买比特币变得更加困难，甚至不可能。这些公司一直是比特币需求的稳定来源。这种需求现在已经枯竭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更普遍的是，加密货币的制度化使得货币没有明确的吸引力来吸引新买家。推高加密货币价格的心理热情始终取决于货币激进和破坏性的声誉。随着加密货币变得更加成熟，寻求刺激的投资者已经转向预测市场等替代品，这些比加密货币更新颖、更容易理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么分析师和投资者现在会说“叙事已经停滞”之类的话，并感叹缺乏“新故事”来帮助解释加密货币为何陷入困境。现在没有什么可以激励人们购买加密货币，也没有明显的催化剂让人们认为，&lt;i&gt;我最好进入这个市场&lt;/i&gt;。其他投资提供更高的回报和更低的风险也无济于事：尽管比特币的波动性要大得多，但在过去五年中，比特币的表现实际上逊于标准普尔 500 指数。因此，具有讽刺意味的是，加密货币的主流化使其变得更难而不是更容易地快速反弹，就像以前经常发生的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/crypto-corruption/685299/?utm_source=feed"&gt;听：加密货币如何用于政治腐败&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情绪和兴趣的下降尤其重要，因为加密货币的价值并不像股票价值那样取决于任何有意义的经济基本面，而是取决于人们对它的感受。比特币的传统“基本面”理由是，由于其供应量永久限制在 2100 万枚，因此它可以作为美元等传统货币的通胀对冲工具。但近几个月来地缘政治动荡、经济不确定性以及美元相对其他主要货币的贬值削弱了这一观点。如果比特币真正起到了避险作用，那么它的价值应该会大幅上涨。相反，它的价值暴跌。这是因为比特币不是一种对冲工具：它是一种投机资产，它的价值仅仅是因为人们认为它有价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以肯定的是，很多人仍然认为比特币很有价值：2010 年交易价格略高于 0 美元的货币现在每枚硬币的价值接近 69,000 美元。而且在之前的大幅抛售之后，它总是会反弹。但这是加密货币的新世界，在这个世界中，数字货币感觉不像叛逆的暴发户，而更像是一个古怪的叔叔。每个人都预计加密货币要么继续下跌，要么大幅反弹。但预测接下来会发生什么是不可能的，因为它的基本价值过于依赖讲故事，而且它的拥护者还没有找到新的故事来推销。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 22:23:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/gen-z-trump-red-wave/686006/?utm_source=feed</guid></item><item><title>加密货币是其自身成功的受害者</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/crypto-crash-bitcoin-value/685994/?utm_source=feed</link><description>价值一直在暴跌的比特币，让人感觉不再像一个叛逆的暴发户，而更像一个古怪的叔叔。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;上个月的一个周日，举止温和的挪威首相乔纳斯&lt;span class="smallcaps"&gt;·加尔·斯托尔 (Jonas Gahr Støre)&lt;/span&gt;出身于一个富裕的工业世家，他在滑雪回家时决定赶紧给唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 发一条短信。他在车上撰写这篇文章，提议两国领导人进行谈判，为格陵兰岛迫在眉睫的危机寻找出路。格陵兰岛是丹麦的半自治领土，美国总统一直公开威胁要夺取格陵兰岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的竞选活动不仅对格陵兰岛和丹麦构成威胁，而且对北约也构成威胁。在斯特勒发短信的前一天，特朗普发誓要对少数向北极地区派遣士兵以显示与丹麦团结的欧洲国家征收关税。挪威首相向特朗普建议他们“降级”，恳求他“我们周围发生了很多事情，我们需要团结起来。”该信息由另一位斯堪的纳维亚领导人、芬兰总统亚历山大·斯塔布共同签署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个小时后，当特朗普收到回复时，斯特勒正坐在家里的办公桌前。特朗普写道：“亲爱的乔纳斯：考虑到你们的国家决定不因为我阻止了八场战争而授予我诺贝尔和平奖，我不再觉得有义务纯粹考虑和平，尽管它永远是主导，但现在可以考虑什么对美利坚合众国来说是好的和正确的。”他接着宣称，“自北约成立以来，他为北约所做的事情比任何其他人都多”。最后他坚持“完全控制格陵兰岛”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周末，当我们在慕尼黑安全会议间隙采访斯托尔时，我们就提到了这一交流。我们谈论的是北约、北极安全和跨大西洋关系状况。现在臭名昭著的文本交换对这三个人都很重要。特朗普此前曾将美国国家安全作为收购格陵兰岛的理由。但他给斯托尔的信息显示出更多的个人动机——本质上是因为没有受到挪威最负盛名的机构的赞扬而感到愤怒。我们想知道，从挪威最重要盟友的美国总统那里收到这样的信息，感觉如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我怎么想的？”斯托尔扬起眉毛说道。 “我想，&lt;em&gt;好吧，这只是将辩论带到了我们无法解决问题的程度&lt;/em&gt;。”这似乎是轻描淡写的说法，但他继续说道。 “我不会参与一场争吵，”他说。 “我不会对此做出回应。”斯特勒告诉我们，他确实回复了特朗普，并发回了一条短信，用他的话来说，“我接受了你的信息；我仍然认为交谈是有用的。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在他对这种来回的第一次长篇大论中，总理告诉我们，他对充满不满的沟通并不感到惊讶，因为他现在已经熟悉特朗普对诺贝尔和平奖的执着。他一再告诉总统，考虑到奖项决定的方式，压力无助于他的事业。 “我每次都提醒他，这不是我的决定；这不是政府的决定。这是一个独立委员会。它是坚定独立的，”斯托尔说。他补充说，这个过程与政治如此脱节，以至于“我的一些外交官说，你知道，‘如果首相试图干涉诺贝尔委员会，他就必须辞职，因为这是不可接受的。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普似乎不接受这种解释。 “我想说，他不会听那个频率，”斯托尔说，把手举到耳边。 “所以，它带着这条信息来了。”收到特朗普的回复十分钟后，总理从北约同事那里得知他们也收到了同样的信件。白宫已将答复转发给许多欧洲驻华盛顿大使馆，实质上是将总统对被剥夺和平奖的谩骂作为白宫的正式立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挪威主要报纸的一位专栏作家&lt;a href="https://www.aftenposten.no/meninger/kommentar/i/xr3kGX/staa-opp-for-fredsprisen"&gt;直言不讳地说&lt;/a&gt;：“在诺贝尔奖历史上，第一次因为国家元首没有获得和平奖而受到战争威胁，”哈拉尔·斯坦盖勒在&lt;em&gt;《晚邮报》&lt;/em&gt;上写道。 “这再荒谬不过了。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap" dir="ltr"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;诺贝尔和平奖的颁发方式和颁发者&lt;/span&gt;一直是人们关注和争议的话题，因为瑞典化学家阿尔弗雷德·诺贝尔因炸药的发明而赚了一大笔钱，他在遗嘱中留下了在文学和化学等各种领域获得一系列享有盛誉的奖项的条款。自 1901 年以来，和平奖几乎每年都由一个由五名成员组成的委员会颁发，所有成员均由挪威议会任命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的秘密审议在挪威诺贝尔研究所进行，而特朗普已将该研究所推到了不受欢迎的聚光灯下。该研究所所长克里斯蒂安·伯格·哈普维肯 (Kristian Berg Harpviken) 告诉我们，该研究所的回应是试图更加公开每年选择获奖者的方式，希望透明度能够帮助转移来自特朗普及其支持者的偏见指控。 “消除误会的策略就是谈论它，”他在慕尼黑接受采访时表示。 （当被问及为什么奖励和平倡议的机构负责人会参加专门讨论战争问题的峰会时，哈普维肯解释说，此类活动有助于他向诺贝尔委员会成员提供明智的建议。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈普维肯是一名社会学家出身，他带着疲惫的微笑回答有关特朗普的问题。 “我们不能讨论具体的名字，”他说。尽管冬天的天气寒冷，但我们在户外咖啡馆度过的一个小时里，他只称美国总统为“有问题的候选人”，并尽力避免表达对他的哪怕是最轻微的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他重点介绍了自去年一月以来他所管理的该研究所的历史，以及该研究所的传统如何成为抵御特朗普攻击的最佳防御方式。 “我们认为让尽可能多的人了解我们的工作方式以及原则是什么非常重要，”哈普维肯告诉我们。 “那些游说该奖项的人是否愿意接受这一点确实超出了我们的控制范围。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早些时候，奥斯陆政府可以说利用该奖项作为外国影响力的工具。 1906 年，该奖项被授予西奥多·罗斯福，“这在当时显然是一个非常政治性的决定，”哈普维肯说。他说，挪威人刚刚从瑞典手中获得独立，他们希望引起罗斯福的注意和支持，以对抗“他们的欧洲竞争对手，特别是瑞典”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，随着诺贝尔奖声望的提高，诺贝尔委员会制定了防范政治影响的保障措施。但这并不总是阻止政客们对其进行引导。据一位前诺贝尔奖内部人士透露，斯托尔就是其中之一。 2010年，时任挪威外交部长的斯托雷&lt;a href="https://www.aftenposten.no/meninger/kommentar/i/xr3kGX/staa-opp-for-fredsprisen"&gt;据称&lt;/a&gt;曾与时任诺贝尔委员会主席托尔比约恩·亚格兰（Thorbjørn Jagland）接触，并解释了如果将诺贝尔奖授予当时正在长期服刑的持不同政见者刘晓波，挪威经济将面临来自中国的损害。 （亚格兰在 2020 年的自传&lt;em&gt;Du skal eie det selv [你必须拥有它&lt;/em&gt;] 中透露了与 Støre 的遭遇。）&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在回应亚格兰的说法的声明中，斯托尔告诉我们：“挪威诺贝尔委员会保持独立和自由是一项重要原则。正如我在 2010 年所做的那样，我断然拒绝这一说法。我从未做过任何危害挪威诺贝尔委员会独立性的事情。”该委员会将奖项授予刘，北京方面则对挪威商品实施限制，并与奥斯陆断绝外交关系六年作为报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺贝尔委员会的许多决定引起了国际社会的愤怒。 1991年获奖的缅甸异见人士昂山素季的选择开始显得有问题，但当昂山素季于2016年上台并为缅甸军方对罗辛亚少数民族实施的种族灭绝辩护时，她的选择开始显得有问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 于 2009 年获得该奖项，上任不到一年。他当年早些时候在布拉格发表的演讲中承诺为建立一个没有核武器的世界而努力，这有助于让委员会相信他是一个值得的获奖者，尽管他实际上会因为他承诺但尚未兑现的行动而受到表彰。在他的两届任期内，奥巴马广泛使用无人机袭击来实现美国在阿富汗和中东的军事目标， &lt;a href="https://www.theguardian.com/world/2015/mar/03/nobel-peace-prize-committee-chairman-thorbjorn-jagland-demoted"&gt;导致挪威政界人士和知识分子争论&lt;/a&gt;这一奖项是否是一个错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-letter-to-norway/685676/?utm_source=feed"&gt;阅读：特朗普给挪威的信应该是最后一根稻草&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;近几个月来，在特朗普及其支持者的压力下，哈普维肯花了很多时间解释委员会的自由裁量权和客观性标准。每次颁奖后，其审议的所有记录都会密封保存 50 年。他说，委员会的所有成员都签署了保密协议，并且每年都遵守有关该奖项候选人和评选过程的严格保密规则：“就连我的妻子也完全不知道谁被提名。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，挪威没有政界人士试图影响委员会对特朗普是否应得该奖项的看法。 “我们没有大使馆或官员来敲我们的门。没有那样的事。”他补充说，特朗普及其支持者的竞选活动不会以任何方式影响委员会的审议。他说：“积极为自己竞选的候选人既不会受到惩罚，也不会享有特权。” “我们对此非常清楚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切并不意味着特朗普可能会放弃他的追求。 “特朗普总统值得多次获得诺贝尔和平奖，”白宫发言人安娜·凯利在一封电子邮件中表示。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;在与特朗普发短信之前&lt;/span&gt;，斯托尔并没有计划参加即将在达沃斯举行的世界经济论坛。他改变了计划，因为格陵兰岛的紧张局势似乎可能在这个瑞士山城爆发。斯特勒坐在观众席上，特朗普向世界精英们表达了他对北约的不满，他在总结这一信息时说，&lt;em&gt;我们向北约奉献了一切，但我们没有得到任何回报&lt;/em&gt;。这次演讲让人们有理由松一口气，因为特朗普排除了使用武力夺取格陵兰岛的可能性。几个小时后，在与北约秘书长马克·吕特会面后，他也放弃了关税威胁。一个由美国、丹麦和格陵兰岛高级官员组成的工作组目前正在寻求妥协方案，以允许美国扩大在格陵兰岛的军事存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但斯特勒表示，特朗普关于北约内部动态的基本信息是错误的。包括美国在内的北约国家从挪威的军事专业知识中受益匪浅，尤其是在北极地区，这个北欧国家与俄罗斯有陆地和海上边界。斯托尔告诉我们，挪威军队与英国和美国同行一起监视俄罗斯在高北地区的能力，反馈有关俄罗斯将潜艇移动到何处以及如何测试其武器的信息。斯托尔说：“距离边界一百公里，俄罗斯就拥有核打击能力。” “正如我告诉我的美国对话者的那样，这主要不是直接针对我，而是针对你们。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/02/greenlanders-are-ready-fight/685931/?utm_source=feed"&gt;阅读：美国真的想与格陵兰岛打架吗？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国官员没有意识到诺贝尔奖的动力，但他们也没有对挪威在与俄罗斯打交道方面的深厚知识和经验给予应有的认可。斯托雷说：“挪威作为俄罗斯的邻国已有一千年的历史，事实上挪威与俄罗斯的和平关系也已有一千年的历史。”他指出，挪威是俄罗斯唯一从未与俄罗斯发生过直接武装冲突的欧洲邻国之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特勒称赞特朗普发起与俄罗斯就乌克兰潜在和平解决方案进行谈判，他告诉我们，他在去年四月访问白宫时向总统表达了赞扬。他说，华盛顿仍然可以发挥至关重要的作用：“只有美国的力量才能让俄罗斯坐到谈判桌前。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;格陵兰危机之后&lt;/span&gt;，斯托尔采取了目前欧洲常见的做法：在与特朗普及其政府原本令人困惑的互动中寻找乐观的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使出现分歧，他也对与华盛顿的防务合作感到鼓舞，正如 JD 万斯在 2025 年慕尼黑会议上告诉欧洲各国政府，他们对自己社会构成的威胁比俄罗斯或中国更大。我们是在国务卿马可·鲁比奥在今年的会议上发表讲话之前发表讲话的，以更温和的语气弥补了政府对欧洲的批评。斯特勒告诉我们：“在政治对话可能变得激烈的时代，就像 JD 万斯去年在这里的演讲和特朗普总统在达沃斯的演讲一样，这个国防情报层有一定的稳定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于他与特朗普的短信交流，他说，“你知道，我只是向特朗普致敬，因为他接受了信息。”他说，乔·拜登“从来没有这样做过”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我的意思是，你可以接近他，”斯托尔谈到特朗普时说道，他握紧双手，然后坚定地放在面前的桌子上。 “我们是领导者，我对此表示赞赏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 16:23:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/crypto-crash-bitcoin-value/685994/?utm_source=feed</guid></item><item><title>挪威面对特朗普对诺贝尔和平奖的要求</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/where-trump-went-wrong-his-quest-nobel-prize/686017/?utm_source=feed</link><description>在独家采访中，挪威首相和诺贝尔研究所所长解释了他们如何处理美国总统的要求。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;马可·卢比奥在昨天的慕尼黑安全会议上向欧洲&lt;a href="https://singjupost.com/transcript-marco-rubio-remarks-at-msc-2026/"&gt;发出了&lt;/a&gt;&lt;/span&gt;比一年前 JD·万斯更加支持的信息。会议主席沃尔夫冈·伊辛格(Wolfgang Ischinger) &lt;a href="https://abcnews.com/International/rubio-reassure-foreign-allies-munich-speech/story?id=130171764"&gt;感谢&lt;/a&gt;他的安慰信息，并补充道，“我不确定你是否听到了这个大厅里松了一口气的声音。”尽管卢比奥和万斯一样，显然误解了欧洲，并且否认美国和跨大西洋联盟面临的威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025年，万斯&lt;a href="https://securityconference.org/assets/user_upload/MSC_Speeches_2025_Vol2_Ansicht.pdf"&gt;表示&lt;/a&gt;，他最担心的欧洲威胁不是俄罗斯、中国或任何其他外部行为体。这是“来自内部的威胁”，尤其是对言论自由的限制。万斯的袭击在欧洲犹如一颗重磅炸弹。在接下来的几周里，万斯在椭圆形办公室与乌克兰总统泽连斯基的对决以及信号门泄密事件（他在其中写道“我只是讨厌再次救助欧洲”）中所扮演的角色，巩固了他作为特朗普政府中欧洲最强烈批评者的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为本届政府更具外交性的好警察，卢比奥利用在慕尼黑的时间强调欧洲和美国之间的关系。他告诉观众：“我们希望盟友为自己的文化和传统感到自豪，了解我们是同样伟大而崇高文明的继承人，并且与我们一起愿意并有能力捍卫它。”他进一步强调团结和共同目标，并补充说：“我们将永远是欧洲的孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/trump-national-security-greenland-spheres-of-interest/685673/?utm_source=feed"&gt;罗伯特·卡根：美国与世界&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥还试图将特朗普总统的“直接”做法视为崇高的“更新和恢复任务”的一部分，这对联盟和欧洲人本身都至关重要。 “我们美国人没有兴趣成为西方有控制的衰落的礼貌和有序的看护者，”卢比奥宣称。他解释说，欧洲对开放边界和国际机构过于信任，而世界秩序的唯一真正捍卫者是硬实力以及所需的军事投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于特朗普将欧洲从短视和平主义和普遍不适中拯救出来的故事是你经常听到的，包括来自北约秘书长马克·吕特等欧洲人的故事，但这不是事实。请考虑以下事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国防方面，过去十年欧洲一直在迅速重新武装。在特朗普第一届政府期间，非美国北约成员国的国防开支每年 &lt;a href="https://www.nato.int/content/dam/nato/webready/documents/finance/def-exp-2025-en.pdf?utm"&gt;增加&lt;/a&gt;700 亿美元，而在拜登政府期间增加了 1900 亿美元。急剧上升主要是为了应对俄罗斯日益增长的威胁，但这表明欧洲人早在特朗普连任之前就开始认真投资于自己的国防。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据基尔世界经济研究所的数据，欧洲人将乌克兰的防务外包给美国的说法同样是错误的，因为欧洲一直是乌克兰最大的援助提供者，从2022年1月到2024年12月拨款超过1320亿欧元，而美国的&lt;a href="https://www.kielinstitut.de/publications/ukraine-support-tracker-data-6453/"&gt;拨款&lt;/a&gt;为1140亿欧元。自特朗普再次上任以来，欧洲的贡献有所增加，而美国的援助则趋于平缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至在特朗普重新掌权之前，欧盟的庇护政策就已经转向更严格的边境控制、更快的处理速度，以及在允许移民入境之前加大对庇护申请的评估力度。欧盟还开始通过限制中国投资、支持美国对中国先进芯片制造设备的出口管制以及减少对中国供应链的依赖来“降低”成员国的经济风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但真正的问题不是卢比奥对欧洲的错误看法。这是他选择根本不说的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/europe-nuclear-weapons-sweden-munich/686003/?utm_source=feed"&gt;阅读：为什么欧洲正在谈论核武器&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了特朗普之外，当前最重要的地缘政治故事是俄罗斯、中国和朝鲜之间日益加强的联盟与合作。北京和平壤现在正积极卷入欧洲的一场重大战争。中国正在帮助俄罗斯重建军队，朝鲜也派遣了武器和军队。俄罗斯通过向两国提供宝贵的军事技术和专门知识来回报这一恩惠。美国高级军事和政治官员告诉我，他们特别担心朝鲜与俄罗斯的合作及其对朝鲜半岛和平的意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种威权联盟是美国及其在欧洲和印太地区的盟友面临的最深刻的威胁。但卢比奥的讲话中并未提及俄罗斯或中国。他在问答中谈到了这两个问题，但没有将它们描述为战略竞争对手或对联盟的威胁。这似乎是政府模式的一部分。一月份，负责政策的国防部副部长埃尔布里奇·科尔比在韩国发表了一次重要&lt;a href="https://www.war.gov/News/Speeches/Speech/Article/4389207/remarks-by-under-secretary-of-war-for-policy-elbridge-colby-at-the-sejong-insti/"&gt;演讲&lt;/a&gt;，但没有提及朝鲜。这就像&lt;em&gt;《哈利·波特》&lt;/em&gt;中的情节——威胁无法命名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更有害的是，特朗普政府希望重新接纳俄罗斯加入七国集团，并要求俄罗斯和中国加入特朗普的和平委员会（俄罗斯领导人弗拉基米尔·普京表示愿意，中国表示不）。与此同时，特朗普官员似乎热衷于疏远欧盟，并将“基于规则的秩序”视为只不过是“ &lt;a href="https://www.war.gov/News/Speeches/Speech/Article/4404801/remarks-by-under-secretary-of-war-for-policy-elbridge-colby-at-the-nato-defense/"&gt;云城堡的抽象概念”，&lt;/a&gt;尽管事实上这些正是美国与中国竞争和遏制俄罗斯所需要的盟友和理想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在抵达慕尼黑之前，卢比奥对媒体&lt;a href="https://www.cnn.com/2026/02/13/europe/munich-security-conference-merz-rubio-intl"&gt;表示&lt;/a&gt;，“旧世界已经消失”，“我们生活在地缘政治的新时代”。他是对的，但他误解了原因。旧秩序的崩溃并不是因为欧洲软弱、自满或单纯地依赖外交机构，而是因为威权国家越来越愿意共同努力，强力重塑世界秩序。在这种情况下，有凝聚力的联盟、军事威慑和经济弹性至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥在演讲中主要讨论了美国朋友们所认识到的缺点，而不是该国对手所构成的威胁，这不仅暴露了特朗普政府对这一地缘政治时刻的错误判断，而且暴露了其管理正在成为一个危险的多极世界的战略，这在很大程度上要归功于特朗普。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:10:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/02/where-trump-went-wrong-his-quest-nobel-prize/686017/?utm_source=feed</guid></item><item><title>马可·卢比奥不明白</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/02/marco-rubio-doesnt-get-it/686019/?utm_source=feed</link><description>特朗普政府继续痛斥朋友并赋予敌人权力。 &lt;br /&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="在射击比赛中，冬季两项运动员并排站立，举起步枪。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/337bbiyCfA7Iv6SljL549XMz1aE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/02/G_2261768928/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;亚历山大·哈森斯坦/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;2026 年 2 月 15 日，在安泰塞尔瓦冬季两项竞技场举行的 2026 年冬季奥运会第 9 天，德国队的凡妮莎·沃伊特 (Vanessa Voigt) 与其他选手一起参加女子冬季两项 10 公里追逐赛并射击目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;之前：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt; 2 月 14 日： &lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-victory-leap/686013/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;胜利的飞跃&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 月 13 日： &lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-soaring-through-dark/685998/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;翱翔于黑暗&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 月 12 日： &lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-athlete-vladislav-heraskevych-disqualified/685975/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;取消获得“纪念头盔”的资格&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 月 11 日： &lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-starting-speed/685964/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;起步速度&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;2 月 10 日： &lt;a href="https://www.theatlantic.com/photography/2026/02/winter-olympics-photo-day-wipeout-ice/685952/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;冰上全胜&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:10:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/02/marco-rubio-doesnt-get-it/686019/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>