<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Fri, 16 Jan 2026 12:45:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普政府官员描述小学辍学情况</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-administration-children-school/685642/?utm_source=feed</link><description>一旦他们认定你是敌人，你的每一个举动都会显得险恶。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;许多美国人热情地参加“干旱一月”活动，但很少有人认为它很&lt;em&gt;有趣&lt;/em&gt;。在经历了办公室聚会和家庭聚会的假期之后，美国人开始以健康和吉祥的名义在每年的年初戒酒。这是一个纪律、净化、体现你的情绪板的时期，即使这会让你在聚会上成为拖累。正如杂草公司所知，这也是一个营销机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，大麻公司开始倾向于这样一种论点：用低剂量的软糖或 THC 饮料来消除清醒的感觉仍然算作&lt;em&gt;“干”&lt;/em&gt; 。我的社交媒体上充斥着来自大麻公司的帖子，这些公司将他们的产品宣传为有趣且平易近人的工具，以度过无酒精的一个月。玛丽和简 (Mary and Jane) 是一家食品公司，提出了一个诱人的主张：“一月干燥变得容易。” Artet 专门生产饮料，销售“High &amp;amp; Dry January”套装，其中包括一瓶添加了 THC 的开胃酒。一些产品明显带有健康编码：North Canna 将其大麻饮料描述为“功能性”，而 Feals 则强调其食品的低卡路里含量。最重要的是，广告强调的是，当你喝醉时，你要喝很少的酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，大麻公司为了吸引更多顾客而公然（而且有些愚蠢）地试图让一月充满杂草。但随着对大麻的限制放松，越来越多的美国人发现自己能够并且愿意将这种药物融入他们的生活，“干燥一月”似乎确实提供了一个实验的机会。事实上，大麻销量&lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-01-29/does-dry-january-include-weed-marijuana-sales-surge-at-start-of-2024"&gt;在 2024 年 1 月激增&lt;/a&gt;，在接受 2023 年调查的“禁酒一月”参与者中，有&lt;a href="https://civicscience.com/ninety-percent-of-gen-z-dry-january-participants-are-leaning-on-other-drinks-and-substances-to-fill-the-void/"&gt;21%&lt;/a&gt;在当月用酒换了大麻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我采访过的四位大麻公司创始人都没有将他们的产品定义为酒精本身的替代品。尽管如此，许多以“干一月辅助品”的名义销售的产品都旨在近似喝一杯饮料的效果，让用户兴奋不已，但仍能掌控。这些产品往往含有低剂量的 THC，通常为 5 毫克或更少。 （一毫克四氢大麻酚可以让大麻新手产生愉快的兴奋感，而重度使用者可能根本感觉不到五毫克。）Wims 销售添加了四氢大麻酚的饮料混合物，该公司的联合创始人之一劳伦·米勒 (Lauren Miller) 告诉我，它的作用和消失时间与一杯酒精的时间大致相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2025/11/thc-marijuana-hemp-loophole/685016/?utm_source=feed"&gt;阅读：倒出一份用于杂草苏打水&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使四氢大麻酚在这些剂量下能够引起与酒精类似的松散状态，杂草公司仍然有一段距离需要克服。一般来说，用大麻来代替社交饮酒比在家里用大麻来戒酒更难推销——不仅因为大多数酒吧不提供四氢大麻酚，还因为这种药物更有可能促使你融入沙发而不是混在一起。大麻公司正试图将其产品定位为与酒精相同的用途。该公司首席执行官兼联合创始人贾斯汀·蒂德韦尔 (Justin Tidwell) 告诉我，在明尼苏达州和田纳西州等大麻法律较为宽松的州，酒吧和酒店都提供 Today 的 THC 饮料。维姆斯可以溶解在饮料中，因此“你不必改变你的习惯或社交方式，”米勒说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个月的戒酒期间用一种药物替代另一种药物的逻辑是不稳定的，这一点很难被忽视。如果“干燥一月”的目的是改善健康，那么用大麻代替酒精（大麻不是一种良性物质）似乎会适得其反。与酒精相比，人们对长期使用大麻的了解要少得多，但两者都可能被滥用，导致依赖性，并干扰日常功能和生产力，帮助管理约翰·霍普金斯大学大麻科学实验室的瑞安·范德雷 (Ryan Vandrey) 告诉我。有些人容易对大麻产生负面反应，出现焦虑、偏执，甚至&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2017/08/cyclic-vomiting-syndrome/538398/?utm_source=feed"&gt;周期性呕吐&lt;/a&gt;。随着时间的推移，长期大量使用大麻会加剧精神分裂症和抑郁症等心理健康状况。另外，范德雷说，大麻宿醉是非常真实的（如果与酒精宿醉不同的话）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，范德雷说，对于对该药物反应较温和的人来说，大麻可能是减少饮酒的真正有用的工具。如果大麻帮助人们减少饮酒，它确实可能降低与过量饮酒相关的健康风险，例如肝病、心血管问题和癌症。无论相对的健康益处是什么，玛丽和简的联合创始人雷切尔·狄龙认为，大麻是满足人们熟知的减压欲望的一种现实方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2025/09/recreational-weed-arrests-california-connecticut/684229/?utm_source=feed"&gt;阅读：新的大麻战争&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个月，我决定检验狄龙的理论。到目前为止，我所说的“一月高”已经基本上取代了我每晚喝的一杯酒。晚上服用 1.5 毫克软糖可以缓解下班后的匆忙感，而且重要的是，可以平息这种情况下对酒精的渴望。我的头脑更加清晰，睡眠质量更好，早晨也不再那么迟缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而事实证明，大麻对于减少我自己的饮酒量来说并不是一个完美的工具。这种药物无法完全重现分享饮品的亲密感；最近在一次与朋友的深夜聊天中，我给了自己一张免费通行证，可以享受一杯波尔多葡萄酒。我什至经历过真实的大麻宿醉。我对于是否需要用&lt;em&gt;任何&lt;/em&gt;药物来软化我的现实感到矛盾。当然，还有更健康的放松方式。也许明年一月我会发现它们。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:35:56 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-administration-children-school/685642/?utm_source=feed</guid></item><item><title>杂草公司在干燥的一月份大赚一笔</title><link>https://www.theatlantic.com/health/2026/01/high-january-alcohol-cannabis/685624/?utm_source=feed</link><description>一月高涨，我们来了。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;在此订阅： &lt;a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/autocracy-in-america/id1763234285"&gt;Apple 播客&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://open.spotify.com/show/0ujIGO5bvCO6NkevvgsWTL"&gt;Spotify&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://www.youtube.com/@TheAtlantic/podcasts"&gt;YouTube&lt;/a&gt; |&lt;a href="https://pod.link/1763234285.overcast"&gt;阴天&lt;/a&gt;|&lt;a href="https://pca.st/podcast/43d80380-3e01-013d-e863-02cacb2c6223"&gt;袖珍铸件&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰登·拉罗克 (Brandon LaRoque) 将毕生积蓄存入加密货币账户。一天早上，当他去检查余额时，他发现余额全部不见了。拉罗克是不受监管的加密货币行业的众多受害者之一，而且很快可能还会有更多。唐纳德·特朗普总统取消了对该行业的监管。与此同时，他和他的家人从新的加密货币企业中赚取了数十亿美元。莫莉·怀特（Molly White）是一位专注于科技和金融交叉领域的作家，她描述了加密行业，并解释了这个新的金融行业如何塑造我们的政治并助长我们政府内部的腐败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;以下是该集的实录：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;布兰登·拉罗克：&lt;/strong&gt;事情往往首先发生在我身上，因为我通常是第一个愿意尝试新事物的人。我希望我不是煤矿里的金丝雀。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;安妮·阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;来自&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt; ，这是&lt;em&gt;美国的独裁统治&lt;/em&gt;。我是安妮·阿普鲍姆。在这个新的季节里，我要问的是，特朗普政府如何改写美国政治规则，并与那些生活因此而改变的美国人交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天的情节：加密货币和加密寡头，他们阻止对其行业进行任何监管的运动正在腐蚀美国经济和美国政治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普曾经对加密行业持怀疑态度；他曾经说过，比特币“看起来像是一个骗局”。但自就职以来，唐纳德·特朗普和他的家人发生了 180 度大转变，从他们自己的加密货币公司&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/09/trump-crypto-world-liberty-financial/679914/?utm_source=feed"&gt;World Liberty Financial&lt;/a&gt;中赚了数亿美元。与此同时，特朗普放松了对加密货币行业的管制，让运营该行业的寡头们的生活变得更轻松，并有可能让他们伤害成千上万的普通消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布兰登·拉罗克 (Brandon LaRoque) 就是其中之一，他说，他是一次涉及 XRP 加密货币的黑客攻击的受害者。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;拉罗克：&lt;/strong&gt;我叫布兰登·拉罗克。我来自北卡罗来纳州罗利。我是一名鹰级童子军。我是一名退伍军人，在过去的 21 年里，我经营着一家酒吧。我们，我的妻子和我，一起经营它。它的名字叫“山羊酒吧”，位于罗利。酒吧是我们的宝贝。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;每天当我离开酒吧时，如果我身上有多余的现金，我就会去 ATM 机购买 XRP，然后将其发送到我的钱包中。那是我的积蓄。  我只是想尽可能远离银行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个月我都会做的是，自从我们从酒吧退休后，我就会卖掉一点 XRP。所以，如果我们需要 5,000 美元来支付抵押贷款或支付我们的汽车付款，或者其他什么，我实际上会卖掉我需要的任何东西。这就是我们过去一年的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10月15日，星期三，我从事酒吧行业，是个夜猫子。我整夜没睡。我通常在大多数人起床去上班的时候上床睡觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我只是碰巧点击了我的钱包。我不是每天都检查。我点击了应用程序，发现我的 XRP 全部消失了。当时是凌晨四点。我叫醒了我的妻子，泪流满面。不知怎的，我被黑了。我不知道。直到今天我仍然不知道该怎么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1,210,000 瑞波币。它价值约 300 万美元。这是我们毕生的积蓄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一周是一片阴霾。我很失落。 7天内我减掉了12磅。这真是太疯狂了，我已经走了这么久，现在我就在终点线了，但它却消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的意思是，我不想说金钱给我带来了我一生中最糟糕的一天，但不幸的是，老实说，它给我带来了我一生中最糟糕的一天。因为这不是钱的问题，你知道，当那件事发生时，我可以看到我们所有的梦想都消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不知道我们要做什么。我联系了当地的警长。他们没有网络犯罪部门。我联系了当地的警察局。他们没有网络犯罪部门。我还联系了联邦调查局。对于联邦调查局来说，就像是，&lt;em&gt;只需填写一份报告即可&lt;/em&gt;。我认为，收回我们的加密货币的可能性不到 1%。我的意思是，我希望还有更多，但我真的很怀疑。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我认为很多人从很多人的支持下赚了很多钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，我的意思是，我会说，我是特朗普的支持者，但我不同意特朗普硬币。我不同意这些模因硬币。我不同意整个事情的进展。我认为它被称为世界自由或世界金融，无论它是什么。我认为他们都很可怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我能听取特朗普总统的意见，我会请他与国会合作，让加密货币对每个人来说都更安全、更容易。尽管我不喜欢银行，但至少我可以走进分行并与人交谈，他们会坐在那里帮助我处理我的银行账户。为什么不能用加密货币做同样的事情？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为他们都需要摆脱困境并通过立法，让每个人都更安全。让我们做点什么吧。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Molly White：&lt;/strong&gt;我认为加密货币可能会给普通人带来很多损害。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt; Molly White 是一名软件工程师和研究员。她撰写时事通讯“需要引用”，&lt;em&gt; &lt;/em&gt;重点关注加密行业以及金融与科技之间的交叉点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Molly，对于不熟悉金融或不熟悉的听众，您如何描述加密货币是什么，以及您如何解释它与传统银行业务的不同之处？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;嗯，加密货币实际上是数字资产的一种形式，所以不存在纸币。从广义上讲，人们不会使用加密货币来购买杂货或支付租金或此类事情。大多数人出于投机目的买卖它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;投机目的，意味着他们投资它，他们希望价格会上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;不受监管的加密货币如何伤害普通消费者？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;因此，就资产本身而言，存在风险，因为这些资产波动性很大。其中许多人，您不知道谁创建了该资产。你不知道谁在经营这家企业。你不知道他们的可信度或他们的背景。根据现行监管制度，他们不需要披露这一信息。有很多很多的加密货币被称为“地毯拉动”，本质上，这些资产的创造者人为地抬高价格，然后出售所有代币，自己获得巨大利润，但代价是他们说服购买代币的每个人都付出了代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你知道，几乎没有什么监管措施来阻止此类活动，而你会期望金融体系中受监管程度更高的一端迅速关闭此类活动。因此，存在资产层面的风险，但也存在更广泛的风险，即如果您今天通过经纪账户购买股票，该股票的价格可能会上下波动，但您相当自信地知道，当您在一个月后开设经纪账户时，该股票仍然属于您。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谈到加密货币行业，我们屡屡看到加密货币公司破产、卷款跑路、几乎消失殆尽的例子。我们看到了 FTX 的崩溃，2022 年——&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;对，Sam Bankman-Fried 的公司——&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;正确，&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;事实证明，人们信任这家公司，该公司实际上拿走了他们的钱，然后用它们进行交易或对其他公司进行投资，或为该公司的高管购买房地产。当 FTX 破产时，人们最终损失了很多钱。现在它的首席执行官正在监狱里度过很长一段时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为很多人不明白针对此类活动几乎没有什么保护措施。特别是在美国，我认为我们都对银行或受监管的金融机构感到非常放心，那里有一定程度的监督，你期望一家公司不会在没有任何追索权的情况下卷走你所有的钱。或者，您知道，如果您的银行倒闭，您希望不必担心您的存款，因为它们的保险金额相当大。坦率地说，我认为很多被营销和一夜暴富的承诺所吸引的人并不明白他们面临的风险有多大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;这有点像存款保险出现之前、银行受到监管之前的银行业。就好像你可以把钱存入银行，然后银行可能会破产或一夜之间消失，然后你就会失去一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;对，完全正确。我的意思是，也就是说，当我们在过去几年中看到加密货币崩溃时，有很多情况下人们失去了资金，他们说，&lt;em&gt;我认为我拥有与银行相同的保护。我以为 FDIC 会介入并偿还我的费用&lt;/em&gt;。现在我们实际上看到监管机构被撤回并被告知退出加密货币行业。我们看到立法正在通过，这基本上将使加密行业能够在没有任何额外消费者保护的情况下扩大其业务活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;您对自 2021 年以来在计划和诈骗中损失的资金进行了连续记录。我们现在大约在哪里？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;让我快速看一下。因此，我的网站上显示的损失总额接近 800 亿美元，这实际上是一个非常保守的估计。我想说，这确实是下限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;需要明确的是，普通消费者损失了 800 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;是的，这是普通人和机构的混合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;现在让我谈谈现任政府。也许我们可以从世界自由金融开始。你能解释一下它是什么、它是如何运作的以及它如何被用来实际上贿赂总统吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;White：&lt;/strong&gt; World Liberty Financial 是一个加密货币平台，由特朗普、他的一些儿子和一些外部合作伙伴于 2024 年 8 月创建。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;这些外部合作伙伴之一是扎克·威特科夫（Zach Witkoff），他是特朗普中东和俄罗斯特使史蒂夫·威特科夫（Steve Witkoff）的儿子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;是的，这对特朗普家族来说是一个非常有利可图的项目。他们仅通过出售 WLFI 代币就赚取了数亿美元，这些代币目前并没有真正发挥多大作用，但本质上是让人们可以收买总统的好感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;我们能先关注一下这个吗？所以人们购买代币，但他们无法使用这些代币做什么，对吧？我的意思是，它们不能用来购买其他任何东西，也不能轻易交易，也不能轻易出售。所以购买它们的唯一原因是能够向总统表明你在他的公司上花了钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;我同意这确实只是讨总统欢心的一种方式。例如，我们已经看到，像贾斯汀·孙（Justin Sun）这样的外国人，虽然不允许为特朗普的竞选活动捐款，但却花费了 7500 万美元购买了这些 WLFI 代币。特朗普和他的家人获得了其中 75% 的分成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;孙宇晨投资了World Liberty Financial，他得到了什么回报？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;他最终获得​​了世界自由项目的顾问职位，这使他能够近距离接触特朗普家族。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;当时，他也正在接受调查，不是吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;正确。孙宇晨正在积极应对美国证券交易委员会提起的民事诉讼，该诉讼指控除了通常的未注册证券销售之外还存在欺诈行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;从那以后，这些指控就被取消了？或者我们不再调查他了？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;美国证券交易委员会的诉讼已暂停，等待解决。所以基本上下降了。所以，是的，我的意思是他在刑事和民事诉讼方面基本上不再需要担心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;我的意思是，显然我们无法证明其中的联系，但确实发生了一系列奇怪的事件。于是，孙宇晨投资了World Liberty Financial。随后，对他的调查被解除，尽管他的投资后来被世界自由金融公司锁定和冻结。显然，这个故事还有更多内容。 [孙否认有任何不当行为。]&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;正确。你知道，我们已经看到了其他例子，公司与特朗普的公司以对特朗普家族来说非常有利可图的方式合作，然后他们似乎突然享受到了法律担忧的缓解。例如，我们看到 Coinbase 在政治捐款上花费了数百万美元，无论是向支持加密货币国会候选人的以加密货币为重点的超级政治行动委员会，还是赞助特朗普阅兵或向特朗普就职基金提供一百万美元。特朗普上任后不久，美国证券交易委员会针对他们的执法案件被有偏见地驳回，这意味着该案件无法重新提交。我的意思是，这样的例子还很长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;有些听起来并不新鲜；但有些内容听起来并不新鲜。这听起来像是经典的游说活动。然而，在我看来，区别在于规模和投入的金额，以及人们似乎花钱摆脱法律问题的事实。当然，最大的区别在于总统及其家人的个人参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;White：&lt;/strong&gt;目前他们几乎涉足了加密行业的各个方面。特朗普家族从加密货币业务和加密投资中获利，而特朗普总统实质上正在指导围绕加密行业的监管和立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;你能估计一下总统及其家人通过这一业务赚了多少钱吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;我们现在谈论的是数十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;在我看来，这确实是一个不寻常且新颖的部分，实际上，这是一个直接使总统受益的行业。因此，他个人可以直接、立即地从自己的监管决策中受益。我的意思是，之前是什么阻止了这一切？这只是我们的规范吗——总统只是没有这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;可以公平地说，一些总统在某种程度上从办公室中获利，但这无疑是直接获利的急剧升级，而且数额相当大。我认为其中一些归结为规范。我认为部分原因是不愿意或无能力调查和起诉腐败行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多名立法者呼吁对这些明显的利益冲突进行调查，但由于国会其他议员不愿站出来调查此类活动，这些调查基本上没有任何进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;是的。在我看来，另一个巨大的区别是：其他总统在卸任后获利。他们通过演讲赚钱，但我无法想象，至少在现代，有哪一位总统在任职期间能如此快速地赚到如此多的钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;这绝对正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;我们一直在谈论加密世界错综复杂的网络以及特朗普和他的家人如何从中受益。但感觉几乎没有人在谈论这种新的资金来源（数十亿美元）如何赋予总统新的自主权和权力。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;这是一个先有鸡还是先有蛋的问题。威权主义在多大程度上启用了允许他获得如此多加密货币的政策？然后反过来。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;那是中场休息之后的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;休息&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;莫莉，有一个国家已将加密货币作为其金融体系的核心部分，那就是萨尔瓦多。它由民主选举产生的总统纳伊布·布克莱（Nayib Bukele）领导，与特朗普一样，他也寻求集中权力并消除制衡。我们知道特朗普家族很钦佩他。小唐纳德·特朗普 (Donald Trump Jr.) 与塔克·卡尔森 (Tucker Carlson) 一起参加了 2024 年布克莱 (Bukele) 的就职典礼。萨尔瓦多的加密货币实验效果如何？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;是的，坦率地说，几年前萨尔瓦多对比特币采取了非常相似的做法，总统基本上单方面决定他们将创建这个国家比特币基金。他们将拿走属于国家的钱来购买比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是特别受民众欢迎的东西，但这是布克莱的单方面决定，将比特币强加给萨尔瓦多的普通民众，他们被告知下载加密钱包。企业被指示开始在日常运营中接受比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终这对萨尔瓦多人民并没有多大好处。这些政府资金原本可以用于对社会更加有益的方式，但这些资金却被储存在加密货币投资中。比特币钱包存在技术问题，而[政府]的推出导致人们的资产被盗。坦率地说，这是相当灾难性的。因此，对于萨尔瓦多来说，这是一个非常具有挑战性的时期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;所以萨尔瓦多并没有创造出我们可以效仿的美丽模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;嗯，我的意思是，特朗普和他的家人似乎在很多方面都在效仿萨尔瓦多。但我认为，萨尔瓦多并不是这个国家应该走向何方的一个很好的例子。但不幸的是，它与特朗普有很强的相似之处，特朗普总统以非常令人震惊的方式巩固了权力。他以相当独裁的方式管理政府。他已全力投入加密货币领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;回到美国，您如何描述特朗普政府在第二任期内的监管方法？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;嗯，到目前为止的策略是彻底削弱金融监管机构。你知道，已经有行政命令指示美国证券交易委员会和[商品期货交易委员会]基本上退出加密货币行业，还有司法部。特朗普政府在监管机构和其他机构中安置的人员大部分来自加密货币行业。我的意思是，我们基本上已经看到了这种旋转门的发生，现在负责监管加密货币行业的许多人都与该行业有非常直接的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;现在让我问你关于加密货币储备、 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/03/strategic-cryptocurrency-reserve-swindle/681917/?utm_source=feed"&gt;“比特币战略储备”&lt;/a&gt;的想法，或者让加密成为美国金融体系更深层的一部分。请向我们介绍该提案是什么以及它将如何运作，然后我会问您它如何可能出错。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;因此，“比特币战略储备”和“数字资产库存”是通过某种行政命令创建的，该命令采用了美国政府已经持有的一堆加密资产，并承诺继续持有而不是出售它们。因此，美国政府实际上持有相当数量的加密货币，其中大部分是由于执法活动而被没收的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，举例来说，如果有针对在线毒品市场或类似情况的刑事案件，他们关闭了该市场，他们扣押了加密资产，一旦案件在法庭上结束，这些资产就会被没收给政府。这意味着政府基本上将它们放在政府的加密钱包中，并且历史上他们已经将它们卖掉了。但现在的想法是，政府实际上将以实物形式持有这些资产，并主要希望从比特币价格等上涨中获利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;这怎么会造成损害呢？这样做有什么问题吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;嗯，本质上是美国政府参与了加密货币投机。这些资产在历史上会用于资助各种财务活动。现在它们被作为储备，目前还不清楚这些资产在什么情况下将用于正常的政府目的。您知道，我们还看到政府的各个成员，包括那些非常积极制定加密货币政策的人，都在谈论试图找到通过购买加密资产来增加这些资产的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你知道，当特朗普谈论从各个加密货币公司制定这项行政命令时，我们看到了这种疯狂的争夺，这些公司希望他们的加密资产也包含在这个库存中，因为他们知道这既是对其加密资产的认可，又会推动需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;这是否也会让总统无法获得他可以随心所欲地花的资金或金钱？国会还没有分配的钱？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;我认为这是一个非常严肃的问题。你知道，在支出这些类型的替代基金时，并没有国会的监督，在我看来，这是特朗普本质上创建这笔资金储备的一种方式，然后他可以在没有太多监督的情况下使用这些资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;所以他会有自己的行贿基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;在我看来就是这样。是的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;您能描述一下加密货币行业对 2024 年选举的参与吗？这与该行业之前的参与有何不同？他们到底想要实现什么目标？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;是的。因此，加密货币行业以前所未有的方式大量参与 2024 年选举。我们看到这些大规模、单一问题的支持加密货币的超级政治行动委员会的参与，它们积极参与国会选举。该行业向这些超级政治行动委员会捐款超过 1.5 亿美元。他们花费了大约 1.3 亿美元影响国会竞选，希望在国会选举中要么任命支持加密货币的候选人，要么罢免那些被视为加密货币行业敌人的人。一度几乎一半的企业支出来自加密货币行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;哇。因此，这甚至超出了石油和天然气行业的支出规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;怀特：&lt;/strong&gt;是的，我的意思是，你看看加密货币行业的规模，相对而言，它非常小，而且他们的支出就像制药行业和石油行业一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且消息传递的方式非常非常公开。基本上，业界说，&lt;em&gt;如果你不支持我们，我们将在这些选举中用数百万美元压垮你&lt;/em&gt;，这些加密货币公司通常在这些州没有任何实际存在，但他们正在输送资金来控制这些选举，结果这些州的实际居民往往没有什么发言权。因此，最终这些公司贡献了大量资金，从本质上将他们的利益提高到高于普通选民的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;因此，加密货币公司正在为州、参议院和众议院的竞选活动做出巨大贡献，即使他们甚至没有实际存在，只是为了以后能够在国会产生影响力。告诉我使用加密货币进行非法竞选资金的可能性。在那个世界里，金钱很容易匿名转移。例如，如果外国人想要影响一场竞选活动，他们可以通过加密行业来实现吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;有可能。我的意思是，例如，我们已经看到外国人和美国人以各种间接方式将资金流向特朗普家族。这些并不是竞选捐款，但它们显然正在影响政策。你知道，本质上，加密货币可能成为难以追踪的贿赂渠道。我的意思是，加密货币的目标之一是相当匿名，让人们很难知道资金来自哪里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;您预计该行业会参与中期选举吗？您预计会再次在竞选活动上投入大量资金吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;绝对是的。我们已经看到从 2024 年起这些相同的加密 PAC 正在为 2026 年选举筹集资金。我们实际上看到新的超级政治行动委员会正在成立。其中之一已承诺在中期选举中支出 1 亿美元。我们看到政治家和候选人非常坦率地表示希望任命支持加密货币的候选人。我的意思是，参议院银行委员会主席蒂姆·斯科特最近表示，加密行业能做的第一件事就是解雇阻碍你的立法者。因此，我们看到这些加密 PAC 积极参与中期选举。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt;那么支持消费者保护、关心普通民众不被敲诈的立法者——他们将成为 2026 年选举中加密资金的目标？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;绝对是的。我的意思是，例如，我们在俄亥俄州看到了谢罗德·布朗。加密行业花费了 4000 万美元来支持他的竞争对手，让他下台。谢罗德·布朗将再次参选。我们已经听到人们在谈论反对他，因为他是消费者保护或针对大银行、大金融的行动的坚定倡导者。我们看到有人呼吁业界联合起来反对他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;[&lt;em&gt;音乐&lt;/em&gt;]&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;White：&lt;/strong&gt;我认为我们会看到针对 2026 年运行的其他亲消费者保护候选人的非常相似的策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;莫莉·怀特，谢谢你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;白：&lt;/strong&gt;谢谢你邀请我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;《阿普尔鲍姆：&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;美国的独裁》&lt;/em&gt;由阿琳·阿雷瓦洛、娜塔莉·布伦南和乔斯林·弗兰克制作。戴夫·肖编辑。 Rob Smierciak 设计并提供了原创音乐。 Ena Alvarado 和 Sam Fentress 进行的事实核查。克劳丁·埃贝德 (Claudine Ebeid) 是&lt;em&gt;《大西洋&lt;/em&gt;音频》的执行制作人，安德里亚·瓦尔迪兹 (Andrea Valdez) 是我们的总编辑。我是安妮·阿普鲍姆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下次讨论&lt;em&gt;美国的独裁统治&lt;/em&gt;：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Joan Brugge：&lt;/strong&gt;在我从事研究的50年里，我从未听说过政府全面切断研究经费。必须处理这个问题令人震惊和士气低落。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;Applebaum：&lt;/strong&gt; 2025 年，联邦资金意外冻结，给数千个实验室、研究项目和实验团队带来了混乱。这种对科学的攻击与我们民主的健康有什么关系？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那是下次了。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:35:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/health/2026/01/high-january-alcohol-cannabis/685624/?utm_source=feed</guid></item><item><title>加密货币如何用于政治腐败</title><link>https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/crypto-corruption/685299/?utm_source=feed</link><description>这一新的资金来源赋予了政府前所未有的新权力。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; 2010年6月1日，&lt;span class="smallcaps"&gt;阿富汗南部天气晴朗&lt;/span&gt;，气温很快达到104度。索菲亚·布鲁恩（Sophia Bruun）是一辆食人鱼战车的炮手，负责守护在格雷什克镇附近巡逻的两个排。他们正在从当地人那里寻找有关塔利班的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚战斗群中的一个食人鱼早上第一件事就击中了简易爆炸装置，炸毁了一个车轮，但没有人受伤。在一个村庄的郊区，他们遭到塔利班分子的射击。他们还击了，局势才平静下来。巡逻继续进行。但中午七分钟后，一枚简易爆炸装置在索菲亚的车底下爆炸，导致车子翻转。她当即被杀，年仅22岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚去世后的几年里，她的母亲琳·布鲁恩 (Lene Bruun) 多次回顾她服役的细节，研究她存放在哥本哈根西部家中金属箱子里的丹麦军队的信件。随着时间的推移，她让自己远离悲伤。 “你可以把它暂时搁置一段时间，有时可以搁置更长时间，但随后它又会回来，”72 岁的布鲁恩在她厨房的餐桌上喝咖啡时告诉我。 “而且你不知道是什么触发了它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如今，索菲亚的母亲清楚地知道是什么引发了她的悲伤：“当特朗普说我们不够好时。”布鲁恩是个身材娇小的女人，一头柔软的白发，苍白的皮肤上刻着细纹。但在讨论美国总统时，她脸红了，美国总统一直威胁要夺取丹麦的自治领土格陵兰岛。 “把你的手指拿开，”她用拍打的动作说道，好像是为了阻止特朗普的土地掠夺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府对格陵兰岛的设计迫使欧洲领导人公开谈论北约可能的终结。 “如果美国攻击另一个北约国家，一切都会停止，”丹麦首相梅特·弗雷德里克森最近警告说。联盟最强大成员的军事打击将使其共同防御的承诺变得过时，并有爆发第三次世界大战的风险。对于丹麦人来说，这是一种令人困惑的可能性，他们将美国视为他们最重要的盟友，是美国引导他们加入北约并在近 80 年来保障了他们的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦很小，人口只有六百万。但它一直试图履行自己的承诺。其人均损失士兵数量比美国在阿富汗损失的士兵还要多。总共有 43 人死亡，丹麦人接受这一牺牲作为其国际义务的代价。索菲亚是丹麦历史上第一位在战斗中阵亡的女兵，她的死是 9 月 11 日袭击的连锁反应，这是第一次援引北约的共同防御条款。触发第五条要求美国盟友提供援助，包括派遣索菲亚这样的士兵参战。这次，如果援引第五条，美国可能就是侵略者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普似乎并不担心他针对丹麦领土的行动可能会摧毁美国领导的秩序。 “如果它影响北约，它就会影响北约，”他最近表示。 “但你知道，他们比我们需要他们更需要我们。”从严格意义上来说这可能是正确的。美国的实力多次令丹麦黯然失色。但当我本月前往丹麦时，我发现人们仍然忠于美国政府似乎已经消失的原则，即相互义务感和基本道德。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么当特朗普诋毁丹麦人作为盟友的价值时，他们会感到如此强烈的背叛感。 “他说的不对，”布鲁恩抗议道。 “我们为美国做了很多事情。”对于在美国领导的打击塔利班行动中阵亡的丹麦士兵的家属来说，他们的国家与美国的伙伴关系并不是一个抽象的概念。丹麦对美国的忠诚将索菲亚·布鲁恩带到了阿富汗，并结束了她的生命。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="墙上挂着索菲·布鲁恩的照片" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/4tdPAP2RpzoYKg7TbXQ84vFEf6M=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/TheAtlantic_Denmark_FINAL_1_V2_1/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;郑泰比 (Taby Cheng) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;索菲亚的母亲建议&lt;/span&gt;她加入武装部队。她是一个充满活力的孩子，喜欢打手球和体操。十几岁的时候，她喜欢参加聚会。高中毕业后，她迷失了方向，所以她的母亲提议在军队服役六个月，认为这段经历可以让她为任何职业做好准备，并让她结识来自世界各地的朋友。她于 2008 年开始接受基础训练，身体素质得到了提高，并很快签署了一份合同，要求她部署到阿富汗。 “我非常愤怒，”布鲁恩回忆道，当她提出一个简短的军事指导课程时，她从未想到她的女儿实际上会去参战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦在20世纪90年代参加过国际行动，但其士兵并未遭受重大伤亡。丹麦于 2001 年 12 月开始参与阿富汗战争，当时丹麦派遣飞机和特种部队协助联军打击塔利班。哥本哈根大学历史学家拉斯穆斯·莫尔加德·马里亚格 (Rasmus Mølgaard Mariager) 告诉我，与丹麦两年后开始参与美国领导的伊拉克战争不同，参与阿富汗战争的决定并不存在争议。 “丹麦希望成为美帝国的欧洲廓尔喀人，”他说，指的是从 19 世纪开始被招募进入大英帝国行列并证明其军事勇气的尼泊尔战士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-army-greenland-arctic-trump/685612/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：丹麦陆军参谋长表示他已准备好保卫格陵兰岛&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦人无法拥有同样的军事实力。 “这不是维京人，”哥本哈根的一位美国官员对我说。与我交谈过的退伍军人表示，在阿富汗的部署经历了该国历史上的两个令人羞辱的时刻，可以追溯到 1864 年，当时他们被普鲁士和奥地利击溃。第二次失利更是惨痛。 1940 年 4 月 9 日，当纳粹军队横扫北方，入侵丹麦时，该国军队无法抵挡攻击，在有时被称为“六小时战争”的战争中崩溃。据了解，这是希特勒军队最快的一次全国性失败，并引发了一句“再也不会有 4 月 9 日”的口号，这句话至今仍激励着丹麦士兵，索伦·克努森 (Søren Knudsen) 告诉我，他曾三次在阿富汗服役，后来在罗马的北约国防学院工作。 “我们厌倦了被这些大国欺负，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁恩支持丹麦参与阿富汗战争。 “因为我们是一个小国家，所以我们只能和其他国家一起去，”她说。 “这是我们生存的唯一途径。” 2006年，丹麦扩大了其贡献，当时丹麦议会批准了向英国省级重建队部署部队的计划以及盟军在赫尔曼德省的其他努力，赫尔曼德省是该国南部臭名昭著的塔利班据点。据&lt;a href="https://press.armywarcollege.edu/cgi/viewcontent.cgi?article=3117&amp;amp;context=parameters" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;估计&lt;/a&gt;，丹麦总共派出了近2万名人员。他们中的许多人帮助实施了英国所谓的排屋战略，即小股士兵占领战略城镇的坚固阵地，以投射权威并抵御塔利班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦士兵进行了自 1864 年对普鲁士和奥地利战争以来最激烈的战斗。驻阿富汗丹麦士兵副指挥官彼得·博伊森 (Peter Boysen) 表示，这次教训是，该国能够控制伤亡。 “我们冒着生命危险参加了远离家乡的行动，”现任丹麦陆军参谋长博伊森告诉我。他说，因为这场战斗是为了支持遭受攻击的北约盟友，所以这是值得的。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="1948 年后丹麦国际活动纪念碑上的军营" height="656" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/eCOrXG9MyKLEtRfxUGe5to49ZXU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/TheAtlantic_Denmark_FINAL_2_V2_10/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;郑泰比 (Taby Cheng) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;2010 年初，&lt;span class="smallcaps"&gt;索菲亚准备被派往&lt;/span&gt;阿富汗时，她的母亲正在格陵兰岛。布鲁恩当时是一名护士，她在岛上轮流工作。布鲁恩坚称，丹麦人对这片领土——对其严酷的气候和其人民的了解——是美国人无法复制的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1721 年，一名基督教传教士登陆格陵兰岛西海岸，格陵兰岛成为丹麦殖民地。它于 20 世纪获得地方自治，现在是丹麦王国的自治部分，议会设在首都努克。丹麦仍然控制着格陵兰岛的国防和外交事务，并且每年向该岛提供一笔整笔拨款，主要用于维持治安和医疗保健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，格陵兰岛总理将格陵兰人民的命运寄托在丹麦和欧洲身上。 “如果我们现在必须在美国和丹麦之间做出选择，我们会选择丹麦，”首相延斯·弗雷德里克·尼尔森 (Jens-Frederik Nielsen) 说。 “我们选择北约、丹麦王国和欧盟。”当被问及这些评论时，特朗普表示，他不知道尼尔森是谁，但他的选择将是“他的大问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/archive/2025/01/trump-greenland-crisis-denmark-europe/681371/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：特朗普引发丹麦和欧洲的危机&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在索菲亚部署之前，布鲁恩缩短了合同并返回丹麦。索菲亚几天后离开了。她的一些朋友以及她的父母和弟弟来到机场告别。 “她很期待，”布鲁恩回忆道。 “她出去做她受过训练要做的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚经常打电话回家，报告说那里很热，而且多沙。她不被允许过多谈论她正在做的事情。索菲亚的母亲照顾她的狗，一只名叫米妮的可卡犬，她在信中详细描述了狗的活动，包括猎鸡。在她母亲读给我听的一封家信中，索菲亚表达了返回丹麦休假的热情。 “然后她说，‘我会打电话，明天我要早起，所以现在我去睡觉了。’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她最后写道：“爱你。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="琳·布伦 (Lene Brrun) 在家里翻阅女儿的信件" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/yuvztqvkhEKLxZ1nRTfOY969NQU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/TheAtlantic_Denmark_FINAL_1_V2_13/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;郑泰比 (Taby Cheng) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;6 月 1 日，&lt;span class="smallcaps"&gt;索菲亚的母亲在家乡霍尔拜克的医院里，&lt;/span&gt;一名医生出现在她的病房，将她带到会议室。她一进来，一个穿着军装的男人就说道：“索菲亚死了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我说，‘不，不是我的索菲亚，’”布鲁恩回忆道。 “‘是的，索菲亚死了，’他说。”她的视线变得扭曲，一屁股坐在了地板上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚不想举行盛大的军事葬礼。在她的遗嘱中，她明确规定只有曾与她并肩作战的士兵才可以参加。仪式在同样位于霍尔拜克的家族教堂举行。她被火化并在墓地里留有一个位置。她在自己的墓碑上写下这句话：&lt;span class="smallcaps"&gt;想让世界变得更美好&lt;/span&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦人对华盛顿发出的威胁感到难以置信，并且感到愤怒。我与前士兵交谈过，他们说他们正准备放弃 iPhone 和 Gmail 帐户，转而使用欧洲的替代品。本月，丹麦第三大城市的官员&lt;a href="https://www.bt.dk/politik/borgmester-stiller-betingelse-for-at-stoette-usa-fejring-i-rebild" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;发誓&lt;/a&gt;，他们将继续资助一年一度的独立日庆祝活动——据信这是美国以外纪念 7 月 4 日的最大活动——但前提是美国政府的官方代表被排除在外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我向丹麦陆军参谋长博伊森讲述了我所遭遇的背叛的感觉，尤其是在阵亡士兵的家属中。 “我确实理解这种愤怒，”他说。 “但我认为我们需要问问总统，因为他就是那个人，我的意思是……”博伊森的声音逐渐减弱，用嘴唇吹着气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-greenland-risk-global-conflict/685616/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：特朗普正冒着一场全球灾难的风险&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹麦人对美国政治有着深入的了解，他们煞费苦心地将总统与其他民众区分开来。尽管如此，他们的善意并不是无限的。退役准将伦尼·弗莱德科夫·汉森 (Lennie Fredskov Hansen) 表示：“我认为，如今美国主导的海外行动很难获得支持。”他曾担任前北约秘书长安德斯·福格·拉斯穆森 (Anders Fogh Rasmussen) 的顾问，当时他在 2000 年代担任丹麦首相。汉森告诉我，他在阿富汗与美国海军陆战队密切合作，在那里他有一种“战友”的感觉。他预计个别丹麦和美国士兵可能仍然有这种感觉。但是，他轻描淡写地补充道，“我担心未来会如何发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于过去，我发现某些态度是持久的，包括在阿富汗阵亡士兵的家属中。他们没有重新考虑对国际社会打击塔利班行动的信念。他们并没有因为战争的灾难性后果——暴力极端主义和大规模人口流离失所而指责美国。他们唯一感到遗憾的是，美国在 2021 年如此仓促地撤军。“我必须认为，而且我仍然相信，这次任务是最好的，”西蒙·恩尼格 (Simon Enig) 说，他有两个兄弟曾与北约部队一起前往阿富汗；“我认为，而且我仍然相信，这次任务是最好的”。其中一位，塞缪尔，再也没有回来。上周五是他被路边炸弹炸死的 15 周年纪念日。恩尼格和他的母亲一起参观了他兄弟的坟墓。 “我们只是安静地在一起，”他告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我问我遇到的一些家长，既然美国总统正在贬低丹麦对北约的贡献，他们是否后悔让自己的孩子在美国领导的战争中死去。我对他们说，也许丹麦不应该成为美国如此忠诚的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马琳·艾伯特 (Malene Ebert) 说：“不，我们是盟友，所以我们必须履行我们的义务。”她的儿子迈克尔曾在伊拉克和阿富汗服役，并于 2009 年在格雷什克 (Gereshk) 北部的一场交火中丧生。她还表示，她对特朗普的言论不以为然，并希望美国选民选出不同的领导人。 “我不明白，”她说，“为什么美国人民选择了这样的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但迈克尔的父亲尼古拉·拉斯穆森（Nicolai Rasmussen）观察到了特朗普施压的至少一个积极影响：丹麦和其他欧洲国家在自身防务上投入更多。 “我能理解他为什么说，‘嘿，这是你的安全。你需要支付你需要支付的费用，’”园丁拉斯穆森告诉我。 “我认为这是公平的谈话。”秘书埃伯特不得不同意。 “我也相信这一点，”她承认。 “但我不喜欢它；我不喜欢战争。我会把资源用于和平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，丹麦政府一直遵循这种做法。冷战结束后的几十年里，该国缩减了军队规模并废弃了关键武器系统。 20多年前，丹麦退役了其陆基防空和导弹防御能力，直到去年才开始重建。 2024 年，由于预算限制，丹麦退出了原定于次年举行的北约大型训练演习。它的缺席令人尴尬，但自特朗普重返白宫以来，丹麦政府迅速转向。 2025年，中国将国防开支提高到经济产出的3%以上，这是至少半个世纪以来的最高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/pentagon-arctic-greenland-china-russia/685553/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;阅读：特朗普收购格陵兰岛理由的漏洞&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt; &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="博伊森酋长在纪念碑前纪念 1948 年后丹麦的国际活动" height="656" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Du90ATlNY9M5TPc9ywFHdUeAg1o=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/TheAtlantic_Denmark_FINAL_2_V2_3/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;郑泰比 (Taby Cheng) 为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;拍摄&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;丹麦拥有富裕、受过高等教育的社会所应具备的许多优势，包括技术专长、网络能力和精英特种部队。其局限性也很明显。劳动力市场紧张，因此对工人的竞争非常激烈。政府已经向所有丹麦人提供了某些原本可能作为入伍激励措施的福利，例如医疗保健。所以丹麦正在发挥创造力。去年，它把可能应征入伍的抽签制度扩大到了女性，加入了另外两个欧洲国家——挪威和瑞典——斯堪的纳维亚国家的行列，使义务兵役不分性别。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索菲亚的母亲向我提到了这一变化，她说这意味着会有更多像她女儿这样的士兵。 “这是一个新世界，”她说。我们站在索菲亚的照片拼贴画前，这是她母亲去世一个月后整理的：索菲亚和她的弟弟在机场，准备部署。在阿富汗，索菲亚透过一扇独立车门的窗户假装开车。 “这是典型的索菲亚，”她的母亲说。 “她总是开玩笑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想，&lt;em&gt;这&lt;/em&gt;是&lt;em&gt;一个新世界&lt;/em&gt;，其中像丹麦这样与华盛顿紧密相连的小国有很多值得担心的事情：俄罗斯向欧洲发起冲击，美国撤退到西半球，中国在亚洲展示实力。丹麦一直是乌克兰特别慷慨的捐助者，以至于一位美国官员向我抱怨说，乌克兰把自己的橱柜空了。这与丹麦的军事记录不谋而合。在对外战争中，它一直是一个有能力、乐于助人的伙伴。但其自卫能力，尤其是欧洲及其延伸至北美的部分领土的能力是有限的。当然，丹麦人从来没有想到他们可能需要保卫自己免受美国的侵害。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 12:35:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/crypto-corruption/685299/?utm_source=feed</guid></item><item><title>丹麦人的牺牲</title><link>https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-afghanistan-nato-america-greenland/685625/?utm_source=feed</link><description>9月11日之后，丹麦与其盟友并肩作战。阵亡士兵家属向特朗普传达了一条信息。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;新数据显示，到 2025 年，在线儿童色情内容的数量可能比历史上任何其他时期都要多。去年，互联网观察基金会 (Internet Watch Foundation) 调查了创纪录的 312,030 起已确认的儿童色情内容报告，该基金会是一家总部位于英国的组织，致力于在全球范围内识别并删除网络上的此类材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这本身就令人担忧。这意味着互联网上检测到的儿童色情内容总量自 2024 年创下的历史记录以来增长了 7%。但同样令人担忧的是儿童色情内容，特别是人工智能生成的视频的大幅增加。乍一看，人工智能生成的儿童性虐待描述的激增可能会给人留下没有儿童受到伤害的错误印象。事实并非如此。人工智能生成的虐待性图像和视频以真实的儿童为特征并成为受害者——要么是因为模型是根据现有的儿童色情内容进行训练的，要么是因为人工智能被用来操纵真实的照片和视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天， &lt;a href="https://www.iwf.org.uk/news-media/news/ai-becoming-child-sexual-abuse-machine-adding-to-dangerous-record-levels-of-online-abuse-iwf-warns/"&gt;IWF 报告称&lt;/a&gt;，到 2025 年，它发现了 3,440 个人工智能生成的儿童性虐待视频；去年，它只发现了 13 个。多年来，社交媒体、加密消息和暗网论坛一直在推动儿童性虐待材料的稳步增长，而现在生成人工智能极大地加剧了这一问题。另一个可怕的记录很可能会在 2026 年创下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; IWF 在 2025 年发现的数千个人工智能生成的儿童性虐待视频中，近三分之二被归类为“A 类”——最严重的类别，包括插入、性折磨和兽交。另外 30% 属于 B 类，描述非插入式性行为。 IWF 首席执行官克里·史密斯 (Kerry Smith) 在一份声明中表示，有了这项相对较新的技术，“犯罪分子基本上可以拥有自己的儿童性虐待机器，以制造他们想看到的任何东西”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/09/ai-generated-csam-crisis/680034/?utm_source=feed"&gt;阅读：高中正在成为露骨的深度假货的污水坑&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/archive/2024/09/ai-generated-csam-crisis/680034/?utm_source=feed"&gt;至少自 2023 年以来，人工智能生成的儿童性虐待图像数量一直在增加&lt;/a&gt;。例如，IWF&lt;a href="https://www.iwf.org.uk/media/nadlcb1z/iwf-ai-csam-report_update-public-jul24v13.pdf"&gt;发现&lt;/a&gt;，在 2024 年初的短短一个月内，仅在一个暗网论坛上，用户就上传了 3000 多张人工智能生成的儿童性虐待图像。 2025 年初，数字安全非营利组织 Thorn &lt;a href="https://www.thorn.org/press-releases/1-in-8-teens-know-someone-targeted-by-deepfake-nudes-new-report-finds/"&gt;报告称&lt;/a&gt;，在其调查的 700 多名美国青少年样本中，12% 的人认识曾遭受过“深度造假裸体”受害者的人。人工智能生成的描述儿童性虐待的视频的激增落后于此类照片，因为人工智能视频生成工具的真实感远不如图像生成器。 IWF 发言人乔什·托马斯 (Josh Thomas) 告诉我：“当人工智能视频不栩栩如生或不复杂时，犯罪者就懒得制作任何数量的视频。”现在情况已经改变了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，OpenAI发布了Sora 2模型，Google发布了Veo 3，xAI则推出了Grok Imagine。与此同时，其他组织已经制作了许多非常先进的开源人工智能视频生成模型。这些开源工具通常可供任何人免费使用，并且其保障措施（如果有的话）要少得多。几乎可以肯定，人工智能生成的儿童性虐待视频和图像当局永远不会检测到，因为它们是在个人电脑上创建和存储的；施虐者可以秘密进行操作，而不必在网上查找和下载此类材料，从而可能使自己暴露在执法部门之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; OpenAI、谷歌、Anthropic 和其他几个顶级人工智能实验室已经加入了一项防止人工智能儿童性虐待的倡议，所有主要实验室都表示他们已采取措施阻止将其工具用于此类目的。尽管如此，保障措施仍可能被打破。 2025 年上半年，OpenAI 向国家失踪和受虐儿童中心报告了超过&lt;a href="https://cdn.openai.com/trust-and-transparency/2025-h1-child-safety.pdf"&gt;75,000 条关于其平台上儿童性虐待或儿童危害的描述&lt;/a&gt;，是&lt;a href="https://cdn.openai.com/trust-and-transparency/report-2024h2-child-safety.pdf"&gt;2024 年下半年&lt;/a&gt;报告数量的两倍多。 OpenAI 的一位发言人告诉我，该公司的产品设计旨在禁止创建或传播“剥削或伤害儿童的内容”，并“在发生违规行为时采取行动”。该公司向 NCMEC 报告所有儿童性虐待事件，并禁止相关账户。 （OpenAI 与&lt;em&gt;大西洋月刊&lt;/em&gt;建立了企业合作伙伴关系。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;换句话说，人工智能视频生成器的进步和易用性为滥用提供了一个切入点。最近几周，这种动态变得越来越明显，因为人们使用埃隆·马斯克的人工智能模型 Grok，在他的社交媒体平台 X 上公开生成了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/elon-musk-cannot-get-away-with-this/685606/?utm_source=feed"&gt;数十万张未经同意的性图像&lt;/a&gt;，主要是妇女和儿童。（马斯克&lt;a href="https://x.com/elonmusk/status/2011432649353511350"&gt;坚称&lt;/a&gt;，他“不知道 Grok 生成了任何裸体未成年图像”，并指责用户提出非法请求；同时，他的员工悄悄地回滚了该工具的某些方面。）在搜索暗网时，IWF 发现，在某些情况下，人们显然使用 Grok 来创作对 11 至 13 岁儿童的辱骂性描述，然后将这些描述输入更宽松的工具中，以生成更黑暗、更露骨的内容。史密斯在国际举联的新闻稿中表示，“这种材料的容易获得只会让那些对儿童有性兴趣的人更加大胆”并“推动其商业化”。 （昨天，X 安全团队&lt;a href="https://x.com/Safety/status/2011573102485127562"&gt;表示，&lt;/a&gt;它已经限制了生成用户暴露服装图像的能力，并且“在必要时”与执法部门合作。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/elon-musk-cannot-get-away-with-this/685606/?utm_source=feed"&gt;阅读：埃隆·马斯克无法逃脱惩罚&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有迹象表明，人工智能引发的儿童性虐待危机将会恶化。尽管包括英国和美国在内的越来越多的国家正在通过法律，规定制作和发布此类材料为非法，但实际上起诉罪犯的速度却很慢。与此同时，硅谷继续以惊人的速度发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多新的数字技术已被用来骚扰和剥削人们；人工智能性虐待的时代在十年前就已经可以预见，但它仍然已经开始。人工智能高管、工程师和专家喜欢&lt;a href="https://post.substack.com/p/the-ai-revolution-is-here-will-the"&gt;说&lt;/a&gt;，今天的人工智能模型是有史以来效率最低的。同样的道理，人工智能虐待儿童的能力从这里开始可能只会变得更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:50 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/denmark-afghanistan-nato-america-greenland/685625/?utm_source=feed</guid></item><item><title>网上虐待儿童的转折点</title><link>https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/ais-child-porn-problem-getting-much-worse/685641/?utm_source=feed</link><description>据研究人员所知，去年制作了数千个辱骂视频。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;i&gt;这是《&lt;/i&gt;大西洋&lt;i&gt;日报》的一个版本，是一份时事通讯，可引导您了解当天最大的故事，帮助您发现新想法，并推荐最好的文化。&lt;/i&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/atlantic-daily/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;在这里注册。&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，唐纳德·特朗普宣布，如果明尼阿波利斯州官员不平息那里的反 ICE 抗议活动，他正在考虑使用《&lt;a href="https://www.axios.com/2026/01/15/trump-insurrection-act-minneapolis-ice-protests"&gt;叛乱法》&lt;/a&gt;派遣美军前往明尼阿波利斯。不顾州和地方官员的反对，在美国领土上部署联邦军队是一种极端措施，而且考虑到 ICE 官员不必要的挑衅行为在当地创造了条件，这似乎更有可能激化当地的骚乱，而不是平息骚乱。然而，总统似乎急于镇压&lt;a href="https://x.com/WhiteHouse/status/2011799163382489328?s=20"&gt;他所谓的&lt;/a&gt;“职业煽动者和叛乱分子”的人的行为。几个月来，他的政府成员为军事镇压奠定了言辞基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叛乱在美国历史上很少见，但根据白宫副幕僚长斯蒂芬·米勒的说法，自 2024 年以来，我们已经发生过很多起叛乱。在他的讲述中，最近针对美国的叛乱的肇事者包括&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1741830207869272480"&gt;乔·拜登&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1764682310111093198"&gt;科罗拉多州最高法院&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1911449012596531268"&gt;美国地区法官 Indira Talwani&lt;/a&gt; ；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1917749246440399068"&gt;美国地区法官詹妮弗·瑟斯顿&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1924444267335782529"&gt;民主党人&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1931373899926618512"&gt;洛杉矶的抗议者&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1931487633957601786"&gt;加利福尼亚州派拉蒙的抗议者&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1931526026330316971"&gt;加利福尼亚州康普顿的抗议者&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1943823421982277751"&gt;洛杉矶市&lt;/a&gt;；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1943855465349198026"&gt;美国地区法官 Maame Ewusi-Mensah Frimpong&lt;/a&gt; ；各种&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1951400275350110247"&gt;“激进共产主义法官”&lt;/a&gt; ；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1974528874202775716"&gt;芝加哥警察局&lt;/a&gt;；芝加哥警方没有阻止人群；&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1974647432299327904"&gt;俄勒冈州法官&lt;/a&gt;；和“&lt;a href="https://x.com/StephenM/status/1990872986967326840"&gt;民主党议员&lt;/a&gt;”。 （米勒从未将 MAGA 运动对国会大厦的袭击称为叛乱。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对&lt;i&gt;起义&lt;/i&gt;的言辞滥用是一个更大模式的一部分。总统和他的盟友不断地进行我们所谓的威胁膨胀，给美国人留下这样的印象：他们面临着各方面的灾难，因此政府&lt;i&gt;必须&lt;/i&gt;做出最大程度的反应。按照政府的说法，毒品不是通过走私者而是通过“毒品恐怖分子”进入美国的。移民永远不会潜入美国；他们“入侵”。反 ICE 抗议者是“国内恐怖分子”和“叛乱分子”。这些名称很少与实际情况相符。相反，它们激起了超出现实合理范围的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月就发生了一个特别极端的例子：特朗普发布了一项行政命令，宣布芬太尼为“ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2025/12/fentanyl-new-weapon-of-mass-destruction/685288/?utm_source=feed"&gt;大规模杀伤性武器&lt;/a&gt;”，这是该术语历史上的一个可疑转折。&lt;i&gt;大规模杀伤性武器&lt;/i&gt;一词是大主教科斯莫·戈登·朗 (Cosmo Gordon Lang) 在 1937 年格尔尼卡轰炸后创造的，旨在预见未来冲突中大规模破坏性的空中轰炸。他写道：“谁能不恐惧地想象另一场大规模战争将意味着什么，就像所有新的大规模杀伤性武器所引发的那样？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着原子弹的出现，这个词变得更加贴切，并且在近几十年来一直被用来指代对城市甚至国家的生存威胁。它通常不会被用来指任何导致大量美国人死亡的自愿摄入物质，例如酒精、香烟和可卡因，直到特朗普政府试图为法外处决毒品走私者辩护，或许是为了让公众做好准备接受针对各种贩毒集团的军事升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新用途的逻辑也经不起推敲。如果中央情报局发现将大规模杀伤性武器（大多数美国人所理解的术语）走私到长滩港的阴谋，任何总统都会毫不犹豫地关闭整个西海岸供应链并搜查每个集装箱，直到找到神经毒剂、生物武器、脏弹或核装置。然而，如果集装箱船上有一公斤芬太尼（理论上足以吸食 50 万次），美国政府就不会关闭主要港口来寻找它。每年有数万磅芬太尼被走私到美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;清晰的思维要求我们区分大规模杀伤性武器所造成的生存紧急状况，以及随着越来越多的人使用这些武器而导致许多人死亡的物质随着时间的推移而缓慢积累的情况。特朗普政府很可能会拒绝一贯地运用自己的逻辑。例如，如果一家新闻机构等待芬太尼货物抵达美国许多城市，然后在黄金时段播出，讲述&lt;i&gt;特朗普和他的国家安全团队上个月未能阻止对至少 20 个美国城市的大规模杀伤性武器袭击的&lt;/i&gt;故事情节，那么白宫就会正确地认为该媒体误导并操纵了观众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当特朗普或其团队成员错误地断言美国面临超级威胁时，美国公众都会受到类似的误导。&lt;i&gt;恐怖主义&lt;/i&gt;是政府喜欢使用的另一个词——一种特别具有讽刺意味的夸大威胁，其目的是煽动更多公众恐惧以实现政治目标。 ICE 官员乔纳森·罗斯 (Jonathan Ross) 在明尼阿波利斯枪杀蕾妮·古德 (Renee Good) 后，美国人花了几天时间观看&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-ice-shooting-renee-good/685571/?utm_source=feed"&gt;该事件&lt;/a&gt;的视频并对此进行争论。理性的人们对于如何分配责任意见不一。国土安全部部长克里斯蒂·诺姆本可以等待调查后再发表评论；如果她选择发言，她可以简单地辩称，被杀的妇女让她车前的警官有理由担心自己的生命安全。相反，她不仅认为自己知道被杀女人的动机，而且还认为自己知道被害女子的动机。她还认为自己的动机可能是最恶毒的。 “明尼阿波利斯发生的事情是一场国内恐怖主义行为，”&lt;a href="https://x.com/Sec_Noem/status/2010361457553051651?s=20"&gt;诺姆宣称&lt;/a&gt;。副总统万斯奇怪地将这一事件称为“典型的恐怖主义”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如大卫·弗伦奇最近在&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/11/opinion/renee-good-trump-ice-minneapolis.html"&gt;&lt;i&gt;《纽约时报》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;上所建议的那样，如果将明尼阿波利斯的视频与实际的恐怖袭击进行比较，万斯的指定的荒谬性就显而易见了。 “例如，我们很多人都看过2016年&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6tqFLFjuKFs"&gt;法国尼斯&lt;/a&gt;发生的造成86人死亡的可怕冲撞袭击事件的录像，或者次年&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=sn5f5qyf7io"&gt;弗吉尼亚州夏洛茨维尔&lt;/a&gt;发生的国内恐怖袭击事件，一名白人至上主义者开车直接冲进‘团结右翼’反抗议者人群，杀死了一名妇女希瑟·D·海尔，并造成数十人受伤，”弗兰奇写道。 “在这两起案件中，驾驶车辆的男子的谋杀意图——将车辆用作武器——是明确无误的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普并不缺乏轻描淡写的能力。 2020 年 2 月，在一场导致超过 100 万美国人死亡的大流行开始时， &lt;a href="https://www.cnn.com/interactive/2020/10/politics/covid-disappearing-trump-comment-tracker/"&gt;他说&lt;/a&gt;，“有一天——这就像一个奇迹——它会消失。在我们的海岸上，我们——你知道，在好转之前，情况可能会变得更糟。它可能会消失。我们会看看会发生什么。没有人真正知道。”当特朗普希望国家保持冷静时，他就是这样说话的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普和他的盟友在第二任期内面临的致命威胁远没有那么严重，但他们每天都在夸大这些威胁。他们这样做是为了推行对国家挑战反应过度的政策，而不是精心调整的应对措施。在此过程中，他们的言论加剧了两极分化，使政治暴力和公民不稳定更有可能发生。与其说是对现实的恐惧，不如说是对政府散布恐慌本身的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;有关的：&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/jan-6-ex-nypd-officer-capitol-police-attack/685325/?utm_source=feed"&gt;唐纳德·特朗普希望你忘记这件事的发生。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/trump-ice-minnesota-january-6/685555/?utm_source=feed"&gt;乔纳森·柴特：特朗普对国内恐怖主义有奇怪的看法。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;以下是&lt;i&gt;《大西洋月刊》&lt;/i&gt;的三个新故事：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/marco-rubio-venezuela-maduro/685627/?utm_source=feed"&gt;卢比奥获胜；自由丧失了。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/democrats-2028-iowa-new-hampshire-nevada/685628/?utm_source=feed"&gt;民主党老板们正在重新制定 2028 年日历。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/jewish-maga-intellectuals-responsibility/685601/?utm_source=feed"&gt;富兰克林·福尔：MAGA 的犹太知识分子帮助制造了他们自己的困境。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;今日新闻&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;委内瑞拉反对派领导人、2025年诺贝尔和平奖获得者&lt;a href="https://www.nbcnews.com/politics/white-house/venezuelas-opposition-leader-machado-visits-trump-white-house-nobel-rcna253635"&gt;玛丽亚·科里娜·马查多访问白宫，&lt;/a&gt;敦促特朗普总统支持委内瑞拉的民主选举。她说，她在访问期间向特朗普颁发了诺贝尔和平奖；目前尚不清楚他是否接受了该奖项。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特朗普&lt;a href="https://www.washingtonpost.com/nation/2026/01/15/ice-minnesota-minneapolis-venezuela-man-shooting/"&gt;威胁称，如果明尼苏达州官员未能平息两名联邦官员开枪射击（其中一人死亡）后爆发的抗议活动，他将援引《叛乱法》&lt;/a&gt;向明尼阿波利斯部署美军。&lt;/li&gt;&lt;li&gt;特朗普昨天表示，在“另一方非常重要的消息来源”告诉他政府已停止杀害抗议者后，他将&lt;a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2026-01-14/trump-says-iran-protester-killings-have-stopped-after-his-threat"&gt;暂时推迟攻击伊朗&lt;/a&gt;。他表示，他将继续关注事态发展，并警告说，如果镇压继续进行，他将“非常不安”。&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;快讯&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/time-travel-thursdays/?utm_source=feed"&gt;&lt;b&gt;《周四时光旅行》&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; &lt;b&gt;：&lt;/b&gt; &lt;i&gt;《常识》&lt;/i&gt;出版于 250 年前，也许是美国历史上最重要的政治著作， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/common-sense-thomas-paine-idea-helped-create-america/685633/?utm_source=feed"&gt;也许它的思想正是我们现在所需要的&lt;/a&gt;，杰克·伦德伯格写道。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;&lt;a href="https://link.theatlantic.com/click/29767897.0/aHR0cHM6Ly93d3cudGhlYXRsYW50aWMuY29tL25ld3NsZXR0ZXJzLz91dG1fc291cmNlPW5ld3NsZXR0ZXImdXRtX21lZGl1bT1lbWFpbCZ1dG1fY2FtcGFpZ249YXRsYW50aWMtZGFpbHktbmV3c2xldHRlciZ1dG1fY29udGVudD0yMDIyMTEyMQ/61813432e16c7128e42f4628B52865c35"&gt;在这里探索我们所有的时事通讯。&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;晚读&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="法律锤敲击谷歌标志" height="1125" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/mt/2026/01/2026_01_14_google_mgp/original.jpg" width="2000" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;大西洋月刊插图&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;谷歌会为自己的罪孽付出代价吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;吉拉德·埃德尔曼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;如果新闻业在 21 世纪衰落的故事纯粹是一个技术颠覆的故事——印刷恐龙未能适应互联网——那对于我们这些相信强大的自由新闻重要性的人来说已经足够痛苦了。真相更让人心痛。大型科技平台不仅在竞争中击败了媒体组织，争夺了大部分广告收入蛋糕。他们还骗走了他们剩下的大部分钱，并侥幸逃脱了惩罚。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/google-antirust-lawsuit-media/685619/?utm_source=feed"&gt;阅读全文。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;更多来自&lt;em&gt;大西洋月刊&lt;/em&gt;&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/elizabeth-warren-democrats-billionaires/685615/?utm_source=feed"&gt;乔纳森·柴特：伊丽莎白·沃伦的大量错误&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/iran-strikes-trump-military/685623/?utm_source=feed"&gt;美军不可能一次性完成所有事情。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/podcasts/2026/01/ice-shooting-minneapolis-federal-prosecution/685618/?utm_source=feed"&gt;&lt;i&gt;大西洋广播电台&lt;/i&gt;：ICE 官员有“豁免权”吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/28-years-later-the-bone-temple-movie-review/685631/?utm_source=feed"&gt;一部会引发疯狂欢呼的末日电影&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;文化突破&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="玛格丽特·安德森的一张黑白照片，与她的杂志《小评论》的红色、蓝色和黄色版本拼贴在一起" height="450" src="https://cdn.theatlantic.com/media/newsletters/2026/01/_preview_19/original.jpg" width="800" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;大西洋月刊插图。资料来源：Dick DiMarsico / 美国国会图书馆；纽约公共图书馆。&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;读。&lt;/b&gt;索菲亚·斯图尔特写道，玛格丽特·C·安德森是一场臭名昭著的文学淫秽审判的中心人物。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/danger-to-minds-young-girls-margaret-anderson-book-review/685622/?utm_source=feed"&gt;然后她就被遗忘了。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;探索。&lt;/b&gt;上个月， &lt;i&gt;《大西洋&lt;/i&gt;月刊》科学台整理了&lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/2025/12/55-science-health-tech-facts-2025/685418/?utm_source=feed"&gt;2025 年令我们员工大吃一惊的 55 个事实&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/free-daily-crossword-puzzle/?utm_source=feed"&gt;玩我们的每日填字游戏。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt; &lt;small&gt;&lt;i&gt;Rafaela Jinich 对本通讯做出了贡献。&lt;/i&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;当您使用本新闻通讯中的链接购买书籍时，我们会收到佣金。感谢您对大西洋月刊的支持&lt;/em&gt;&lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/ais-child-porn-problem-getting-much-worse/685641/?utm_source=feed</guid></item><item><title>对特朗普来说，一切都是生存威胁</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-threat-inflation-misleading-public/685639/?utm_source=feed</link><description>总统和他的盟友在他们面临的威胁上误导公众。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;印第安纳州加里西侧的 Save 加油站希望顾客知道他们可以用食品券支付食品杂货费用。上周，当我把车开进停车场时，我首先看到的是一个闪烁的霓虹灯，上面写着&lt;span class="smallcaps"&gt;EBT&lt;/span&gt; &lt;em&gt;（电子福利转账）&lt;/em&gt; ，即食品券领取者使用的预付卡。在里面，我发现冰箱里装满了饮料，货架上摆满了零食。但收银台上的一个黑白标牌上写着警告：从1月1日起，苏打水和糖果不能再用食品券购买。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印第安纳州是五个州之一（另外五个州是爱荷华州、内布拉斯加州、犹他州和西弗吉尼亚州），该州已开始禁止使用食品券购买某些不健康食品，该计划的正式名称为补充营养援助计划。这些禁令都是在小罗伯特·F·肯尼迪的推动下采取的，他将这些禁令作为卫生部长任期内的优先事项。 “这些产品没有营养，”肯尼迪六月份在与印第安纳州州长一起庆祝这项政策的活动中说道。 “我们不应该用纳税人的钱来支付它们。”今年晚些时候，另外 13 个州将开始对其食品券计划实施类似的改变。特朗普政府正在&lt;a href="https://www.google.com/url?q=https://civileats.com/2025/12/10/usda-signs-more-snap-food-restriction-waivers/&amp;amp;sa=D&amp;amp;source=docs&amp;amp;ust=1768506977630422&amp;amp;usg=AOvVaw32OxOytDFacoQQ4xfcRI7f"&gt;推动&lt;/a&gt;更多州效仿，向那些有优惠的州提供 500 亿美元的资金池，旨在改善全国农村医疗保健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自第一批禁令生效以来的两周内，结果很混乱。我对印第安纳州的访问以及与其他州官员的交谈表明，这些政策令人迷失方向，而且执行情况也不一致。没有什么地方比距离加里机场几个街区的 20/20 Food Mart 更清楚了。当我走进商店时，我立即看到了多货架上的零食——巧克力曲奇饼、蜂蜜面包、双巧克力松饼——所有这些都展示在手写标牌旁边，上面写着&lt;span class="smallcaps"&gt;“特殊：EBT 项目”&lt;/span&gt; 。这看起来像是一个错误，但事实并非如此。像这样的烘焙食品仍然可以用食品券购买，因为印第安纳州的新政策只禁止购买软饮料和糖果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;烘焙食品并不是唯一占据这一监管灰色地带的食品。蛋白质棒仍然可以通过食品券购买，即使它们的糖含量与巧克力棒相同；然而，巧克力坚果却不能。加糖的罐装咖啡也可以，只要有牛奶就行。 （该政策规定，软饮料“不包括含有牛奶或奶制品的饮料。”）爱荷华州的禁令也有类似的漏洞。通过 SNAP 可以购买的商品取决于该州食品的征税方式，这导致了一些令人困惑的情况。爱荷华州人可以使用他们的 EBT 卡购买一块蛋糕，但不能购买带有勺子的水果杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2025/04/gop-soda-ban-food-stamps/682461/?utm_source=feed"&gt;阅读：共和党人关于苏打水的看法是正确的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些表明，禁止垃圾食品比看起来更复杂。此前，SNAP 领取者可以使用他们的卡购买除热食或酒类之外的几乎所有食物。各州在定义苏打水和糖果等广泛类别，然后确定您在商店中找到的任何零食是否有资格获得食品券方面处于不令人羡慕的境地。在与零售商的公开电话会议上，印第安纳州官员最近拒绝了提供可以购买和不能购买的产品全面清单的请求，称他们需要仔细检查“数万甚至数十万种产品”。官员们补充说，由于新产品的推出，库存很快就会过时。然而，印第安纳州家庭和社会服务管理局的一位发言人告诉我，该州有“常见问题的一般清单”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确定哪些商品可以购买或不能购买的大部分责任都由店员的最佳判断来承担。在印第安纳州，零售商有责任了解该州将软饮料定义为“含有天然或人工甜味剂的非酒精饮料”，这意味着佳得乐也被禁止。尽管面临挑战，商店似乎很好地实施了这些变化，但有些产品注定会被忽视：在加里的一个加油站，我被错误地告知我可以用食品券购买能量饮料。另一次，我被告知我不能买瓶装咖啡，即使它有牛奶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这使食品券领取者陷入困境。在加里的一家 Family Dollar 里，汽水冰箱上仍然贴着 SNAP 贴纸，暗示里面的饮料可以购买。该商店还打印了警告新变化的标志，但这些标志张贴在麦片盒周围，而麦片盒仍然符合 SNAP 资格。在镇上的另一家家庭美元店，这些标志贴在毯子展示上，而这些毯子永远无法通过 SNAP 购买。这些限制的批评者担心这种混乱可能会让人们放弃食品券计划。乔治城大学&lt;em&gt;《贫困法律与政策杂志》&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.law.georgetown.edu/poverty-journal/blog/let-them-eat-cake-why-we-must-oppose-snap-food-choice-restrictions/"&gt;最近发表的一篇文章指出，&lt;/a&gt; “挑出领取 SNAP 的人、监管他们的购物车以及延迟在收银台购买商品将不可避免地降低参与率”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在推行这些政策之前，印第安纳州、爱荷华州和其他州必须获得负责监督食品券计划的农业部的批准。在前几届政府中，该机构阻止了打击垃圾食品的尝试，正是因为各州现在面临的问题。 2011年，负责监督SNAP的美国农业部拒绝了纽约市实施汽水禁令的请求，并警告称“该提案缺乏明确且实用的方法来确定产品资格”，这会给商店带来问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着零售商和 SNAP 参与者逐渐熟悉这些规则，目前困扰这些禁令的大部分混乱可能会在未来几个月内消退。 （美国农业部还宣布，在开始测试合规性之前，将给予零售商 90 天的宽限期。）宾夕法尼亚大学营养政策研究员艾莉莎·莫兰 (Alyssa Moran) 告诉我，即使情况混乱，这些政策仍然可能对食品券领取者的健康产生积极影响。根据美国农业部自己的研究，含糖饮料是最受欢迎的食品券购买之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，这些禁令的全部影响要等到研究人员评估后才能得知，很可能是几年后。美国农业部批准这些禁令作为临时试点，目的是准确评估打击垃圾食品对公众健康的影响。但辛迪·朗 (Cindy Long) 于 9 月份辞去了美国农业部负责食品、营养和消费者服务事务的副部长职务，她表示，迄今为止，评估计划还很薄弱。例如，内布拉斯加州提出的评估计划似乎只有一个段落，其中表示该州将每季度评估 SNAP 参与者的消费习惯，并与零售商合作“确定减少苏打水和能量饮料的购买量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内布拉斯加州仍可能在未来几个月内扩大其研究计划——该计划表示有意与美国农业部合作“确定适当的评估措施”——但美国农业部批准该计划的具体细节如此之少，这一事实标志着政府处理这些要求的方式发生了转变。纽约提出的方法包括电话调查、零售销售数据评估以及对离开杂货店的 SNAP 参与者进行调查。即便如此，一位机构官员写道，“拟议的评估设计不足以提供可信、有意义的结果的充分保证。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国农业部现在将如何评估一个州的政策是否比另一个州的政策效果更好还有待观察。发言人没有回答我关于政府是否会自行评估这些政策的问题。 “美国农业部继续与各州合作，提供技术援助来支持这些努力，”发言人告诉我。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/trump-threat-inflation-misleading-public/685639/?utm_source=feed</guid></item><item><title>新的食品券规则会让你头晕目眩</title><link>https://www.theatlantic.com/health/2026/01/snap-soda-ban-food-stamps/685637/?utm_source=feed</link><description>各州已开始禁止 SNAP 中的垃圾食品。事情没有按计划进行。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;特朗普政府真的可以取消选举吗？特朗普总统再次&lt;a href="https://www.reuters.com/world/us/five-takeaways-reuters-interview-president-trump-2026-01-15/"&gt;思考&lt;/a&gt;这种可能性，他最近告诉路透社，他已经取得了如此多的成就，“我们甚至不应该举行选举”。这并不是总统第一次考虑放弃中期选举，他对此事的反复言论使许多人之前认为是边缘阴谋论的想法变成了真正的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周在亚利桑那州举行的&lt;em&gt;大西洋&lt;/em&gt;穿越美国活动上，特约撰稿人伊冯·温格特·桑切斯采访了亚利桑那州国务卿阿德里安·丰特斯，并询问他认为会发生什么。 “听着，你不能取消选举，”他告诉她。 “我们正在考虑一大堆场景，以确保我们为维护民主所必需的流程做好准备，这样，如果有人试图取消某件事，如果有人试图拿走一些他们无权获得的东西，我们可以诉诸法庭，获得命令，并希望得到执法部门的支持，以确保我们能够在这件事上取得进展。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他继续说道，“但问题是：我们首先经历这些情景的事实应该告诉你一些关于我们民主的健康状况的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丰特斯还谈到了他在 2020 年选举中的经历、他如何为 2026 年做准备，以及他的办公室计划如何在这些错误信息似乎来自最高层的情况下打击选举错误信息。您可以&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=MtN34CRs2SM"&gt;在这里&lt;/a&gt;观看整个对话。&lt;/p&gt;&lt;div class="oembed"&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/health/2026/01/snap-soda-ban-food-stamps/685637/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“听着，你不能取消选举”</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/common-sense-thomas-paine-idea-helped-create-america/685633/?utm_source=feed</link><description>&lt;em&gt;《常识&lt;/em&gt;&lt;em&gt;》&lt;/em&gt;在 1776 年是一种挑衅。也许这就是我们现在需要的挑衅。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;于 2026 年 1 月 15 日东部时间下午 2:50 更新了新问题。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欢迎回到&lt;em&gt;大西洋&lt;/em&gt;琐事！您还想吃更多吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我希望在我离开的这段时间里，您确实能够享受到足够的思考食物。&lt;a href="https://www.health.harvard.edu/healthbeat/foods-linked-to-better-brainpower"&gt;研究表明&lt;/a&gt;，浆果有助于提高记忆力，而多吃核桃的饮食与更高的认知能力有关。富含脂肪的鱼和绿叶蔬菜与减缓认知能力下降有关。咖啡因也能增强大脑活力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挑战：将所有这些原料&lt;em&gt;以切碎的&lt;/em&gt;方式混合成完美的益智前餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，过去几周我一直在外面，主要想着帕尔马干酪鸡肉。它本身不是健脑食品，但我认为我们可以将其称为创造力燃料——只要它被当早餐吃。这是我的新时事通讯第一版中的建议，《随时间变得更好》，这是一个为期八周的课程，介绍如何为一天中的各个部分增添活力。&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/better-with-time/?utm_source=feed"&gt;在这里注册。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首先——最后——琐事！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要&lt;em&gt;每天在您的收件箱中&lt;/em&gt;&lt;em&gt;获取&lt;/em&gt;《大西洋琐事》，&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/atlantic-daily/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;请注册《&lt;/em&gt;大西洋&lt;em&gt;日报》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4&gt; 2025 年 1 月 15 日，星期四&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪位艺术家&lt;/strong&gt;自 2016 年发行第一首单曲以来，连续四年成为 Spotify 流媒体播放量最多的艺术家，并且是同龄人中唯一几乎完全用西班牙语表演的艺术家？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/bad-bunny-super-bowl-cultural-significance/685508/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自 Spencer Kornhaber&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于这位艺术家如何聚集英语观众的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪个品牌的蛋白棒&lt;/strong&gt;以米开朗基罗的一个特别撕开的标本命名，用金箔包裹，其蛋白质与卡路里的比例大致相当于煮蛋清？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/late-stage-protein/685576/?utm_source=feed"&gt;摘自 Rachel Sugar 的文章&lt;/a&gt;，该文章认为美国消费者已进入“晚期蛋白质”&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;哲学家托马斯·霍布斯（Thomas Hobbes）给想象中的全能统治者起了&lt;strong&gt;什么名字&lt;/strong&gt;，这个名字与《圣经》中的怪物相同，他认为这个统治者将把人类从混乱中拯救出来？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/philosopher-who-explains-stephen-miller-thomas-hobbes/685574/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自加尔·贝克曼（Gal Beckerman）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于几个世纪以来霍布斯如何被误解的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便说一句，您是否知道身体会将所有这些蛋清之类的东西转化为数以万计的不同种类的蛋白质？其中许多都有令人望而生畏、听起来很科学的名字，但还有一类叫做“刺猬蛋白”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细胞依靠这些蛋白质来知道在胚胎发育过程中去哪里以及变成什么。它们之所以如此命名，是因为在果蝇中禁用它们会导致胚胎长出异常的尖刺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人类拥有三种不同的刺猬蛋白，其中两种——印度刺猬蛋白和沙漠刺猬蛋白——以真实物种命名。第三个（&lt;em&gt;叹息&lt;/em&gt;）以最著名的刺猬命名：索尼克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;直到明天！&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;坏兔子。&lt;/strong&gt;斯宾塞写道，坏兔子的西班牙语表演是使他如此受欢迎的“身份铁核心”的一部分，但他的音乐情感是普遍可以理解的。斯宾塞说：“普遍性可以将艺术从其社会背景中剥离出来。”当“坏兔子”准备参加超级碗比赛时，他想知道：“翻译中丢失的东西重要吗？” &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/bad-bunny-super-bowl-cultural-significance/685508/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;大卫.&lt;/strong&gt; Sugar 写道，一根能量棒含有 28 克蛋白质和 150 卡路里热量，这是完全优化的，基本上没什么乐趣。蛋白质爱好者说穴居人优先考虑这种常量营养素；不知所措的糖认为“作为穴居人最好的部分就是不用担心蛋白质。”&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/late-stage-protein/685576/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;利维坦。&lt;/strong&gt;加尔写道，特朗普政府中的许多人的言论就像顶级的霍布斯主义者，但他们的言论忽视了这位 17 世纪哲学家著作中的一个核心要素：利维坦需要被统治者的同意；这是逃避人性恐惧的方法。盖尔写道，在唐纳德·特朗普的轨道上，“自始至终都是恐怖。” &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/philosopher-who-explains-stephen-miller-thomas-hobbes/685574/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;你做得怎么样？明天回来询问更多问题，如果您在阅读&lt;em&gt;《大西洋月刊&lt;/em&gt;》的故事后想到了一个很好的问题，或者只是想分享一个事实，请通过&lt;a href="mailto:trivia@theatlantic.com"&gt;trivia@theatlantic.com&lt;/a&gt;发送给我。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt; &lt;span style="font-weight: 600;"&gt;2025 年 1 月 14 日星期三&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;线粒体（人体的微观能量产生者）的&lt;strong&gt;什么绰号&lt;/strong&gt;是如此普遍，以至于它已经成为自己的模因？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/muscle-memory/685602/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自徐子珊&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于肌肉如何承载强化和弱化“记忆”的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪位哲学家&lt;/strong&gt;在他的早期著作&lt;em&gt;《道歉》&lt;/em&gt;中讲述了他的前任老师在因指控被处决之前如何否认自己是“青少年的腐败者”？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/texas-censorship-plato-philosophy-sexuality/685597/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自亚当·基尔希 (Adam Kirsch) 的文章&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;，内容涉及对哲学对年轻人思想影响的长期恐惧&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Espacio Lejano 空间站是中国在巴塔哥尼亚沙漠运营的一个雷达系统，与&lt;strong&gt;哪个国家&lt;/strong&gt;租用了 50 年？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/china-latin-america-venezuela-beijing/685603/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自西蒙·舒斯特（Simon Shuster）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于中国不会轻易被赶走的世界地区的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便问一下，您知道线粒体可以在细胞之间共享吗？如果需要（通常是在细胞窘迫的情况下），细胞器可以通过称为隧道纳米管的小桥从一个细胞移动到另一个细胞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我忍不住将这个令人难以置信的现象拟人化：细胞膜的敲击。&lt;em&gt;邻居，我可以借一杯三磷酸腺苷吗？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;细胞的发电厂。&lt;/strong&gt; Tsui 报告称，与身体的其他部分一样，基因控制着那些勤奋的细胞器，肌肉废用和衰弱的反复发生会抑制使线粒体发挥最佳性能的基因。换句话说，你每一次衰弱，想要再次变得更强就变得更加困难。&lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/muscle-memory/685602/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;柏拉图。&lt;/strong&gt;柏拉图是哲学家苏格拉底的学生，当他的影响力变得太大时，雅典强迫他喝毒药。如今，德克萨斯农工大学的管理人员同样对柏拉图​​感到恐惧，他们将柏拉图从课程大纲中删除了。亚当认为，柏拉图可能已经预见到了这一点，他坚信哲学与社会之间的冲突是“不可避免的”。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/texas-censorship-plato-philosophy-sexuality/685597/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;阿根廷。&lt;/strong&gt;西蒙写道，抓获委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗符合唐纳德·特朗普在拉丁美洲重新建立主导地位的计划，但中国将很难被抓获，因为多年来中国“有条不紊、资金充足、坚持不懈”，使自己在该地区变得不可或缺。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/china-latin-america-venezuela-beijing/685603/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt; 2025 年 1 月 13 日星期二&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;什么地理线&lt;/strong&gt;穿过八个国家（包括马里）、三大洲（包括南极洲）和一个皇家天文台？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/things-trump-can-buy-instead-of-greenland/685592/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;来自亚历山德拉·佩特里 (Alexandra Petri) 列出的&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;除了格陵兰岛之外唐纳德·特朗普可能还想购买的地球上的事物&lt;/em&gt;清单&lt;/li&gt;&lt;li&gt;电视冰球浪漫剧《&lt;em&gt;激烈竞争》&lt;/em&gt;中的一位明星警告拘谨的观众，跳过节目的&lt;strong&gt;哪些部分&lt;/strong&gt;“你会错过故事”？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/heated-rivalry-sex-scene/685596/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自 Faith Hill 的文章&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;，&lt;/em&gt; 《激烈的竞争》&lt;em&gt;比大多数爱情故事更能理解&lt;/em&gt;什么&lt;/li&gt;&lt;li&gt;前王储礼萨自 1979 年伊斯兰革命以来一直流亡海外，他是自 1925 年以来统治伊朗的&lt;strong&gt;哪个王朝&lt;/strong&gt;的成员？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-revolution-protests-collapse/685578/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;来自卡里姆·萨贾德普尔和杰克·A·戈德斯通&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;对伊朗政权垮台必要条件的&lt;/em&gt;分析&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便问一下，您是否知道，当上述王朝于 1925 年掌权时，其国家仍被世人称为波斯？直到 1935 年，国王才要求国际社会开始将这个地方称为伊朗，以更好地反映其构成（并非所有伊朗人都是波斯人）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这通常是可以接受的。然后温斯顿·丘吉尔介入了。英国首相担心新名称与伊拉克太接近，会在第二次世界大战期间造成混乱，当时两国都被盟军占领。他请求暂时换回，伊朗人——或者波斯人？——令人惊讶地同意了。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;本初子午线。&lt;/strong&gt; 0°经度的地点被选为穿过伦敦格林威治区的天文台，但这条假想线穿越了世界的大部分地区，也许它“对间谍活动很有用”，亚历山德拉在她最新的讽刺中沉思道。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/things-trump-can-buy-instead-of-greenland/685592/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;性爱场面。&lt;/strong&gt;费斯同意这位《&lt;em&gt;激烈的竞争&lt;/em&gt;》演员的观点，他写道，“坦率的性爱场景”揭示了更多关于角色的信息，而不仅仅是暗示——比如，用微风吹起的窗帘的剖面——他们是亲密的。然而，据菲斯报道，性正在从我们的电视和电影屏幕上消失。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/heated-rivalry-sex-scene/685596/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;巴列维。&lt;/strong&gt;这位流亡的王室成员是伊朗伊斯兰共和国政权反对派的领导人，萨贾德普尔和戈德斯通将这个多元化联盟视为反革命的先决条件。他们的文章列出了另外四个需要勾选的框，他们写道，伊朗非常接近这样做。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-revolution-protests-collapse/685578/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr /&gt;&lt;h4&gt; 2025 年 1 月 12 日星期一&lt;/h4&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;哪一位 19 世纪的政治家和战士&lt;/strong&gt;因其在南美洲北部（包括现在以他的名字命名的国家）开展的独立运动而被称为“解放者”？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-cuba-havana-venezuela-maduro/685579/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自维维安·萨拉马（Vivian Salama）&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于尼古拉斯·马杜罗被捕后出现多米诺骨牌效应的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;来到美洲殖民地的英国殖民者对猎杀这片大陆上丰富的鹿感到兴奋不已。英国的动物不能被随意射杀，因为它们在法律上属于&lt;strong&gt;什么人&lt;/strong&gt;？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;——&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/deer-hunting-venison-sale/685537/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自 Yasmin Tayag&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于美国鹿肉消费的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;li&gt;陀思妥耶夫斯基的故事讲述了一个角色在工作中面对一个更有才华、更受欢迎的相似者的故事，这为&lt;strong&gt;2010 年哪部以不同俄罗斯作品的表演为中心的心理惊悚片&lt;/strong&gt;提供了灵感？&lt;br /&gt; &lt;em&gt;—&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/black-swan-women-workplace-movie/685564/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;摘自费思·希尔 (Faith Hill)&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;关于电影主题：女性在激烈竞争中的表现的&lt;/em&gt;文章&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;顺便问一下，您是否知道&lt;em&gt;“鹿肉”（venison&lt;/em&gt; ）一词源自拉丁语，意为“狩猎”，曾经指任何野生动物？这意味着鹿，但也包括野兔、野猪、一些山羊、麋鹿及其同类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种包罗万象的精神至今在南非依然存在。由于该国大陆上没有本土鹿种，因此那里的鹿肉指的是大羚羊、捻角羚、大羚羊、跳羚或黑斑羚的肉——为了省去搜索的麻烦，这些肉都是羚羊的种类。&lt;/p&gt;&lt;hr class="c-section-divider" /&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;答案：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;西蒙·玻利瓦尔。&lt;/strong&gt;解放者的统一拉丁美洲的梦想是委内瑞拉和古巴社会主义领导人的共同梦想，特别是在两国关系方面。无论这些国家之间的联系如何，维维安并不认为唐纳德·特朗普对委内瑞拉的打击会导致古巴政权的灭亡。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/trump-cuba-havana-venezuela-maduro/685579/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;国王。&lt;/strong&gt;英国人将殖民地的鹿群捕杀至殖民前时期的 1% 左右，但这些动物大幅反弹，现在常常成为令人讨厌的事情。亚斯明的解决方案是：吃掉它们。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/2026/01/deer-hunting-venison-sale/685537/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;em&gt;黑天鹅&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;strong&gt;。&lt;/strong&gt;另一位俄罗斯人的作品是柴可夫斯基的芭蕾舞剧&lt;em&gt;《天鹅湖》&lt;/em&gt; ，该剧（不剧透）对娜塔莉·波特曼的角色造成了影响，尤其是当米拉·库尼斯饰演的一位舞者开始对着她的脖子喘气时。费斯写道， &lt;em&gt;《黑天鹅&lt;/em&gt;》的故事在芭蕾舞界之外也广为人知。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/black-swan-women-workplace-movie/685564/?utm_source=feed"&gt;阅读更多。&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 01:32:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/common-sense-thomas-paine-idea-helped-create-america/685633/?utm_source=feed</guid></item><item><title>今日大西洋琐事：蛋白质的镀金时代</title><link>https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-14/685591/?utm_source=feed</link><description>测试您的知识，并阅读我们的最新故事以获得一些额外帮助。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;这是僵尸电影故事书中最古老、最古怪的比喻：你知道谁比腐烂的食肉怪物更可怕吗？他们追赶的人！该类型的每部传奇作品，无论是&lt;em&gt;《活死人之夜》&lt;/em&gt;还是永无休止的&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/entertainment/archive/2017/10/the-walking-dead-season-8-premiere-mercy/543624/?utm_source=feed"&gt;《行尸走肉》&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;系列，都在某种程度上深入探讨了这一概念。毕竟，想象社会崩溃的幸存者如何对待彼此，就像想象他们斩首不死生物一样可怕。因此，当一部关于不死族的电影以某种方式在如此陈旧的前提下找到新的角度时，尤其令人印象深刻。本周上映的&lt;em&gt;《28 年后：白骨圣殿》&lt;/em&gt;就是这么做的，它找到了一个理由，让我们对后世界末日的人类充满希望，而不是感到恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于&lt;em&gt;《惊变 28 天》&lt;/em&gt;传奇中的条目来说，这种重新发明也许并不令人意外，因为它从一开始就具有创新性。在 2002 年上映的该系列第一部电影中，导演丹尼·博伊尔为僵尸电影带来了美学上的转折：这些被称为“感染者”的正在腐烂的恶棍没有典型的拖沓，而是拥有高速奔跑的能力。但&lt;em&gt;《惊变 28 天&lt;/em&gt;》的最后一幕仍然让人感觉熟悉，因为影片的人类主角面对的是一群士兵，他们决定以最残酷的方式将法律掌握在自己手中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年的&lt;em&gt;《28 年后》&lt;/em&gt; ，博伊尔&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/06/28-years-later-review/683303/?utm_source=feed"&gt;创造性的续集&lt;/a&gt;，在遥远的未来重新审视了那个世界，英国（“感染”地点，一种从实验室泄漏中出现的病毒）与地球其他地区隔离。少数幸存者要么挤成小社区，要么开始在岛上杂草丛生的遗迹中寻找资源。虽然我&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2025/12/best-movies-2025-one-battle-after-another-weapons/685007/?utm_source=feed"&gt;很喜欢&lt;/a&gt;&lt;em&gt;《28 年后》&lt;/em&gt; ，但我还是担心它扣人心弦的结局——这个不和谐的序列似乎是由剧本作者&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2022/05/alex-garland-men-movie-review/629866/?utm_source=feed"&gt;Alex Garland&lt;/a&gt;设计的，直接进入下一部。在电影的最后几分钟，勇敢的年轻英雄斯派克（阿尔菲·威廉姆斯饰演）离开了当地的村庄去探索村庄之外的存在，他遇到了一群感染者，但被一群自称“吉米”的施虐狂青少年救了，他们兴高采烈地用长矛和高尔夫球杆把尸体撕成碎片。这就是加兰对人性最糟糕的看法：一群穿着运动服的怪人，就像他们肢解的怪物一样可怕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专注于这些奇怪的角色足以维持续集吗？答案是肯定的。 &lt;em&gt;《白骨圣殿》&lt;/em&gt;是一部粗糙、具有挑战性的作品，其转折令人难以置信，令人印象深刻，导演尼亚·达科斯塔 (Nia DaCosta) 完美地捕捉到了加兰冷酷的世界观。她的视觉方式不像博伊尔在上一部与&lt;em&gt;《白骨寺》&lt;/em&gt;连续拍摄的电影中那样动感和华丽。但这种风格很适合续集的基调——令人不安、尖酸刻薄，有时甚至有些滑稽。最引人注目的是信仰和灵性在最严酷、最奇怪的条件下进化的奇怪方式，通过杀人的“吉米”的旅程来探索。然而达科斯塔和加兰也提供了令人惊叹的同情心，进一步迭代了通常遵循相同模式的叙事蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2023/11/the-marvels-movie-review/675966/?utm_source=feed"&gt;阅读：多年来最轻松、最热闹的漫威电影&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;白骨圣殿&lt;/em&gt;将其中心人物描绘成地球上的败类。青少年“吉米一家”由一位自称吉米·克里斯托爵士（杰克·奥康奈尔饰）的和蔼可亲的成年人领导。吉米·克里斯托 (Jimmy Crystal) 和他的老太婆的服装，包括染成金色的假发，都是以英国电视名人&lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/archive/2016/02/uk-jimmy-savile-bbc/470943/?utm_source=feed"&gt;吉米·萨维尔 (Jimmy Savile)&lt;/a&gt;为蓝本的——这是加兰 (Garland) 提出的最怪异、最令人视觉不安的想法之一。萨维尔于 2011 年去世，如今因其死后出现的针对他的可怕的儿童性虐待指控而闻名。但在电影世界里，一切都在2002年戛然而止，当时公众还没有意识到萨维尔的掠夺行为；对吉米·克里斯托来说，萨维尔只是一位受人喜爱的艺人，以帮助儿童的慈善工作而闻名。感染蔓延时吉米·克里斯托 (Jimmy Crystal) 还是个孩子，他的工作人员反映了当时在电视上长大的人的想法：他们跳天线宝宝舞，挥舞着电子蛋玩具。同时，他们也是撒旦崇拜者，戴着倒十字架，喜欢折磨他们遇到的任何人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;故事从斯派克加入帮派开始，接下来的事情有时很难看。即使在血腥恐怖电影的范围内&lt;em&gt;，白骨神庙&lt;/em&gt;也令人不安，因为吉米一家都很年轻；如果整部电影只是描述他们可怕的事迹，以及斯派克为逃离这群人所做的努力，那可能就让人难以接受了。奥康奈尔的分层表演有助于防止事件变得势不可挡，清楚地表明吉米·克里斯托对世界末日的反应遵循一种扭曲的少年逻辑。他不仅是一个无法无天、邪恶的人，而且还是一个悲伤而孩子气的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《白骨圣殿&lt;/em&gt;》的其他情节进一步平衡了吉米一家的痛苦经历，该情节乐观、幽默，而且异常甜蜜。伊恩·凯尔森 (Ian Kelson) 医生（拉尔夫·费因斯 Ralph Fiennes 饰）也从上一期节目中回归，他是国家卫生服务部门的前全科医生；他将自己的后世界末日一生奉献给了为这场流行病受害者建造一座巨大的纪念碑。凯尔森既是一个奇怪的生物，也是一个令人向往的理想：一个能够忍受社会彻底解体而道德完好无损的人。凯尔森主要感兴趣的是治愈萨姆森（齐·路易斯-帕里饰），他是一个体型庞大的超级感染者，他与他建立了一种奇怪的联系。按照僵尸电影的规则，扭转病毒影响的想法是非常不正统的，但加兰设法从这个冒险的方向中获得了一些意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总体而言， &lt;em&gt;《白骨圣殿》&lt;/em&gt;比博伊尔的惊悚盛宴更充满沉思。但这部电影却从来不缺乏紧张感。尽管达科斯塔没有采用博伊尔所喜欢的那种华丽的摄影技术（他用 iPhone 拍摄了&lt;em&gt;《28 年后》&lt;/em&gt;的大部分内容），但她创造了一种华丽而喜怒无常的氛围，营造出一个出色的高潮场景，应该会引起所有观众的疯狂欢呼。这可能是另一部关于人类不人道的僵尸电影，但它也充满了深刻的、胜利的人性。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:47:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/newsletters/2026/01/daily-trivia-questions-answers-week-14/685591/?utm_source=feed</guid></item><item><title>一部会引发疯狂欢呼的末日电影</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/28-years-later-the-bone-temple-movie-review/685631/?utm_source=feed</link><description>&lt;em&gt;《二十八年后》&lt;/em&gt;的续集为虚无主义类型提供了乐观的转折。&lt;br /&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;埃文·史密斯 (Evan Smith) 是&lt;em&gt;《德克萨斯论坛报》&lt;/em&gt;及其著名节日的联合创始人，并为数十家当地新闻编辑室的现场新闻业务提供了建议，他将加入&lt;em&gt;《大西洋月刊》，&lt;/em&gt;担任负责监督&lt;a href="https://www.theatlantic.com/live/?utm_source=feed"&gt;活动的&lt;/a&gt;董事总经理。主编杰弗里·戈德堡和首席执行官尼古拉斯·汤普森在一份声明中写道：“埃文在成功举办新闻活动方面的热情和专业知识令人惊叹。他已经是这里许多人的朋友和导师，我们很高兴他同意加入我们的员工队伍。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;在&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt; ，埃文将与总编辑 Krystle Champagne-Norwood 和活动总监 Jess Edkins 一起领导和扩展媒体领域最具影响力和长期运行的活动实践之一。 &lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;每年都会举办数十场现场和虚拟活动，吸引数千人参加，其旗舰&lt;a href="https://www.theatlantic.com/theatlanticfestival/?utm_source=feed"&gt;活动《大西洋节》&lt;/a&gt;在华盛顿特区举办近二十年后，于 2025 年在纽约市举办。其他定期举办的系列活动涉及健康和科学、民主、政治、书籍和文化等新闻焦点的关键领域。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; 12 月， &lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;推出了新的全国性活动系列&lt;a href="https://www.theatlantic.com/atlantic-across-america?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;《大西洋&lt;/em&gt;横穿美国》&lt;/a&gt; ，最终将在全美 50 个州举办活动，讨论当今时代一些最复杂的问题，包括美国民主的理想、当前的政府、文化、技术和环境。巡演上个月在&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=pOBv-NT1o_s"&gt;波士顿&lt;/a&gt;拉开帷幕， &lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;于 1857 年在那里成立。本周在&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=MtN34CRs2SM"&gt;凤凰城&lt;/a&gt;讨论了自由公正的选举和外交政策；接下来将访问圣达菲、迈阿密和新奥尔良。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;埃文 (Evan) 是&lt;em&gt;《德克萨斯论坛报》的&lt;/em&gt;联合创始人，并于 2009 年至 2022 年担任其首席执行官，在此期间，他在奥斯汀创办了备受喜爱的年度节日。在加入&lt;em&gt;《论坛报》&lt;/em&gt;之前，埃文在&lt;em&gt;《德克萨斯月刊》&lt;/em&gt;工作了近 18 年，最后担任该杂志的总裁兼主编。自 2022 年以来，他一直并将继续担任 Emerson Collective 的高级顾问，与全国各地非营利新闻机构的领导团队密切合作。埃文 (Evan)&lt;em&gt;与埃文·史密斯 (Evan Smith) 一起主持《窃听风云》(Overheard with Evan Smith)&lt;/em&gt; ，这是一档每周半小时的采访节目，在全国 PBS 电视台播出。埃文是德克萨斯大学奥斯汀分校林登·约翰逊公共事务学院的实践教授。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;strong&gt;媒体联系人：&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;安娜·布罗斯 |  press@theatlantic.com&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 16 Jan 2026 00:46:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/28-years-later-the-bone-temple-movie-review/685631/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>