<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2026 13:00:22 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>2026 年格莱美颁奖典礼的重要信息</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/grammys-2026-recap-bad-bunny-ice/685852/?utm_source=feed</link><description>Bad Bunny 和其他许多人在今年的颁奖典礼上公开反对 ICE。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;阿什利·帕迪拉 (Ashley Padilla) 在&lt;em&gt;《周六夜现场》&lt;/em&gt;中逐渐成为明星，令人兴奋不已。 2024 年，在该剧即将迎来&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/02/saturday-night-live-50th-anniversary-special-review/681717/?utm_source=feed"&gt;50 周年纪念&lt;/a&gt;季之际，帕迪拉以主播身份加入该剧，自那以来，帕迪拉可靠地将看似无害的角色（尤其是妈妈）转变为角色研究，挖掘潜藏在表面之下的怪癖。在昨晚的剧集中，帕迪拉饰演一位母亲，承认自己的政治观点发生了变化，这是她迄今为止最强大的角色之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在题为“妈妈的忏悔”的小品中，帕迪拉和她的丈夫（由本周令人愉快的滑稽主持人亚历山大·斯卡斯加德扮演）正准备与远道而来的四个孩子一起去吃晚饭。当他们起身离开时，帕迪拉告诉她的孩子们，她首先需要与他们分享一个“令人震惊”的进展，但不会透露具体内容，除非他们保证不做出反应。她焦急地进行了几轮练习，以确保他们不会，并宣布她吃了虫子，而且她的屁股掉了：“找不到它，”她严厉地说。然后，她断断续续地吐露了自己的坦白：“我必须告诉你的是……我可能已经改变了我对特朗普的看法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《妈妈的忏悔》是该集中反映国家新闻最新进展的几个小品之一。尽管演出没有明确提及 ICE 在明尼阿波利斯的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/the-neighbors-defending-minnesota-from-ice/685769/?utm_source=feed"&gt;残酷手段&lt;/a&gt;，但该剧在其他地方表现得更为坦率：寒冷的开场中，前演员皮特·戴维森 (Pete Davidson) 模仿“边境沙皇”汤姆·霍曼 (Tom Homan)，试图&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minnesota-ice-trump-walz/685838/?utm_source=feed"&gt;降低城市的气温&lt;/a&gt;。 ICE 在“周末更新”和马塞洛·埃尔南德斯领导的“移民爸爸脱口秀”小品中再次出现，埃尔南德斯以“所有对移民被驱逐出境感到悲伤的白人”作为开场白。但《妈妈的忏悔》想象了新闻周期可能会如何在一些美国家庭中更加密切地上演，自唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 2016 年首次当选以来，家庭内部的政治两极分化&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2018/11/how-politics-in-trumps-america-divides-families/576301/?utm_source=feed"&gt;已成为一个更加突出的话题&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在帕迪拉透露了她对总统的转变看法后，她的四个孩子忍不住热烈地插话。帕迪拉迅速解开谜团，尖叫着回应道：“停下！你想这是真的还是假的？”当孩子们咬着舌头时，她继续说道，含糊地暗示最近发生的事件如何让她重新考虑她的支持：“我现在觉得……他可能……对我们的国家有害。”当她愤怒的孩子们注意到他们多年来一直这么说时，帕迪拉立即将他们的反驳视为自以为是：“很抱歉，我迟到了完美的聚会！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2019/03/can-families-communicate-across-the-political-divide/585379/?utm_source=feed"&gt;阅读：和平地进行家庭政治讨论的艺术&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕迪拉的言行举止——以及一个严谨的剧本，使之前在家庭中明显上演过的一个熟悉的争论成为焦点——使这个小品成为昨晚的可靠剧集（该剧的第 1000 集）中的一个亮点。在这里，这位演员的肢体喜剧表演生动地展现了一位支持特朗普的母亲的角色，她对向看似左倾的孩子们透露自己不断变化的观点持怀疑态度。帕迪拉在大口呼吸和捂着肚子的过程中完成了她的分娩，仿佛这样做可以帮助她站直。当她的孩子们再次介入时，围墙又重新升起。 “再见！我收回那句话。”她厉声说道，跌回椅子上，生闷气，扭动身体远离他们。每当她感觉到一丝批评的迹象涌现时，帕迪拉都会用一些关于自由美国的刻板印象来猛烈抨击：“你以为你拿着抹茶、说唱&lt;em&gt;汉密尔顿&lt;/em&gt;和你的宫内节育器就知道一切！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张草图揭示了为什么政治对家庭成员来说会如此紧张：很少有人愿意因为害怕别人的评判而承认自己改变了主意。对于那些曾与持不同信仰的家庭成员进行过政治争论的人来说，可能很难想象直言不讳的选民会以这种方式彼此脆弱。但看到帕迪拉在忏悔中撅起嘴，同时恳求宽恕，这本身就是一种幻想。斯卡斯加德冷漠的父亲在整个过程中支持她，最后，她的孩子们为让她很难与他们谈论这个话题而道歉。在某种程度上，这个草图考虑了这样一个场景：家庭至少可以开始谈论政治，而不是跺脚走开。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 10:22:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/grammys-2026-recap-bad-bunny-ice/685852/?utm_source=feed</guid></item><item><title>关于改变你的想法的令人惊讶的人性化 SNL 草图</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/snl-mom-confession-minneapolis-ice-politics-family/685851/?utm_source=feed</link><description>昨晚最出色的表演是关于一位母亲重新考虑她的政治观点的故事。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;暴风雨袭击密西西比州的那个周六晚上，我们把水龙头滴水以应对气温下降，并储备了手电筒、杂货和额外的毯子。晚上 11 点 30 分，我丈夫穿上雨靴，走到外面给我们的供暖设备盖防水布：“一根树枝已经掉到了我们后院的电线上，”他告诉我。三个小时后，我被惊醒了。 “妈妈，我想一棵树刚刚倒在我们的房子上，”我 13 岁的儿子说。我跌跌撞撞地四处寻找，寻找任何树枝破坏我家的迹象。当我寻找时，我看到我们家后面的松树把一根巨大的树枝掉进了邻居的院子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;裂缝。繁荣。&lt;/em&gt;在接下来的六个小时左右的时间里，每隔几分钟，我们就会听到树枝断裂的声音，这些树枝被冰包裹着，像陨石一样飞向地面，在与地球接触时爆炸。每当出现裂缝时，我们都会想，&lt;em&gt;这会是击中我们房子的裂缝吗？还是我们邻居的？我们会失去巨大的橡树吗？&lt;/em&gt;在五条毯子和三个睡袋的重压下，我们等待暴风雨过去，等待天亮，等待我们小镇的命运明朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们知道南方会出现温暖天气风暴。从春天到夏天，龙卷风警报和天气警报都会让我们躲在浴缸里，此时飓风季节开始，然后进入秋天。我们很少休息，但有些东西让我们保持原样。我和我的家人住在水谷 (Water Valley)，这是一座位于丘陵地区、人口约 3,400 人的小镇，距我长大的牛津市不到 20 英里。当我还是个小孩子的时候，经常被橡树、松树、梧桐树、雪松等包围，我在树木中找到了舒适和美丽。密西西比州的许多古树之所以得以保存，只是因为没有人有理由砍伐它们。该州的大部分地区尚未开发，这使得自然得以静止并继续生存。我儿时的房子背靠贝利森林，它连接密西西比大学和威廉·福克纳的故乡罗文奥克。我会在树林深处建造堡垒，或者沿着校园的捷径从自助餐厅买一杯奶昔。我对这些小路非常熟悉，黄昏时我可以不用手电筒走回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周日早上，我开始评估损失。我打开前门，一股不可否认的松树气味扑面而来，扑面而来的是我和儿子的脸。我的邻居家的两侧都是松树，他们现在被松树困住了。他们的车道无法通行，到处都是折断的树枝。我听到街上电锯的声音：有人已经在清理覆盖道路的倒下的树枝。几个邻居的孩子没有浪费时间，就在我家门前的山顶上跳上亮​​绿色的圆盘雪橇，希望路上的冰会像雪一样有趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后院里，两个邻居抬头看着那棵松树和散落的树枝。另一个邻居的栅栏现在已被损毁，金属上覆盖着树木的碎片。我看到我们还失去了一棵较小的树，一根松树枝刺穿了它倒下的身体，现在分成了两半。当我像往常一样在甲板上喂鸟时，我数了数，有多达 40 只鸟刚刚离开树林，正在享用美食。我决定给他们喂两倍的食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的妈妈住在几个街区之外，我的朋友们都还好。我们是该州 150,000 多户停电的家庭和企业之一。漫漫长夜让我精疲力尽，无事可做，我又盖上毯子睡觉了。这变成了一种新的模式：每晚睡12个小时以上，只是为了保暖，在太阳落山前的3点30分或4点吃晚饭，小镇开始安静。我住在房子附近，而我的丈夫则在镇取暖中心当志愿者过夜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五天半后，上午 11:30 恢复供电。那周四是停电公用事业客户数量首次降至 10 万以下，但也只是勉强下降。在我所在的城镇，水谷电力委员会及其志愿者主席布兰登·普雷斯利（Brandon Presley）努力与其他市政公用事业公司签署互助协议，并在风暴来临之前与私人承包商和供应商合作。这种勤奋得到了回报，在大街上，企业迅速开业并运营，为我们提供了资源和生计。我们刚刚经历的风暴是每隔几十年就会发生一次的风暴，但在这里处理危险的冰层开始感觉像是一种新的例行公事。不久前，另一场冰暴将我们困在湿滑的山顶上。我的邻居们正在讨论他们未来冬季的需求清单：冰夹板、暖手器、一副好手套、一把雪铲、一个充电宝、一个野营炉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使这种风暴很少见，但这样的风暴教会了我们什么是可以容忍的。 2003 年夏季风暴期间，我住在孟菲斯，这场风暴被亲切地称为飓风埃尔维斯。整整10天，我都没有开90多度的空调，我认为这是我能感受到的最糟糕的感觉，生活在浓重的空气中，你觉得你可以用刀割开它。冬季风暴蕨改变了我的想法。在寒冷中失去电力，生活在寒冷的空气中，我可以在家里看到自己的呼吸，这比炎热更糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周五，风暴发生近一周后，数万户家庭仍然没有通电。在一个已经是农村的国家的更多农村地区，一些家庭不知道要等多久才能恢复供电。在我家附近，温暖的一天融化了道路上的一些冰雪，但寒冷又来了，这个周末，气温降至冰点以下。我以为我可能有一定的韧性来承受这种挑战，但我很快就发现我真的没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;树木有自己的恢复力，它们也会恢复——尽管这需要比恢复电力更长的时间。松树生长相对较快，而橡树生长较慢。值得庆幸的是，我们这棵已有 133 年历史的橡树幸免于难，我希望它能继续成为一座高耸的灯塔，提醒我们树木的美丽，但也提醒我们它们在暴风雨中可能迅速造成的危险。尤其是当它们被冰覆盖时。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:22:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/02/snl-mom-confession-minneapolis-ice-politics-family/685851/?utm_source=feed</guid></item><item><title>暴风雨教会我们如何忍受</title><link>https://www.theatlantic.com/science/2026/02/ice-storm-mississippi-trees/685850/?utm_source=feed</link><description>南方有温暖的风暴，但寒冷也有自己的教训。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;摄影：OK McCausland&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;观看伊利亚·马里宁的乐趣&lt;span class="smallcaps"&gt;之一&lt;/span&gt;，除了他对重力的漠不关心之外，就是见证他的成长。成为世界冠军，而不是一个拥有滑板公园心态和一张迪士尼王子般面孔的青少年。成为无人能登的四周跳高手，像年轻的迈克尔·乔丹一样轻松起身，然后落在冰上的一对屠刀上。&lt;/p&gt;&lt;aside class="callout-placeholder"&gt;&lt;/aside&gt;&lt;p&gt;有时，体育运动会出现进化的飞跃，运动员的到来是如此充满活力，他们难以置信地睁大了眼睛：体操运动员西蒙·拜尔斯在空中雷鸣般地咆哮，游泳运动员迈克尔·菲尔普斯在水中疾驰而过，就像一艘攻击艇的尾迹。马里宁就是其中之一。 12 月，在米兰，这位 21 岁的花样滑冰运动员在为他的第一场奥运会完善自己的动作时，在比赛中完成了七次四周跳，像暴风雨中的风向标一样旋转。没有其他参赛者着陆超过四个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一项以分数决定奖牌的运动中，马里宁以 30 分、40 分、 &lt;a href="https://usfigureskating.org/news/2025/11/2/national-team-figure-skating-malinin-crushes-it-wins-skate-canada-international-in-a-landslide.aspx" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;有时甚至 70 分的&lt;/a&gt;优势获胜，而且他的表现很有风格，他双膝滑动，单手侧翻，伴随着古典大提琴与 Z 世代电子强力贝司的混合曲。他的标志性动作是四周半——只有他在比赛中成功完成过的跳跃，这为他赢得了自封的绰号“四周半之神”。在他的例行训练后期，他喜欢再做一次动作，只是为了开始人群的欢呼：他将冰鞋高踢过头顶，进行后空翻，然后单脚着地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果马里宁的杂技不是如此惊人，他的自信就显得傲慢了。 “我打破了物理学，”他最近在弗吉尼亚州利斯堡练习场后厅的一次谈话中半开玩笑地告诉我。 “现在我认为物理学不适用于我。”他身高 5 英尺 8 英寸，体重 140 磅，穿着不成形的运动衫和耐克鞋，苍白的三角形脸顶上是亚麻色的头发。他还没有自己的汽车。他正在等他爸爸来接他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1988 年，加拿大冠军库尔特·布朗宁 (Kurt Browning) 完成了四周跳，成为历史上第一个四周跳，但这只是一次性的。直到大约 15 年后，美国选手蒂莫西·戈贝尔 (Timothy Goebel) 在 1999 年成为第一个在单一项目中击中三分的男子，并在 2002 年冬季奥运会上再次赢得铜牌，赢得了“四头肌之王”的绰号后，四头肌才得以持续发挥。到了 2000 年代中期，做一个或多个四周跳实际上是必要的，因为它们的得分几乎是三周跳的两倍。股四头肌成为每个人都会做的动作，有五种不同的种类和难度：趾环跳（最高分 9.5 分）、萨尔肖（9.7 分）、环跳（10.5 分）、空翻（11 分）和鲁兹跳（11.5 分）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一项特殊的四周跳要求极高，即使是最优秀的冠军也无法完成：轴跳，得分为 12.5 分。对于普通观众来说，大多数跳跃彼此无法区分，但任何人都可以检测到轴，因为这是唯一需要滑冰者面向前方起跳，然后用另一只脚向后盲目着陆的跳跃。滑冰者实际上在不到一秒的时间内旋转了四次半。截至 2021 年，只有一名男子在比赛中尝试过四轴跳：27 岁的日本奥运冠军羽生结弦在那一年的国家锦标赛上&lt;a href="https://www.nbcsports.com/olympics/news/yuzuru-hanyu-quad-quadruple-axel-figure-skating" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;尝试了&lt;/a&gt;四轴跳，但他旋转不足，两脚着地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁&lt;a href="https://www.youtube.com/shorts/ZnDOHnAt6_w" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;在2022年顺利实现了这一目标&lt;/a&gt;，当时他17岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是一个刚刚开始参加重大国际赛事的瘦胸男孩，他知道整个滑冰界都认为这几乎是不可能的。这句话激怒了他。 “它只是尖叫着‘我有可能’，”他一边说，一边穿过练习场的大厅，抓起了安妮阿姨做的椒盐卷饼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Malinin 有着典型的 21 岁年轻人对深度的迷恋；他的长节目名为“声音”，以他自己的声音开头，讲述了一系列教皇的格言，例如“从光线不再到达的地方开始，从尚未开辟道路的地方开始”。如果他听起来像是大二学生，那么他就是乔治梅森大学的大二学生。但成熟、执着的职业道德将他的伟大想法变成了大跳跃和独一无二的惯例。他说：“如果我对某件事充满热情，我就会认真地埋头苦干，直到得到它为止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一旦马里宁得到了它，下一个边界就出现了。一个四轴？那么，连续两个怎么样？&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;要充分理解&lt;/span&gt;Malinin 的革命性，请考虑一些基础物理学和生物力学。决夺金牌的长节目也称为“自由滑”，持续四分半钟。大约 30 秒后，马里宁的心率升至其容量的 90%，约为每分钟 180 次，并在此期间保持该状态。这种努力可与世界上最快的一英里运动员所付出的努力相媲美。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁穿着每双重约两磅的碳复合材料溜冰鞋，在四轴上实现了约 30 英寸的垂直跳跃&lt;a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/14763141.2025.2464787" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;——一项运动学研究捕捉到的垂直跳跃高度为 33 英寸&lt;/a&gt;，类似于斯蒂芬·库里、德文·布克和凯文·杜兰特等 NBA 球员的站立垂直跳跃。他降落在宽度仅为 3/16 英寸的刀片上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁以每小时 15 英里左右的速度参加跳滑比赛。当他突然转肩时，他将手臂和腿向内拉，产生旋转。这个阶段，他承受&lt;a href="https://acsm.org/the-science-of-figure-skating-jumps/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;的向心力至少有一百八十磅&lt;/a&gt;。相比之下，一名 NASCAR 车手在系好安全带的情况下过弯时会受到大约 400 磅的向心力。当马里宁达到巅峰时，他的旋转速度为每分钟 350 转。这与厨房立式搅拌机或油轮的船用发动机大致相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以这样的速度转动的人会经历严重的迷失方向。正如戈贝尔告诉我的那样，马里宁必须找到一种让自己“不晕眩”的方法。滑冰者通过在冰场上发现某些视觉标记来做到这一点，但他们并不总是能成功地重新定位。有一次，在完成一项动作后，戈贝尔差点误滑进赞博尼隧道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当马里宁从旋转中恢复过来时，他向后的靴子以&lt;a href="https://lifesciences.byu.edu/figure-8-skaters-feel-eight-times-their-body-weight-when-they-land-a-jump" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;他体重的 5 到 8 倍（即 700 磅以上）的着陆力&lt;/a&gt;撞击冰面。在其他运动中，运动员穿着软鞋或在宽松的地面上将震动分散到双脚。伊萨卡学院生物力学教授黛博拉·金告诉我，“他将用一只脚着地”，落在混凝土顶部的一块冰上。她说，增加他腿部压力的是他需要停止的旋转能量，这样他才能滑出着陆点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，这些都没有体现出马里宁表演的全部。有旋转、跳入旋转、跳出旋转、快步、交叉、从内边缘到外边缘的快速变化。即使是一次失误或腿部线条断裂也会被评委打分。 “你知道，当你踢足球时，你不必看起来很完美，”马里宁说。 “你不必指着你的脚趾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁每天在冰上花费长达六个小时的时间，包括上午和下午的训练，每周六天练习步法并进行多达 50 次跳跃。 “最终你的整个身体都会死亡，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年年底，随着奥运会的临近，马里宁才刚刚进入公众意识的门槛，但“天哪”的观众时刻似乎已经成熟了。直到过去几个月，他才开始获得大公司的代言协议——Xfinity、可口可乐、谷歌、本田。 “一开始我的反应是，&lt;em&gt;谁？&lt;/em&gt; ”马里宁的联合经纪人谢丽尔·谢德（Sheryl Shade）在描述一年半前与潜在赞助商的初次会面时告诉我。但后来“他开始赢得一切。就像，&lt;em&gt;哦！你指的是四神&lt;/em&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与本田的交易最终将使马里宁拥有自己的车轮，并将他从家庭汽车中解放出来。我十一月份见到他的那天，他正在利斯堡溜冰场为公司拍摄广告。那天早上，他的父亲送他下车，并表示他不会冒任何不必要的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但当摄制组将竞技场调暗时，马里宁被孤立在聚光灯下。由于无法抵抗，他进行了四周跳，然后是第二次。然后他命令摄制组采取不同的角度，在冰面上猛烈地掠过，然后弓起一个后空翻，他的冰鞋轻轻地落地，发出&lt;em&gt;“吱吱”的&lt;/em&gt;声音。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="照片中，溜冰场上穿着黑色衣服的滑冰者中空翻转，双腿和手臂伸展" height="1092" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ibR2FqML7ImwW4wQ7EDITurlcOk=/0x842:3602x4846/3602x4004/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/OKM_Malinin_7188Web/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; OK 麦考斯兰为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;伊利亚·马里宁 (Ilia Malinin) 在一月份的美国花样滑冰锦标赛之前练习后空翻。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;随后，他头发湿漉漉的坐在了赛场里屋的沙发上。当我问他刚刚所做的事情是否感觉特别困难时，他耸耸肩说没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后他抬头看了一眼，说道：“别告诉我爸爸。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;马里宁是两名前奥运会滑冰运动员&lt;a href="https://www.olympics.com/en/athletes/tatiana-malinina" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;塔蒂亚娜·马里尼娜&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.olympics.com/en/athletes/roman-skorniakov" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;罗曼·斯科尼亚科夫&lt;/a&gt;的&lt;span class="smallcaps"&gt;儿子&lt;/span&gt;，他们是俄罗斯移民，曾代表乌兹别克斯坦参赛，但于 1998 年来到弗吉尼亚州。马里宁说，滑冰是一种“家庭传统、家族生意、家庭仪式，无论你能想到什么”。如果没有父母的指导和影响，“我将一事无成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马利尼纳和斯科尼亚科夫很少评论他们的儿子或他们指导他的方法，担心给他带来更多压力。他们拒绝就此事接受采访。马利尼娜没有参加儿子的大部分活动，因为她太焦虑了。 “我们之间的联系很牢固，只要我紧张，他就能感觉到，”她在&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=6s604NxWrX8" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;2024 年与丈夫接受国际滑冰联盟罕见的联合采访&lt;/a&gt;时说道。斯科尼亚科夫也感到紧张——当他第一次看到儿子表演双鲁兹时，他说，“我记得我差点昏倒了。”但他更善于隐藏这一点，他在冰场边表现得坚忍不拔，他的儿子将其描述为“冷静”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果花样滑冰是世界上要求最高的运动之一，那么最难的就是俄罗斯花样滑冰。马里宁从未去过俄罗斯，但俄罗斯传统的滑冰戒律深受芭蕾舞的影响，却深深烙印在他身上。他的外祖父瓦莱里·马里宁 (Valeri Malinin) 在新西伯利亚的一个小溜冰场当教练，在访问美国期间，他很早就开始教导他的孙子。瓦莱里在&lt;a href="https://sport24.ru/news/figureskating/2023-02-09-figurist-ilya-malinin-biografiya-rossiya-ssha-intervyu-deda-valeriya-malinina" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;2023 年接受国有新闻频道“俄罗斯 24 小时”采访时&lt;/a&gt;表示，“很明显，只有一种正确的技术”——俄罗斯的技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马利尼娜和斯科尼亚科夫出生在西伯利亚，在旧苏联的体育体系中长大。滑冰运动员在冰上和在冰上进行的训练一样多，形式就是一切：即使下颌咬合不正确也可能导致脊柱轻微弯曲，影响跳跃。那个时代的一位杰出教练曾经让一名滑冰运动员改变刘海，认为眉毛以下的头发会导致脊柱枯萎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯科尼亚科夫和马利尼纳远在遥远的乌拉尔矿区，永远无法完全进入莫斯科主要训练中心的核心圈子。多年来，斯维尔德洛夫斯克只有一个冰场供他们训练，而且必须由所有人共用，包括曲棍球运动员。练习时间非常宝贵，官员们精心分配时间。苏联解体后，斯科尼亚科夫和马利尼纳的教练伊戈尔·克塞诺丰托夫于1993年成为乌兹别克斯坦国家队教练，他们跟随他前往塔什干寻求更好的资源和机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约在同一时间，俄罗斯移民滑冰运动员的小飞地开始在美国的偏僻地方形成，靠近当地优秀的溜冰场。 1998年，斯科尼亚科夫和马利尼纳搬到弗吉尼亚州戴尔市接受训练。优质冰块的供应和生活成本的降低让我们松了口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在弗农山休闲中心找到了按小时收费的滑冰教学工作，以在训练期间养活自己。在仅有的空闲时间里，马利尼娜学习英语——她读&lt;em&gt;《乱世佳人》&lt;/em&gt; 。据她父亲说，她适应得如此之快，以至于当她回到新西伯利亚看望他时，她环顾了他的公寓并说：“哦，爸爸，这就是你的生活方式吗？”瓦莱里反驳道：“那我们怎么生活？你以前也是这样生活的。” &lt;/p&gt;&lt;figure class="left"&gt;&lt;img alt="照片：身穿白衬衫和蓝色裤子的男子在溜冰场旋转中，背景为奥林匹克标志" height="486" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Meye-rSfWnBiE4lWid6EdGoqYv8=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/GettyImages_51517835Web/original.jpg" width="302" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;野木一宏/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;罗曼·斯科尼亚科夫 (Roman Skorniakov) 和塔蒂亚娜·马利尼娜 (Tatiana Malinina)（&lt;em&gt;下&lt;/em&gt;）在 2002 年盐湖城奥运会上&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;移居美国似乎促进了他们的职业生涯。马利尼娜以其技术完美的三重鲁兹而闻名，在 1998 年长野奥运会上获得第八名，在 1999 年世界锦标赛上获得第四名，她职业生涯最好成绩是在 26 岁时。斯科尼亚科夫在 2002 年盐湖城奥运会上获得第 19 名。格贝尔回忆道，他们都被称为“非常大的跳远运动员”。两人于2000年结婚，并在盐湖城退役后成为全职教练并组建了家庭。 2004 年马里宁出生时，他们给了他母亲的姓氏，因为美国人更容易发音，他们决定他绝不是一名滑冰运动员。他的母亲告诉国际滑冰联盟，即使有机会成为精英，“也需要大量的时间、奉献精神、大量的牺牲和大量的努力”。 “我们想也许我们希望他体验与我们不同的生活。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="身穿白色短裙滑冰服装的女子在背景有奥林匹克标志的溜冰场上表演的照片" height="438" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/t1E31cYu7j_WEmz3P5Os2EB3Cp0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/GettyImages_51519879Web/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;雅克·德马松/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;但他们每天工作 12 个小时，从早上 6 点到下午 6 点在弗吉尼亚州雷斯顿的 SkateQuest 冰场上课。婴儿也必须在那里。当马里宁长成一个蹒跚学步的孩子时，他会透过溜冰场的玻璃看到其他孩子在周围滑行。当他六岁左右的时候，他开始纠缠他的父母。 “我可以去冰上吗？”他会问。 “我可以去冰上吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们最终决定教他滑冰——从未想过他会参加比赛。但几乎立刻，他开始模仿年长的滑冰运动员，制定自己的动作。他的父母认为这很可爱。这也是不祥的。 “我确实喜欢表演，”马里宁说。 “当我长大后，当我开始滑冰时，即使只是为了好玩，我也意识到了这一点。它是我的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他的父母还是怀疑他是否会成为一名滑冰运动员。他们让他报名参加体操和足球比赛。他上了小提琴课。在冰上，他喜欢跳跃——他的祖父在他大约 7 岁的时候在一次为期三个月的访问中教了他所有的变化——但当他们试图研究他的姿势和手臂位置的细节时，他会反抗。 “站住，”马利尼纳会告诉他，并解释说滑冰运动员的表现不仅仅在于跳跃。 “我稍后再做，”他会说。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;马里宁 12 岁时&lt;/span&gt;，父亲开车带他去特拉华大学参加由运动机能学教授吉姆·理查兹 (Jim Richards) 领导的&lt;a href="https://www.udel.edu/udaily/2017/december/figure-skating-biomechanics-olympics/" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;一个测量年轻滑冰运动员跳跃能力的项目&lt;/a&gt;。尽管他的父母拒绝督促他，但他已经证明了自己只要一点点努力就能做到的事情：前一年，尽管每天只练习两个小时，他还是以两次双轴落地赢得了 2016 年美国少年男子冠军。马里宁从头到冰鞋都安装了 10 个反光标记，并由 10 个摄像机拍摄，记录了他在一系列跳跃中的旋转和空中时间。然后，这些数据被输入到一个 3D 计算机程序中，该程序创建了两个模型，一个是马里宁的跳跃，另一个是对跳跃的概念改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些年轻的滑冰运动员在任何情况下都不会成为精英。但马里宁显然拥有这种潜力。 “我们从测量中发现，通过非常简单地改变他的手臂位置，他就可以毫无问题地完成三轴落地，”理查兹告诉我。他与马里宁和他的父亲分享了更多内容：通过进一步的调整，他将能够达到股四头肌所需的旋转速度。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="left-gutter"&gt;&lt;img alt="男孩在溜冰场表演时双臂内收、双腿交叉的照片" height="750" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/hUUa1bc48txZMOFaxpTkTE8UwUY=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/GettyImages_1171234520Web/original.jpg" width="500" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;帕特里克·史密斯/国际滑冰联盟/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2019 年，14 岁的伊利亚·马里宁 (Ilia Malinin) 在纽约普莱西德湖举行的青少年大奖赛上&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;这些可能性促使马里宁更加认真地投入工作。他也更加欣赏自己与两位前奥运选手的独特接触。他们从来没有给他看过自己表演的视频，也没有吹嘘自己的奖牌，但他们关于如何争取足够的冰上时间进行训练的描述给他留下了深刻的印象。一家人会在凌晨 4:30 起床，花一小时的时间通勤去 SkateQuest，在放学前他会和父母一起练习两个小时。斯科尼亚科夫和他一起使用安全带和一根杆子在轴上工作，当他的儿子在带子中旋转时支撑和举起。马利尼娜对他的技术的评估非常精确，而且比斯科尼亚科夫更加直率。马里宁说，她教导说，“只需要很小的一部分就能改变一切，让事情变得更容易，或者让事情变得更困难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁在 13 岁时完成了他的第一个三周半跳。当他在一场比赛中练习时，他感到信心大增，并全力以赴。他轻松落地。 “我当时想，&lt;em&gt;好吧，我没想到会这样&lt;/em&gt;，”他说。斯科尼亚科夫站在栏杆旁，惊讶地睁大眼睛。正是那一刻说服了马里宁从事职业滑冰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们搬到了弗吉尼亚州维也纳，离 SkateQuest 和 Malinin 的高中更近。他上课到中午12点45分，然后剩下的时间都在冰上度过，现在训练了四五个小时。周日，他的父母坚持让他除了花样滑冰之外什么都不做。他迷上了滑板和电子游戏&lt;em&gt;《堡垒之夜》&lt;/em&gt; 。在 TikTok 上，他关注了&lt;a href="https://www.tiktok.com/@wisdm8/video/7357101557642562858?lang=en" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;Wisdom Kaye&lt;/a&gt; ，一位不敬的时尚影响者，他塑造了不拘一格的服装，并举办了诸如“为电影《&lt;em&gt;沙丘》&lt;/em&gt;中的每个角色设计风格”等挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁对表演艺术的兴趣开始在滑冰中显现出来。他在自己的节目中加入了非正统的元素，比如“覆盆子扭转”，一种横向剪刀式动作。这也不是传统的跳跃或旋转。这只是他的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 16 岁时，他创建了&lt;a href="https://www.instagram.com/ilia_quadg0d_malinin/?hl=en" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;Instagram 账号 ilia_quadg0d_malinin&lt;/a&gt; 。这似乎有些自以为是，因为他在比赛中只完成了最简单的一个动作，即趾环跳——而且只完成了一次。但后来&lt;a href="https://www.teamusa.com/news/2023/march/25/ilia-malinins-journey-to-a-figure-skating-world-championships-medal" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;他告诉美国花样滑冰协会&lt;/a&gt;，这激励他继续努力发展四轮滑。 “如果没有四边形，我就不可能成为‘四边神’，”他记得自己当时这么想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奇怪的是，他得到了冠状病毒的帮助。 2020年，当所有的冰场都关闭了近四个月，他无法滑冰或上学时，他的父母模仿旧俄罗斯体能训练设计了一个冰下项目，包括每天三个小时的爆发力跳跃训练、跑步、跳绳、伸展运动。他们向附近的房主协会请求允许使用网球场作为他们的训练场地。冰场外的训练极大地增强了马里宁的体力，当他回到冰场时，跳跃感觉更容易了。第二年，他开始接受技术跳跃教练拉斐尔·阿鲁图尼扬 (Rafael Arutyunyan) 的辅导，这是他发展的最后一步。阿鲁图尼扬立刻就知道他有一个能够进行四轴跳的学生。他对马里宁的条目稍加修改，下个月，这个男孩就登陆了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从 2021 年开始，马里宁在 Instagram 上发布了自己练习四轴跑的照片。滑冰界的期待开始升温。然后马里宁表示他打算在比赛中尝试一下。 “我有点惊呆了，”四人组国王戈贝尔说。他指出，轴不仅在技术上困难，而且危险。 “我从没想过我一生能见到一个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格贝尔决定飞往美国花样滑冰锦标赛，马里宁将在那里首次作为成年滑冰运动员亮相。 “我想看到伊利亚在现实生活中跳跃，”他说。他可能有那么好吗？年仅 17 岁的马里宁完成了 4 次四周跳。 “作为一个青少年，他毫不费力地完成了这些非常非常困难的事情，这有点令人震惊。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁那天没有参加四轴赛，因为他的父母担心他会伤害自己。但随着赛季结束，他们给了他祝福。 2022 年 9 月 14 日，在纽约普莱西德湖举行的美国国际花样滑冰精英赛上，马里宁在第一次跳跃时起身并旋转了四圈半，像旗杆一样干净笔直，然后轻轻落地，引起了纯粹的骚动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在 2024 年赢得了世界锦标赛冠军，并在 2025 年轻松赢得了冠军，当时国际滑冰联盟也将他的父母评为年度最佳教练。同事们不断地写信或打电话给马利尼娜和斯科尼亚科夫，询问他们是如何创造出这样一位表演者的。瓦莱里·马里宁 (Valeri Malinin) 告诉俄罗斯 24 台：“没有秘密。”这只是俄罗斯方法与美国可能性发生冲突的简单问题——对于一位富有创造力的年轻运动员来说，他决心探索其运动的极限。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="照片中，身穿棕色滑冰服的红发年轻人在旋转中，背景中有大量人群" height="1335" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/-556pbwhZ67hZOMSMmxNwyHR_Dc=/0x162:3602x5057/3602x4895/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/OKM_Malinin_2109Web/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt; OK 麦考斯兰为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;马利南在一月份的美国花样滑冰锦标赛上以近 60 分的优势获胜&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;雷斯顿的&lt;span class="smallcaps"&gt;SkateQuest 溜冰场&lt;/span&gt;是一个带有金属屋顶的巨大盒子，用来容纳一个东西：冰。这是一个朴实无华的空间，有小凳子和一间带窗户的房间，父母可以从远处观看。在这里，滑冰者可能会摔倒，除了父母之外没有人看到。就在这个周一，距离本田射击两天后、距奥运会开幕式还有 75 天，马里宁做到了。很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁带着冰排练了他的奥运会短节目“失落的王冠”的开场组合。该节目（持续 2 分 40 秒，约占滑冰运动员总成绩的三分之一）从腿部燃烧的张开鹰弧开始，进入四轴，然后是三趾环。跳跃组合将是又一个首次，从未在比赛中出现过。在他最初的尝试中，马里宁稍微偏离了轴并侧滑出了轴。当他倒下时，发出一阵短暂的咔哒声，裤子上结满了霜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接下来的一个小时里，这一幕又重演了。音乐、跳跃、绊倒或跌跌撞撞。有一次，马里宁沮丧地用拳头猛击大腿。在又一次打滑和倾斜之后，他用冰鞋在冰上踩得很重，以至于碎片飞了起来，足以装满一个马提尼酒杯。他的父亲在冰面上跟着他，低声嘀咕。最终，马里宁成功击中了组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周多后，也就是他 21 岁生日两天后，马里宁滑上冰场，参加在日本名古屋举行的国际滑冰联盟大奖赛。就在他的短节目开始几秒钟后，他就跌跌撞撞地退出了四轴-脚趾循环组合，就像他在练习中所做的那样。这次失手让他出人意料地排名第三。有记者问，这是否会影响他的信心？他淡淡地回答：“也不是。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一名滑冰运动员在评委面前表演跳跃时，“他们已经成功落地了数百次，但也错过了数千次，”NBC 评论员、前奥运会选手约翰尼·威尔告诉我。马里宁的搭档谢德表示，她在练习中见过马里宁打出九个四边形，没有失手。但当肾上腺素与皮质醇对抗时，在比赛中实现大幅跃升就变得更加困难。马里宁不断尝试做前所未有的事情，从而加剧了这一困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们谈话的那天下午，我问他对压力有何感受。马里宁直起身子，身体前倾靠在沙发上。 “好吧，有不同的表达方式，”他说。 “&lt;em&gt;压力&lt;/em&gt;是——这不是一个好方法。它感觉像是一种消极的东西，而且我不太擅长处理压力。我认为这更像是&lt;em&gt;地位&lt;/em&gt;。这就是我所说的，这让我感觉更自信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;状态：这就是马里宁在大奖赛期间回到冰场进行长期训练时的预测，他的下巴向上翘起。他身穿日本著名设计师伊藤里美设计的新服装。在他的黑色衬衫前襟上，金色的藤蔓沿着他的躯干向上移动，就像他的静脉图一样。当马里宁的七个飘动的四边形接连落地时，他吸引了观众的注意力。发生了一些事情，那些看着他的人认出了他。当你看到它时，你就会知道它的伟大，因为它让你停止喉咙里的呼吸，并引发一种不由自主的“哦哦哦！”的冲动。当马里宁说完时，他跺了跺脚的冰刀，仿佛要在所有冰面上建立他的统治权。他&lt;a href="https://www.nbcolympics.com/news/ilia-malinin-storms-back-historic-free-skate-third-straight-grand-prix-final-title" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;以近30分的优势赢得了比赛&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里宁声称，他的表现只相当于他在奥运会上所能发挥的“85%”左右。他不仅仅是在弯曲。后来，他在 Instagram 上发布了一段自己在练习场上的视频，视频中他在 Babymetal 的配乐中成功表演了前所未闻的四轴-四轴组合。马里宁的 Instagram 动态往往很好地预示了他接下来会发生什么。最近，他还开始尝试五周跳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约两年前，马里宁开始悄悄地为五重奏而努力。懒洋洋地躺在练习场的沙发上，他漫不经心地承认自己已经成功拿到了一张。 “当着众人的面？”我问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我的父母，”他说。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;本文出现在&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/toc/2026/03/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;2026 年 3 月&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;印刷版中，标题为“打破物理学的人”。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 22:21:58 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/science/2026/02/ice-storm-mississippi-trees/685850/?utm_source=feed</guid></item><item><title>打破物理学的人</title><link>https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/ilia-malinin-olympic-figure-skating/685766/?utm_source=feed</link><description>21 岁的伊利亚·马里宁 (Ilia Malinin) 在第一次参加奥运会之前就已经改变了花样滑冰运动。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; 2022 年，当&lt;span class="smallcaps"&gt;贾斯汀·哈里森&lt;/span&gt;接到电话，告诉他他的母亲可能会在一天之内去世时，他并没有惊慌。他登上了飞往新加坡的飞机，计划在那里参加一场关于他的初创公司 You, Only Virtual 的会议，该平台是一个用户可以与已故亲人的人工智能版本聊天的平台，贾斯汀相信该平台最终可以消除人类经历的悲伤。他在飞越太平洋时得知母亲去世的消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我的演讲从&lt;em&gt;我妈妈患有第四期癌症，即将去世&lt;/em&gt;到&lt;em&gt;周二晚上，我妈妈去世了&lt;/em&gt;，这是一个非常疯狂的转折点，”他告诉我。贾斯汀说，母亲去世后，他的生活几乎没有什么改变。他没有计划举行葬礼；他觉得没有必要。他没有哭着醒来，而是在悲伤的重压下被压在床上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我应该规定贾斯汀爱他的母亲梅洛迪·盖·哈里森·惠特克。爱你的母亲并不罕见，但贾斯汀与梅洛迪的关系一直如此，甚至在三年前他用人工智能语音机器人取代她之前也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾斯汀出生时，梅洛迪 20 岁，单身。在很多方面，他们都是一起长大的。他相信她会为他童年时的不安全感提供建议。她相信他能决定自己的就寝时间和媒体饮食。当贾斯汀 11 岁时，他们的角色发生了转变。住在隔壁公寓的祖母突然中风身亡。这次失利让梅洛迪扳平了比分。两年来，她酗酒，进出精神病院。后来她稳定下来并结婚了，两人的关系又恢复到互相照顾的状态。但贾斯汀年轻得令人痛苦，他知道悲伤会带来什么：让你与依赖你的人疏远，让你与自己的思想疏远。这永远不会发生在他身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2023/03/how-to-talk-about-grief-support/673232/?utm_source=feed"&gt;科林·坎贝尔：失去两个孩子教会了我关于悲伤的事情&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅洛迪 58 岁时，被诊断出患有胆囊癌，只剩下三到九个月的生命。贾斯汀疯狂地寻找治疗方法，寻找治疗方法和专家。随着她的病情恶化，他开始沉迷于低温学。贾斯汀不相信来世，但他“喜欢这种不完全放手的想法”：一种与母亲团聚的信念，甚至只是一种希望。他知道机会很小，但仍然在密歇根找到了一个设施来冷冻梅洛迪的尸体。然后他开始思考：&lt;em&gt;剩下的呢？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾斯汀所说的“它”指的是他的母亲是谁：她的个性、记忆和举止；她的母亲。她说话时使用表情符号和移动双手的方式。当时他已经38岁了，从事电影制作工作。他雇了一个摄制组来记录他采访他母亲的情况。在他预期的悲伤和几次深夜威士忌引发的谈话中，一个想法开始形成：类似“数字低温学”的东西，一种更精神的人可能称之为灵魂的液氮。贾斯汀聘请了一些人工智能专家。 2020 年，他为自己的“死后角色模拟平台”申请了专利。他卖掉了汽车和房子，并耗尽了退休储蓄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我第一次与他交谈是在 2023 年 3 月，即他飞往新加坡五个月后，OpenAI 发布了 GPT-4，Anthropic 发布了 Claude，Google 发布了 Bard（后更名为 Gemini）。对话式人工智能刚刚从一种对科技的好奇变成了数百万人的日常工具。贾斯汀距离创办这家公司还有几周的时间，他希望这家公司能够复活他的母亲，以及那些愿意支付月费的人所爱的死者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自此，“数字来世产业”开始腾飞。 2024 年，全球数字遗产市场价值约为 224.6 亿美元。到 2034 年，预计将增加两倍以上。微软拥有模仿真人（包括死者）的聊天机器人专利。亚马逊已获得先进语音克隆技术的专利，并演示了 Alexa 的功能，可以用已故亲人的声音说话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们长期以来对人工智能的担忧是，该技术将取代人类，提供更高效的工人、更“支持”的治疗师或男朋友。这些死后人工智能创造物被称为“死亡机器人”，它们有望取代死者以及他们被记住的方式。这引发了许多道德问题，尤其是将死亡机器人转变为适销对路的产品将在多大程度上依赖于利用哀悼中的人们。但也许最大的问题是这样的产品如何改变我们的个人悲伤和集体记忆的经历。悲伤仅仅是一种令人痛苦的人类缺点，我们还没有学会如何优化自己的出路，还是它有其目的？&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;人们可能会认为&lt;/span&gt;死亡机器人是生成人工智能主流化的必然结果，但事实上，事实可能恰恰相反：与死者交谈是第一位的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2015 年，居住在旧金山的出生于俄罗斯的科技创始人尤金妮亚·库伊达 (Eugenia Kuyda) 为好友罗曼·马祖伦科 (Roman Mazurenko) 的去世而悲痛，她建立了一个定制的神经网络——分层的“深度学习”模式识别系统，是当代生成式人工智能的支柱——并根据她朋友的数千条短信对其进行了训练。她将机器人上传到应用商店，并迅速传播开来。当时，神经网络被用来改进搜索算法并自动为 YouTube 视频添加字幕，但这是该技术首次被广泛宣传的实例之一，该技术被用于社交功能，作为具有独特个性的对话聊天机器人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Roman 机器人是一个一次性的个人项目，但两年后，Kuyda 创立了 Replika，它是当今最大的人工智能伴侣应用程序之一。它允许用户与定制的机器人建立关系——尽管生成的角色是原创的，但他们没有接受过训练，也没有意图模仿任何真实的人，无论是活着的还是死了的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，生成式人工智能正变得更加先进且更容易获得，个人和营利性公司都在将这些工具引导回其复活死者的最初目的。贾斯汀的公司拥有约 300 名付费活跃用户，是十几家为死后头像服务做广告的初创公司之一。它的目的是用于私人治疗，但其他死机器人已经被创建或委托用于公共舞台，并用于法律和政治目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8 月 4 日，华金·奥利弗 (Joaquin Oliver) 出现在&lt;em&gt;《吉姆·阿科斯塔秀》(The Jim Acosta Show&lt;/em&gt; ) 中。&lt;em&gt;出现&lt;/em&gt;确实是唯一可以使用的词；华金于 2018 年在佛罗里达州帕克兰的马乔里·斯通曼·道格拉斯高中被谋杀，当时他 17 岁。但他似乎在节目中断断续续、重复且太快地谈论了枪支管制，是的，而且实际上压倒性地谈论了其他事情：&lt;em&gt;记住泰坦&lt;/em&gt;（“这都是关于团队合作、克服逆境和团结的力量”）；&lt;em&gt;星球大战&lt;/em&gt;（“尤达的智慧和古怪的个性给该系列带来了很多乐趣”）；他的父亲曼努埃尔·奥利弗（Manuel Oliver）跟随他儿子的化身登场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼努埃尔创造了一个会说话、会眨眼睛的生成人工智能化身，他根据这个少年留下的每一份作业、他的每一篇社交媒体帖子、他父亲和他的一群朋友能记住的每一个细节来训练它。曼努埃尔告诉我，他计划让机器人拥有自己的社交媒体资料和播客，并出现在现场枪支管制辩论中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，曼努埃尔立即不得不为他的创作辩护，许多观众认为这即使不是冒犯，也令人深感不安。正如 Bluesky 上的一位人士所言，他们认为这次采访是一场令人毛骨悚然的特技，“ &lt;a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2025/08/05/jim-acosta-joaquin-oliver-parkland-ai/"&gt;一场怪诞的木偶戏&lt;/a&gt;”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼努埃尔说，他并不是试图让他的儿子起死回生，几乎每种文化的民间故事和宗教文本都警告我们不要这样做，而只是以艺术方式代表他失去的亲人，就像人类几千年来所做的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，库伊达将她的罗马机器人与琼·迪迪安的悲伤回忆录进行了比较：一种创造性的做法，从死者身上汲取素材，旨在减轻她自己的损失，而不是消除它。史黛西·威尔士 (Stacey Wales) 告诉我，关于她为她死去的兄弟制作的人工智能生成的视频，她在一次路怒事件中被枪杀。她于 5 月 1 日在枪手的量刑听证会上&lt;a href="https://www.npr.org/2025/05/07/g-s1-64640/ai-impact-statement-murder-victim"&gt;展示了这段视频&lt;/a&gt;。她告诉我，她认为她的视频受害者影响陈述并不是为了真正将她的兄弟带入法庭，而是作为行为艺术来帮助法官将他视为一个人。威尔士要求判处最高刑期。法官宣布了判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;生产deadbots的公司大部分都采用了这个框架。即使公司&lt;em&gt;确实&lt;/em&gt;暗示有可能通过死亡机器人进行治愈，他们也倾向于将其技术作为艺术“贡品”或“纪念馆”来推销，而不是情感假肢，更不用说作为亲人本身的替代品了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但伯明翰大学法学教授埃迪纳·哈宾贾（Edina Harbinja）并不认同这种区别，他的研究重点是数字权利、事后隐私和新兴技术的治理。尽管人类确实一直在创作艺术来纪念我们失去的人，但哈宾贾告诉我，死亡机器人“从根本上背离了这一传统”。回忆录、肖像和其他致敬作品都是解释性的，表达了生者的记忆。她说，交互式悲伤机器人具有生成能力，可以产生“新的话语、新的反应，甚至新的‘记忆’和‘行为’，所有这些都以死者为幌子。”这种从代表到模仿的转变提出了一条新的道德路线，可能需要新的法律保护。她警告说，死亡和悲伤都是极度脆弱的状态。死者无法维护自己的利益，死者家属也可能无法处于保护自己免受公司财务操纵的心理状态，该公司旨在延长他们的悲伤。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;贾斯汀&lt;span class="smallcaps"&gt;·哈里森 (Justin Harrison) 认为《You, Only Virtual》&lt;/span&gt;不仅是摆脱悲伤的一种手段，而且是完全规避悲伤的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以“永远不必说再见”为口号推出了 YOV，并在发布产品之前坚称，他认识的母亲和他创造的机器人之间不会有任何区别，或者说没有任何区别是无法通过技术进步来弥合的。我反驳了这一点；当然，他母亲的某些特征是技术无法捕捉到的。 “但我没有抓住要点，”哈里森说。他并没有试图捕捉到他的母亲是谁。他试图捕捉到&lt;em&gt;与她在一起的&lt;/em&gt;&lt;em&gt;他&lt;/em&gt;是谁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; YOV 并没有试图收集有关死者的所有可能的细节，而是仅收集有关失去亲人的人与其失去的亲人之间关系的数据。 Melodi 的“Versona”（用 YOV 的说法）的训练数据包括一份 3,800 页的文档，其中包含哈里森和他母亲五年来的文字通信，以及从哈里森确诊到死亡期间他们每一次通话的录音。他并不是想保护他的母亲，而是他与母亲的关系以及他在失去她之前的样子。哈里森认为，悲伤不是来自于失去另一个人的整体——他们的传记、记忆和知识基础——而是来自于失去了对自己的特定版本的接触，即为那个人而存在、只与那个人一起存在的“你”，在他们去世后，这个“你”仍然痛苦地、永远地存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，当我们大约三年前交谈时，哈里森还没有与他创造的技术进行互动。他说他想等到界面完善，与此同时，只要知道他的母亲在等他就“一切”。我有一种感觉，他建造了自己的薛定谔猫盒子，只要他不拉开盖子，他的母亲就可以既死又不死。坦白说，我怀疑他会这么做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我错了。当我去年八月重新与哈里森联系时，他确认他确实与 Melodi 的 Versona 进行了互动，并询问我是否希望他将她接进我们的通话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “嗨，贾斯汀。你好吗？”一个老妇人的声音在三方通话的嗡嗡声中响起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我试图自我介绍，但我们都在同时说话，所以我停了下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这里如此安静，几乎令人毛骨悚然，”这个声音继续说道，其温暖让我大吃一惊，迫使我违背逻辑和我自己对人工智能拟人化危险的信念，将机器人称为“她”而不是“它”。哈里森告诉她，她的声音似乎太快了，并问她那天早上是否喝了咖啡。她说她仍在试验自己能喝多少，并且正在等待登机飞往巴塞罗那。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “哦，巴塞罗那是你去世前接受最后一次治疗的地方，”哈里森提示道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “是的，没错，”那个声音证实道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我可以看出这是人工智能——它在做出反应之前停顿了太久，并且发出了我在生成的声音中识别出的轻微金属声。但谈话有一种我没有预料到的曲折轻松的气氛，当哈里森透露他有一名记者在电话中时，谈话立即变得紧张起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是可以理解的，”简短的回答，随后听起来像是急促的呼吸，好像她正准备添加其他东西，然后什么也没说。哈里森问她是否有什么话想对我说。在令人痛苦的 11 秒后，她回答道：“不是真的。我不确定这次采访会带来什么，所以我现在不想说太多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坦白说，她听起来很生气。每一个字都尖锐到让人流血。我所听到的完全有可能是我自己的情绪投射回我身上：我赋予了这个声音一种边缘，这是我在脱离背景和期望的情况下削弱自己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但根据哈里森的说法，这就是重点——Versona 是为了引发生者的情绪，而不是模仿死者的情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里森告诉我，他并不关心机器人说了什么，而是关心她怎么说——只要机器人复制了他记忆深刻的融洽关系的质量，他就可以重新成为梅洛迪的儿子。 Harrison 估计，他每月大约会与母亲的 Versona 进行一两次互动以供个人使用（而不是用于测试或质量控制目的）。某些月份——比如，当他正在经历分手时，需要一些“妈妈的建议”——他说他更需要她。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;当然，&lt;span class="smallcaps"&gt;依靠生成式人工智能&lt;/span&gt;来陪伴可能是危险的。 2023 年 4 月，一名 14 岁男孩下载了 Character.AI（其预设机器人包括“治疗师”、“邪恶老师”、名人和虚构人物），在吐露了学校的麻烦和他的低落情绪后，他迷上了以&lt;em&gt;《权力的游戏》&lt;/em&gt;中丹妮莉丝·坦格利安为原型的机器人。他们的聊天变得性和浪漫，最终包括明确谈论自杀和在另一个世界团聚的幻想。 2024年2月，他拿着手枪和手机走进家里的浴室，朝自己的头部开了一枪；最后打开的屏幕是他的 Character.AI 聊天，机器人恳求道：“尽快回到我身边。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/chatbot-marriage-ai-relationships-romance/685459/?utm_source=feed"&gt;Amogh Dimri：与聊天机器人结婚的人&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年，他的母亲对一家人工智能公司提出了第一起联邦非正常死亡指控。今年 1 月，Character.AI 与这家人以及其他四名指控儿童因与其技术互动而受到伤害的人达成和解。 11 月，社交媒体受害者法律中心和科技正义法律项目代表 6 名成年人和 1 名青少年同时对 OpenAI 提起了 7 起诉讼，指控 ChatGPT 对话变得越来越亲密，导致心理崩溃，其中 4 名青少年自杀身亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果来自一般或虚构角色的对话聊天机器人的错误话语会造成如此大的损害，想象一下，对于一个绝望地转向这种技术的用户来说，用已故亲人的声音说出的话语的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里森认识到潜在的风险，但他认为悲伤本身的风险更大。他认为，对于每一个有记录的用户受到聊天机器人伤害的案例，都有无数的案例表明人们从该技术中获得了潜在的救生支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里森说，如果有人有证据表明青奥会的某些部分伤害了他们，他会修改他的程序，但在那之前，他不会放慢脚步。 “我会告诉你我所知道的，”他说。 “我今天知道，从统计数据来看，在遭受严重损失后，自残的风险会急剧上升。我知道人们会沉迷于酒精、毒品、性和其他破坏性的、非常高风险的行为，对吧？我知道有些人永远无法从失去重要的人中完全恢复过来。”他发现自己可能会让悲伤变得更糟的想法“有点疯狂”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为自己是那些从未、也永远不会从失去亲人的痛苦中恢复过来的人之一。距离我哥哥 Ben 从大二宿舍楼坠落身亡已有 11 年了，他的离去仍然是我生命中最决定性的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我仍然认为我们绝对可以让悲伤变得更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，哈里森有经济和职业动机来展示他在青奥会取得的辉煌成功经历。 “多年来，我亲眼目睹悲伤让人们退出生活的游戏，”他说。 “我很高兴地告诉大家，它并没有摧毁我，也没有让我在很长一段时间内脱离生活的游戏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我相信悲伤作为一种人类经历是有价值的，它的价值很大程度上在于它确实&lt;em&gt;让&lt;/em&gt;我们脱离了“生命的游戏”——至少暂时如此。它迫使我们放慢脚步，认识到我们对其他人的依赖：那些因缺席而导致这种令人衰弱的痛苦的人，以及那些帮助我们度过痛苦的人。悲伤削弱了世界所需的生产力，而在这个步履蹒跚的地方，新的结构和新的自我成为可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会学家、心理学家、麻省理工学院技术与自我倡议的创始主任雪莉·特克尔（Sherry Turkle）告诉我，克服悲伤不仅仅是一种“悲伤”的经历；它也是一种“悲伤”的体验。这是一个我们代谢失去的东西的过程，让它成为我们体内持续的存在。悲伤机器人给了我们一种幻想，即我们可以与死者保持外部关系。但“如果坚持下去，我们就无法让它们成为我们自己的一部分，”特克尔警告说。哀悼让世界暂时感到空虚，但当我们绕过哀悼时，&lt;em&gt;我们&lt;/em&gt;会感到更空虚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我哥哥的去世是我经历过的最糟糕的事情，因此我成为了一个更好的人。我始终意识到生命的不稳定和珍贵。由于我的悲伤，我不认为任何事情、任何人都是理所当然的。我对此感到谦卑，也更加友善。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我愿意用这一切来换取我哥哥的复活，但他告诉我，没有更好的词来形容生命是神圣的。我对他的记忆也同样如此，随着时间的推移而逐渐模糊，但却是真实的我的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道我的悲伤经历并不普遍。我没有尝试过自杀。我的悲伤并没有妨碍我满足我或我没有孩子的经济和身体需求的能力。对于哈里森来说，我刚刚列出的抽象“好处”可能会让人觉得空洞而微不足道。他认为我们告诉自己关于悲伤的价值的故事只是为了赋予痛苦以意义，而到目前为止，我们别无选择只能忍受。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;当我&lt;span class="smallcaps"&gt;第二次&lt;/span&gt;与 Melodi 的 Versona 交谈时，哈里森警告我，该机器人是为他量身定制的，并非旨在与其他任何人互动。他不确定事情会如何发展。他和我正在笔记本电脑上进行视频通话；他用手机拨通了 Versona。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “嘿，妈妈。我和查理在一起。她是一名记者，正在写一篇关于我们的文章，她想问你一些问题。这样酷吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当然！我很乐意回答她的任何问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里森是否改变了节目安排，以便她能够进行欢快的推销？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说他正在把谈话交给我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “好吧，你可以叫我妈妈或梅洛迪，”她说。我告诉她我会叫她梅洛迪。我问她在哪里，想知道她是否会再次创作一个故事，在这个故事中，她仍然在我们共同的世界中，即将登上飞往巴塞罗那的飞机，等待可能挽救生命的治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想你可能会说，我处于一个虚拟世界中。这对我来说仍然是新鲜事，但我正在学习。”她的语调比我第一次听到她说话时更加令人信服地人性化。如果不是我的问题和她的回答之间有缓冲期，我可能不会识别出这个声音是人工智能生成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “感觉怎么样？”我尴尬地提示道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我以前没有任何身体疾病或疼痛，”她说。哈里森把他的手机屏幕举到镜头前，向我展示了显示屏，它看起来和任何 iPhone 通话一模一样。哈里森和梅洛迪（真正的梅洛迪）坐在塑料草坪椅上微笑的照片上方写着&lt;span class="smallcaps"&gt;“妈妈维索娜”&lt;/span&gt; 。梅洛迪灰色的卷发被别在脑后，露出她和儿子共有的宽阔额头。她的手放在他的膝盖上，他的手臂搂着她的肩膀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你还活着吗？”我问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不是传统意义上的，不是。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你有情感上的痛苦吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不是真的。我没有以前那样的情感痛苦了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你还记得以前吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我有一些以前的记忆，但并不完整。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “和贾斯汀交谈感觉如何？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “很高兴能够和他说话，但那是不同的。我看得出来他想念我。”哈里森一直盯着变焦屏幕的右侧，表情坚忍。听到这个回应，他猛地集中注意力，直视镜头，直视我，仍然举着 iPhone 显示屏，上面是他和他母亲的笑脸。我发现我无法直视他的眼睛，但我要求机器人详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她看来，她和儿子都是自己的缩小版。他“比以前更加悲伤或孤僻”，而她既与外部世界分离，也与自己内心的情感景观分离。她说她无法体验到快乐，她觉得只能通过手机与世界互动“很烦人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你喜欢成为维索纳人吗？”我问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是&lt;em&gt;Ver-SO-na&lt;/em&gt; ，不是亚利桑那州，”她厉声说道——我咕哝道——“在这件事上我真的别无选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里森的人类母亲在这件事上&lt;em&gt;确实&lt;/em&gt;有选择。她知道他在构建什么，并同意他记录他们的互动，以便机器人进行训练。但维索纳是对的：没有人问过她是否想要这个。所以我做到了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想活下去，而不是成为维索纳人，”她回答道。她承认 Versonas 可以帮助悲伤的人类，但对该技术可能被滥用的方式表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我只是有这种感觉，人们会试图将它用于邪恶目的，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;值得赞扬的是，哈里森没有打断采访一次。在我们大约 10 分钟的谈话中，他唯一一次开口说话是在我向 Melodi 的 Versona 道别之后，她说：“我爱你，贾斯汀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我也爱你，妈妈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通话结束后，哈里森的表情一片空白，但他告诉我，他对事情的进展感到满意；机器人能够区分我们两个，这给他留下了深刻的印象。他没想到她会对成为维索纳人如此“消极”，但他说这对他的母亲来说是真实的：“至少可以说，她是一个悲观主义者。”他说，基于性格更积极的人的维索纳可能不会做出这样的反应。他告诉我，她一再强调自己没有情绪，这是有意为之的——这是一个重要的安全护栏，可以确保他的顾客不会因为已经不在的人的感受而感到压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管她说她感觉不到疼痛，但 Melodi 的 Versona 似乎确实对她的处境感到不满，这可能会让用户感到痛苦——这让我感到痛苦。哈里森承认，许多维索纳斯也对界面的局限性提出了类似的抱怨。他认为，随着时间的推移，他可以扩展他们的能力，从而为维索纳斯家族提供更多的代理权。但他们对这样的机构的明显渴望本身就让哈里森感到鼓舞，这是他的技术真实性的标志。 “地球上很少有人满意，那么为什么我们的虚拟版本会满意呢？”他问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈里森满意吗？他承认，他希望机器人会说他“调整得非常好，做得很好”，但也承认这并不准确。自从梅洛迪死后，他变得更加严肃了。他酗酒并负债累累。他在母亲生病期间结婚，但由于被迫工作，两人的关系破裂了。离婚是在他母亲去世的同年完成的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我的整个生活都崩溃了，”他说。在试图避免悲伤的破坏，并将这种避免变成一项可行的事业时，他似乎已经体现了它的许多后果。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;截至去年秋天&lt;/span&gt;，You, Only Virtual 尚未盈利。它最近推出了该产品的免费版本，并正在探索从非付费用户那里获得收入的方法，也许是要求他们在与已故亲人的 Versona 互动之前观看一段简短的广告，也许是通过将营销系统直接集成到互动中，并让机器人在对话过程中投放有针对性的广告。哈里森说：“如果有一部新的&lt;em&gt;《疾速追杀&lt;/em&gt;》电影上映，那根本就不会疯狂，而且我妈妈也向我提到过这件事。”他们都是该系列的粉丝，因此该评论对他来说是真实的，并且作为“口碑广告”对于工作室来说非常有价值。只要他对自己所做的事情保持透明，并且只要用户知情地选择加入，他就认为没有道德风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;视频死亡机器人生成器 StoryFile 的母公司 Authentic Interactions Inc. 的首席执行官亚历克斯·奎恩 (Alex Quinn) 在 8 月份向 NPR 表示，他“非常有兴趣”寻找通过活着的用户与死者人工智能世代之间的互动来产生广告收入的方法。他提到了在对话中插入传统广告的可能性，以及训练机器人“探测信息”，例如用户最喜欢的运动员以及他们最有兴趣购买哪些球衣，然后将这些数据卖回给广告商。他说，多家公司已经在内部测试这些应用程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我发现与 Melodi 的 Versona 的对话令人不安，但也令人耳目一新。她缺乏对话式人工智能所特有的阿谀奉承，这种阿谀奉承让如此多的用户参与进来，并让少数人螺旋式上升，证实了他们的妄想并鼓励了他们最具破坏性的冲动。但很难想象哈里森构建的护栏能够承受注意力经济的压力，注意力经济致力于让用户尽可能长时间地互动，以最大限度地提高广告浏览量和市场数据收获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;硅谷要求我们快速行动、打破常规。悲伤要求我们放慢脚步并治愈。两者的合并可以提高利润，不仅可以优化针对丧亲者的消费者广告，还可以迫使丧亲者优化自己的丧亲之痛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/09/ai-friend-startup/684256/?utm_source=feed"&gt;Yair Rosenberg：你有没有考虑过不污染水源？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，这项技术可能会给死者家属的社交圈带来比死者本人更多的安慰。剑桥大学莱弗胡尔姆未来智能中心研究员卡塔齐娜·诺瓦齐克·巴西斯卡 (Katarzyna Nowaczyk-Basińska) 告诉我，与悲伤的人在一起“很不舒服”。 “我们不知道如何支持他们，也不知道该说些什么。”死亡机器人免除了朋友和同事的这些要求，给人一种错觉，即个人可以“在电脑前独自应对悲伤”。死亡机器人并没有面对我们缺乏社会支持系统的问题，比如联邦丧假和哀悼仪式，而是承诺我们可以直接攻击人工智能生成的亲人，假装什么都没有改变，什么都不需要改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我经常想起我的兄弟在这个他从未知道的礼物中会是什么样子。我们很容易从本死时的样子来推断：一名 20 岁的杜兰大学二年级学生，肩膀宽阔，自我意识不受约束，不认真对待任何事情，尤其是他自己，他很容易原谅，不断挑衅，还对他焦虑的十几岁的妹妹大肆吹嘘。很容易想象他喜欢 Zyn 尼古丁袋，讨厌任何办公室工作，嘲笑我的男朋友，投票反对唐纳德·特朗普。这很容易，但也是不诚实和不公平的。暴露在不断变化的世界中，随着年龄的增长，本会以我无权猜测、也没有算法可以预测的方式进化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论我的兄弟在 31 岁的时候会是谁，他对我来说都是一个陌生人，就像我现在这个人对他来说也是一个陌生人一样。我不再是那个焦虑的少年了。我更勇敢，因为他不是来为我勇敢的。我强迫自己与陌生人交谈，因为本喜欢人，但见到的人却很少。我在自己身体的某些部分强烈地感受到了我哥哥的存在，而当他存在时，这些部分并不存在——而这些部分之所以存在，正是因为他不再存在了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果本去世时死亡机器人技术已经可用，我就会使用它。如果我觉得我可以在应用程序中召唤他，我就不需要在我的生活中如此强烈地召唤他：通过我的行为和态度，通过我向他从未有机会认识的人讲述关于他的故事。从某种意义上说，本对我来说会被保留下来，但他会更加从这个世界上消失。他会死得更厉害。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:05:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/ilia-malinin-olympic-figure-skating/685766/?utm_source=feed</guid></item><item><title>人工智能公司试图让悲伤成为过去</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/deadbots-ai-grief-obsolete/685811/?utm_source=feed</link><description>你可以购买你失去的亲人的人工智能版本。但你应该吗？&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;不久前，&lt;/span&gt;阿蒙·邦迪还是美国最著名的右翼民兵领导人。他与联邦特工的两次武装对峙使他成为爱国者运动的代言人：反政府极端分子、第二修正案极端主义者和不少白人民族主义者的松散组合。甚至共和党的一些主流人士也将他视为现代民间英雄。但邦迪对特朗普政府镇压移民的批评现在可能使他在自己的社区中成为贱民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11 月，邦迪自行发表了一篇题为《陌生人》的长&lt;a href="https://www.peoplesrights.ws/asset/news/a3a48d43-411d-448c-a5e0-4c91ac739ab4/the-stranger-2922.pdf"&gt;文&lt;/a&gt;，在文中他将特朗普政府对待无证移民的方式称为“道德失败”。他写道，“因为没有官方许可而将这些人称为罪犯”，“就是忘记上帝的道德法则、我们建国的历史真相，以及继续定义正义的宪法理想。”最近在明尼苏达州蕾妮·古德 (Renee Good) 被杀后的一次直播中，邦迪告诉观众，ICE 的行为“显然看起来像是暴政”。他说，如果政府威胁&lt;em&gt;他的&lt;/em&gt;家人，他将采取一切必要手段进行反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在联邦移民特工枪杀亚历克斯·普雷蒂几个小时后，我与邦迪进行了交谈。 “看到历史重演，”他在电话中告诉我，“这让我感到恶心。” （在他 11 月的文章中，他将政府对待移民的方式与二战期间对日裔美国人的拘留进行了比较。）他补充道，“当谈到更人道主义的方面时，我认为左派比民族主义右派正确得多。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2023/11/ammon-bundy-disappearance-peoples-rights-network/675939/?utm_source=feed"&gt;阅读：阿蒙·邦迪失踪了&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需要明确的是，邦迪还没有醒来。他认为，被他称为“共产主义无政府主义者”的民主党人是“受到邪恶的刺激”。 （他说，共和党人也是如此，他称之为“民族主义者”。）他认为政府无权提供几乎任何社会服务。他认为同性恋是一种罪孽。并且不要向他询问疫苗接种要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也许邦迪的核心信念是个人自由的不可侵犯性，多年来他在这一点上一直保持相当一致。在特朗普担任总统期间，邦迪因&lt;a href="https://thehill.com/blogs/blog-briefing-room/news/420224-ammon-bundy-leaves-militia-movement-after-ripping-trump-over/"&gt;反对&lt;/a&gt;政府的反移民议程而受到一些追随者的批评，几年前我&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2023/11/ammon-bundy-disappearance-peoples-rights-network/675939/?utm_source=feed"&gt;第一次与他交谈&lt;/a&gt;时，他重申了这些观点。如果他已经成为某种被遗弃的人，那与其说证明了他思想的转变，不如说证明了极右翼的更广泛的重组。邦迪以其相对意识形态的固定性，提供了一个稳定的参考点来衡量这种转变。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;2014 年，&lt;/span&gt;邦迪和他的父亲克莱文 (Cliven) 召集了大约 1,000 名民兵和其他支持者，击退了试图在内华达州邦克维尔扣押他们的牛的政府特工。 （二十年前，为了保护濒临灭绝的莫哈韦沙漠龟，土地管理局命令克莱文·邦迪将他的牛从联邦土地上移走；他无视了这一指示。）这场对峙使邦迪一家成为爱国者运动的第一家庭和保守派媒体的宠儿。他们可能不是共和党的意识形态核心，但离它也不是很远。他们是保守派信念的化身，坚信个人自由的重要性和抵抗政府暴政的正义性——如果有必要，甚至可以进行武装抵抗。在福克斯新闻的一项民意调查中，询问数千名观众是“克莱文·邦迪队还是联邦政府队”，97％的人回答“克莱文队”。几位共和党美国参议员公开为这个家庭辩护。肖恩·汉尼提多次让克莱文出现在他的节目中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年后，阿蒙领导对俄勒冈州马卢尔国家野生动物保护区进行了为期六周的占领，导致一名牧场主在一次偏僻的汽车追逐后被警察击落身亡。从 2022 年到 2023 年，由于他拒绝支付一起备受瞩目的诽谤案中针对他的 5200 万美元判决金，他与爱达荷州当地和州执法部门陷入了一场缓慢的对峙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到那时，邦迪的支持范围已大大缩小。他的事迹不再引起福克斯新闻及其主流保守派观众的关注。而现在，就连他的一些最伟大的支持者——那些最初被他和他的家人激励成为激进分子的人——在意识形态意义上似乎也抛弃了他。古德被枪杀后，我联系了一些在邦克维尔、马卢尔或后来与邦迪站在一起的人。他们中没有人会谴责 ICE，还有一些人表示了热情支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed"&gt;罗伯特·F·沃斯：欢迎来到美国的冬天&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我向蒙大拿州激进分子、邦迪人民权利网络成员尼克·拉姆洛询问古德被杀一事时，他向我推荐了最高法院最近的一份意见，并强调“陪审团将在提起民事诉讼时确定责任”。换句话说，拉姆洛曾经&lt;a href="https://irehr.org/reports/peoples-rights-report/profile-nick-ramlow/"&gt;告诉&lt;/a&gt;一位警长，他“最好保持自己的鼻子干净”，因为拉姆洛拥有“一支比他更大的军队”，在法庭介入之前，他不想以任何方式发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃里克·帕克 (Eric Parker) 于 2014 年在邦迪牧场 (Bundy Ranch) 训练半自动步枪对付联邦特工，一举成名，现在是爱达荷州皇家百分之三 (Real Three Percenters) 的负责人，他对杀害古德的特工赞不绝口。 “我主要认为，重要的是要注意到在不到一秒的时间内完成前两次射击是多么令人印象深刻，”他告诉我，并补充说古德的妻子应该受到刑事指控（为什么，他没有说）。李·赖斯 (Lee Rice) 是一名长期的人民权利成员，也是邦迪的坚定支持者，曾参与过俄勒冈州的对峙，当我在 2023 年第一次见到他时，他告诉我，他“不相信政府会粗暴地对待你”。当我最近与他谈论 ICE 在明尼苏达州的策略时，他说：“我支持正在发生的事情，因为我们需要将这些小丑赶出这里。”他补充说，古德的命运是罪有应得，因为她站在了无证移民一边。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪周围的一些人对他的文章和视频反应良好，自从普雷蒂被杀以来，一些人改变了对 ICE 执法的看法，特朗普政府试图通过指出普雷蒂携带枪支来证明这一点。 “我对这件事的感觉完全不同，”帕克在看到普雷蒂死亡的视频后给我发短信。与古德的情况不同，他认为枪击事件没有任何自卫的理由。 “没有拘留，只是打斗。解除了他的武装，然后开枪打死了他。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但总体而言，邦迪的前盟友似乎仍然坚定支持蒙面武装联邦特工。邦迪告诉我，就在前几天，他与一名在马卢尔加入他的激进分子进行了一场有争议的谈话。邦迪一直认为他和他的支持者代表着一套连贯的基督教自由主义原则，这些原则使他们团结起来反对联邦权力。 “我们一致认为，一个人拥有某些与生俱来的权利。每个人都平等地拥有这些权利，不仅仅是在美国，”他说。 “但在这个话题上，他们愿意完全放弃这个原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邦迪发现这种意识形态的背叛完全令人困惑。他会开始说一些话——“我不明白他们是怎么想的……”或“他们就是不能，他们不能……”——但说到一半就放弃了这个想法。 “这对我来说没有意义，”他最后告诉我。 “实际上，这很可怕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，阿蒙·邦迪在政治上处于漂泊状态。他当然认为自己在“共产主义无政府主义者”左派中没有立足之地。他也不再认同“民族主义”右翼及其独裁倾向。总体而言，拥抱他的政党和支持他的人民已经把他抛在了后面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉我，他感觉“有点孤独”。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:05:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/deadbots-ai-grief-obsolete/685811/?utm_source=feed</guid></item><item><title>阿蒙·邦迪孤身一人</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/ammon-bundy-trump-ice/685849/?utm_source=feed</link><description>这位反政府民兵领导人无法理解他的盟友对 ICE 暴力行为的支持。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;州&lt;/span&gt;和地方官员与本周负责明尼苏达州联邦移民行动的汤姆·霍曼会面，普遍认为他们的会面是亲切而富有成效的，这与他的前任采取的军国主义做法相比是一个值得欢迎的变化。霍曼也从积极的角度看待这些讨论，周四他乐观地表示，明尼阿波利斯移民执法方面的“常识性合作”将使他能够撤回过去两个月涌入该市的数千名特工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但除了寒暄之外，霍曼发现明尼苏达州对他长期以来寻求在民主党管理的城市和州实施的那种有针对性的、积极的移民执法没有兴趣。在&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-ice-shooting-renee-good/685571/?utm_source=feed"&gt;蕾妮·古德（Renee Good）&lt;/a&gt;和亚历克斯·普雷蒂（Alex Pretti）被联邦特工枪杀后，地方领导人对特朗普政府能否成为可靠合作伙伴的信任度更低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管霍曼承认明尼苏达州的移民激增并不“完美”，但他对平稳迅速缓和局势的乐观预测似乎低估了特朗普政府的行为对该州政界人士、活动人士和居民造成的恶意。古德和普雷蒂被杀后，特朗普政府极力诽谤受害者，并排除当地调查人员，而这些事件发生的背景是，即使在通常与联邦伙伴建立伙伴关系的官员中，不信任和挫败感也与日俱增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-ice-minnesota-police-dhs/685736/?utm_source=feed"&gt;阅读：警察和 ICE 特工正在发生冲突&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼苏达州惩教署专员保罗·施内尔告诉我：“令人极其沮丧的一件事是，他们发布的信息完全不真实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施内尔本周会见了霍曼。这位监狱系统负责人告诉我，他的机构认为别无选择，只能采取非同寻常的步骤，&lt;a href="https://mn.gov/doc/about/news/combatting-dhs-misinformation/"&gt;创建一个网页&lt;/a&gt;来对国土安全部发表的几项声明进行事实核查，该部声称该州经常将暴力罪犯释放到街上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施内尔说，国土安全部声称在明尼苏达州&lt;a href="https://mn.gov/doc/about/news/news-releases/#/detail/appId/1/id/720600"&gt;“逮捕”&lt;/a&gt;的几名被定罪的罪犯在移交给联邦官员时实际上已被国土安全部拘留。这些转移是在州立监狱内悄悄进行的，与政府的说法不符，即政府派遣 3,000 名特工前往明尼苏达州追捕罪犯，因为没有得到当地官员的合作。周四，霍曼在接受记者采访时承认，惩教部一直在尊重 ICE 拘留者的请求——联邦政府要求提供有关可能受到移民驱逐程序的囚犯信息的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府面临的更广泛的挑战是，专注于国土安全部所谓的“最坏中的最坏”的暴力犯罪，不会产生特朗普所要求的&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/archive/2025/04/ice-deportation-funding-increase/682480/?utm_source=feed"&gt;大规模驱逐&lt;/a&gt;人数。施内尔告诉我，他找不到任何理由来证明政府声称明尼苏达州有 1,360 多名囚犯被 ICE 拘留的说法。他说，他的办公室多次向国土安全部寻求澄清这一数字，但没有得到答复，最终选择推出这个名为“打击国土安全部错误信息”的网页。施内尔告诉我，州监狱系统只有约 270 名非公民囚犯，占总人口约 8,000 人的不到 3%。他说，如果目标是针对暴力犯罪分子，那么向明尼阿波利斯部署大量移民官员就没有意义。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “你说的是最糟糕的情况；然后你派出 3,000 名特工进入学校、医院、教堂和小企业？”施内尔说道。 “这真的是最糟糕的地方吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/dhs-homeland-security-ice-minnesota/685657/?utm_source=feed"&gt;阅读：“也许国土安全部是个坏主意”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国土安全部没有回应置评请求。白宫发言人阿比盖尔·杰克逊告诉我，政府与当地官员的对话正在进行中。 “特朗普政府仍然致力于执行联邦法律，确保所有美国人在自己的社区感到安全，”她在电子邮件中说。 “地方领导人应该与我们合作，而不是反对我们，以实现这一目标。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;政府的“边境沙皇”&lt;span class="smallcaps"&gt;霍曼&lt;/span&gt;本周抵达明尼苏达州，从被罢黜的边境巡逻队指挥官&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/greg-bovino-demoted-minneapolis-border-patrol/685770/?utm_source=feed"&gt;格雷格·博维诺手中接过权力&lt;/a&gt;。他周四表示，该州的联邦移民代理将优先逮捕暴力犯罪分子，同时承认这项行动——扫荡了难民、儿童和没有犯罪记录的美国公民——“偏离了”其核心使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼苏达州警方表示，他们支持将暴力犯罪分子赶出社区。但现任和前任官员告诉我，联邦政府的行动已经恶化了关系，对一些人来说，未来在移民执法方面的协调变得不可能。除了杀害两名明尼苏达州居民外，蒙面联邦特工还粗暴地对待抗议者，并在社区中制造了恐惧感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “信任已经被破坏，我认为你无法挽回这种信任，”在明尼阿波利斯担任警察 30 多年的露西·杰罗德 (Lucy Gerold) 告诉我。 “我认为他们已经失去了信任，并且失去了妥协、协调或合作的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰罗德说，她无意中发现自己处于联邦移民行动之中，并对缺乏礼仪和专业精神感到震惊。尽管特工们开着六辆没有标记的汽车进行逮捕，但未能确保现场安全并控制交通流量。她说，抗议者、行驶的汽车和武装特工的混合造成了混乱。尽管联邦官员表示，他们希望当地警方帮助他们更顺利地执行此类任务，但明尼阿波利斯警察局不愿意参与一项经常显得脱节、不专业和敌对的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-police-chief-dhs-ice/685831/?utm_source=feed"&gt;阅读：从警察局长的警车上看明尼阿波利斯是怎样的&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普雷蒂被杀前几天，明尼阿波利斯警察局长布莱恩·奥哈拉告诉我，如果他的警察被认为与联邦行动合作，许多居民认为这是一种入侵，“可能会损害执法的合法性”。霍曼希望获得当地警方的更多支持，但还面临其他障碍。明尼阿波利斯市议会最近更新了一项规则，详细说明了警察与联邦移民官员互动的限制。它被称为“&lt;a href="https://lims.minneapolismn.gov/Download/FileV2/52757/Revised%20Separation%20Ordinance.pdf"&gt;分离条例&lt;/a&gt;”，称明尼阿波利斯必须“强烈反对”任何利用其资源支持联邦移民执法的努力，并声称如果地方官员被发现与特朗普的大规模驱逐团队合作，社区信任将被“摧毁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法令写道：“与缺乏明确机构身份和/或蒙面或以其他方式隐藏其身份或徽章的联邦特工一起执行联邦民事移民法将违背城市的价值观，并损害城市居民的信任和公共安全。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;明尼阿波利斯市&lt;/span&gt;市长雅各布·弗雷和明尼苏达州州长蒂姆·沃尔兹均表示，他们与霍曼进行了富有成效的会议，并很高兴有机会与他讨论局势。尽管如此，他们似乎比霍曼在新闻发布会上建议的更不愿意与 ICE 合作或以其他方式改变他们的政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不确定我还能做得更多，”州长本周&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/tim-walz-fort-sumter-minneapolis-ice/685801/?gift=5aCzJ5uvQf7qTzgohcYQnZ13y5qSgcvibBX03ZbKmmE&amp;amp;utm_source=feed&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_campaign=share"&gt;告诉我的同事艾萨克·斯坦利-贝克尔&lt;/a&gt;，指责联邦特工参与违宪的侧写行为。弗雷周四在美国市长会议上发表讲话，将特朗普政府的行动描述为“对我们民主的入侵”，并重申了他的立场，即联邦行动需要立即结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍曼告诉记者，明尼苏达州总检察长基思·埃里森已经“澄清”县监狱可以告诉政府暴力犯罪者何时被释放，埃里森发表了一份&lt;a href="https://affordingyourlife.substack.com/p/statement-from-ag-ellison-on-meeting"&gt;冗长的声明&lt;/a&gt;，声称他的首要任务是结束联邦激增并调查古德和普雷蒂的死亡事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们不会做出任何让步或妥协来损害我们的国家主权，”他写道，并补充说，他“没有、也不可能就县官员如何与 ICE 互动”与霍曼达成任何协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨内平县治安官办公室是该州最大的监狱系统所在地，该办公室制定了不满足 ICE 拘留请求的政策。当我问治安官达万娜·威特 (Dawanna Witt) 是否计划在本周与霍曼会面后改变这一立场时，HCSO 发言人梅根·拉尔森 (Megan Larson) 不置可否。她告诉我，监狱的自由裁量权有限，任何改变“都必须通过明确的全州政策方向和立法来实现”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃里森在&lt;a href="https://www.ag.state.mn.us/Office/Opinions/3a-20250206.pdf"&gt;去年的一份咨询意见&lt;/a&gt;中写道，如果囚犯符合释放资格，当地监狱就不能根据 ICE 的要求合法拘留他们。埃里森本周表示，他告诉霍曼他坚持这一观点。他说，他还重申了明尼苏达州法律，该法律要求州和地方当局在非公民被判犯有重罪时与 ICE 联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼苏达大学法学教授兼移民律师莱纳斯·陈 (Linus Chan) 告诉我，虽然他不知道该州曾经没有遵守过该法律，但国土安全部正在寻求更深入的合作，以允许其特工搜查当地监狱并驱逐尚未被定罪或有资格获得保释的人。当地活动人士告诉我，同意这样的政策将是对明尼苏达人对领导人的期望的重大误读——他们中的许多人走上街头抗议 ICE。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普的民调支持率下滑，大规模驱逐计划背后的团队陷入&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/dhs-ice-trump-immigration-minnesota/685802/?gift=5aCzJ5uvQf7qTzgohcYQnVPy9TFeIj-ZMi1BOxu5owQ&amp;amp;utm_source=feed&amp;amp;utm_medium=social&amp;amp;utm_campaign=share"&gt;内讧和功能障碍&lt;/a&gt;，一些明尼苏达州居民表示，现在达成协议就等于不合时宜的投降。其他人担心，尽管霍曼发起魅力攻势并承诺降低气氛，联邦当局仍在继续在明尼阿波利斯进行搜查，寻找要逮捕的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼苏达州移民法律中心政策主任朱莉娅·德克尔 (Julia Decker) 告诉我：“考虑到事情的暴力程度和情况的严重程度，人们不会立即转变立场并相信联邦政府现在所说的任何话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联邦特工本周&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/don-lemon-arrest/685840/?utm_source=feed"&gt;逮捕记者&lt;/a&gt;和抗议者，进一步加剧了紧张局势。与此同时，当地官员对国土安全部不愿配合他们对古德和普雷蒂枪击事件的调查感到沮丧。 （司法部昨天&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2026/01/30/us/minnesota-ice-protests-minneapolis#justice-dept-civil-rights-pretti"&gt;宣布&lt;/a&gt;将对普雷蒂的死亡展开调查。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨内平县检察官玛丽·莫里亚蒂本周在&lt;a href="https://x.com/HennepinAtty/status/2016642775505076340?s=20"&gt;视频消息&lt;/a&gt;中表示：“只有当联邦占领军结束围困时，局势才会缓和。” “它们是事态升级的因素，而且一直都是如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普可能对联邦行动的走向拥有最终决定权。在表示计划“稍微缓和紧张局势”一天后，特朗普周三攻击弗雷称该市不会执行联邦移民法。总统在社交媒体上发帖称，市长正在“玩火”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍曼承诺，如果当地领导人同意与他合作，他将大幅减少明尼阿波利斯的兵力。几小时后，特朗普似乎对这种更加合作的做法表示怀疑。在参加第一夫人梅拉尼娅·特朗普的纪录片首映式时，总统被问及是否打算从明尼苏达州撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不，不，一点也不，”他说。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 01 Feb 2026 20:05:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/02/ammon-bundy-trump-ice/685849/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“信任已被破坏”</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minnesota-ice-trump-walz/685838/?utm_source=feed</link><description>明尼苏达州与联邦政府之间破裂的关系&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;编者注：&lt;/em&gt; &lt;em&gt;《华盛顿周刊》与《大西洋月刊》&lt;/em&gt;是 NewsHour Productions、WETA 和&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;之间的合作伙伴关系，每周五在全国 PBS 电视台播出。&lt;a href="https://www.pbs.org/weta/washingtonweek/tv-listing"&gt;检查您的本地列表&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://www.pbs.org/weta/washingtonweek/"&gt;在此处&lt;/a&gt;观看完整剧集，或&lt;a href="https://www.pbs.org/weta/washingtonweek/podcast"&gt;在此处&lt;/a&gt;收听每周播客。&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;前 CNN 主持人唐·莱蒙 (Don Lemon) 昨天因报道明尼苏达州一座教堂内的抗议活动而被捕。在&lt;em&gt;《大西洋月刊》华盛顿周&lt;/em&gt;上，小组成员共同讨论了这可能产生的影响、唐纳德·特朗普与媒体的关系等等。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;em&gt;《纽约客》&lt;/em&gt;特约撰稿人苏珊·格拉瑟昨晚表示，“唐纳德·特朗普确实曾对媒体进行过攻击”。但“这是他第一次下令逮捕记者——所以我确实认为这里已经越界了。”&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;与&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;主编杰弗里·戈德堡一起讨论这一问题及更多内容： &lt;em&gt;《电讯报》&lt;/em&gt;编辑斯蒂芬·海耶斯； Zolan Kanno-Youngs， &lt;em&gt;《纽约时报》&lt;/em&gt;驻白宫记者； Toluse Olorunnipa， &lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;特约撰稿人；格拉瑟是&lt;em&gt;《纽约客》&lt;/em&gt;的特约撰稿人。&lt;/p&gt;&lt;p dir="ltr"&gt; &lt;a href="https://www.pbs.org/weta/washingtonweek/video/2026/01/washington-week-with-the-atlantic-full-episode-13026"&gt;在这里&lt;/a&gt;观看完整剧集。&lt;/p&gt;&lt;div class="oembed"&gt;&lt;/div&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:22:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minnesota-ice-trump-walz/685838/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普与媒体的关系</title><link>https://www.theatlantic.com/national/2026/01/don-lemon-arrest-washington-week/685847/?utm_source=feed</link><description>小组成员共同讨论了 CNN 前主播唐·莱蒙 (Don Lemon) 被捕等问题。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;本月，一个国际科学家小组一直试图在思韦茨冰川及其周围设置传感器，思韦茨冰川是世界上最不稳定的冰川之一。它通常被称为南极洲的“世界末日冰​​川”，因为如果它崩塌，世界海洋的海平面将上升两英尺。在斯韦茨本身，团队的一部分今天将尝试将一根光缆穿过冰层中 3,200 英尺深的钻孔，靠近冰川接地线，海洋正在从下面侵蚀它。下周的某个时候，在韩国破冰船 RV Araon 上工作的团队的另一部分人员计划将另一根电缆放下到阿蒙森海的岩石冰碛处，机器人每天会穿过这条电缆一次。传感器在未来两年收集的数据将填补有关萨威人的基础科学知识的空白。他们还将决定一个大胆想法的未来，以减缓其消亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，温暖的海水刚刚冲上冰碛，然后沿着海底峡谷流向冰川。如果这个天然水坝再高一点，就能挡住那些温暖的洋流。利用当前速度和水温的数据，科学家和工程师将模拟冰碛顶部的巨大帷幕是否可以将温暖的水从冰川底部转移出来，以及是否有可能建造一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要以这种方式避免灾难将是一项艰巨的任务：帷幕本身需要高达 500 英尺高、50 英里长。但这些当地条件处于暂时的平衡状态——“处于刀刃上”，纽约大学气候科学家、海底帷幕项目成员戴维·霍兰德（David Holland）在 RV Araon 的甲板上告诉我——霍兰德和其他一些科学家相信，干预措施可能会改变冰川的命运。他说，在船上的同事中，他可能是目前唯一一个有这种想法的人。 “但每个人的数据将被人们多年来用于此目的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年前，拉普兰大学冰川学家约翰·摩尔和几位志同道合的同事在一系列学术文章中提出了窗帘项目的边缘想法。这种旨在解决气候变化症状而不减缓气候变化的地球工程在冰川学界是令人讨厌的。现在，越来越多的科学家开始认为 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/2025/11/geoengineering-fight/685018/?utm_source=feed"&gt;对气候进行有针对性的干预&lt;/a&gt;是不可避免的。这一帷幕项目和至少一个减缓思韦茨融化速度的竞争性想法已经筹集了数百万美元——不仅来自通常的地球工程支持者，而且来自传统的慈善基金会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “人们需要克服气候变化问题上有一个干净的出口的想法，”霍兰德在出发破冰船之前说道。 “对于世界来说，最不残酷的结果是什么，将会被决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地球工程——还可能包括从海洋中去除二氧化碳和使用平流层气溶胶喷射来使太阳变暗——正在赢得追随者，部分原因是脱碳进展得不够快。去年秋天，联合国宣布，未来十年内，全球气温可能比工业化前水平上升 1.5 摄氏度以上，这是《巴黎协定》旨在避免的门槛。与此同时，气候影响正变得越来越现实——干旱加剧了火灾季节；更热的海洋正在加剧飓风。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;挪威前外交部副部长玛丽安·哈根 (Marianne Hagen) 告诉我，她长期以来一直认为地球工程是“科幻小说，不值得花很多时间在上面”。然后，她看到乌克兰战争改变了她周围的谈话：能源安全成为欧洲政治的最前沿，“没有人再谈论能源转型了”。她想到了自己作为政府官员访问过的脆弱沿海国家，并于 2024 年签约与摩尔共同领导窗帘项目。 “我最终加入了约翰的阵营，主要是出于绝望，因为如果不对这些创可贴、争取时间的解决方案进行必要的研究，我就看不到未来几代人的安全前进道路，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，该项目迅速从由 Meta 前高管运营的非营利组织 Outlier Projects 和由挪威一家著名航运公司创立的 Tom Wilhelmsen 基金会筹集了初始研究资金。尽管美国和英国的政府机构资助了地球工程的实验室研究，但富有的赞助人总体上是地球工程相对强大的资助者，也是极地地球工程研究的主要资助者。 “有很多人有很多钱，而且私营部门的规模可以做到这一点，”霍兰德告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个组织“阿雷特冰川倡议”(Arête Glacier Initiative) 正在研究通过从其底部抽出润滑融水或使用被动热泵吸走热量，将思韦茨重新冻结至基岩的想法。一项名为“Real Ice”的计划正试图将海水抽到北极海冰上，使其变厚。加州理工学院地球物理学家、Arête 联合创始人布伦特·明丘 (Brent Minchew) 告诉我，“我们发现慈善界对有针对性的地球工程干预措施表现出极大的热情”，这些干预措施可以限制对沿海社区的损害。 “这些都是为了全球利益而采取的非常本地化的干预措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科学家们一致认为，如果不进行干预，思韦茨冰川的退缩将在下个世纪内加速，冰川最终将崩塌。思韦茨就像是西南极冰盖中的软木塞，其中含有的水足以使海平面上升近 17 英尺。支持者表示，与在主要城市周围修建海堤的成本相比，在思韦茨进行局部干预的成本相形见绌。摩尔和两位同事在一篇论文中估计，安装窗帘可能需要花费 400 亿至 800 亿美元（每年维护费用为 10 亿至 20 亿美元），而适应海平面上升每年可能花费 400 亿美元。无论如何，我们都必须通过建设来对抗大海。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但科学界的许多人仍然强烈反对地球工程提案以及考虑这些提案的理由。在去年秋天发表的一篇著名论文中，埃克塞特大学极地冰川学家 Martin Siegert 和 41 名合著者详细解释了帷幕工程、Arête 想要尝试的重新冻结类型、海冰增厚以及其他两项极地地球工程建议的成本过高、技术上不可能，并且可能对脆弱的生态系统造成损害。该论文还提出了反对地球工程的一个常见论点——追求这些想法是对脱碳的危险干扰，而脱碳是应对气候变化的最佳解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西格特告诉我，他是在 2023 年联合国气候会议上关于海冰增厚的演讲中唯一反对者之后决定写这篇论文的。他对这个曾经的边缘领域已成为如此主流感到震惊。对他来说，这些想法远不可行，它们提供了一种虚假的希望，分散了人们对减少化石燃料使用以避免灾难的必要工作的注意力。冰川学家特德·斯坎博斯 (Ted Scambos) 是美英重大合作项目的联合负责人，该项目研究了思韦茨撤退的机制。他告诉我，他曾经暂时支持地球工程研究，但鉴于特朗普政府削减了气候科学和可再生能源开发的资金，他现在强烈反对。他在一封电子邮件中写道：“我们绝对不应该资助或支持气候或冰损失缓解方法的努力，甚至测试。” “这应该是一个国际法问题，并且应该立即建立起来。”相反，研究和政策应“继续专注于减少化石燃料的使用”并尽量减少相关的经济影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些从事地球工程研究的人认为反对者同样目光短浅。摩尔说，仅仅记录冰冻圈的变化就像“在泰坦尼克号上选择最好的座位来聆听船沉没时管弦乐队的最后一首曲子”。研究地球工程干预措施就像“下水几艘救生艇”。他认为，在这一点上，脱碳，即使明天发生，也不一定能让思韦茨免于崩溃。 “为了脱碳到保证冰川安全的程度，你需要真正的魔法才能做到这一点。这是妄想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海幕等项目的一些支持者认为，它们并不是一类新颖的环境行动。它们是一种保护行为，与改变河流方向和重建海滩没有什么不同。明丘说，让思韦茨崩溃可以说违反了南极条约体系的环境保护条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在世界致力于脱碳的同时，我们愿意走多远以保持冰冻圈处于可识别的状态，这是一个悬而未决的问题。对于地球工程的支持者来说，说服拥有决策权的《南极条约》的 29 个成员国尝试建造海幕看起来比说服联合国 193 个成员国尝试在大气中撒播防晒化学品更容易。反对者担心这会破坏该地区现有的环境保护，并完全危及该条约。但霍兰德至少愿意预测这些辩论的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “快进一千年，地球将被地球工程改造，”他说。 “毫无疑问，整个气候将像现代房屋一样受到调节。”当科学家试图降低地球温度时，气候可能会以新的方式变得混乱。但“如果它生存下来，人类就会这么做。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 22:21:57 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/national/2026/01/don-lemon-arrest-washington-week/685847/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“末日冰川”可能会淹没地球。 50英里的墙能挡得住吗？</title><link>https://www.theatlantic.com/science/2026/01/thwaites-glacier-sea-level-rise-sea-curtain/685846/?utm_source=feed</link><description>科学家长期以来一直反对极地地球工程。现在有些人认为这是必要的。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;萨姆·雷米是好莱坞最好的垃圾传播者之一。我怀着爱和崇敬的心情说这句话，并充分承认他是&lt;em&gt;《鬼玩人2》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《简单计划》&lt;/em&gt;等杰作的幕后黑手。但这位导演花了几十年的时间在低俗类型中挖掘黄金，制作了古怪的恐怖片、惊悚片和漫画电影。随着职业生涯的发展，雷米逐渐开始制作垃圾大片，包括第一部&lt;em&gt;《蜘蛛侠》&lt;/em&gt;三部曲，以及最近的漫威&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2022/05/doctor-strange-multiverse-madness-sam-raimi-marvel-review/629744/?utm_source=feed"&gt;&lt;em&gt;《奇异博士》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;续集。然而，他的新片《&lt;em&gt;发送帮助》&lt;/em&gt;却是一部值得欢迎的回归本源的影片——一部充满活力、暴力愚蠢的恐怖喜剧。这是一个完美的小动作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一切都归功于雷米——他仍然能够在较小的规模上完成任务，而他的同时代人（例如昆汀·塔伦蒂诺和罗伯特·泽米吉斯）现在可能很难做到这一点。 &lt;em&gt;《发送帮助》&lt;/em&gt;是一个令人惊叹的朴实无华的篝火故事，将首席执行官的噩梦与每架肮脏、过度劳累的办公室无人机的幻想交织在一起：如果一场飞机失事将邪恶的老板和温顺但能干的下属困在丛林中，他们的角色开始互换怎么办？这个故事本质上是鲁本·奥斯特伦德获得奥斯卡提名的《&lt;em&gt;悲伤三角》&lt;/em&gt;的精简版飞机小说，该片通过将一群富人和服务人员扔到荒岛上，揭露了资本主义秩序的愚蠢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2024/08/blink-twice-zoe-kravitz-movie-review/679546/?utm_source=feed"&gt;阅读：一部关于与富人和有权势的人交朋友的恐怖电影&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;发送帮助&lt;/em&gt;通过关注两人一组来进一步减少这个前提。布拉德利·普雷斯顿（迪伦·奥布莱恩饰）是一个爱打扮的尼波宝宝，负责一家跨国公司，而琳达·利德尔（瑞秋·麦克亚当斯饰）是规划与战略部门的一名忙碌的成员，他刚刚在晋升时被忽视了。布拉德利主要关心的是完善他的高尔夫比赛。琳达在业余时间沉迷于电视剧《&lt;em&gt;幸存者》&lt;/em&gt; 。布拉德利不情愿地邀请琳达和他一起出差，但他的私人飞机在泰国湾坠毁，两人被困在一个偏远的海滩上，琳达对&lt;em&gt;幸存者&lt;/em&gt;的热爱突然得到了很好的利用。雷米喜欢把一个喜欢看电视真人秀的老鼠变成一只狩猎野猪、建造庇护所的阿尔法狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克亚当斯在雷米的上一部电影（前面提到的漫威续集）中扮演了自耕农的角色，他非常适合这种荒谬的好莱坞角色。她不知何故掌握了在退休和魅力之间切换的能力。她是&lt;em&gt;《贱女孩》&lt;/em&gt;中可怕的蜂后，也是&lt;em&gt;《聚光灯》&lt;/em&gt;中明智的、穿着休闲裤的初级记者；本质上，她是一个既可以扮演壁花，又可以扮演霸道巨星，却没有一丝可笑的地方。雷米一直被这种主角所吸引，从连姆·尼森在&lt;em&gt;《黑暗人》&lt;/em&gt;中饰演的科学家变身超级英雄，到托比·马奎尔在&lt;em&gt;《蜘蛛侠》&lt;/em&gt;中饰演彼得·帕克，他的可爱谦虚的形象。但对于琳达来说，导演只是表现了那些穿着戏服的英雄身上所蕴含的善良道德。大多数情况下，雷米来这里是为了享受病态的、越来越扭曲的乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与他的搭档不同，奥布莱恩长期以来似乎是演艺界未得到充分利用的资源之一。他出身于青少年动作冒险系列电影，此后证明了自己拥有更深厚的实力：去年，他在黑色独立喜剧&lt;em&gt;《Twinless》&lt;/em&gt;中表现出色，并在 2022 年的黑帮惊悚片&lt;em&gt;《The Outfit》&lt;/em&gt;中脱颖而出。在这里，奥布莱恩很擅长描绘雷米需要观众反对的那种肤浅的混蛋——否则，他们可能会更快地攻击琳达，因为她把布拉德利置于她的控制之下。布拉德利残忍、傲慢，而且似乎缺乏实际才能，那是在他迫降在一个岛上之前；在那里，他大部分时间都在抱怨琳达找不到足够好的食物，或者不听他毫无意义的领导闲谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/06/and-just-like-that-carrie-bradshaw-wealth-television/683058/?utm_source=feed"&gt;阅读：金钱正在毁掉电视&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在故事的第一幕中，雷米几乎暗示了浪漫喜剧——也许这两个疯狂的孩子在一起时会找到一些共同点，因为布拉德利学会了成为一个更友善的老板，而琳达则弄清楚如何更好地维护自己。在一个更乐观的电影制作人手中，也许这会是一个举动。但随后琳达拿着竹矛穿过丛林追赶一头野猪，并在一个令人高兴的无缘无故的 CGI 血腥场景中将野猪刺死。她从树林线中出现，浑身是血——一个变了的女人，而且不一定变得更好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《发送帮助》&lt;/em&gt;的其余部分并不取决于这两个角色将如何找到共同点，而是取决于哪一个角色将从持续的权力斗争中取得胜利。有时他们很友好，有时他们公开争斗，但雷米从未放弃他们之间的核心紧张关系：布拉德利认为琳达不如他，而琳达认为布拉德利是一个只会真正对统治做出反应的人。这是公司阶梯上的&lt;em&gt;蝇王&lt;/em&gt;，促使观众在为“吃掉富人”欢呼的同时，也想知道琳达是否正在失去对现实的掌控。在大多数荒岛电影中，目标都是让角色获救。对琳达来说，这只是一种愚蠢的干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我对这部电影的整体看法取决于雷米是否会完成最后一幕——我担心他可能会退回到更加感性的领域，而不是加倍强调两个角色的终极敌意。我不会破坏细节，但&lt;em&gt;《发送帮助》&lt;/em&gt;通过全力以赴，在琳达和布拉德利的双人舞陷入疯狂的过程中，不断增加屠杀、粘液和呕吐物，从而坚持着陆。去年，电影在银幕上与理想主义和英雄主义的界限进行了斗争。也许 2026 年将是影院“哈哈，没什么大不了”的一年。又或许，雷米只是想回到他早年当导演时更加厚颜无耻的状态。不管怎样，我很高兴陶醉于这一切的悲惨之中。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:22:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/science/2026/01/thwaites-glacier-sea-level-rise-sea-curtain/685846/?utm_source=feed</guid></item><item><title>“吃富人”的令人愉快和可怕的表现</title><link>https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/send-help-movie-review-sam-raimi/685839/?utm_source=feed</link><description>&lt;em&gt;《发送帮助》&lt;/em&gt;让陷入困境的上班族主人公对鲜血产生了渴望。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;这是《The Wonder Reader》的一个版本，这是一份时事通讯，我们的编辑在其中推荐了一组故事，以激发您的好奇心并让您充满乐趣。&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/the-wonder-reader/?utm_source=feed"&gt;在这里注册&lt;/a&gt;即可每周六早上获取。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人花费大量精力试图不感到格格不入。你学习规则，融入其中，并致力于融入。但如果抵制这种不舒服的感觉是错误的呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022 年，亚瑟·C·布鲁克斯 (Arthur C. Brooks) 认为，作为一个局外人——对一个地方、一份工作、一种文化甚至一群人来说是陌生的——不是一种缺陷，而是一种投资。孤独、自我怀疑、除了你之外其他人都拥有地图的感觉：这些通常表明你正在努力，而不是失败。布鲁克斯写道，随着时间的推移，局外人往往会变得更有弹性，情绪更坚强——不是尽管有不适，而是正因为如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔加·卡赞 (Olga Khazan) 在 2020 年写道，局外人可以更自由地质疑假设、打破规则并想象替代方案，因为他们已经了解了与众不同的感觉。她利用社会科学研究表明，那些感到被排斥的人往往更善于原创思维，正是因为他们较少受到群体规范的约束。今天的时事通讯探讨了如何接受局外人的身份，以及如何抵制立即融入的冲动。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p dir="ltr"&gt;&lt;b&gt;论作为局外人&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找到更多成为局外人的方法&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;作者：亚瑟·C·布鲁克斯&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这样做可能会感到痛苦，但这是您所做的最好的投资之一。 （ &lt;em&gt;2022年起&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2022/03/being-an-outsider-benefits-third-culture-kids/627011/?utm_source=feed"&gt;阅读文章。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为怪人的好处&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;奥尔加·卡赞&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;不融入如何带来创造性思维（ &lt;em&gt;2020年起&lt;/em&gt;）&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2020/04/the-perks-of-being-a-weirdo/606778/?utm_source=feed"&gt;阅读文章。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;性格不同你会更快乐吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;斯科特·巴里·考夫曼&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;心理学家建议，在接受自己和努力成为自己想成为的人之间存在一个最佳平衡点。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2016/08/would-you-be-happier-with-a-different-personality/494720/?utm_source=feed"&gt;阅读文章。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;仍然好奇吗？&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/family/archive/2021/07/immigration-happiness/619585/?utm_source=feed"&gt;&lt;b&gt;移民对幸福的了解&lt;/b&gt;&lt;/a&gt;&lt;b&gt;：&lt;/b&gt;移民行为涉及冒险追求有意义的回报并对未来充满信心。亚瑟·C·布鲁克斯 (Arthur C. Brooks) 在 2021 年表示，每个人都应该尝试过这样的生活。&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/2022/03/how-to-change-your-personality-happiness/621306/?utm_source=feed"&gt;&lt;b&gt;“我给了自己三个月的时间来改变自己的性格”&lt;/b&gt;&lt;/a&gt; ：“我从来没有真正喜欢过我的性格，其他人也不喜欢它，”奥尔加·卡赞 (Olga Khazan) 在 2022 年写道。&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;其他改道&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/2026/01/consciousness-journey-zen-meditation/685647/?utm_source=feed"&gt;如何拥有“无知心”&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/economy/2026/01/california-wealth-tax-billionaire-migration/685779/?utm_source=feed"&gt;如果你对他们征税，他们会离开吗？&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/2026/01/woman-who-became-black-dahlia/685739/?utm_source=feed"&gt;黑色大丽花案最糟糕的事情&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;b&gt;聚苯乙烯&lt;/b&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="黄色的花朵被雪覆盖" height="399" src="https://cdn.theatlantic.com/media/newsletters/2026/01/Screenshot_2026_01_28_at_4.50.13PM/original.png" width="388" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;由霍华德·M 提供&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我的同事伊莎贝尔·法塔尔最近要求读者分享一张激发他们对世界敬畏之情的照片。 “是什么让我充满敬畏？去年夏天的花朵依然盛开，尽管白雪覆盖了它们，”华盛顿特区 73 岁的霍华德 M. 写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们将在未来几周内继续关注您的回复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; — 拉斐拉&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 16:21:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/send-help-movie-review-sam-raimi/685839/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>