<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>大西洋报</title><link>https://www.theatlantic.com/feed/all/</link><description>大西洋报</description><lastBuildDate>Tue, 27 Jan 2026 01:53:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>ICE 未能通过合法性测试</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/policing-open-carry-minnesota-pretti/685767/?utm_source=feed</link><description>美国最基本的价值观面临风险&lt;br /&gt;&lt;p&gt;伊丽莎白·肖特喜欢闲逛。有时，这种徘徊只是在她的脑海中，看电影，梦想着远离家乡马萨诸塞州梅德福的生活。很多时候，这是身体上的；她会降落在一个新城市——迈阿密、杰克逊维尔、芝加哥、长滩、圣地亚哥、洛杉矶——然后步行探索它的街道。有时她的旅行围绕着家庭，比如当她找到失散多年的父亲并与他住在一起一段时间时，直到他把她赶了出去。 1947 年 1 月 9 日，22 岁的肖特告诉一位绅士朋友将她送到洛杉矶市中心的比特摩尔酒店，据说她的姐姐正在那里等候。再也没有人见过她活着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当代版本的伊丽莎白——梦幻、难以捉摸、独立且精明——可以被称为“flaneuse”，即对世界充满好奇的人。但我们永远不知道她会过什么样的生活；当她离开比尔特莫尔六天后，她被一分为二的尸体在一块空地上被发现时，伊丽莎白已经不再是一个人了。从那时起，她就成了“黑色大丽花”，一个原型、一个神话、一个谜语，无数人试图在书籍、电影、电视节目、播客、网站、互联网留言板和社交媒体帖子中解开这个谜语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;珍妮特·马尔科姆在她的著作&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9780679751403"&gt;&lt;i&gt;《沉默的女人》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中写道：“当我们死后，我们就不再能假装受到保护，免受世界粗心恶意的侵害。”她指的是诗人兼小说家&lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2023/09/the-bell-jar-anniversary-americana/675079/?utm_source=feed"&gt;西尔维娅·普拉斯（Sylvia Plath）&lt;/a&gt; ，另一位美丽的年轻女子过早去世，此后她的生活和文字成为传记磨坊的谷物。但马尔科姆的话同样甚至奇怪地适用于肖特的来世——他是美国最著名的谋杀受害者之一，当然也是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/archive/2025/01/atlantic-true-crime-stories/681354/?utm_source=feed"&gt;真实犯罪&lt;/a&gt;工业综合体中最持久的主题之一。&lt;/p&gt;&lt;div class="review-placeholder"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;从肖特被杀成为头条新闻的那一刻起，轰动效应就是首要指令。随着每一个新的线索、供述和嫌疑人的出现，真正的伊丽莎白就更加退缩了。更糟糕的是，她在生活中是一个神秘的人物，容易粉饰甚至撒谎。她向情人讲述悲惨的故事只是为了向他们要钱，在给母亲的信中夸大自己的前景，向朋友们讲述死去的丈夫和一个可能不存在的孩子——所有这些都没有透露她真正的不稳定的困境。肖特避开了聚光灯，但在她去世后的近 80 年里，它已经完全吞噬了她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种扁平化现象经常发生在谋杀受害者身上，尤其是死于连环杀手（通常是男性）手中的年轻妇女和女孩。 （没关系，更多边缘化女性，尤其是有色人种女性，根本不太可能值得关注。）&lt;b&gt; &lt;/b&gt;就肖特的情况而言，这种扁平化尤其令人震惊，因为她生活中不成熟的事实被硬塞进了业余侦探的痴迷中，而他们不断地弄错这些事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/books/archive/2025/06/murderland-fraser-serial-killers-lead-poisoning-smelters/683218/?utm_source=feed"&gt;阅读：关于连环杀手的产生原因的挑衅性争论&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威廉·J·曼的新书《 &lt;a href="https://bookshop.org/p/books/black-dahlia-murder-monsters-and-madness-in-midcentury-hollywood-william-j-mann/c2b36bd25ceaf44e?ean=9781668075906&amp;amp;next=t"&gt;&lt;i&gt;黑色大丽花：中世纪好莱坞的谋杀、怪物和疯狂&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;》&lt;i&gt; &lt;/i&gt;尝试一种不同的方法：将我们拥有的碎片编织成一个叙事整体，在她所有的矛盾中优先考虑肖特，并试图揭穿数十年来积累的神话。尽管曼恩的努力与有关此案的大量书籍不同，但它也因为需要说出可能的嫌疑人的名字而受到削弱，从而发挥了它旨在留下的真实犯罪的必要性。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;曼于 1946 年 7 月下旬开始创作&lt;i&gt;《黑色大丽花》&lt;/i&gt; ，即肖特被谋杀前几个月，也是她抵达加利福尼亚长滩后不久。在接下来的一段时间里，肖特与女性交朋友并与男性约会。穿着精致的衣服，脚踩高跟鞋，头发上插着鲜花；用一位朋友的话来说，她给人的印象是“一个非常谦虚的女孩，从不咒骂或表现得性感”。读者逐渐明白为什么迷恋比事实更有吸引力：我们对她的生活知之甚少。 Short 违背了规范和习俗。她在男人的行为方式上看起来天真无邪，但很精明，足以与约会对象保持尊重的距离。曼在这段时间里最了解她的两位女性——马乔里·格雷厄姆和安妮·托特——曼对她们的描写比他之前的任何作家都更全面——仍然难以理解是什么让肖特如此受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，曼恩从托德·福克纳的角度开始讲述这个故事，他说他第一次看到肖特穿着两件式泳衣，独自走向海滩，那年夏天又多次见到她。福克纳当时 11 岁，他说他从未忘记过她。然而，在长大成为一名记者后，他在 1971 年&lt;i&gt;《洛杉矶时报》&lt;/i&gt;的一篇文章中使错误的中间名“安”永垂不朽。福克纳的错误在许多文章、书籍和电影中传播，然后被编入 1975 年的电视电影《&lt;i&gt;谁是黑色大丽花&lt;/i&gt;？》中，由露西·阿纳兹（露西尔·鲍尔和德西·阿纳兹的女儿）饰演肖特。我们已经遇到了真相与神话之间的冲突，而且我们只写到了第四页。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼恩以此为基础，讲述了肖特在战后洛杉矶生活的最后几个月的已知事实，洛杉矶不断上升的谋杀率导致了恐惧的加剧。曼指出，从 1945 年到 1946 年，“虽然男性凶杀率上升了 26.8%，但同期被谋杀的女性人数却猛增了 52.9%”。在接下来的几年里，似乎死于陌生人之手的女性暴力死亡事件有所增加，这反映在黑色电影类型的不断增长和小说中，包括多萝西·休斯 (Dorothy B. Hughes) 的《&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781681371474"&gt;&lt;i&gt;在孤独的地方》(In a Lonely Place)&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; ，该书在肖特被谋杀后不到一年就出版了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;恐惧也让报纸大卖，当时任何小报记者都会告诉你。并告诉人们他们确实这样做了，特别是在肖特去世后的最初几天和几周内，当时有关“黑色大丽花”调查的最微小的新细节——甚至，或者特别是，如果该细节不真实——都可以促进流通。曼恩列举了许多“使新闻性感化”的例子（他多次使用这个短语）：将肖特尸体被发现的街区描述为“情人巷”；捏造了目击者和家人（包括肖特悲伤的母亲菲比）的证词；洛杉矶报纸编辑阿格尼丝·安德伍德和吉米·理查森的回忆录中存在夸张的内容，他们是谋杀叙事的早期记录者和塑造者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/john-j-lennon-true-crime/684542/?utm_source=feed"&gt;阅读：杀人犯能获得救赎吗？&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，错误和假设不断增加——其中大部分是由前&lt;i&gt;《洛杉矶时报》&lt;/i&gt;记者兼历史学家&lt;a href="https://www.lmharnisch.com/myths.html"&gt;拉里·哈尼施 (Larry Harnisch)&lt;/a&gt;编录的。肖特是性工作者吗？这要归咎于&lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/archive/1971/06/to-die-standing-cesar-chavez-and-the-chicanos/664594/?utm_source=feed"&gt;约翰·格雷戈里·邓恩 (John Gregory Dunne) 1977 年出版的&lt;/a&gt;出色小说《真实的忏悔》 &lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781560258155"&gt;&lt;i&gt;(True Confessions&lt;/i&gt;&lt;/a&gt; )，该小说为短篇替身赢得了“处女流浪汉”的绰号，同时他也曾涉足色情行业。 （如果没有&lt;i&gt;《真实的忏悔》&lt;/i&gt; ，詹姆斯·艾尔罗伊可能不会在 1987 年写出&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9798217007844"&gt;自己的小说&lt;i&gt;《黑色大丽花&lt;/i&gt;》&lt;/a&gt; ，并于 2006 年改编成电影。） 她&lt;a href="https://lareviewofbooks.org/blog/essays/john-gilmore-1935-2016-black-dahlia-bunco-artist/"&gt;有性功能障碍&lt;/a&gt;吗？这是&lt;i&gt;《审查员&lt;/i&gt;报》前记者威尔·福勒 (Will Fowler) 的发明，约翰·吉尔摩 (John Gilmore) 在其 1994 年的非小说类报道&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781878923318"&gt;&lt;i&gt;《Severed》&lt;/i&gt;&lt;/a&gt;中对此予以支持，其中包含来自一名侦探“赫尔曼·威利斯”(Herman Willis) 的信息，而这名侦探似乎并不存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;假嫌疑人也激增。乔治·霍德尔是凶手吗？因此，他的儿子史蒂夫·霍德尔（Steve Hodel）一直坚持这一观点，首先是在他 2003 年的书&lt;i&gt;《黑色大丽花复仇者&lt;/i&gt;》中，然后在后来的一本书中也提出乔治是十二宫杀手（oy）。珍妮丝·诺尔顿也相信她的父亲谋杀了伊丽莎白：请阅读&lt;i&gt;《爸爸是黑色大丽花杀手》&lt;/i&gt;中的相关内容。 Piu Eatwell 的&lt;i&gt;《黑大丽花，红玫瑰》&lt;/i&gt;最初让我相信莱斯利·狄龙是罪魁祸首，但曼的说法明确排除了狄龙的可能性。伊莱·弗兰克尔（Eli Frankel）去年刚刚出版的&lt;i&gt;《死亡姐妹》（Sisters in Death&lt;/i&gt; ）极力将肖特与堪萨斯城悬而未决的谋杀案联系起来（在我看来，这本书是失败的）。由&lt;i&gt;《密码杀手》&lt;/i&gt;迈克尔·康纳利主持的一个新播客也&lt;a href="https://www.latimes.com/california/story/2025-12-23/black-dahlia-zodiac-killings-connected-one-killer-theory"&gt;试图在一位“悬案顾问”的帮助下将黑色大丽花和十二宫杀手联系起来&lt;/a&gt;，这位“悬案顾问”的“铁证”是基于一幅更像粉丝艺术的&lt;a href="https://killerinthecode.com/chapter-2"&gt;临终草图&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狡猾、欺骗、甚至对女性的暴力行为并不能构成确凿的定罪证据。曼恩也屈服于诱惑，也许是不情愿。他用了宝贵的篇幅解释了为什么伊丽莎白的长滩男友之一、一位名叫马文·马戈利斯 (Marvin Margolis) 于 1993 年去世的退伍军人——康纳利播客中的同一嫌疑人——不能被排除为凶手。 （最初的侦探在调查初期就将他从名单上划掉了。）就连曼恩在考虑一个陌生人杀死肖特的前景时似乎也不满意：“她只是一个脆弱的年轻女子，面对一个患有严重和暴力精神病理学的人，这个人决定，无论是冲动还是故意，杀死她，用她的身体来表达对世界的愤怒和怨恨。”&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;这么长时间过去了，没有人会对杀害肖特的凶手的身份感到满意。如果首席侦探哈里·汉森可信的话，洛杉矶警察局从未采访过真正的凶手，尽管审问了数十名嫌疑人——包括之前书中提到的所有嫌疑人，以及现在曼恩的嫌疑人。任何结果都可能类似于去年 9 月通过调查基因谱系确定的 1991 年德克萨斯州奥斯汀四起凶杀案（被称为“酸奶店谋杀案”）的凶手。在那起案件中，查明凶手并没有消除女孩家人和被错误定罪的年轻男子（其中包括一名曾被关进死牢的人）34年来所遭受的痛苦和伤害。经过几十年的痛苦和剥削，破案感觉像是虎头蛇尾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “解决”黑色大丽花案，很可能通过基因谱系学，可能会带来答案，但只会产生更多问题。历史学家哈尼施对这个案件的了解几乎比任何人都多（并且在曼的书中有一个脚注，有一个可信的理论），&lt;a href="https://crimereads.com/the-black-dahlia-history-los-angeles-cold-case/"&gt;他在 2020 年的一次采访中说得最好&lt;/a&gt;：“这是一个逐渐变成猜测的故事。这是一个没有结局的故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抛开叙事的需要，在地平线上，伊丽莎白·肖特（Elizabeth Short）走在加利福尼亚的林荫大道上，试图为自己创造一个更好的故事。她不必永远成为一个因父亲的拒绝而受伤的女孩，骄傲地不愿向母亲和姐妹承认自己生活的真相，但又足够足智多谋，能够在一个不在乎的世界里暂时生存下去。她的运气耗尽了，我们不知道为什么，也不知道是谁杀了她。但肖特之死的残酷不应该取代她的生活，就像神话不应该掩盖一个更大的事实一样：她的谋杀永远不会真正有意义。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:53:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/policing-open-carry-minnesota-pretti/685767/?utm_source=feed</guid></item><item><title>黑色大丽花案最糟糕的事情</title><link>https://www.theatlantic.com/books/2026/01/woman-who-became-black-dahlia/685739/?utm_source=feed</link><description>在谋杀案让她对真实犯罪产生痴迷之前，伊丽莎白·肖特是一个真实的人。一本新书试图将这起臭名昭著的案件的真相与神话区分开来。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;任何认为沉思生活相当于一种静谧主义或从世界苦难中退却的人都应该花一些时间跟随禅宗牧师和人类学家琼·哈利法克斯(Joan Halifax)。多年来，我一直对哈利法克斯感到好奇，自从我听说她每年都会带领一批医生和牙医穿越尼泊尔山区，前往几乎无法获得医疗保健的偏远山村。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每年夏天，这家游牧民族诊所都会在大约两周的时间里步行和骑马行走 100 多英里，海拔近 18,000 英尺。这些被称为“医疗登山者”的人都是志愿者，他们睡在帐篷里，温度通常很低。但在每年前往尼泊尔约 40 次之后（哈利法克斯通常以圣达菲为基地），她最近决定是时候结束这一切了。她刚刚80岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了为地球另一端的偏远山村提供医疗服务外，哈利法克斯还为临终关怀中心的临终者提供服务，与新墨西哥州的无家可归者一起工作，照顾死囚牢房的囚犯，并领导了无数次和平抗议活动。我不知道哈利法克斯是否已经摆脱了她最后残留的自我——她会说她还没有——但她在生活中表现出的无私是值得一看的，它提醒人们，对人类意识的探索可以引导一个人做什么和成为什么样的人。这也是佛教的一个原则——克服自己的小我应该会导致对他人更大的同情心，当我们超越自我时，所减轻的痛苦不仅仅是我们自己的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 30 多年来，哈利法克斯一直担任乌帕亚禅宗中心 (Upaya Zen Center) 的住持，该中心是她于 1990 年在圣达菲创立的静修中心。有一次，我们一起出现在一个小组讨论迷幻药。哈利法克斯在 20 世纪 70 年代与捷克精神病学家先驱斯坦尼斯拉夫·格罗夫 (Stanislav Grof) 结婚数年。他们共同努力，为临终者提供了转化剂量的LSD。有一段时间，哈利法克斯自己经常服用大剂量的迷幻药。 1968 年，她在巴黎街头漫步时进行了第一次迷幻之旅，向她展示了“我所感知到的美丽背后隐藏着美丽，而那种心灵既在此处，又在彼处。我目瞪口呆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我可以理解。经过多年对精神活性植物的好奇，我近年来对蘑菇和LSD的实验从根本上改变了我理解意识和自我之谜的方式。因此，在 2024 年，我给哈利法克斯发了电子邮件，询问是否可以访问 Upaya。我的想法是在住所呆一个星期左右，与有抱负的僧侣一起冥想，做僧侣的家务，采访哈利法克斯，看看我是否能在解开自我的结上取得更多进展。 “Upaya 是一个解构自我的工厂，”她告诉我。我很好奇这是如何运作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/health/archive/2023/02/psychedelic-drug-therapy-effects-brain-neuroplasticity/672910/?utm_source=feed"&gt;阅读：迷幻药打开你的大脑。你可能不喜欢掉进去的东西。&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大家都这么称呼她为罗希·琼（Roshi Joan），她对我另有计划。她决定我应该在乌帕亚待一两天，然后陪她去“避难所”，这是一个由小房子和小屋组成的脱离电网的大院，横跨圣达菲北部桑格雷德克里斯托山脉海拔 9,400 英尺的宽阔吊床草地。每当她不旅行、开会议或教学时，哈利法克斯都会隐居到这些山里，在那里她冥想、徒步旅行、绘画和写作，而不必扮演方丈的角色。当她认为学生需要一段时间的修道院孤独时，她会派他们去避难所——有时甚至长达数年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当你适应了海拔高度后，我们将开车前往避难所，”在我抵达圣达菲之前，她在电子邮件中说道。 “你可以留在山洞里。”这不是以问题的形式提出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;山洞？&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈利法克斯解释说，尽管它既没有管道，也没有电力，也没有互联网连接，但这是“五星级洞穴”，我会很舒服，或者更可能的是，我会在精神上富有成效的方式上感到不舒服。我不太喜欢露营，但我决定还是把自己交给她，看看这次经历会产生什么结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于琼·哈利法克斯，你首先注意到的是她丝毫未减的美丽——闪亮的蓝眼睛、轻松的微笑和宽大的白发。她已经 83 岁了，这令人难以置信。她穿过乌帕亚的小村庄，村庄里有低矮的土坯房和精心照料的花园，充满优雅的权威。然而如今，她非常乐意用修道院院长这个角色来换取避难所的孤独和自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该避难所位于一条 25 英里长、布满车辙的土路尽头，这条土路蜿蜒穿过一片阴暗的松树和云杉森林，偶尔有溪流或草地闪闪发光。虽然已经是六月了，但这个海拔地区的春天仍然在展开，草地上的草和云杉的尖端呈鲜绿色，象牙白杨树林刚刚长出新叶。我们在主屋卸下SUV后，我们会在那里聚餐（并与外界保持联系，因为房子有卫星互联网连接），哈利法克斯护送我到我的住处，沿着一条小路徒步半英里，穿过草地，草地上种满了白杨树，新叶轻轻地飘扬着。一路上，她辨认出了麋鹿、鹿和熊的粪便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个洞穴是一个 12 乘 15 英尺的牢房，挖在朝南的山坡上，内衬是棕色灰泥。除了俯瞰草地的滑动玻璃门外，没有窗户。一个角落里放着一张简朴的单人床，另一个角落里放着一个小柴火炉。在他们之间，靠着后墙，一个冥想垫放在一个凸起的平台上，下面是一幅绣花织物，上面描绘着一个我不认识的佛教人物。我想象自己盘腿坐在讲台上，就像&lt;em&gt;《纽约客》&lt;/em&gt;漫画中的悬浮瑜伽士一样。房间里还有一个小水槽，上面悬挂着一个五加仑的水罐，一个两个燃烧器的野营炉，一些放衣服和书籍的架子，以及一个连接到外面的小型太阳能电池板的汽车电池。它产生的电量只够为阅读灯供电和给手机充电，尽管没有手机服务或互联网连接，但这有什么意义呢？ &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="部分位于地下的冥想洞穴，透过窗户可以看到森林" height="499" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/cave/f1870b7b3.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt; （迈克尔·波伦提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;重点&lt;em&gt;是&lt;/em&gt;什么？为什么罗希·琼要我在这里，而不是在乌帕亚或拥有物质享受的主屋？ （为什么她一直推迟我们的采访？）我开始怀疑她已经决定，我向她提出的问题——有关自我和意识的佛教思想以及她自己从迷幻剂到禅宗的道路的问题——最好是间接地接近，也许是通过第一手经验而不是言语；我应该亲自回答这些问题。当我告诉她我正在做什么时，她诊断出我陷入了困境。花几天时间独自冥想和在这些山上航行，比在更熟悉的概念景观中更好，我应该知道禅宗僧人会对这些概念过敏。第三天早上，当我们最终在主屋坐下来接受采访时，罗希·琼开始有点神秘地说，她已经“失去了意义”。&lt;em&gt;好的。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我花了一段时间才意识到，对于哈利法克斯来说，佛教的修行就是一切，理论没有什么用处或影响。只有通过这样做，她才学到了最持久的人生教训，无论是与死囚坐在一起，教她如何将无力感转化为愤怒，还是在生命的最后几天和几个小时里为人们服务。 “你要学会灵活地应对正在发生的任何事情，因为没有人会死亡，”她说，“如果你坚持期望，你就会感到徒劳。”正是在这里，在从事这项工作的过程中，佛教关于无常、缘起和缘起的思想变得具体化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我明白了。当我向哈利法克斯询问她自己或佛教哲学时，她经常回避我的问题或引导我去其他地方，所以在我们的一次日常散步中，我反而要求她准确描述她的自我解构工厂是如何运作的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们一次会进行一两周的静修，大部分时间都坐在 Zendo（冥想大厅）里，面朝墙壁，或者在蜿蜒穿过 Upaya 花园的碎石小路上进行步行冥想。 （我亲眼目睹了这场由诚挚的僵尸组成的冰川游行。）我问新手是否接受过任何指导或技巧。不多，她说。学生们被指导有关姿势，初学者被告知要跟随呼吸，这“统一了身体、思想和空间”。正如哈利法克斯所写，坐禅“不是一种精神锻炼，而是一种用头脑做的事情。”相反，“它是对事物本来的样子彻底开放，不抓住或拒绝现象，而只是在当下的不确定性和毫无根据的情况下轻松地存在”，并且“让开放或不知道解构我们对现实的看法。这是非方法的方法。”坐直——显然，这就是坐禅的全部内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “禅宗是最难的学校，”哈利法克斯解释道，“因为支持很少。”但在乌帕亚，她告诉我，“这里有丛林健身房的结构”——管理静修生活的严格规则、仪式和惯例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “大约在第三天的某个时刻，你会感觉到整个房间都变得糟糕了，”她说。 “每个人都意识到我们现在处于同一个身体、同一个思想之中。”我问她这种转变是如何实现的。 “我们并不是说我们正在解构自我，但这就是我们正在做的事情，”她告诉我。 “沉默地生活意味着你无法开始对话，因此没有自我展示的机会。然后就是组织这一天的仪式。这些仪式将人们吸引到群体中，使他们不必做出决定。仪式取代了一定的意志力。”我没有想到仪式和沉默可以成为改变意识和打破自我坚硬外壳的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[&lt;a href="https://mapstrategic.com/five-teachings-of-the-dalai-lama-i-try-to-live-by/"&gt;亚瑟·C·布鲁克斯：我努力遵循达赖喇嘛的五项教义&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但最终打破自我的却是一次冥想几个小时的痛苦。我问她人们冥想什么。 “他们大多会思考和计划，”她说。 “他们会这样做，直到他们再也无法忍受自己的想法。你只是连续几个小时坐在那里，整天观看相同重播的娱乐价值随着时间的推移而减少。很快，这种情况就变得不可持续；他们精疲力竭、不舒服，就在那时他们就掉下来了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈利法克斯解释说，“融入”就是进入一种完全存在于时间和空间中的状态，体验“感觉场”——​​在思想之前出现在我们感官中的世界——而不是概念化，也没有放弃独立自我的感觉。秘诀比我想象的要简单（而且没那么令人胃口大开）：&lt;em&gt;为了超越自我，强迫自己独自一人呆上足够长的时间，直到感到无聊和疲惫，然后才乐意放手。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;噗！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈利法克斯在非洲进行了人类学田野调查，他认为禅宗静修是一种入会仪式或通过仪式，与大多数此类仪式一样，它涉及自我的隐喻死亡，然后重新加入群体。她将迷幻之旅视为另一种入门仪式，但“这是一条捷径”，她希望她的学生不要走这条路。我想知道这是否有助于解释为什么她更愿意我留在避难所而不是与她在乌帕亚的学生混在一起。也许她认为与我的接触会鼓励他们走迷幻的捷径，从而破坏这个过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当我们放弃自我时，我们会收获很多，”她指出。 “我们摆脱了沉思。我们发现自己是更大事物的一部分，并且我们了解到关心他人的感觉很好。”当我问哈利法克斯她是否成功地驱除自我时，她承认自己有时会自以为是。 “存在道德伤害、道德愤怒、道德冷漠——所有这些都是优越感或自卑感的产物，”她说。 “所以他们都是以自我为基础的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我开始明白，罗希·琼把我送到山洞里，是因为她无法提供任何言语或想法来教会我，只有在这些山中央完全独自一人，没有电话或任何其他屏幕（也没有厕所）。我最终发现，她的想法是提出一种体验式的公案，让我困惑，也许可以帮助我忘掉一些我以为自己已经学到的关于意识和自我的东西。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="琼和迈克尔在新墨西哥州的山区" height="499" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/joan_michael/8d4c56cf9.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt; （迈克尔·波伦提供）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;洞穴生活很快就只剩下最基本的东西：收集、劈开和堆放木材；建筑物火灾；运水；在树林里挖坑；扫地和门槛；每天在平台上冥想几个小时。我已经冥想好几年了，但从来没有像在我的小洞穴里那样轻松、深入或奇怪。可能是因为那种深不见底的沉默，或者是因为我确信自己不会被打扰或分心。甚至那里的空气也感觉不同，仿佛没有了通常包围和穿过我们的电磁波，更容易清空头脑中通常的碎屑。我发现我可以一次坐几个小时，这是我以前从未做到过的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了泡一杯茶或再次打扫洞穴之外，我不需要做任何其他事情，这对我很有帮助。不知何故，这些似乎特别适合洞穴活动。我陷入了一种如此基本和重复的例行公事之中，以至于它开始感觉像是一种仪式。唯一的麻烦发生在我第一次尝试使用手挖坑式厕所时，由于未能正确定位自己，最终尿进了我的运动鞋。现在我是一个赤脚的和尚。这似乎也适合洞穴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一天早上，我决定尝试一种冥想，这是我从与尼泊尔法国佛教僧侣马蒂厄·里卡德（Matthieu Ricard）一起学习时学到的，他写了大量关于自我作为幻觉的文章。为了看到这一点，他建议我逐一探索我心灵的各个房间，就像在寻找小偷一样——他称之为“自我的小偷”。向内看，我发现了各种各样的精神事物，但正如里卡德所预测的那样，它们都没有资格成为自我。相反，我目睹了一系列不请自来的、自由浮动的感知、感受、图像、感觉和思想，但我找不到这些思想的思考者或这些感知的感知者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我坐的时间越长，这些现象就变得越奇怪，因为我的意识空间变成了一个空荡荡的舞台。想象一下一个马戏团，各种图像可能会突然莫名其妙地凭空出现。为什么现在有一排由三个老式电话亭组成的银行，里面有人打电话？还有这锤子突然跪在膝盖上是怎么回事？！或者那扇自动玻璃门不为任何人打开？这些杂散的图像随后被炽热的太阳炸开，太阳完全充满了意识空间，然后将自己变成了一个巨大的眼球——一个有黑色虹膜的可见太阳。难道这就是自我放弃控制时出现的无政府主义思想吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许吧，但这些梦幻般的催眠景象与其说是令人恐惧，不如说是令人好奇，可能是因为很容易将它们赶走，改变心理通道，只要愿意就可以了。那么到底是谁或什么东西在追逐呢？那个意志的源头，那个不成熟的“我”，可能逃脱了内省的检测，但它仍然可以使事情发生或停止发生。我认为，自我很可能是虚幻的，但并不比颜色或任何其他心灵构造更虚幻。换句话说，自我可以是虚幻的，也可以是真实的，或者足够真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，我发现我在大声自言自语，试图填补这片巨大的沉默空间，这让我感觉好像我加倍了自己，而不是消灭了它——给它一点陪伴。 “我应该泡杯茶吗？再在火上放一根木头吗？”我会问。我会回答：“当然”或“好主意”。但一两天后，我爱上了寂静，声音也停止了。我发现这几件家务活完全让我着迷，仿佛世界上没有什么比劈柴更重要的了，完全占据了我的注意力，没有留下任何思考、自我意识或期待。生活和冥想之间的距离已经缩小到了一丝。当我在一次徒步旅行中向 Roshi Joan 描述我日常工作的满足感时，她微笑着说：“这就是日常生活的神圣之处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的自我意识发生了一些变化，而且这似乎与我的时间感发生的变化密切相关。我从来没有过多思考过自我和时间之间的关系，但它解释了很多。当自我被剥夺了过去（记忆）和未来（预期）的时间时，它就会消失。当我全神贯注地冥想、做家务、或者在日落时分看着一小群麋鹿在下面的草地上吃草时，我能感觉到我的时间范围在缩小。这种感觉很陌生，因为我通常的心理坐标将我置于不久的将来的某个地方，一个充满期待的地方，而且常常是漫无目的的担忧。但现在，在越来越长的时间里，我只是在这里，不去想过去或未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令我惊讶的是，当我闭上眼睛时，这些简单的、或多或少无私的意识并没有发生——事实上，黑暗让我飞向各种奇怪的地方。不，现在当我睁开眼睛时，思绪才平静下来并汇聚起来，不仅在冥想平台上；而且在冥想平台上。当我在洞穴里做家务或在树林里徒步旅行时，可能会发生这种情况。意识这一神奇的日常事实比大脑如何产生主观体验的“难题”更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我“掉进去”了吗？有时候，我所经历的一切就是罗希·琼所说的“感觉场”。尤其是当我在冥想中睁开眼睛时，这种情况尤其发生，但没过多久我就又陷入了沉思，然后不可避免地记下了笔记，一下子我又回到了自我世界。保持这种不假思索的存在状态就像走钢丝一样，突然低头、惊慌，然后又跌回地球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了一次，当时我设法不向下看，而是向上看。我半夜醒来，走到外面寒冷的夜风中。一轮新月出现了，世界上唯一的光芒就是星星，它们比我见过的更明亮、数量更多，但也有奇怪的不同。星星不是像二维剧院背景上的针孔那样点缀在同一个黑色纱布上，而是以截然不同的距离散布在太空中，一大群星星填满了更广阔、更神秘、更明显的三维黑暗的每一个角落。更奇怪的是，恒星之间的负空间变成了正空间，形成了一种柔软的、几乎可触知的黑暗，它拥抱着恒星，一直延伸到地球，将我和地球包裹在同一条星际毯子里。我第一次看到——不，是&lt;em&gt;感觉到&lt;/em&gt;——星星和我共享同一个无限的空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/science/2025/12/physics-life-reductionism-complexity/685257/?utm_source=feed"&gt;亚当·弗兰克：物理学的真相不能再被忽视&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的大脑对夜空的通常先验、预测和推论似乎已经崩溃，让我能够比以往更多地看到银河和太空本身。它的数量多得多，而我的数量却少得多，在这巨大的存在面前显得无限渺小。我觉得我之前对夜空的每一次体验都经过了某种想法、模型或期望的过滤，因此并不是完全有意识的。我明白这种心不在焉、心不在焉的状态是我的默认状态。我想起了乔里·格雷厄姆（Jorie Graham）的一&lt;a href="https://www.joriegraham.com/etter_2005"&gt;首诗&lt;/a&gt;中的一句话：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;这就是错误所在：我们，只有我们，人类，可以逃避我们自己，&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不是&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完全在这里。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;只有我们人类。&lt;/em&gt;是的！还有什么动物能够承受不完全有意识的情况呢？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完全、新鲜地面对宇宙的这一刻让我感到寒冷，让我怀疑我对意识的所有认真思考是否错过了一些重要的东西。我越是把注意力集中在意识是什么、它做什么以及它是如何形成的问题上，我实际体验到的意识就越少——无论&lt;em&gt;它&lt;/em&gt;是什么。我在山洞里的时光，以及现在在夜空下的时光，让我看到了我对这个谜团不耐烦的代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “永远保持一颗不知道的心，”罗希·琼对我说。有时，不知道会为我们带来可能性，而知道、或试图知道、或认为我们已经知道，就会关闭这些可能性。自从我开始这项探究以来，我迫切地想知道，我缩小了自己的意识范围，牺牲了夜空的荣耀，以换取敏锐的智力焦点。但正如我在这些山里的孤独日子向我展示的那样，只要我们能够打破自我的魔咒及其干扰，那更广阔的光环，那盏意识的灵灯，仍然对我们可用。意识确实是一个奇迹，并且仍然是最深的奥秘，是的，但它也非常简单，可以用一句话来形容：&lt;em&gt;我睁开眼睛，一个世界出现了&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;这篇文章改编自迈克尔·波伦的著作《&lt;/em&gt;&lt;a href="https://bookshop.org/a/12476/9781984881991"&gt;一个世界的出现：意识之旅》&lt;/a&gt; ，&lt;em&gt;该书将于下个月出版。&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 27 Jan 2026 01:53:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/books/2026/01/woman-who-became-black-dahlia/685739/?utm_source=feed</guid></item><item><title>如何拥有“无知之心”</title><link>https://www.theatlantic.com/science/2026/01/consciousness-journey-zen-meditation/685647/?utm_source=feed</link><description>为了理解意识，我来到了新墨西哥州的一个洞穴，然后深入宇宙。 &lt;br /&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一座蓝草歌手的青铜雕像矗立在礼堂外，雕像被冰覆盖。" height="1067" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ENTLzWDxEjXp7kZfhq4ze-EK4BE=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a01_G_2257649982/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;布雷特卡尔森/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，纳什维尔冬季暴风雨期间，莱曼礼堂外矗立着一座被冰覆盖的比尔·门罗雕像。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一只被雪覆盖的鹿舔着嘴唇。" height="1140" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/y-HxkSMomagcC2EtrGYMaz2zzeU=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a02_MT1USATODAY28084243/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;坦尼娅·布林/阿斯伯里帕克出版社/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，新泽西州西考德威尔，冬季风暴持续到下午，一只鹿被雪覆盖。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="日出时，一艘渡轮驶过，港口的水面升起了零星的雾气。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/Mt4EZIQ9jQkT5UASoa5E-bm2TD4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a03_AP26024511486453/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;罗伯特·F·布卡蒂/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 24 日，寒冷的早晨，日出时分，海烟从卡斯科湾升起，一艘渡轮驶向缅因州波特兰。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="雪花落在美国国会大厦前。" height="1198" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/uT-zQIZJdInEJB4CwwSL2ZmpHCg=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a04_G_2257621715/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;肯特西村/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，华盛顿特区，美国国会大厦上空降雪&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="冰挂在电线和树枝上。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/TabpJYVc2D4NDFWTPDHwVBxyQok=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a05_G_2257650345/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;卡姆登霍尔/NurPhoto/Getty&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt; 2026 年 1 月 25 日，田纳西州布伦特伍德的冬季暴风雨中，电线上挂着冰。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人站在一座白雪覆盖的桥上拍照，旁边是一尊靠在栏杆上的鹿雕像。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/1O5kWMqGM4pZ1KzCqd8TmnIfZY0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a06_MT61USATODAY28084362/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;亚当·凯恩斯/哥伦布快讯/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，俄亥俄州富兰克林顿的杰斯·约翰斯顿 (Jace Johnston) 在赛奥托河 (Scioto River) 上拍摄了一张照片，当时冬季风暴仍在哥伦布地区降雪。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="被新降雪覆盖的住宅区的鸟瞰图。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/XhtF-xZBTtswRiJvY6Lc1-j3uLc=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a08_MT1USATODAY28084390/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;布莱恩·特里/俄克拉荷马州/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，俄克拉荷马城西北部的地面被雪覆盖。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="暴风雪期间，扫雪机驶过桥梁。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/IMAF2IdMgF5u-bFBhBXhPZ0Kbps=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a09_G_2257656115/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;迈克尔·内格尔/彭博/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，纽约冬季暴风雪期间，一台除雪机穿过布鲁克林大桥。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="冰暴期间，一棵树倒在电线上，工人们试图恢复供电。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/KI10sAK0iXmDaQ6zVxfQLf5OkBg=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a10_MT1USATODAY28083558/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;安德鲁·内勒斯/田纳西州/今日美国/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，街道上一棵树倒下后，纳什维尔电力服务公司的工作人员正在努力恢复供电。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="人们走过杂货店内空荡荡的货架。" height="1068" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/rRx9sqs8UVg5mREix7O1bOuHduw=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a11_AP26024831593692/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;吉恩·J·普斯卡/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 24 日，暴风雪来临之前，匹兹堡市场上曾经盛有水的货架被清理掉。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="降雪期间，人们在华盛顿纪念碑旁玩雪球。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/uoRytgpx8QMs5ZS_A757w6X5mH0=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a12_RC2G8JAIRUKP/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;伊丽莎白·弗朗茨/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，华盛顿特区降雪期间，人们在华盛顿纪念碑旁玩雪球。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="地铁车厢的地板上覆盖着冰雪。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/xZkP7b62PS0R8flEA5n6ELRUSZk=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a13_RC2M8JABB9MG/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;关兵/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，布鲁克林自治市镇地铁站和霍伊街地铁站之间开往弗拉特布什的火车的地板上覆盖着冰雪。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人骑着自行车，身后拉着一个人，踩着薄薄的积雪。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/8TXfzcLTrB3xi_4IQLpbqojcmG4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a14_RC2BNE9H9H2B/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;梅根·史密斯/路透社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，在德克萨斯州丹顿的冬季暴风雨中，奥斯卡·玛雅 (Oscar Maya) 骑着自行车，拉着玛格丽特·德韦勒 (Margaret Dwelle) 在雪地里。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="人们在公园里结冰的喷泉周围散步。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/oJDnlD1Sj1l6PLFKxGLoqadaBOk=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a15_AP26025607259099/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;希瑟·哈利法/美联社&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，纽约，人们在布莱恩特公园的冰冻喷泉周围行走。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一位农民在暴风雪期间喂奶牛。" height="1063" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/ngkQ0A7IGT1nfjtm8Fj9VeqF_gc=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a16_G_2257678136/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;迈克尔·斯文森/彭博社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，肯塔基州辛西亚纳，一名农民在冬季暴风雨中喂奶牛。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="两台前端装载机将雪倒入客机附近的融冰器中。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/MowQGikvrH2X8wckJGuIiqNj3j4=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a17_G_2257690638/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;迈克尔·内格尔/彭博/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，纽约皇后区冬季暴风雪期间，前端装载机将雪倒入拉瓜迪亚机场一架美国航空飞机附近的融冰机中。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一群男人在城市街道上帮忙推一辆陷入雪中的汽车。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/RMWclES_Txc8mb2PWWW6iughR6o=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a18_G_2257687144/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;安德烈斯·库达基/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，纽约市，一群男子推着一辆陷在雪中的汽车。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="光秃秃的树枝，被冰覆盖" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/SUC7_jawj2DKnfXXKzTOHr-dbEo=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a19_G_2257653290/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;凯特·迪尔曼/彭博社/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，纳什维尔东部，树枝被冰覆盖。 &lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-bleed"&gt;&lt;img alt="一个人在白雪皑皑的街道上滑雪。" height="1066" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/QRWJ6LM4WDvIBc6DB4OY5teck3I=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/a20_G_2257639755/original.jpg" width="1600" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;贾斯汀·梅里曼/彭博/盖蒂&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;2026 年 1 月 25 日，匹兹堡冬季暴风雨期间，一个人在积雪的街道上滑雪。&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:21:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/science/2026/01/consciousness-journey-zen-meditation/685647/?utm_source=feed</guid></item><item><title>照片：冰雪覆盖美国</title><link>https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/photos-snow-and-ice-across-usa/685756/?utm_source=feed</link><description>一场巨大的冬季风暴给全国大片地区数百万人带来了严寒、冰冻、雨夹雪和大雪。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;可怜佛罗里达大学的学生主任克里斯·萨默林（Chris Summerlin）。他被反犹太分子起诉，但这还不是他困境中最糟糕的。到目前为止，对此案做出裁决的法官对于他在审判中是否可能获胜或失败给出了不同的判决。萨默林的败诉是罪有应得：他开除了一名法学院学生，因为他的言论虽然道德败坏，但却受到第一修正案的适当保护。而且——这是可怜的部分——很容易看出他如何得出这样的结论：为偏执者提供赢得民权诉讼的理由是他的最佳选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大学院长和管理人员一直面临着同样的困境：他们面临着巨大的压力，要惩罚在校园里引起恐惧或道德厌恶的言论。他们还有法律义务，并面临相反的压力，不得侵犯学生的言论自由权。他们不能总是两者兼得。其结果是诸如&lt;i&gt;达姆斯基诉萨默林&lt;/i&gt;这样的案件——如果采取更好的方法来打击反犹太主义和其他仇恨思想，这些案件可能是可以避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普雷斯顿·达姆斯基 (Preston Damsky) 是佛罗里达大学的法学院学生，他公开表示自己相信美国是由白人种族建立的，也是为了白人种族而建立的，美国的种族特征应该得到保留，必要时可以使用武力。根据&lt;a href="https://www.scribd.com/document/954597806/Damsky-Order"&gt;法庭文件&lt;/a&gt;，他在一份作业中写道，“开国元勋们”为自己的主权而奋斗、杀戮和死亡，并辩称，“我们还没有因寡不敌众、被削弱而无法夺回应得的东西。”他在另一篇论文中写道，为了“作为祖先祖传土地上的主人”生存下来，“人民”必须行使“肢解或推翻”政府的“革命权利”，“这是任何坐在办公桌前的法学家都无法高兴地期待的过程；因为这将是一场争议，不是由贾斯蒂蒂亚的天平的仔细平衡决定的，而是由她可怕的剑砍下的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两段话最初都不被认为违反了校规，无论它们让达姆斯基的同龄人多么不高兴。但当 Damsky 于 3 月 21 日登陆 X 并发布以下内容时，他们告知了管理员的反应方式：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;我对犹太人的立场很简单：无论哈佛大学教授诺埃尔·伊格纳季耶夫（Noel Ignatiev）呼吁“以任何必要手段废除白人”的意思，我认为都必须对犹太人采取同样的行动。必须以任何必要手段消灭犹太人。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;伊格纳季耶夫 (Ignatiev) 于 2019 年去世，是一名工厂工人，晚年以马克思主义者的身份进入学术界，并因 1995 年出版的&lt;i&gt;《爱尔兰人如何成为白人》(How the Irish Became White&lt;/i&gt; ) 一书而名声大噪。几年前，他与他人共同创办了一本名为&lt;i&gt;《种族叛徒》&lt;/i&gt;的期刊。他认为白人和白人特权是阻碍工人阶级团结的社会结构，人们应该放弃特权并成为“非白人”，从而废除白人。 “如果没有附加的特权，白人种族就不会存在，白皮肤不会比大脚更具社会意义，”&lt;a href="https://www.nytimes.com/2019/11/14/books/noel-ignatiev-dead.html"&gt;他曾经说过&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在达姆斯基在他的 X 帖子中援引伊格纳季耶夫的话后，一位犹太法学教授回复道：“你是说你会谋杀我和我的家人吗？这就是你的立场吗？”达姆斯基反驳道：“伊格纳季耶夫是否希望白人被谋杀？如果是这样，他的话是否和我的一样令人反感？如果伊格纳季耶夫寻求种族灭绝，那么考虑到白人数量要多得多，那么对所有白人的种族灭绝肯定会比对所有犹太人的种族灭绝更加令人愤慨。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次交流让大学内外的许多观察家感到困扰，尽管他们对这次交流的看法存在分歧。达姆斯基关于“必须以任何必要手段消灭犹太人”的言论是否应该被视为谋杀暴力的预兆？这是一个可鄙但大概没有杀戮的反犹太主义者的仇恨言论吗？或者，考虑到一位左翼学者想要废除白人身份，这是否是一个嘲笑双重标准的垃圾海报的讽刺恶作剧？没有人确切知道。即使是这篇文章最接近的读者也会想知道达姆斯基的话是否不仅仅意味着呼吁该组织的成员自愿放弃自己的身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很快，达姆斯基被停职，然后被开除。在对达姆斯基进行停职的同时，学校声称他“对佛罗里达大学法学院的学术运作造成了实质性的、实质性的干扰”。当学校开除他时，它引用了学生守则中禁止“破坏性行为”和“骚扰”的条款——但这两项条款都规定，它们所禁止的任何内容都不包括“受第一修正案保护的行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在随后的法律诉讼中，佛罗里达大学将为开除该学生进行辩护，认为达姆斯基的言论构成“真正的威胁”，不受第一修正案的保护，并且具有破坏性。尽管公立学校可以禁止一些“对学习造成严重破坏”的言论，即使在学校教育之外，同样的言论会受到保护，但对于这一先例是否以及如何适用于高等教育存在分歧。 “佛罗里达大学不能让其成年学生遵守为五岁以下学生制定的标准，”美国公民自由联盟在&lt;a href="https://www.aclu.org/cases/damsky-v-summerlin?document=Amicus-Brief-of-ACLU-in-support-of-Plaintiffs-Motion-for-a-Preliminary-Injunction"&gt;一份支持达姆斯基的法庭之友简报&lt;/a&gt;中表示，当时达姆斯基正在寻求初步禁令以撤销对他的开除。 “当成年人在校外发表演讲时尤其如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了在初步阶段获胜，达姆斯基必须表现出他在整个案件中获胜的巨大可能性。艾伦·温莎法官表示，他清除了这一高障碍。他在美国地方法院的意见中&lt;a href="https://caselaw.findlaw.com/court/us-dis-crt-n-d-flo-gai-div/117987019.html"&gt;写道&lt;/a&gt;：“有些人可能会认为，发表此类评论的人比不发表此类评论的人更有可能采取暴力行为，”但“考验在于达姆斯基的帖子是否构成了他意图‘实施非法暴力行为’的‘严肃表达’。”承认“许多人不喜欢和一个焚烧十字架、参加纳粹游行或参与无数其他形式的攻击性表达的人一起上学，”温莎指出——引用法官威廉·布伦南在&lt;i&gt;德克萨斯州诉约翰逊案&lt;/i&gt;中具有里程碑意义的第一修正案裁决——“政府不得仅仅因为社会认为某个想法本身令人反感或令人不快而禁止该想法的表达”。法官裁定，大学也没有因证明该演讲具有破坏性而使其不受保护而承担责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但法官恢复达姆斯基职务的命令被暂停，等待上诉。&lt;a href="https://media.ca11.uscourts.gov/opinions/unpub/files/202514171.ord.pdf"&gt;第十一巡回上诉法院&lt;/a&gt;裁定，据其估计，佛罗里达大学很可能胜诉，因为根据&lt;i&gt;廷克诉得梅因独立社区学区案&lt;/i&gt;的先例，“第一修正案不保护‘严重扰乱课堂作业或涉及严重骚乱或侵犯他人权利’的言论。”初审法院，也许未来的上诉法院法官和最高法院，将决定他们是否同意专家组的裁决，即“佛罗里达大学的学生、教师和学生工作人员可以合理地将达姆斯基的帖子解释为佛罗里达大学校园内的暴力威胁”，社区“可以合理地将达姆斯基的帖子解读为宣扬法外暴力，学校至少可以规范一些呼吁非法行为的言论。” （我希望其他法官不同意：这样的先例表明，大学生可以因为“废除白人”、“全球化起义”和“没有正义，没有和平”等常见的政治言论而被开除。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一所大学在言论自由诉讼的任何阶段决定性地失败时，公民自由主义者通常会将此失败视为尊重第一修正案的有力理由，即使只是出于自身利益：&lt;i&gt;不要像那位院长那样开除学生，否则你的学校也会被起诉并败诉。&lt;/i&gt;但大学现在陷入了相互冲突的激励之中。高等教育界很少有人忘记 2023 年的国会听证会，众议员埃莉斯·斯特凡尼克 (Elise Stefanik) 在会上就校园反犹太主义问题向哈佛大学、麻省理工学院和宾夕法尼亚大学的校长提出质询。每位领导人都被问到：“呼吁对犹太人进行种族灭绝是否违反了你们的规则、行为准则或骚扰政策？”所有尝试细致入微的答案。例如，针对个人的种族灭绝呼吁是否构成骚扰行为，或者仅仅是卑鄙的言论？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的回答虽然在法律上合理，但却引起了强烈的反对。斯特凡尼克呼吁总统辞职。众议院通过了一项决议，称总统&lt;a href="https://www.congress.gov/118/bills/hres927/BILLS-118hres927ih.pdf"&gt;“回避和轻蔑”&lt;/a&gt; ，并谴责“他们未能明确表示呼吁对犹太人进行种族灭绝构成骚扰并违反了其机构的行为准则。”纽约州州长凯西·霍赫尔 (Kathy Hochul)&lt;a href="https://www.governor.ny.gov/sites/default/files/2023-12/SchoolsV2.pdf"&gt;致函&lt;/a&gt;各大学校长，声称种族灭绝的呼吁违反了纽约州的人权法、民权法案第六章以及纽约州立大学的行为准则；她威胁说，如果发现学院和大学不遵守规定，将采取“执法行动”。在佛罗里达州，州长罗恩·德桑蒂斯表示，他希望大学校长丢掉工作（莉兹·马吉尔也遭遇了同样的命运，她 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2023/12/09/us/university-of-pennsylvania-president-resigns.html"&gt;因&lt;/a&gt;反犹太主义国会听证会而辞去宾夕法尼亚大学校长职务）。唐纳德·特朗普和他的政府后来又针对这些大学进行反犹太主义调查和监管行动，威胁数十亿美元的联邦资金，同时严重限制它们的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于佛罗里达大学的管理人员来说，在诉讼正在进行期间拒绝发表评论的信息想必是明确的：如果一名学生呼吁对犹太人进行种族灭绝，那么根据第一修正案是否在技术上保护该言论来决定是否惩罚他们，联邦和州官员会认为这是可疑的，并且如果历史重演，可能会导致失业和重大资金损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，达姆斯基在社交媒体上发布了一篇帖子，其结论是：“必须以任何必要手段消灭犹太人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “面对他案件中的事实模式，一个机构很可能会询问他们的法律顾问，是否可以证明惩罚该言论是合理的，”杰基·加拉普尔·韦恩茨 (Jackie Gharapour Wernz) 告诉我，他是一位为教育机构遵守《第六章》和《第九章》等非歧视法提供建议的律师。她可以想象一位法律顾问会签署一项惩罚措施，尽管存在风险。 “如果他们采取行动，他们可能会因侵犯言论自由权而被起诉，”她解释道。 “如果他们不采取行动，他们可能会面临学生或员工的投诉或诉讼，声称他们忽视或助长了敌对环境。从真正意义上来说，该机构正在选择它想要的诉讼。”她说，机构可能会决定考虑一系列风险，“包括政治压力、联邦政府的关注以及来自社区不同部分的强烈反对，有时这些压力与法律优点一样推动决策。”她说，某个机构甚至可能想在法庭上败诉，“因为这让他们有借口说，&lt;i&gt;我们实际上无法惩罚这篇演讲&lt;/i&gt;。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;达姆斯基的律师安东尼·萨巴蒂尼 (Anthony Sabatini) 认为，政治气候正在影响通常是关于明确保护言论的简单案件。 “佛罗里达大学显然试图利用对反犹太主义（或所谓的反犹太主义）的高度政治担忧来向地区法官施压，正如你在他们的诉状中看到的那样，”他通过电子邮件告诉我。 “特朗普政府显然正在利用第六章非法试图阻止对以色列的合法批评，将其与反犹太主义等同起来，并将在法庭上败诉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，大学管理人员也可能会惩罚达姆斯基出于反对反犹太主义或保护犹太人教育经历的愿望而发表的言论。路易斯·D·布兰迪斯法律人权中心（一个致力于打击反犹太主义的法律组织）的创始人和领导人肯尼思·L·马库斯认为，反歧视法是保护犹太学生和任何其他因种族、肤色或国籍而受到攻击的人的权利的重要工具。他告诉我：“每当我们认真对待我们的民权法时，就会出现关于处于受保护言论和不受保护活动之间灰色地带的行为的问题。” “仅仅因为存在一些棘手的情况并不意味着我们应该完全废除这些规则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，“将威胁最小化，并假设参与威胁性通信的人并不是认真的”，这是危险的。在达姆斯基事件中，“管理者根本不能等到明显的暴力威胁变成致命威胁才采取行动，”他辩称。 “你能想象如果大学什么也没做，然后演讲者实际上跟进了他明显的威胁，采取任何必要的手段实际努力废除犹太人吗？大学至少会因其未能履行应有的谨慎而承担责任，而且应该如此。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然我同意马库斯的观点，“自 2023 年 10 月 7 日以来，我们所生活的世界是犹太裔美国人和其他人面临持续而真实的威胁的世界”，并且必须在任何健康和道德正派的社会中打击反犹太主义，但暴力行为和达姆斯基所说的那种言论之间并不存在简单的关联。他的话显然不符合最高法院长期以来对“真正威胁”的门槛，而且只要学生秘密策划暴力，开除可能不会阻止他们。我也怀疑，尽管缺乏强有力的法律案例，但强迫大学惩罚像达姆斯基这样的学生，是否是对抗反犹太主义的有效方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然没有人，尤其是犹太人，应该生活在一个有反犹太主义者（包括非暴力分子）的世界中，但我们确实生活在这样一个世界中。在塔克·卡尔森（Tucker Carlson）和坎迪斯·欧文斯（Candace Owens）让大量观众接触最荒谬的阴谋论的国家，像&lt;a href="https://www.theatlantic.com/technology/2025/12/nick-fuentes-livestream/685247/?utm_source=feed"&gt;尼克·富恩特斯（Nick Fuentes）&lt;/a&gt;这样卑鄙的反犹太分子在 X 上拥有超过 100 万粉丝，让学校免受反犹太主义的影响是不可能的。管理员无法让它消失。然而，它们可以帮助学生提高抵制坏想法的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学术哲学家丹·威廉姆斯 (Dan Williams) 最近&lt;a href="https://www.conspicuouscognition.com/p/lets-not-bring-back-the-gatekeepers"&gt;指出&lt;/a&gt;，建制机构“坚持了一套习惯和规范——最根本的是，厌恶参与非自由思想，以避免将它们‘平台化’和‘正常化’——以适应一个不再存在的世界。”从他的观点来看，我觉得很有说服力，现代互联网让这种厌恶变得不明智：数字时代不存在看门人，“一旦既定机构失去了控制公共对话的特权，他们就有义务参与其中。”如果大学让新生代做好准备来反驳历史上最糟糕的想法而不是试图压制它们，我会对美国机构的适应能力更有希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果达姆斯基回到法学院，一些同学会把他视为一个值得蔑视的社会贱民。当他沉溺于仇恨而违背道德时，有些人会担心他永恒的灵魂。克制偏执者并不是一件容易的事，我也不能去评判别人如何做。但我希望他的一些同学能够利用反犹太白人民族主义者的存在来磨练最有力、最有说服力的论据来反对他的观点。我希望一些人能够学习&lt;a href="https://www.npr.org/2017/08/20/544861933/how-one-man-convinced-200-ku-klux-klan-members-to-give-up-their-robes"&gt;达里尔·戴维斯（Daryl Davis）&lt;/a&gt;的榜样，这位黑人音乐家成功地说服了三K党的多名成员放弃他们的头巾，我希望其他人能够效仿佛罗里达新学院学生的榜样，他们将一名白人民族主义同学&lt;a href="https://www.washingtonpost.com/national/the-white-flight-of-derek-black/2016/10/15/ed5f906a-8f3b-11e6-a6a3-d50061aa9fae_story.html"&gt;转变&lt;/a&gt;为反种族主义活动家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反歧视法在学术界发挥着重要作用：大学管理人员有义务确保任何学生不会因种族、宗教、民族或国籍而被剥夺受教育的机会，并且只要他们的学生群体中有偏执狂，他们就不会骚扰或欺负犹太人或其他任何人。但受第一修正案保护的言论监管既非法又不充分。也许，在一个仇恨言论比以往任何时候都更容易传播给大众的世界里，这甚至会适得其反。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:21:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/photography/2026/01/photos-snow-and-ice-across-usa/685756/?utm_source=feed</guid></item><item><title>大学在打击仇恨思想方面陷入了糟糕的选择</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/college-antisemitism-free-speech-university-florida/685743/?utm_source=feed</link><description>院长和管理人员不断面临同样的困境。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;民主党人和反唐纳德·特朗普的保守派告诉自己，如果没有特朗普主义，美国就能再次成为原来的国家。许多人确信，这个政治时刻是一种失常，是对我们是谁和我们所代表的东西的不幸偏离。当然，他们希望，如果让“再次伟大”共和党能够在今年秋天的中期选举中被赶下台，那么一旦特朗普卸任，这个国家就能重回正轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但我们所处的政治空间有着深厚的根源。它并不是在 2016 年凭空爆发的。如今如此彻底地标志着种族化的愤怒和对法治的蔑视，是 20 世纪 80 年代启动的一项长期政治计划的产物，当时里根革命本身就以白人的怨恨为基础，将种族暴力重新定义为必要的和可辩护的，恢复了自种族隔离时代和镀金时代以来从未见过的合法性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/slavery-museums-black-history-lynching/685660/?utm_source=feed"&gt;克林特·史密斯：那些试图抹去历史的人将会失败&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四十年前，就在圣诞节前三天，在纽约地铁车厢上发生了一件特别臭名昭著的事件，它既反映了也推动了这一戏剧性的政治转变。 1984 年 12 月 22 日，一列开往市中心的 2 号列车从第 14 街车站驶出，车厢墙壁上布满了涂鸦，乘客们要么阅读报纸，要么默默凝视这座城市，这座城市仍在努力从 1970 年代的重大财政危机中恢复过来，并发现这个新的十年更具挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天地铁车厢里有四名黑人青少年，他们住在南布朗克斯市中心的同一个住房项目中——达雷尔·卡贝、詹姆斯·拉姆瑟、巴里·艾伦和特洛伊·坎蒂。近年来，这个社区受到的破坏尤其严重：娱乐机会终止，公共图书馆关闭，街道因非法毒品和性经济而变得严峻，这已成为仅存的少数赚钱方式之一。在一个异常温暖的下午，这群朋友没什么可做的，决定前往曼哈顿。他们当天的计划既温和又绝望——在电子游戏厅停下来，吉米打开几个硬币容器，然后口袋里至少有一些偷来的美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坐在同一辆车里，坐在两名青少年正对面的是一位孤独的白人，名叫伯尼·戈茨(Bernie Goetz)。 37 岁的戈茨是一位居住在格林威治村的单身、个体经营的电子书呆子，他也试图在这座四分五裂的城市里简单地过自己的生活。他仍然有不错的收入和栖身之所，但戈茨自己的物质保障并没有缓和他每次走出公寓走上城市街道时日益增长的怨恨情绪。联合广场公园里无家可归的人数量多得令人不安，每天都涌进附近圣文森特医院的急诊室，明显患病的人——骨瘦如柴，全身皮损，咳嗽不止。与此同时，垃圾散落在人行道上，堆积在门廊上，非法经济似乎占据了每个角落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈茨认为，这种混乱不是公民资源匮乏或国家撤退的结果，而是自由主义暴政的结果——行善的官僚、失败的社会计划以及纵容不值得的人和罪犯的城市。他很早就得出结论，像他这样的普通人只需要照顾好自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个周六，当戈茨坐上 2 路火车时，他刚刚度过了一个令人沮丧的早上，在修理一台电气设备，并决定前往市中心短暂停留。正如他现在经常做的那样，他随身携带一把已上膛的 0.38 口径史密斯威森手枪，藏在腰带内的快拔皮套中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;坎蒂看到了在联合广场上车的白人，暂停了他和朋友们一直在做的鬼混事——拍打着悬挂在火车车厢天花板上的塑料带，大声开玩笑——并向那个人打招呼。当他在“你好吗？”之后得到简洁的“很好”时，他受到了鼓舞。坎蒂问那个人是否有 5 美元。他不介意乞讨。这已经成为该市最贫困居民（无论老少）的生活方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当这个男人慢慢地站起来，转身，好像他可能要拿钱包时，艾伦更加受到鼓舞。但随后戈茨转身，摆出战斗姿势，并开始射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几秒钟之内，戈茨击中了坎蒂的胸部，并在试图逃跑时击中了站在附近的艾伦的背部。接下来，戈茨将武器瞄准了拉姆瑟尔，然后瞄准了坐在车下更远的地方的卡贝。他撞到了同样试图逃跑的拉姆瑟。子弹穿过拉姆瑟尔的手臂，从侧面进入他的胸部。但戈茨的第四颗子弹没有击中卡贝，正如他后来明确表示的那样，枪手决心杀死所有孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当卡比蜷缩在座位上时，戈茨走到他身边说：“你看起来没事。这是另一个，”然后再次近距离向他射击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈茨没有杀死这些青少年，但这并不是因为他没有尝试过。他后来说，“如果我有更多的子弹，我会一遍又一遍地射击他们。我的问题是我的子弹用完了。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一张黑白照片显示急救人员试图帮助躺在火车车厢内的戈茨受害者" height="449" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_1_22_The_Bernie_Goetz_Shooting_Explains_Trump_3/98db78ca6.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;被戈茨枪杀的四名年轻人之一在火车上的急救人员的帮助下（Carmine Donofrio / NY Daily News Archive / Getty）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;然而，这名男子随后消失在纽约地铁系统的隧道中，并在逃了九天，并没有被数量惊人的纽约人，尤其是白人，辱骂为恶毒和暴力的罪犯。戈茨一夜成名，被誉为现实生活中的“&lt;em&gt;死亡愿望&lt;/em&gt;义务警员”，指的是这个时代的大片，查尔斯·布朗森在其中扮演一个普通的白人，他选择用致命武力应对城市威胁。这是一个受够了的人，他做了别人希望他们做的事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈茨的受害者反过来又遭到恶棍的攻击，并受到仇恨邮件的轰炸。这些年轻人无论年龄都只有十八、十九岁，而且手无寸铁，身材瘦小，最高的也只有五英尺六英寸。不管戈茨切断了卡贝的脊髓并使他腰部以下永久瘫痪。不管拉姆瑟在这一可怕事件的周年纪念日被发现死亡，很可能是自杀，而且艾伦也会陷入毒瘾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们被视为暴徒和动物，据说象征着美国城市以及自由主义者的所有错误，这些自由主义者为城市中的穷人、懒惰者和犯罪分子提供了便利。它们证明勤劳的美国人正受到围攻。这些青少年已经得到了他们应得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但公众对地铁枪击事件的反应既不明显，也不是不可避免的。它被积极培育。事件发生后，为使仇恨和暴力正常化所做的大部分工作是保守的、错误信息驱动的媒体，而这些媒体本身就具有侵略性和上升性。戈茨案是一个期待已久的机会，特别是对于澳大利亚保守派媒体大亨鲁珀特·默多克来说，他梦想让自己的报纸《&lt;em&gt;纽约邮报》&lt;/em&gt;成为纽约市的主导小报，然后接管整个美国新闻媒体市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从戈茨对卡贝、拉姆瑟、艾伦和坎蒂扣动扳机的那一刻起，《&lt;em&gt;纽约邮报》&lt;/em&gt;和另一家纽约主要小报&lt;em&gt;《每日新闻》&lt;/em&gt;的专栏作家都试图坚守自己的立场，将此案定性为关于自卫的公投，而不是谋杀未遂行为。尽管这些青少年被关在重症监护室，而且戈茨那天在火车上携带非法武器，但他们是“掠夺者”，而他是“猎物”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 20 世纪 80 年代，两家小报在报道纽约市的所有弊病时，都迎合了纽约白人的种族怨恨和恐惧。 《&lt;em&gt;纽约邮报》&lt;/em&gt;似乎实际上是在邀请读者为白人的愤怒行为欢呼——戈茨案以及白人暴徒在霍华德海滩和后来的本森赫斯特对纽约黑人的残酷屠杀——同时坚定地忽视最初为此类无法无天的行为铺平道路的公民残骸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实开始变得越来越不重要。例如，尽管这是虚构的，戈茨拍摄的青少年挥舞着锋利的螺丝刀的故事很快就成为小报和主流媒体的福音。这对于公众对此案的看法非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但更重要的是正在发生的政治转变，这种转变使得右倾媒体能够从普通民众的怨恨和愤怒中获得如此丰厚的利润。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;1980年，罗纳德·里根&lt;/span&gt;入主白宫。他坚称政府臃肿且效率低下，自由主义社会计划只会滋生依赖性和犯罪，守法公民（隐含的白人）已被抛弃，取而代之的是懒惰的“下层阶级”，通常被明确标记为黑人。里根政府指望默多克的报纸代表其大力宣传这些信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里根共和党人认为，美国的问题可以通过削减联邦支出、削减税收和废除商业监管来解决。他们的论点是，如果富人繁荣起来，好处就会惠及整个国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;做所有这些事情的愿望并不新鲜——它长期以来一直激发着美国最富有的美国人的野心。自从新政为应对大萧条的破坏而建立了一个有意义的社会安全网以来，富人一直在寻求削弱劳动力、缩减公共部门、取消再分配社会政策的合法性、放松对金融和工业的管制以及降低税收。他们长期以来一直坚持认为私人对公共生活的控制是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，任何政府公开削减资助公立学校、经济适用房、城市服务和公共卫生系统的税基都存在政治风险。随着工作岗位消失、工资下降、住房和医疗保健日益稀缺、教育成为债务引擎，人们不仅会变得更加贫穷，而且还会变得更加贫穷。他们还可能要求问责和补救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里根共和党人充分了解废除 50 多年来公共政策的政治风险，但他们比任何前任都更有效地成功地获得了这样做所需的民众同意。这一成就的关键是一个简单但具有毁灭性的洞察力：抹黑自由社会政策的最有效方法是使其资源匮乏，然后指出其不可避免的失败。正如里根助手詹姆斯·西科尼在一份内部备忘录中解释的那样，“政府资源减少”的时代将使“自由主义方法”的治理“无法在财政上维持下去”。这将迫使人们采用“替代方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着 20 世纪 80 年代的岁月流逝，这种精心设计的崩溃被重新诠释为国家问题源于自由主义社会、政治和种族政策，以及据称根本不想工作的人们所谓的道德失败的证据。不平等被定义为精英统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着里根革命的成熟，税收被削减，法规被撤销。反过来，普通美国人所依赖的社会计划和城市服务也遭到破坏。随着富人变得更加富有，普通人的生活变得更加困难，白宫以下的言论继续将日益加深的危机归咎于无家可归者的增加、艾滋病流行、垃圾遍地的街道、非法经济的转向，而不是归咎于政策选择，而是归咎于坏人。犯罪、疾病和成瘾被视为道德失败，而不是政治决策的可预测后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诸如此类的争论分散了公众的注意力，让他们无法重新思考剥夺公共财政和积极扩大国家收入差距的真正成本。从这个意义上说，有兴趣以更有利于富人的方式重塑经济的政客们不仅仅依赖于种族化的怨恨；他们还依赖于种族歧视。他们还有助于确保愤怒向下，针对那些比他们更不幸的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国白人在里根八十年代尤其得到了浮士德式的讨价还价：接受更薄的安全网、更严厉的经济和更不平等的社会——但作为回报，看到“正确的”人受到不断扩大的刑事司法系统的惩罚而获得情感上的满足，并得到默认的保证，如果他们碰巧将自己的挫败感发泄到与他们不同的人身上，同样的系统也会保护他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，种族恐惧的加剧产生了非凡的政治和文化作用，将公众的注意力集中在犯罪而不是工资盗窃上，集中在混乱而不是放松管制上，集中在惩罚而不是公共利益上。戈茨的传奇故事证明了犯罪叙述和彻头彻尾的错误信息可以多么有效地用来抹黑政府、为不平等辩护并使法外暴力合法化——同时又声称自己是常识。&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;当&lt;/span&gt;戈茨最终被捕时，他声称他对自己的所作所为并不后悔。他没有为想要“杀死那些人；我想伤害那些人；我想让他们尽我所能”而道歉——不是因为他的受害者有武器（他们没有），而是因为他感到被围困和被遗弃，因此有理由反击。他斥责了接受他陈述的助理地方检察官：地铁系统是“一场灾难”，城市的犯罪是“一场灾难”，而负责这一切的政府是“耻辱”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈茨在司法系统中的经历强化了他的世界观有其优点的想法。尽管公众压力巨大，要求让他滑冰，但还是召集了一个大陪审团，然后拒绝以谋杀未遂罪名起诉戈茨。然而，有消息称，戈茨承认枪杀了这些青少年，并告诉侦探“抢劫与此无关”，更重要的是，他承认第二次射杀了卡贝。第二个大陪审团召开，对戈茨提出一系列严重指控，包括谋杀未遂。然而，在随后的审判中，戈茨的同僚组成的陪审团裁定，尽管有越来越多的证据对他不利，但他只犯下了他所面临的最轻微的枪支指控。 &lt;/p&gt;&lt;figure class="left"&gt;&lt;img alt="《纽约每日新闻》封面的黑白扫描件，上面有格茨的照片和一句引言：“对不起，但必须这样做”" height="831" src="https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/2026_1_22_The_Bernie_Goetz_Shooting_Explains_Trump_2/60528aa47.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption class="caption"&gt;戈茨的头版报道（纽约每日新闻/盖蒂）&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;戈茨入狱八个月。向美国公众传达的信息是明确无误的：至少对某些人来说，将法律掌握在自己手中是完全可以的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈茨的案例帮助建立了保守小报媒体和煽动性谈话广播的早期架构。这为社交媒体和福克斯新闻报道的生态系统播下了种子，它们共同完善了病毒式愤怒的艺术和为了政治目的而动员经济焦虑的艺术。尽管主流新闻媒体没有公开陶醉于戈茨枪击事件，也没有明确证明其合理性，但他们确实优先报道城市犯罪和骚乱，而不是仔细、持续地关注导致城市不那么安全并侵蚀普通民众物质保障的结构性条件和政策选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样重要的是，这个国家自 20 世纪 80 年代以来经历的经济和文化转型从来都不是保守派政治家的专利。跨越党派界限的政客们对美国社会安全网的逐步瓦解和煽动怨恨和愤怒做出了贡献，尽管他们努力将这些情绪用于自己党派的目的。比尔·克林顿将对福利造成最具毁灭性的打击；特朗普将完善将恐惧转化为愤怒的艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今天，我们仍然生活在漫长的里根革命中：一名青少年携带突击步枪跨越州界，因杀害抗议者而被誉为爱国者；一群暴民冲进国会大厦，相信暴力对于“拯救”民主是必要的，并被赦免；一名 ICE 特工射杀了一名母亲，据说是出于自卫，尽管所有证据都表明事实并非如此；政客们谴责犯罪，同时削减普通人赖以生存和帮助维持安全社区的社会项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/martin-luther-king-and-minnesota-protests/685655/?utm_source=feed"&gt;加尔贝克曼：明尼苏达州有伯明翰时刻&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些动力并不是特朗普发明的；而是特朗普发明的。他继承了它们。他没有创造白人不满的合法性。他并没有开创白人种族暴力或收入不平等加剧的新时代；他只是决定毫不掩饰地煽动前者并捍卫后者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国家迈向 2026 年中期选举，我们很可能会将当前的种族、政治和经济危机视为与过去的彻底决裂；寻找奇异的恶棍；想象一下，距离恢复正常只有一次选举的时间。但政治文化并不会仅仅因为最耀眼的代表上台或下台而改变方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在艰巨而必要的任务是考虑过去的时刻，例如1984年的伯尼·戈茨枪击事件，如何帮助重新划定了我们作为一个社会愿意默默支持甚至拥抱种族暴力、不平等、仇恨和冷漠的界限。只有诚实地面对我们的历史，我们才能开始理解为什么对恐惧的诉求仍然有效，为什么对惩罚的呼声掩盖了对正义的要求，以及为什么民主的承诺实现得如此不平衡。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:21:14 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/college-antisemitism-free-speech-university-florida/685743/?utm_source=feed</guid></item><item><title>伯尼·戈茨枪击事件如何解释特朗普时代</title><link>https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/bernie-goetz-shooting-racial-resentment/685726/?utm_source=feed</link><description>1984 年发生的一件臭名昭著的事件使纽约人产生了分裂，这种分裂在 40 年后仍然让人感觉极为熟悉。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; &lt;span class="smallcaps"&gt;1月9日，反政权抗议活动&lt;/span&gt;席卷伊朗，特朗普总统宣布东北部城市马什哈德已“落入”反对派之手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 12 月 26 日至 1 月 14 日，我碰巧在马什哈德。那几周我所目睹的情况要复杂得多——当然比美国总统的声明复杂，也比来自国家宣传或反对派媒体的叙述复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马什哈德对我来说从来没有感到陌生。我来自阿富汗西部的赫拉特，它是波斯历史地区的一部分。对于我和我的数百万同胞来说，马什哈德是一个文化、语言和情感中心，感觉非常像家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次访问是为了我领导的阿富汗战略研究所。在准备我们的国际会议时，我在那里与伊朗政府、智库和大学的代表讨论了塔利班控制的阿富汗的事态发展。我的任务之一就是接触阿富汗侨民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马什哈德是伊朗第二大城市，也是伊斯兰共和国的精神首都。它包括什叶派伊斯兰教第八任伊玛目伊玛目礼萨的埋葬地。这里还安葬着史诗诗人费尔多西的坟墓，他通过《列王纪》保存了波斯语言和想象力，也是现任最高领袖的故乡。由于这些原因和其他原因，马什哈德发生的事情在整个伊朗产生了反响，也许仅次于德黑兰本身的事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;抗议活动于 12 月中旬在马什哈德开始&lt;/span&gt;，似乎是对经济不满的表达。政府实施的改革引发了基本商品价格的突然飙升，给普通家庭带来了巨大压力。官方数据已经表明，近 30% 的伊朗人生活在贫困线以下。这位接受过心脏外科医生培训的伊朗总统将这些令人痛苦的新措施视为对陷入困境的经济的必要“手术”，试图消除腐败并恢复患者的长期健康。伊朗媒体充斥着经济学家和市场分析师之间的争论，权衡改革的成本和收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新闻媒体报道了几个城市（尤其是德黑兰大巴扎）的商人罢工事件，并伴随着零星的政治抗议活动。官方渠道强调经济驱动的“合法”抗议活动与外部组织的“机会主义”反政权骚乱之间的区别。总统发言人将所有抗议者称为她的“悲伤的孩子”，并坚称必须倾听他们的声音而不是镇压他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早期在马什哈德，我在相对富裕的地区遇到了一些小规模的抗议活动，例如艾哈迈德阿巴德街和瓦基尔阿巴德大道沿线。脸上戴着口罩的年轻人在车流和人行道上走来走去，高呼政治口号。他们很容易被误认为是激动的体育迷，而且他们的行动很小且分散，很快就会被驱散。 1月6日，我在礼萨巴扎商圈看到数十名商户聚集。这些抗议活动规模不大，持续时间也很短，适合自发表达不满，而不是全国性的叛乱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月8日晚，局势急剧升级。当地时间晚上8点，前王储礼萨·巴列维发布视频，呼吁全国范围内举行抗议活动。这一消息与美国官员发布的挑衅性帖子同时发生，其中包括前国务卿迈克·蓬佩奥(Mike Pompeo)，他暗示摩萨德特工散布在示威者中间。到下午 6 点左右，互联网接入以及所有移动和固定电话服务均已关闭。起初，政府关门让我感到奇怪的是：我会通过与真实的人交谈和观看真实的人来了解发生了什么，而不是通过党派新闻机构和社交媒体的过滤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-disinformation-ai-protests-doubt/685608/?utm_source=feed"&gt;阅读：怀疑如何成为伊朗的武器&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我的房间里，我偶尔能听到整个城市回响的枪声。午夜过后，我和一个朋友开车前往艾哈迈德阿巴德街，然后前往瓦基勒阿巴德大道。场面令人震惊：公共汽车和汽车被烧毁，人行天桥被毁，交通灯被打碎。我的朋友告诉我，在城市另一边的塔巴尔西大道沿线的工人阶级地区，以及萨克塔曼和萨耶迪的郊区，抗议活动也很激烈。于是我们也开车去了塔巴尔西大道，看到了更严重的破坏——公共建筑遭到破坏，街道上到处都是碎片。然而，抗议者却消失了。防暴警察仍然骑着摩托车在这些地区巡逻，该市的消防队和市政工作人员正在清理街道并灭火。我们没有看到或听到任何救护车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天是星期五，最高领袖哈梅内伊在德黑兰发表严厉讲话，警告该政权将不再容忍“煽动者”。官方媒体突然改变了报道的基调：之前所描述的社会和经济危机现在被称为武装叛乱。抗议者现在是恐怖分子、伊斯兰国附属机构以及美国或犹太复国主义特工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马什哈德白天很紧张，但很平静。与我交谈过的每个人都预计晚上 8 点将再次发生骚乱，这也是响应巴列维的号召。周六凌晨 2 点左右，我回到艾哈迈德·阿巴德、瓦基勒·阿巴德和塔巴尔西。街道上空无一人，连防暴警察和市政工作人员都不见了，破坏的规模比前一天晚上更加令人震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天，特朗普声称有超过一百万人在马什哈德示威，该市已落入抗议者的控制之下。他的第二个说法部分准确，因为前一天晚上很明显的防暴警察和便衣安全部队似乎确实暂时撤离了。但第一个关于抗议者人数的说法在我看来非常难以置信。据我所知，我参观了全市大约 10 个抗议地点中的 4 个（其余地点位于附近社区）。这些都是禁区，里面的抗议活动持续的时间不超过三到五个小时。想象这些城市地区有数以万计的抗议者已经很困难了，而且还远远低于一百万。这并不能否认数十万愤怒和幻灭的马什哈迪人的存在，但愤怒并不会自动转化为街头动员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月10日星期六，这座城市很安静。安全部队比过去几天的抗议活动更加引人注目，而且全副武装。周四晚上我看到的防暴警察配备了霰弹枪。现在我看到一些人携带AK-47甚至重机枪。从周四开始，面包店、药店和杂货店外就排起了长队，人们做好了最坏的打算。巴列维将他的行动号召从晚上 8 点改为下午 6 点，从下午早些时候开始，整个社区都空无一人，就像新冠封锁期间令人毛骨悚然的平静。据报道，当晚的抗议活动规模较小，暴力程度也较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 月 12 日星期一，国家在全国各地组织了支持政府的示威活动。在马什哈德，这些示威活动于白天在伊玛目礼萨圣陵附近举行，该陵墓是该市的焦点古迹，也是朝圣和宗教仪式的中心。我碰巧正在参观圣地建筑群内的一家博物馆，这时成千上万的人涌上伊玛目礼萨大道。朝圣者、游客和示威者一起被淹没在人群中。该活动包括为据报道在骚乱中丧生的 20 名安全人员举行公开埋葬。与有理由担心遭到认可和报复的反政府抗议者不同，那些举着亲政府标语牌的人露面了。尽管如此，不确定性、困惑和恐惧还是显而易见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一天标志着一个新阶段的开始。马什哈德的生活逐渐恢复正常，所谓的国家互联网（未与外界连接）和电话服务部分恢复。反对派媒体和我在当地的一些联系人开始报道大规模伤亡和大规模逮捕。我问我的马什哈迪熟人是否认识遇难或受伤的人：三分之二的人说认识。该市的雷兹万公墓和太平间是为受害者预留的，三个我认识的去过那里的人告诉我，他们看到了数百具尸体等待辨认。几天后，官方媒体援引一名高级安全官员的话说，他承认马什哈德和附近城镇约有 400 人被杀，但坚称其中 80% 是被反政府分子“殉难”的。太多人被捕，以至于为寻找失踪亲人的家庭分配了一个主要警察局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/2026/01/iran-protests-internet-blackout/685724/?utm_source=feed"&gt;阅读：伊朗人自由的网络世界&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于外部通讯和互联网仍然存在限制，我们马什哈德的大多数人仍然从官方媒体、反对派卫星频道和口碑中获取信息。 1 月 12 日之后的几天里，官方媒体向观众保证，伊朗城市在“反伊斯兰”骚乱爆发后已恢复秩序。反对派媒体——最著名的是总部位于伦敦的卫星频道“伊朗国际”——报道称，伊朗正处于由礼萨·巴列维领导的全面革命的阵痛之中，而且即将取得胜利。对于我们这些实地人员来说，这两种叙述似乎都是认知失调的练习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;此后，&lt;span class="smallcaps"&gt;对伊朗未来的猜测&lt;/span&gt;已蔓延至全球。四种主要情景似乎占据主导地位。第一个是在不愿与抗议者或外国势力讨价还价的最高领导人持续统治下的停滞。第二个是内部转型改革，类似于邓小平领导下的中国。第三个是草根非暴力运动的最终胜利，如东德、波兰或南非。第四是外部支持的暴力政权更迭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每个场景都有合理的基础。伊斯兰共和国表现出了非凡的投射和吸收痛苦的能力。与许多革命政权一样，它比其反对者想象的更能容忍暴力——无论是施加的还是忍受的。因此，这一抗议和镇压的循环也可能会过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但一个多世纪以来，伊朗的民众运动确实一再寻求更负责任的治理。这些风潮已经取得了一些成功。 2022 年的“女性、生命、自由”运动通过有效挑战国家对女性着装规范的执行，取得了重大文化胜利。一月份在马什哈德，我在公共场合看到许多年轻女性没有戴头巾，她们似乎没有面临政府或社会保守派的报复。哈梅内伊很可能已经步入人生的最后岁月，他的继任可能会带来一个从内部进行变革的时刻。体制内的一些声音早就呼吁这样做。来自马什哈德的政治犯法特梅·塞佩里(Fatemeh Sepehri)公开主张罢免最高领导人并举行自由选举以起草新宪法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后一种情况，即暴力政权更迭，在 1979 年的革命中已有先例。但与当时不同的是，今天一些呼吁革命的人也在恳求美国或以色列进行干预以帮助实现这一目标。本月，巴列维的支持者在马什哈德的呼声特别高，城墙上盛行的支持君主制的涂鸦就证明了这一点，该政权的宣传特别注重抹黑前王储。在国家精心策划的示威活动中，哈梅内伊在马什哈德的代表嘲笑巴列维，回顾国王尽管几十年来一直是“美国的傀儡”，但在他生命的最后几天却被拒绝进入美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗人能够而且将会规划自己国家的命运。然而，目前该国正在哀悼数千名死者，他们的确切人数、身份和情况仍不清楚。这些受害者的正义和责任并不是一个次要问题；它们是未来任何场景的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 月 14 日，我离开的那天，马什哈德机场的一幕非常令人激动。只有少数乘客幸运地买到了当天飞往伊斯坦布尔的最后一班航班的机票。候机室感觉不像是一个中转空间，而是一个哀悼的地方。乘客和随行亲属当众哭泣。媒体报道称，美国即将发动军事打击，这可能会带来不确定和暴力的未来，房间里不仅充满了悲伤，还充满了焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我的飞机上升时，我看着下面伊玛目礼萨神社的戈哈沙德清真寺发出的光束。马什哈德和赫拉特的历史悠久的地区是呼罗珊——字面意思是“太阳升起的地方”。在那一刻，我找到了这种安慰，让我想起了黎明及其脆弱但持久的承诺。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:21:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/bernie-goetz-shooting-racial-resentment/685726/?utm_source=feed</guid></item><item><title>我在马什哈德看到的</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/01/what-i-saw-mashhad-iran/685746/?utm_source=feed</link><description>我在一月份的骚乱期间访问了伊朗，发现官方媒体和反对派媒体的报道都是认知失调的表现。&lt;br /&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;最近几周，&lt;span class="smallcaps"&gt;特朗普总统&lt;/span&gt;在格陵兰岛问题上与美国盟友发生冲突，同时他也一直在寻求一个不太可能的新朋友：共产主义中国。即使对于一位以反复无常的政策转变而闻名的政客来说，这种为美国利益做出巨大牺牲的长期民主伙伴换取一个意图破坏美国的独裁政权的这种交换也是奇怪的。它还凸显了特朗普的个性化外交形式给美国国家安全和全球力量平衡带来的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管对中国采取强硬立场是特朗普第一任期的核心内容，但他在第二任期却变得软弱起来。总统取消了去年对中国进口产品征收的几乎所有关税，并且不顾国家安全专家的反对，放松了对向中国销售先进美国半导体的控制，条件是英伟达必须放弃向美国政府销售的产品。特朗普还称赞他与中国领导人习近平 2025 年 10 月举行的峰会是“G2”或“2 国集团”的会议，这是对美国和中国是世界上最强大的两个国家这一理念的阿谀奉承。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普最近在台湾问题上似乎也站在北京一边，中国仍声称台湾拥有主权。特朗普政府已经缩减了与台湾政府的互动，据报道，去年 11 月，总统要求日本首相高市早苗不要因她就中国对台湾威胁的言论而升级与北京的争端。这次谈话是在特朗普与习近平通话后不久进行的，习近平强化了北京在台湾问题上的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/national-security/2026/01/china-latin-america-venezuela-beijing/685603/?utm_source=feed"&gt;阅读：“一些外国影响将难以逆转”&lt;/a&gt; ]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是华盛顿人脉最广的中国问题专家也在猜测特朗普希望通过安抚习近平来实现什么目标。一种可能性是，特朗普的转向是一种战略佯攻，目的是确保贸易战休战，这场贸易战暴露了美国的重大弱点。鉴于中国在对先进制造业至关重要的稀土材料方面占据主导地位，习近平为应对特朗普关税而实施的出口限制损害了美国工业。在与华盛顿的谈判中，习近平承诺重启供应并暂时中止中国对这些金属的部分出口管制，但如果紧张局势再次升级，他可以轻松恢复这些措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普可能是在安抚习近平，为他在格陵兰岛和其他地方寻找替代稀土来源争取一些时间。但考虑到获得这些商品可能需要美国多年的投资，特朗普安抚习近平的时间可能比他预期的要长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对中国的态度可能会随着他的政治算计而改变。他早些时候的攻击增强了他对蓝领选民的吸引力，这些选民因国际贸易和制造业就业机会向海外输出而受到伤害。特朗普于 2017 年上任，誓言要纠正自由全球主义者造成的不公正现象。现在他似乎认为，与中国的讨好可以让他获益更多。在十月份与习近平的会面中，特朗普承诺打击&lt;a href="https://www.theatlantic.com/international/archive/2025/07/china-fentanyl-trump-tariffs/683642/?utm_source=feed"&gt;中国用于制造非法芬太尼的化学品的出口&lt;/a&gt;，并承诺中国将从美国农民（共和党的关键选民）购买大量进口大豆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的温和态度似乎赢得了北京方面的同意，同意让 TikTok 在美国运营，从而使他能够履行政治承诺。 &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2025/10/questions-trump-tiktok-deal/684519/?utm_source=feed"&gt;这笔交易&lt;/a&gt;于本月与拥有 TikTok 的中国互联网公司字节跳动敲定，将美国业务的控制权交给了一个投资者财团，其中包括特朗普盟友甲骨文公司的拉里·埃里森 (Larry Ellison)。习近平进一步奖励了特朗普的语气转变，邀请他四月份访问北京，迎合了美国总统对高调外交峰会的偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普也一直对独裁者情有独钟。他称赞习近平“备受尊敬”——他也用这样的形容词来形容匈牙利总理欧尔班·维克托、俄罗斯总统普京等人。特朗普的外交常常以他对强人的偏好为导向，而不是更值得信赖的、民主选举的盟友。就像任何校园恶霸一样，特朗普更喜欢针对那些无法反击的国家。然而，习近平对特朗普贸易战的有力回应表明，中国领导人可以而且愿意反击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普在第一个任期内言辞激烈，但他还是花了很多时间与北京谈判一项贸易协定，并于 2020 年签署了该协定。这一次，特朗普似乎变得无赖了。共和党和民主党在一个罕见的问题上达成一致，那就是中国对美国构成了真正的威胁——无论是经济、军事还是其他方面。但特朗普一直不愿在紧迫的国家利益问题上向中国施压。尽管他去年对印度征收额外关税，以遏制该国购买俄罗斯石油，这有助于为普京在乌克兰的战争提供资金，但他在很大程度上给了俄罗斯原油最大消费国中国的通行证。本月早些时候，总统批准了一项对购买俄罗斯石油的国家征收关税的法案，但白宫坚称该法案赋予特朗普在如何实施这些制裁方面有一定的自由度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何希望将这些举措归因于大战略的人都必须考虑到特朗普对华政策的前后矛盾。据报道，委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗被捕后，他的政府向委内瑞拉施压，要求其驱逐中国顾问。这与特朗普对格陵兰岛的威胁一起，似乎是将北京赶出西半球的更大努力的一部分。这种不可预测性让人明白特朗普领导下的外交政策变得多么个人化和不稳定。在最近对政府新&lt;a href="https://www.whitehouse.gov/wp-content/uploads/2025/12/2025-National-Security-Strategy.pdf"&gt;国家安全战略&lt;/a&gt;的 &lt;a href="https://www.brookings.edu/articles/breaking-down-trumps-2025-national-security-strategy/"&gt;分析&lt;/a&gt;中，布鲁金斯学会的一群学者指出，“美国的外交政策现在在很大程度上取决于一位善变的领导人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/03/trump-national-security-greenland-spheres-of-interest/685673/?utm_source=feed"&gt;摘自2026年3月号：美国与世界&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一点上，中美两国有共同之处。在北京，习近平将决策权集中在自己手中——考虑到中国的威权政治制度，其程度超出了特朗普的期望。特朗普反复无常，而习近平却坚定不移地致力于固定议程。他所做的几乎所有事情都是为了扩大中国的全球影响力并提升其技术和工业主导地位。尽管特朗普对格陵兰岛的渴望表面上是为了减少中国在北极的影响力，但总统与北约盟国的冲突一定会让习近平感到高兴，因为这阻碍了遏制中国的国际协调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的一些人认为特朗普的软化是习近平施压要求更多让步的绝佳机会。北京清华大学国际安全与战略研究中心主任戴维最近在&lt;i&gt;《外交》杂志&lt;/i&gt;上&lt;a href="https://www.foreignaffairs.com/united-states/america-and-china-can-have-normal-relationship"&gt;表示&lt;/a&gt;，美中关系正处于“拐点”，这是进一步缓解紧张局势并“走向更正常关系”的良机。为了帮助事情顺利发展，他建议美国遏制其在中国附近的“政治挑衅性”海军行动。尽管他没有明确表示，但他可能指的是在南海开展行动，南海正式属于国际水域，但北京声称它是自己的领土。达还建议特朗普宣布美国反对台独，这将标志着美国政策的彻底改变。如果特朗普采取这两项措施，将会引起美国盟友的警惕。达写道，作为回报，中国应该缩减台湾周边的军事演习并“增加两岸交流”——这两者都不是对华盛顿的真正让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;考虑到特朗普反复无常的性格可能会突然关闭机会之窗，中国现在有强烈的动机推动这些妥协。北京也清楚地意识到，美国的民主本质上很容易出现反复无常，华盛顿对中国的强硬共识很可能会在下一次选举中回归。在这一点上，只有一件事是确定的：在这场两个人之间的竞争中，胜利将属于那些有战略性、有纪律、而不是不稳定和冲动的领导者。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 12:49:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/01/what-i-saw-mashhad-iran/685746/?utm_source=feed</guid></item><item><title>特朗普对中国的令人头疼的转变</title><link>https://www.theatlantic.com/international/2026/01/trump-china-xi-jinping/685708/?utm_source=feed</link><description>总统非常个人化的外交方式对美国安全构成了真正的威胁。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;i&gt;杰克·卡利法诺摄影&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;这篇文章发表在《今日必读的一个故事》时事通讯中。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt; &lt;a href="https://www.theatlantic.com/newsletters/sign-up/one-story-to-read-today/?utm_source=feed" rel="noopener noreferrer nofollow" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;&lt;small&gt;在这里注册。&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;六辆车的 ICE 车队&lt;/span&gt;停下来，立即有数十人涌上来，手里拿着手机，而其他人则从附近的房子里跑出来——我看到一名在 20 华氏度的天气里穿着运动短裤的女人——开始包围从黑色 SUV 中逃出来的蒙面全副武装的特工。人群中的愤怒感觉几乎就像一种物理力量，就像刺耳的口哨声、汽车喇叭声和愤怒的口号一样真实：“ICE滚出去！操你！滚回家！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察将一名抗议者扔到泥泞的柏油路上，压在他身上，然后给他戴上手铐，将他拖走。尖叫声只会更大。由于抗议者和汽车封锁了他们的逃生路线，特工们扔出了催泪瓦斯罐，白色的云朵在冬季的空气中翻腾。一名受伤的男子跌跌撞撞地从我身边经过，不断地呕吐在雪地里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从我站的地方，距离上周三下午的骚乱几码远的地方来看，这充其量不过是对我们民族分歧的野蛮讽刺：一方面，军事化的人们在枪托下要求尊重；另一方面，军事化的人们在枪托下要求尊重；另一方面，愤怒的抗议者尖叫着要求正义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但明尼阿波利斯的暴力事件（最近几周出现了许多令人毛骨悚然的照片）背后却是一个不同的现实：一场精心策划的城市公民抗议活动。你可以在抗议者使用的相同口哨中、在他们的口号中、在他们的策略中、在他们跟踪 ICE 特工但从未真正阻止他们拘留人员的方式中看到它的痕迹。在过去的一年里，数千名明尼苏达人接受了法律观察员的培训，并参加了长时间的角色扮演练习，他们排练的场景与我所目睹的一模一样。他们日夜步行巡逻社区，并通过 Signal 等加密应用程序保持联系，这些应用程序是在 2020 年乔治·弗洛伊德 (George Floyd) 被杀后首次形成的网络中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我一次又一次听到人们说他们不是抗议者，而是他们的社区、他们的价值观和宪法的保护者。副总统万斯谴责抗议活动是极左活动分子与地方当局合作制造的“精心策划的混乱”。但实际情况既奇怪又有趣。该运动的规模已经远远超出了电视新闻广播中所展示的活动人士核心，特别是自 1 月 7 日蕾妮·古德被杀以来。而且它缺乏万斯和其他政府官员似乎想象的那种中央方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，明尼阿波利斯让我想起 2011 年“阿拉伯之春”期间所看到的情况，抗议者和警察之间发生一系列街头冲突，并迅速升级为一场规模大得多的反对独裁的斗争。与开罗解放广场一样，明尼阿波利斯也出现了分层的公民起义，抗议者的先锋队获得了力量，许多其他不认同进步信念的人也加入了感情，即使不是亲自参加。我从富裕郊区的家长、牧师、学校老师和老年居民那里听到了同样的愤怒声调。就在几周前，明尼阿波利斯市领导人在治安、加沙或预算问题上发生的一些争吵已经随着人们团结起来反对 ICE 而逐渐平息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “总的来说，这个社区表现出了极大的克制，”湖街议会的执行董事艾莉森·夏基（Allison Sharkey）告诉我，该议会代表了许多因 ICE 突击搜查而遭受重创的少数族裔企业。 “但我们可能是被故意推向内乱的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与阿拉伯起义一样，人们对这一切的走向深感不安——尤其是现在有两个人在我亲眼所见的场景中被枪杀——同时也暗暗希望明尼苏达州能为全国其他地区提供一种民主抵抗的典范。 &lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="一群人拍摄 ICE 特工并吹口哨" height="654" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/3AnUCTvprkE7Wp6s9wuNQDxVxuo=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_148_websize/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p class="dropcap"&gt;&lt;span class="smallcaps"&gt;在过去的一年里&lt;/span&gt;，明尼阿波利斯南部的一座三层砖砌建筑吸引了那些认为自己及其邻居需要政府保护的人们。在那里举办培训课程的非营利组织要求我不要透露其地点。当我访问时，一位名叫艾米莉亚·冈萨雷斯·阿瓦洛斯 (Emilia Gonzalez Avalos) 的热情洋溢的劳工组织者正站在拥挤的礼堂前的讲台上，谈论 ICE 特工使用的面部识别技术，这些特工经常给抗议者拍照。 “现在每个人都处于危险之中，”她说。在她身后，一个屏幕提供了如何合法观察 ICE 突击搜查的要点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿瓦洛斯告诉我，已有 65,000 人接受了培训，其中大部分是从 12 月开始的。 “我们以一种非常不同的语气开始；这是预防性的，”她说。现在，古德去世后，“人们以不同的方式理解其中的利害关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我上楼观看分组会议，人们正在接受与 ICE 直接对抗的培训。在一间教室里，数十名年龄从 14 岁到 70 岁左右的人与三名扮演 ICE 特工的培训师对峙，激烈的争吵持续了几分钟。随后，培训师对志愿者进行了点评。一位白发女士说，她发现这项练习很困难，“不是做一个‘操你’的人。”其他人则得到了如何更有效地支撑自己的技巧，这样特工就不会轻易将他们击倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我离开之前，我看到培训师又让大家进行了两次模拟：一次 ICE 意外突袭邻居家，以及一次计划在 ICE 用来驱逐人员的机场进行示威。几天后，第二种情况似乎成为现实，大约 100 名神职人员因在明尼阿波利斯-圣路易斯教堂抗议而被捕。保罗国际机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与我交谈的参与者看起来并不像典型的抗议类型。其中一位是一名驾驶教育老师，他要求我只称他为戴夫，他告诉我，“我根本不喜欢对抗，这也是我参加培训感到奇怪的另一个原因。”但鉴于他周围发生的事情，他觉得自己需要培训师提供的东西。和他一起参加训练的他 14 岁的女儿告诉我，“这有点让人难以承受。但我认为这不会太过分，因为他们只是很现实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举办这些培训课程的非营利组织并没有组织或指导双城发生的反 ICE 抗议活动。没有人是。这是一场无领导的运动，就像阿拉伯之春抗议活动一样，以自发和超本地化的方式出现。跟随 ICE 车队的人（他们称自己为“通勤者”，这种口头表达方式一半是玩笑，一半是为了逃避政府监视）利用信号小组以邻里为基础组织起来。开车送我去我亲眼目睹的 ICE 突袭行动的那个人是一位名叫威尔·斯坦西尔 (Will Stancil) 的律师、活动家和社交媒体人物，他的汽车挡风玻璃上方固定着一部手机，当 ICE 车队经过他们的社区时，我可以听到人们通过 Signal 音频聊天来追踪车队的位置。这就像在一辆警车内，通过无线电从调度员那里获取最新信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你不必用催泪瓦斯来观察所有这些自组织；任何走过明尼阿波利斯的人都可以看到它。一个寒冷刺骨的早晨，我走近一名男子，他站在一所小学的街对面，脖子上挂着一支蓝色哨子。他告诉我他的名字叫丹尼尔（他要求不要进一步透露姓名，因为他的妻子是移民），他每天早上都会站岗一个小时，以确保孩子们安全进入学校。其他当地志愿者定期过来给他带来咖啡和烘焙食品，或者交流新闻。这些社区守望在双子城的学校外、餐馆和日托中心外、任何有移民或可能被误认为移民的地方外进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我问学校监控如何运作时，丹尼尔说：“这有点无组织-有组织。” “乔治·弗洛伊德将每个人联系在一起。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗洛伊德被杀后形成的当地网络不仅仅是为了打击种族主义。在 2020 年 5 月和 6 月的那些狂热的几周里，街上出现了各种各样的抢劫者和挑衅者，人们对警察的愤怒如此之大，以至于他们从城市的部分地区撤出。许多社区开始组织当地守望先锋，只是为了保卫自己。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名抱着婴儿的妇女站在一张放有冰口哨的桌子前" height="831" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/n6kvLiFm5x_zIiYDCp7A5BX5G1I=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_215/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt; &lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="在礼堂的舞台上看到一个人在一大群坐着的人群面前" height="655" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/qnuMDqg7TXb-JoC7YN0sap72WxQ=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_232/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我和丹尼尔只聊了几分钟，一个高个子男人走过来，说他是我们对面学校的家长观察员，并要求我表明身份。当我向他展示我的记者证时，他看起来更加友好，但仍然很警惕。他解释说，他听说过 ICE 特工冒充记者的报道。我询问了家长巡逻队的情况，他道歉说他不能透露任何信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在学校内部，许多管理人员在过去的一年里一直在做好自己的准备。阿曼达·鲍尔 (Amanda Bauer) 是明尼阿波利斯一所小学的老师，该校有大量移民学生，她告诉我，管理人员去年秋天通过电话或亲自向家长通报了 ICE 突袭的紧急计划，因为他们已经担心留下的电子邮件链可能会被敌对政府利用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 49 岁的鲍尔在描述本月初 ICE 警察在她学校外出现的那一天时，努力保持镇定。自去年 12 月以来，特工们就一直在学校周围巡逻，似乎是在了解学校的惯例，并在寒假前逮捕了一些家长。但这一次，特工们穿着防暴装备跳了出来，开始进入学校对面的公寓，那里有许多学生居住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔说：“我们不得不封锁并让孩子们呆在里面，家长们则挽着手封锁学校入口。” “我们有一个学生，他看着窗外，看到他们闯入他的公寓，只是抽泣着说，‘那是我的房子。那是我的家。’”我们关上了百叶窗，但为时已晚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔当了 25 年教师，这段时期校园枪击事件增多，预防枪击事件的演习也变得很普遍。 “但我从没想过我们必须保护孩子们免受我们自己政府的伤害，”她告诉我。 “我们保证了他们的人身安全，但他们看到了发生的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;说话时，鲍尔的双手在颤抖。她举起它们，虚弱地笑了笑。 “我想我已经两周没有停止颤抖了，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于我在双子城遇到的许多人来说，孩子是道德断层——不仅是那些面临失去父母或被驱逐出境风险的移民孩子，还包括学校和日托中心的白人同龄人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我遇到了一对 70 多岁的夫妇，他们告诉我，在 ICE 来到镇上之前，他们从未考虑过参加政治抗议，而且他们意识到，他们的孙女只要去上学就有可能目睹暴力移民突袭的风险。丹和简（和其他许多人一样，他们要求我隐藏他们的全名）住在舒适郊区的一栋大房子里，他们用茶和饼干欢迎我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当孩子目睹暴力或犯罪时，它与成年人有很大不同，”丹说。 “它会留下疤痕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丹和简拒绝接受他们已经变得政治化的想法。简说，更好的词是&lt;em&gt;人文主义&lt;/em&gt;。当他们告诉我特朗普政府违反了基本的基督教原则时，他们的愤怒是显而易见的。 “很快人们就清楚地认识到，ICE 是骄傲男孩、布加卢男孩。他们给了他们制服，让他们尽情驰骋，”丹说。他参加了法律观察员培训（碰巧是在古德被杀的那天），现在这对夫妇定期向明尼阿波利斯的移民家庭运送杂货。上周五，丹与数千人一起参加了明尼阿波利斯的抗议活动，他的手指在华氏零下九度的天气下被冻伤。 &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="一名戴着面具的女子看到一团烟雾" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/vUaMiuyziXXpmTMZrlKWB19UHug=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_126_websize/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt; &lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="一大群人聚集在 Nicollet Ave 抗议 ICE" height="655" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/qLiJn4rAcl2KKDR_xGwEdYPKhiM=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_40_websize/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p class="dropcap"&gt; 11 天后，我&lt;span class="smallcaps"&gt;抵达明尼阿波利斯，&lt;/span&gt;当时 ICE 特工向古德的脸部开枪。她的照片像宗教圣像一样挂在全城的窗户和墙壁上。对于许多尚未参与其中的人来说，她的死是一个行动的号召。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位后来者是一位 46 岁的纪录片制片人，名叫查德·克纳森 (Chad Knutson)。古德被杀后的第二天早上，他和两只猎犬在家，观看来自 ICE 总部所在地惠普尔大厦 (Whipple Building) 的现场直播，距离他家有五分钟车程。一名抗议者在古德的临时纪念碑上献了一朵玫瑰。在克纳森的注视下，一名 ICE 特工接过这朵玫瑰，将其别在翻领上，然后嘲笑地将其送给一名女 ICE 特工。他们都笑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克努森告诉我，他从来都不是抗议者。这似乎毫无意义，或者只是人们赎罪感的一种方式。但当他看到那些 ICE 特工大笑时，他内心深处有什么东西崩溃了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我拿起钥匙，抓起一件外套，然后开车过去，”克努森告诉我。 “我几乎没停好车，就尖叫着跑出去，哭着说，‘你从一个死去的女人身上偷了一朵该死的花。就像，你们还有人吗？’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的声音充满了情感，感觉就像是在讲述一个宗教皈依的故事。这让我再次想起2011年解放广场的抗议活动，当时很多人似乎已经到达了道德和政治的转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，克纳森几乎每天都会去惠普尔大楼，为那些举着标语、对着 ICE 特工和车队进出的人大吼大叫的人们送来一瓶热咖啡。他说，他已经被多次催泪瓦斯，声音已经沙哑了。当我在他位于圣保罗的家中见到他时，柜台上有一排扩音器。他把它们和咖啡一起分发出去。他曾经将冰钓蛤（一种便携式避难所）带到惠普尔，帮助抗议者抵御零度以下的气温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克努森顺便提到，他的邻居“收养了一个棕色的孩子；他们昨天把她藏在地下室里。”这种事情在明尼阿波利斯听起来不再奇怪。许多人躲在室内——数量之多，以至于在一个少数民族人口众多的城市，我在街上几乎看不到任何黑人或拉丁裔面孔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些庇护所造成的经济危机日益严重。湖街议会 (Lake Street Council) 的艾莉森·夏基 (Allison Sharkey) 表示，许多移民开办的企业销售额下降了 80%。由于担心自己或员工的安全，许多人完全关门了。夏基称其为“对我们整个大街的攻击”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡梅尔购物中心是双城数万名东非移民的迷宫般的购物中心，通常挤满了被炖山羊、咖啡和&lt;em&gt;桑布萨&lt;/em&gt;糕点的香味所吸引的人们，但当我参观时，这个地方很安静，大多数摊位都是空的。在远端，我发现一些企业仍在营业，只有少数顾客。当我试图提问时，有几个人看起来很害怕，说他们英语说得不好，或者老板一个小时后就会回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位愿意聊天的男子名叫齐亚德（Ziad），42 岁，他一个人喝着咖啡，很快给我看了他的护照卡，说他是几十年前从索马里来到美国的。他说，他拥有公共卫生硕士学位，曾在一家社区中心工作，但现在该中心已经关闭。 “没有人得到报酬，”他说。 “每个人都很害怕。”他的孩子们在网上上学，就像在冠状病毒大流行期间一样，他的妻子几乎从不离开家。对清真寺的探访以及对维系他们情感生活的家人和朋友的探访都被搁置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但唐纳德·特朗普“会走，我们会留下来，”他说。 “我们索马里人知道如何生存。我们经历过很多事情——内战、难民营。” &lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;img alt="人们在街上的警戒线前看到人们" height="443" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/afDetWTXbZxkRd81DGAh_Voqzvs=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_101_websize/original.jpg" width="665" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt; &lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure class="full-width"&gt;&lt;img alt="守夜活动中，在傍晚的灯光下可以看到一大群哀悼者" height="655" src="https://cdn.theatlantic.com/thumbor/PRJJtC6ua_EhTzsD3QmEQdvUhUc=/https://cdn.theatlantic.com/media/img/posts/2026/01/Minneapolis_ICE_Story_Atlantic_10/original.jpg" width="982" /&gt;&lt;figcaption&gt;&lt;div class="credit"&gt;杰克·卡利法诺为&lt;em&gt;《大西洋月刊》&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="caption"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; 20 世纪 90 年代初，索马里难民开始来到双子城，他们得到了宗教组织和教堂的帮助，特别是路德教和天主教教区，这些教区历来欢迎逃离战争和饥荒的人们。这些团体一直站在抵抗 ICE 的最前线，他们的一些领导人一直在提出棘手的问题：抗议何时会越过界限变成暴力？什么时候违法行为在道德上是可以接受的？对于那些不愿意反抗当局的人，你如何保持他们的信任？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们将不得不忍受让别人感到不舒服的不适，”圣三一路德教会的首席牧师英格丽德·拉斯穆森（Ingrid Rasmussen）告诉我，她一直是该市最直言不讳的神职人员之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年六月，联邦特工突袭了她教堂附近的一家墨西哥快餐店。她告诉我，她跑到现场，发现一群抗议者与受当地警察保护的全副武装的特工对峙。拉斯穆森穿着牧师长袍，被便衣警长扔到地上。据当地新闻报道，人群中的一些人向联邦特工投掷垃圾、瓶子和轮胎。拉斯穆森对明尼阿波利斯警察局长大喊大叫的视频片段流传开来：“你站在我的教堂里……你答应过我建立更好的关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这就像我以前在明尼阿波利斯见过的一样，”拉斯穆森告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一件了不起的事情，因为拉斯穆森的教堂位于 2020 年乔治·弗洛伊德被杀后发生的骚乱中心附近。“我们大楼西边的一切都被烧毁了，”她告诉我。在那段时期，她的教堂成为受伤者的医疗场所。她和她的会众多年来一直致力于帮助重建社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新一轮的 ICE 突击搜查对教会来说更加触手可及，该教会的会众中有大量移民。拉斯穆森有年幼的孩子，她继续让自己处于危险之中。 1 月 15 日，她是参加塔吉特公司总部静坐的 120 名神职人员之一，目的是让该公司采取更强硬的立场来反对联邦突击搜查。 1 月 23 日，她是明尼阿波利斯机场抗议活动中被捕的人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 月 24 日早上，拉斯穆森得到消息称一名男子被 ICE 特工枪杀。她穿上最暖和的冬装，前往位于尼科莱特大道和西 26 街交汇处的现场，估计自己可能要在外面待上几个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当她到达那里时，重症监护室护士亚历克斯·普雷蒂已经死了。联邦探员将他按倒在地，然后开枪打死了他，他们向一群高呼“耻辱”的愤怒抗议者投掷催泪瓦斯和闪光弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉斯穆森当天下午参加了另一场抗议活动。几个小时后我们交谈时，她的声音听起来很疲倦，似乎她不确定这种反抗的姿态会产生什么效果。她告诉我，日复一日地目睹政府如此残酷的行径，让她“几乎无法忍受”。听到当权者说他们的行为是为了捍卫自由，真是令人难堪。街道看起来仍然像一个战区，闪光弹爆炸，空气中弥漫着催泪瓦斯。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 22:21:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/international/2026/01/trump-china-xi-jinping/685708/?utm_source=feed</guid></item><item><title>欢迎来到美国的冬天</title><link>https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed</link><description>在明尼阿波利斯冰冻的街道上，一些意义深远的事情正在发生。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;您很可能已经看过 Richard Tsong-Taatarii 的照片。周三在明尼阿波利斯拍摄的照片&lt;a href="https://x.com/StarTribune/status/2014478051908673925"&gt;显示，一名身份不明的抗议者脸朝下趴&lt;/a&gt;在地上。两名边境巡逻人员压在他身上，将他固定在那里，而第三名边境巡逻人员则从几英寸远的地方向他的脸上喷洒胡椒喷雾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;blockquote class="bluesky-embed"&gt;&lt;p lang=""&gt;明尼苏达明星论坛报明天头版：2026 年 1 月 23 日&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://bsky.app/profile/did:plc:tutkpqtfsfdql5rj3j4bygq6/post/3md2d5q2y5n2w?ref_src=embed"&gt;[图像或嵌入]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; — 明尼苏达明星论坛报 ( &lt;a href="https://bsky.app/profile/did:plc:tutkpqtfsfdql5rj3j4bygq6?ref_src=embed"&gt;@startribune.com&lt;/a&gt; ) &lt;a href="https://bsky.app/profile/did:plc:tutkpqtfsfdql5rj3j4bygq6/post/3md2d5q2y5n2w?ref_src=embed"&gt;2026 年 1 月 22 日下午 6:19&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;这张照片周五登上了&lt;em&gt;《明尼苏达明星论坛报》&lt;/em&gt;的头版，给人的感觉已经像是 ICE 长期入侵明尼阿波利斯的典型形象——有力地说明了该机构如何在光天化日之下过度使用武力且不受惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这只是联邦特工恐吓该市民众的例子之一。还有一张 5 岁男孩被拘留在自家门外的&lt;a href="https://abcnews.go.com/US/5-year-asylum-seeker-detained-ice-expands-enforcement/story?id=129451987"&gt;照片&lt;/a&gt;。有一段&lt;a href="https://www.nbcnews.com/news/us-news/video-shows-teen-chased-detained-border-patrol-minneapolis-crash-rcna255693"&gt;视频显示&lt;/a&gt;，一名特工在住宅区街道上的雪地里追赶一名青少年，这名男孩用西班牙语大喊“我是合法的”。昨天，全世界看到了在退伍军人事务部医院重症监护室&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/24/us/alex-jeffrey-pretti-was-an-icu-nurse-at-the-va-hospital.html"&gt;工作&lt;/a&gt;的护士亚历克斯·普雷蒂(Alex Pretti)的镜头，特工向他喷胡椒喷雾，将他击倒，似乎从他身上拿走了&lt;a href="https://www.startribune.com/not-a-cheap-piece-of-crap-gun-reportedly-carried-by-alex-pretti-is-widely-popular-among-enthusiasts/601570176"&gt;合法允许的枪&lt;/a&gt;，并向他俯卧的身体发射了&lt;a href="https://www.nytimes.com/interactive/2026/01/24/us/minneapolis-shooting-alex-pretti-timeline.html"&gt;至少 10 颗&lt;/a&gt;子弹。 （边境巡逻队指挥官格雷格·博维诺声称这些特工是&lt;a href="https://www.nytimes.com/live/2026/01/25/us/minneapolis-shooting-ice/heres-the-latest?smid=url-share"&gt;“真正的受害者”&lt;/a&gt; ，并暗示他们的行为是出于自卫。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/america-fascism-trump-maga-ice/685751/?utm_source=feed"&gt;乔纳森·劳奇：是的，这是法西斯主义&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本案仍存在未知数，就像 ICE 最近在明尼阿波利斯的激增所带来的许多混乱时刻一样。但有一些基本事实：当特工蜂拥而至时，普雷蒂正在帮助一名妇女。他手里没有枪。在过去 18 天里，特工们对明尼阿波利斯的许多人过度使用武力，并杀死了其中两人——先是&lt;a href="https://www.theatlantic.com/ideas/2026/01/ice-minnesota-renee-nicole-good/685569/?utm_source=feed"&gt;蕾妮·古德&lt;/a&gt;，现在是普雷蒂。我们了解这种暴力——我们可以从多个角度亲眼目睹——很大程度上是因为普通公民拍摄的视频和照片证据，其中许多人有目的地开始确保他们正在记录正在发生的事情，让全世界都能看到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宗-塔塔里将他现在著名的射门归功于这些志愿者，其中许多人正在努力保护他们的邻居。周三，宗-塔塔里一直在跟踪博维诺，但他意识到这是“白费力气”，并接到一群人的警报，称明尼阿波利斯南部的局势正在升级。他开车过来拍了照片。当我周五与他交谈时，他告诉我抗议观察员已经建立了信号群聊，这有助于跟踪特工在整个城市的行动。他利用聊天来确保他能够在正确的时间出现在正确的地点，记录正在发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果仍然不清楚为什么这很重要，请将记录的现实与特朗普政府的公然宣传进行比较。美国国土安全部昨天在一份声明中表示，普雷蒂“希望对执法部门造成最大程度的破坏和屠杀”。同样，白宫​​副幕僚长&lt;a href="https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/stephen-miller-trump-white-house/685516/?utm_source=feed"&gt;斯蒂芬·米勒&lt;/a&gt;称普雷蒂是“潜在的刺客”，“试图谋杀联邦执法人员”。视频片段直接反驳了这些说法。视频显示，普雷蒂手里拿着手机，指着一名特工，而另一名特工则推倒了一名女子。他在地面上一次又一次地被枪击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关普雷蒂死亡的完整证据尚未公布。如果他在被枪杀之前确实在拍摄特工，那么他的手机上可能有第一人称镜头。但普雷蒂的最后几秒被从多个角度捕捉到，令人作呕的镜头在社交媒体和新闻机构上广泛传播。它之所以能够在网上被看到和剖析，正是因为现场记录了这一事件的观察者，他们目睹了联邦特工堆积在普雷蒂身上，并且在枪声响起时没有放下手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/minneapolis-second-amendment-tyranny/685749/?utm_source=feed"&gt;阅读：明尼阿波利斯是第二修正案的警钟&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，明尼阿波利斯观察员和摄影师的工作既危险又至关重要，因为 ICE 在明尼阿波利斯的存在不仅引发了身体冲突，而且引发了信息冲突。在与抗议者发生争执时，特工们自己也掏出了手机。据&lt;a href="https://www.washingtonpost.com/technology/interactive/2025/ice-social-media-blitz/"&gt;&lt;em&gt;《华盛顿邮报》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;报道，白宫已敦促 ICE“在社交媒体上制作有关移民逮捕和对抗的视频，以将其推动大规模驱逐出境的努力描述为保护美国生活方式的关键。”上周，特朗普总统在 Truth Social 上发帖称，ICE 必须“开始谈论”他们在明尼苏达州逮捕的人，&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115928309252078004"&gt;并写道&lt;/a&gt;：“展示暴力罪犯的人数、姓名和面孔，现在就展示给他们看。”当镜头不适合政府时，它似乎可以毫不犹豫地修改图像以适应其替代现实，就像周四所做的那样。特工逮捕了一名在当地教堂抗议的律师，白宫发布了这名女子的照片，这张照片经过了人工智能的修改，看起来像是在哭泣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们当今时代的一个黑色讽刺是，视频和照片证据比以往任何时候都多，但宣传者可以强迫或说服其他人不相信他们亲眼所见。 （另见： &lt;a href="https://www.theatlantic.com/magazine/2026/02/jan-6-ex-nypd-officer-capitol-police-attack/685325/?utm_source=feed"&gt;2021 年 1 月 6 日&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果真相要战胜宣传，它只能在面对压倒性证据的情况下做到这一点，而在特朗普第二任总统的第二年，收集这些证据变得更加危险。但普雷蒂之死的消息和镜头似乎打破了通常的信息混乱——至少在某种程度上是这样。在&lt;a href="https://www.reddit.com/r/climbing/comments/1qlysq5/icu_nurse_alex_pretti_killed_by_ice_agents_in/?utm_source=share&amp;amp;utm_medium=web3x&amp;amp;utm_name=web3xcss&amp;amp;utm_term=1&amp;amp;utm_content=share_button"&gt;Reddit&lt;/a&gt; 、 &lt;a href="https://bsky.app/profile/greystgirl.bsky.social/post/3md7pgd7nn226"&gt;Instagram&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://bsky.app/profile/lovemypupper.bsky.social/post/3md7rd5wdd22u"&gt;Facebook&lt;/a&gt;页面上，普雷蒂最后时刻的视频似乎&lt;a href="https://bsky.app/profile/cwarzel.bsky.social/post/3md7r7c3dvc2d"&gt;激励&lt;/a&gt;了那些通常不&lt;a href="https://bsky.app/profile/cwarzel.bsky.social/post/3md7ohylbyk2u"&gt;参与&lt;/a&gt;或发布政治话题的人。正是由于普雷蒂被杀的旁观者视频，人们才试图追究政府的责任。今天早上，美国有线电视新闻网 (CNN) 主持人达纳·巴什 (Dana Bash) 在接受博维诺采访时引用了这段视频，询问他为什么普雷蒂在被解除武装后被枪杀。 “我们不会在电视上以定格的方式做出裁决，”博维诺回答道。 “这不是定格，”巴什说。 “我们正在播放一段视频，其中一名特工拿走了枪。这发生在普雷蒂被枪杀之前。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;明尼阿波利斯居民冒着生命危险记录他们城市正在发生的事情。就普雷蒂而言，这样做让他付出了一切代价。我们应该相信我们亲眼所见的。人们只能想象，如果没有大量的镜头，米勒和政府可能会对枪击事件和普雷蒂说些什么。值得庆幸的是，因为有了观察者，世界才能亲眼目睹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 26 Jan 2026 04:21:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/politics/2026/01/minneapolis-uprising/685755/?utm_source=feed</guid></item><item><title>相信你的眼睛</title><link>https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/minneapolis-protests-footage/685753/?utm_source=feed</link><description>人们冒着生命危险去找明尼阿波利斯的文件代理人。&lt;br /&gt;&lt;p&gt;在昨晚的&lt;i&gt;《周六夜现场》&lt;/i&gt;中，我们了解到时间会毫无意义地停止——不是人，也不是语言。马塞洛·埃尔南德斯 (Marcello Hernández) &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/17/arts/television/marcello-hernandez-american-boy-netflix-saturday-night-live.html"&gt;是最有可能成为&lt;i&gt;SNL&lt;/i&gt;下一个突破明星的&lt;/a&gt;演员，他来到“周末更新”台，向千禧一代联合主持人科林·乔斯特 (Colin Jost) 以及许多千禧一代观众通报了 Z 世代喜欢的俚语。埃尔南德斯在节目开始时向乔斯特等“老年人”解释了这个&lt;i&gt;术语&lt;/i&gt;。如果您像乔斯特一样，认为这是烹饪比赛节目的参考，那么可能是时候研究一下视黄醇了。事实上，&lt;i&gt;切碎的&lt;/i&gt;意思是“视觉上没有吸引力”——这位年轻明星用约斯特中学时的照片来说明这个含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔南德斯在咆哮之下总是一个甜心，在乔斯特成年后，他称赞了乔斯特的“GL-UP”——从“‘失败’到‘听我说完’”，这让他放松下来。当约斯特想知道为什么他的联合主持人迈克尔·切没有吸取教训时，埃尔南德斯解释说，切已经知道这一切，因为“Z世代俚语是非裔美国人的俚语。基本上，黑人开始说一些东西，然后年轻人认为这很酷，所以他们开始说，然后白人说，然后一旦埃隆·马斯克说出来，一切就结束了。”乔斯特总是在危险的文化水域中扮演&lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/05/colin-jost-snl-humor/682835/?utm_source=feed"&gt;一个困惑的白人&lt;/a&gt;，他认为这可能是“帽子”（谎言）。可悲的是，但不可避免的是，埃尔南德斯不得不宣布，在经过这位“婴儿潮一代”的嘴唇之后，&lt;i&gt;帽子&lt;/i&gt;已经“正式去世”。 （刻在墓碑上的钻头，通过“Taps”的华丽表现，读到&lt;span class="smallcaps"&gt;Cap: ??–2026&lt;/span&gt; 。）&lt;/p&gt;&lt;div class="oembed"&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;《周六夜现场》&lt;/i&gt;提出了一个非常尖锐的观点。俚语起源于黑人社区已有几十年了，尽管词源本质上是难以捉摸的。除非俚语出现在流行电影中，否则很难确定确切的出生日期（因此墓碑上有问号）。 &lt;i&gt;Cap&lt;/i&gt; ，更常被用在否定词&lt;i&gt;“无上限”&lt;/i&gt;中，在亚特兰大说唱歌手 Future 和 Young Thug&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=uTls33S9xbY"&gt;在歌曲&lt;/a&gt;中将其永垂不朽之后，它的知名度达到了新的水平。当然，俚语也可以来自其他亚文化。例如， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2025/12/saturday-night-live-bowen-yang-final-sketch-episode/685375/?utm_source=feed"&gt;最近离开的&lt;i&gt;SNL&lt;/i&gt;演员杨博文&lt;/a&gt;就从同性恋模因和参考中获得了很多喜剧里程；如果你最近不得不向父母解释什么是“poppers”，那就怪他吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，正如在最好的&lt;i&gt;《周六夜现场》&lt;/i&gt;短剧中一样，埃尔南德斯取笑了一些普遍存在的事实：年轻人使用的俚语在成为主流并被长辈采用之前通常会脱离小圈子，从而导致其消亡。 &lt;i&gt;《周六夜现场》&lt;/i&gt;的成功要素之一，尤其是近年来，是其促进文化循环并从中受益的能力。这是埃尔南德斯强调的残酷悖论的一部分：该节目引用俚语来显得时髦——并且在这样做的过程中，耗尽了这些术语的最后一个货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/archive/2025/05/colin-jost-snl-humor/682835/?utm_source=feed"&gt;阅读：科林·乔斯特如何成为一个笑话&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 43 岁的约斯特在其中发挥了自己的作用。他要求埃尔南德斯用他能理解的语境解释俚语：第二次世界大战的历史。 （老年人对二战的迷恋这个比喻本身就有点过时了。）埃尔南德斯说，希特勒在德国经济“陷入失败时代”后上台，让这个历史怪物夺取了控制权，结果却证明自己是“公认的崩溃者”。埃尔南德斯继续说道，“世界的行动”变得“高调过度刺激”，因此希特勒“低调地让自己死去，然后每个人都说，‘Fahhhhh！’”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想你可以说希特勒被砍了，”约斯特推测道——从而扼杀了这个词——然后毁掉了许多其他 Z 世代术语：“别在我面前玩了，好吧，说真的。你来到我的办公桌前，试图拖我，当你是那个喝着愚蠢母狗果汁的人时？好吧，你一定是幻觉，嘘嘘，因为我现在就要崩溃了，fahhhh！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尔南德斯遗憾地告诉约斯特，他刚刚又死了七个俚语（出现在最后一个非常冗长的墓碑上）。根据你的年龄和流行文化的悟性，这整个努力是有启发性的、搞笑的，还是完全令人畏缩的。这并非偶然。这种模糊性对于&lt;i&gt;《周六夜现场》&lt;/i&gt;现在的运作方式至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与任何其他流行媒体机构相比，该节目必须不断重塑自己，以吸引年轻观众。有时它的演变是渐进的， &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2025/10/amy-poehler-snl-host-50th-anniversary/684540/?utm_source=feed"&gt;但也有像这一季这样的季节&lt;/a&gt;，当多个演员离开时，向新时代的过渡会加速。随着新的表演者和作家的加入，流行文化的参考将会发生变化，流行的喜剧情感也会发生变化。在 20 世纪 90 年代，这个节目常常是吵闹和粗鲁的。在事情上，它倾向于讽刺和时髦。在 2010 年代，它有点过于沉迷于社交媒体，不顾自身利益；现在它仍在研究下一个迭代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;i&gt;[ &lt;a href="https://www.theatlantic.com/culture/2026/01/snl-heated-rivalry-harry-potter-spoof/685672/?utm_source=feed"&gt;阅读：SNL 王牌“激烈的竞争”模因&lt;/a&gt;]&lt;/i&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种永恒的动作有助于这部长期播出的剧集保持新鲜感，但它也会导致事后猜测和怀旧情绪，通常来自观众，他们觉得自己在违背自己意愿的情况下从演示中变老，并且想知道&lt;i&gt;“delulu”&lt;/i&gt;等术语是否真实，或者是旨在迷惑那些可以合法饮酒的人的笑话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但不要将时间的流逝归咎于&lt;i&gt;《周六夜现场&lt;/i&gt;》；通过改编来判断这部剧。编剧面临的挑战是在看似时髦和表现得努力之间找到适当的平衡（使用昨晚幸运地幸免的俚语）。这项任务似乎不可能恰到好处。令人畏惧的事情总是情人眼里出西施。但正如乔斯特所证明的那样，有时承认你已经过了流行文化的保质期会更有趣，尽管世界和你的节目&lt;i&gt;都&lt;/i&gt;在低调地前进。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 25 Jan 2026 22:21:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.theatlantic.com/technology/2026/01/minneapolis-protests-footage/685753/?utm_source=feed</guid></item></channel></rss>