<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 | 俄罗斯笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/search/?query=%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85&amp;ch%5Bj%5D=on&amp;ch%5Bs%5D=on&amp;ch%5Bo%5D=on&amp;ch%5Bt%5D=on&amp;ch%5Ba%5D=on&amp;ch%5Bb%5D=on&amp;mode=any&amp;xcnt=100&amp;maxlen=&amp;order=4</link><description>俄罗斯笑话中的中国主题</description><lastBuildDate>Sat, 20 Dec 2025 12:38:11 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>2025 年 12 月 19 日，新鲜笑话 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/j251219;100.html#9</link><description>REN TV：“年是与中国新年相关的神话生物”&lt;br /&gt;废话！ “年”是一种长着小胡子的神话生物，与苏联幼儿园有关&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE"&gt;电影院&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%82%D0%B2"&gt;电视&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:29:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/j251219;100.html#9</guid></item><item><title>2025 年 12 月 19 日，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251219;100.html#9</link><description>胡尼亚&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这不是一个故事，而是另一场战斗的绝佳机会。争论与讨论有何不同？在第一种情况下，使用木桩和尖桩篱栅，在第二种情况下，使用砖块和钢筋。所以，不是博严，而是独特的内容。&lt;br /&gt;欢迎。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ...我无法忍受一些精彩的美国电影。尤其是那些出于某种原因被称为“邪教”、“标志性”、“事件”等的电影。&lt;br /&gt;不，有些电影的一切都经过深思熟虑：情节、情节、事件的时间顺序，以及增强正在发生的事情的轻松感和可信度的小细节。例如，《命运先生》、所有《异形》、《回到未来》三部曲、《终结者》前两部、《黑客帝国》第一部，以及更复杂的电影，如《清算时刻》、《星际穿越》、《源代码》——所有这些电影都因其近乎完美的剧本、可信的细节以及虚幻与真实之间的逻辑区分而值得尊重。一切都可以解释，一切都激发信心。小错误不算数，因为……它们不是一个明显的错误，也不是情节纸牌屋中的底牌。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但也有一些极其愚蠢的场景，即使有奇妙的假设也是不合逻辑的，一切都是为了观众的注意力不集中而设计的。当大多数人都在吃东西时，却有一个罕见的细心观众立即大喊：“我不相信！”，模仿戏剧艺术大师。&lt;br /&gt;随机抽样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;时间巡逻。如果你的妻子被杀了，那么在帕克和麦科姆公司的机库里你应该猜到，过去先杀死对手的人将来会活下来。英雄有机会，但在机库的一场战斗中，当年轻的麦科姆试图夺走枪时，他不得不杀死他。作为一名警察，我完全有权利杀死他。然后老麦科姆就会消失，他的搭档会忘记一切——因为……她与坏人的奸诈协议将会消失，范达姆将不再需要证明或证明任何事情，在麦科姆变得强大之前，时间线将会改变，警察需要时间消失，每个人都会活着。真他妈傻。&lt;br /&gt;为什么妻子每次都爬到屋顶上？有救援直升机在等她吗？&lt;br /&gt;结论——废话！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;因此，无限就是无法无天（俄罗斯票房的“黑暗领域”）。如果你这么聪明，凡事都精打细算，那你到底为什么要卷入贷款和土匪，甚至俄罗斯人的事情呢？任何没有兴奋剂的人都会意识到这是一条糟糕的道路，你无法想象还有更糟糕的事情。最重要的是，英雄可以预见到在证券交易所进行小额交易赚钱更安全，不会引起黑手党或警察的注意。&lt;br /&gt;然后，即使没有金融交易，他也会一边服用兴奋剂一边写书，成为一名时尚作家、畅销书作家。这是菲利普·K·迪克。终于，我可以合法致富了。但这个白痴（英雄，而不是演员）连菲利普·K·迪克的指甲都抵不上。&lt;br /&gt;有了德尼罗，就不需要做任何事情了，学&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中文&lt;/span&gt;就是一种笨拙的炫耀。学&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中文&lt;/span&gt;给女朋友一个惊喜？真是个白痴！...最好给螺栓放血。&lt;br /&gt;整部电影都是献给一个吸毒者的。匈雅已完成。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;土拨鼠日。早上6点刚起床，还没真正吃饭，就赶往广场。你为什么走路——你没有被你的同事抓住吗？那里——大家都已经醒了，他们在唱歌，他们是四点起床的吗？事实上，二月份庞克苏托尼的日出时间是当地时间 7:20。要看到你的影子，你还需要 20 分钟，直到它升到周围地形之上。但在电影中，6.10 街上已经挤满了人，保险代理人也在那里，而你又走在同一条街上。你这个混蛋什么都记得。如果你前一天用冰水洗过身，那么在下一个临时地狱的循环中，拍摄结束后立即找 15 分钟用热水洗身。地狱将失去其可怕的特性，生活将显得更加有趣。早上报告后，立即在有电话连接的情况下，与住在时间异常之外的人通过电话聊天。坐在咖啡馆里给自己塞蛋糕有什么意义？到底为什么，在第三天重复之后，你还要去片场哭着一切都在重演，然后愚蠢地等待一场暴风雪。如果您已清理完所有物品，请在天气允许的情况下尽早离开。早上，你偷了你的电视车——或者任何汽车——然后开车到最近的城镇。然后你会解释说发生了脑蚀。然后，为什么要和土拨鼠一起自杀——为什么这只小动物要受苦？最后自杀？举例来说，如果，即使在第三次他妈的报告之后，穆雷悄悄地开走了任何一辆车，而每个人都在跳舞、喝酒、盯着土拨鼠——甚至他妈的去圣地亚哥，没有一个母狗是足够的。&lt;br /&gt;如果你喜欢住在一个临时的圈子里，每次都操一个新的小妞，或者找出这里谁是同性恋））），但你厌倦了绕圈子走 - 早上操，没有任何拍摄。我一点也不在乎我的事业和土拨鼠，因为这种超然的情况已经出现了。他的行为就像最后一只羊。你爱上你的同事的事实是胡说八道。前三次很明显他不喜欢她，甚至鄙视她。咬紧牙关说话。突然间，你好——我被激怒了，他妈的，对这只心胸狭窄、无聊的鸡产生了感情。还废话。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最后，最高级别的愚蠢，在汉堡上大便，是“X战警，逆转未来”的照片。显然，在漫威漫画中寻找逻辑是很困难的，但这完全是一种耻辱。当金刚狼回到过去修复现在并阻止头上长着火热口咽的怪物出现时。&lt;br /&gt;还有过去，该死！ ——结果却完全不同了。英雄发现自己身处一个完全不同的世界。他们把事情搞砸了吗，过去的事情改变了吗？过去就只是过去，直到观察者-操作者的到来和干预才改变，因此英雄-旅行者具有提前知道事件序列（可以说是视频序列）的优势。只有在前一天有人进入了一个更积极的情况并搞砸了那里的某些东西（无论是有意还是无意），这段过去才能改变。但影片对此并没有提及，一个不幸的、莫名其妙的误会成为了情节的基础。&lt;br /&gt; Hunya-ss！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不会谈论《禁闭岛》——所有学校的精神科医生都对这种“疗法”嗤之以鼻，更不用说这部电影对边缘国家脆弱心灵的有害影响了。在疯人院医院放这样的电影，连尼科尔森和邪恶的护士长都会发疯。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;别说这是专家策划的，有阴谋之类的情节，你就有点搞笑，什么都不懂。我告诉你。这种他妈的场景可能是一个不尊重观众的懒惰怪人想象出来的。有正常的电影，你不能抱怨，他们以某种方式计算了一切，直到最小的细节。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我要补充的是，美国电影越年轻，它包含的错误就越多，逻辑的、历史的、物理的和数学的等等。 2012年后上映的绝大多数美国电影看起来都不可靠、塑料，而且是为那些心胸狭隘的白痴设计的，他们对有趣的画面的变化感到高兴。盖尔·加朵 (Gal Gadot) 的胸部是我们过去 14 年来见过的最真实的东西。 （我非常尊重盖尔·加朵。这位女演员保持了身体的自然美，做得很好）。&lt;br /&gt;或许，世界末日终究还是发生了，只是我们没有注意到而已。&lt;br /&gt;很快剧本将由人工智能编写，角色将由数字演员扮演——这将是可怕的。也许你和我都会看到这个美好的时光。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251219;100.html#9</guid></item><item><title>2025 年 12 月 19 日，其他新故事</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/t251219;100.html#3</link><description>据都市传说，200年前，伟大的俄罗斯历史学家卡拉姆津曾说过：“如果你想用一个词来表达俄罗斯正在发生的事情，那么你应该说：他们在偷窃。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;想象一下，他们现在让他复活，他深入研究现代生活的现实——所有这些中国汽车、衣服和电脑、美国客轮和航空母舰、韦伯望远镜、互联网和WhatsApp、美国靴子和月球上角反射器的痕迹、太阳系外的航行者、德国断层扫描仪和光谱仪……抓着萝卜说道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “B.，H.都没有改变”&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/t251219;100.html#3</guid></item><item><title>2025 年 12 月 17 日，其他新故事</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/t251217;100.html#2</link><description>Moskvich 展示了 M70 和 M90 跨界车。&lt;br /&gt;这两款车都是中国汽车的克隆：分别是名爵HS和名爵RX9。 “莫斯科M70”。&lt;br /&gt; Moskvich 总经理 Elena Frolova 表示，目前还没有关于重新粘贴铭牌的讨论。&lt;br /&gt; “我们甚至没有重新粘贴铭牌，更不用说将填充物和控件俄罗斯化了，一切都和中文一样。” &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2025-12/6e04eb315b354e2abc6f7b1bbec93146.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/t251217;100.html#2</guid></item><item><title>12/17/2025, 其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251217;100.html#1</link><description>索尼三星那些该死的中国共产党，一切都要负起责任！ (c) 德克萨斯州总检察长肯·帕克斯顿。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251217;100.html#1</guid></item><item><title>2025 年 12 月 16 日，新故事 - 主要版本</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251216;100.html#7</link><description>据《华尔街日报》报道，中国亿万富翁在美国代孕母亲的帮助下生下了数十个孩子，以“创造无敌王朝”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;由于中国禁止代孕，美国甚至围绕这一需求出现了一个完整的微型产业。此类客户大多是有影响力的高管。中国人甚至不必去美国旅行。他们可以发送自己的遗传物质并花 20 万美元生一个孩子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;该计划的记录保持者是亿万富翁、视频游戏创始人徐波。另一位&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;商人王惠武向美国模特和其他女性支付卵子，让她们生了 10 个女孩，有一天将她们嫁给世界领导人。一位商人计划在中国一次性生200个孩子，以创建家族企业，但遭到拒绝。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;本材料（信息）由贝尔的外国代理人制作和分发，或涉及贝尔的外国代理人的活动。 18+ &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2025-12/0c7095866ac8484986d0642e55cfccc3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251216;100.html#7</guid></item><item><title>2025年12月16日，其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251216;100.html#34</link><description>为了保护拥有核武器的航母，没有必要在停泊处看&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;手机。通过祖父的克拉斯诺戈尔斯克双筒望远镜仔细观察就足够了，但要用双眼。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251216;100.html#34</guid></item><item><title>2025 年 12 月 10 日，其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251210;100.html#3</link><description>电影《谁杀死了黑莓》。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;儿子（智能手机）有 3 个父亲。两个是聪明人，一个是投资者。为了让两个聪明人工作，加拿大某处的一位投资者出售了一套公寓，并从 100 万美元（加拿大）中赚了 10 亿美元（美国）。然后，当他们三人在 2008 年制造出一款看起来已经像现代智能手机的设备时，其中一位父亲几乎因为贪婪而入狱。一是2007年，他在价格最高的时候卖掉了自己的股票，靠着啤酒赚钱，并在天堂岛上度过了一生。另一位则一直是一名技术人员，直到 2012 年，Verizon 因中国组装商在新智能手机中存在“缺陷”而提起了 5 亿美元的诉讼，要求赔偿 10 亿美元。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;由此得出结论。如果你打算用中国产品垄断某些东西，即使在征服了45%的世界市场之后，也永远记住那些不诚实的中国组装商。如果，上帝保佑，你要相信某些硬件，那么请记住你把多少中国玩具扔进了垃圾桶。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;还要记住黑莓智能手机形式的伟大加拿大梦的命运。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当经理询问我对跨界车的看法时，我无意中在一家汽车经销店讲述了这个故事。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251210;100.html#3</guid></item><item><title>2025 年 12 月 9 日，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251209;100.html#15</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;美国正在离开，但不承诺返回&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;美国新的国家安全战略无疑是一份历史文件。&lt;br /&gt;当然，大多数人提请注意华盛顿对欧盟言论的急剧变化——它们不再是“盟友”和“北约伙伴”，而是失去历史价值观的民主的独裁敌人，等等。事实上，欧盟（甚至不是中国！）被宣布为美国这一战略的主要对手。&lt;br /&gt;华盛顿所写的有关欧洲的一切都是真实的。我们还可以添加更多，因为实际上一切都更加悲伤。只是他们并不是突然变成这样的，而是一直都是这样。而且，所写的一切都适用于美国本身，这对欧洲全球主义者来说应该是特别痛苦和冒犯的。&lt;br /&gt;尽管这对我疲惫的眼睛来说是令人愉快的（我已经写了近二十年的文章，撞上了迎面而来的“yavamneviryu！”），但它仍然是次要的。这个战略还有更重要的事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最重要、最关键的是，美国又开始谈势力范围了。宣布西半球为他们的势力范围，宣布非洲为“过境领土”（这有点像“从欧洲主导向俄中主导过渡的过程中”），并宣布他们要离开一些地区，而在中东，“一切都很复杂”。&lt;br /&gt;为了便于理解：过去三十多年来，美国一直没有谈论自己的势力范围，因为它认为自己的势力范围是整个地球。他们无限制地、不可分割地统治着一切地方。&lt;br /&gt;也就是说，我们面前实际上是对傻瓜福山“历史终结”疯狂概念的拒绝。 “陪审团先生们，听证会继续进行！”或者更确切地说，“磨坊又转动了！”，我更喜欢这个童话故事。&lt;br /&gt;也就是说，我们事实上承认，“漫长的美国世纪”并不像他们梦想和想象的那么长。&lt;br /&gt;也就是说，我们实际上面临着美国对世界主导地位想法的拒绝。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们仍处于讨价还价阶段。急于“胸怀大志”地“监视”更多（抱歉，我无法抗拒）。&lt;br /&gt;我什至不会为此与他们争论。最重要的是不要在纸上记录任何内容，因为那样你就必须重写它。&lt;br /&gt;英国人在离开时也没有立即从各地离开，而是试图坚持下去，一波又一波地放弃了他们的殖民地。并留下书签以备退货时使用。但他们再也没有回来，而且显然也永远不会回来（这很好）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但讨价还价不再是拒绝。新保守派和新自由主义者长期以来愤怒地拒绝的“我们需要离开”的想法正在成为主流。或者更确切地说，它已经成为了，因为它被记录在如此严肃的文件中。&lt;br /&gt;全球主义已死。更准确地说，它是西方版本。&lt;br /&gt;这就是为什么像西科斯基这样的各种全球主义杂种都有如此明显的歇斯底里。对于谁来说这一切都难以忍受，但冲向特朗普太可怕了，所以他冲向马斯克。&lt;br /&gt;事实上，这毫无意义——因为马斯克只是简单地加入了下一个叙述，在其他人之前感觉到了风向的变化。马斯克不做决定，他只是坚持做决定（就像一个经验丰富的马屁精）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在就暂时接受这个想法并习惯它。&lt;br /&gt;稍后我会写一篇关于欧洲经济状况的文章。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2025-12/4f2ef1393f594b758b305fec3f5b242e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251209;100.html#15</guid></item><item><title>12/08/2025, 其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251208;100.html#23</link><description>来自科学对话：&lt;br /&gt; - 大脑重新布线的机制已被揭示。&lt;br /&gt; - 如果没有什么可以刷新怎么办？&lt;br /&gt; - 给自己买一件新的，&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国人&lt;/span&gt;。&lt;br /&gt; - 可以给我们一个用过的耳朵吗？&lt;br /&gt; - 嗯，这取决于你的运气。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251208;100.html#23</guid></item><item><title>12/07/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#1</link><description>很久以前，在80年代中期，我想焊接彩色音乐。但我认为给灯泡涂上彩色清漆会适得其反——它们会烧坏。于是，通过朋友，我认识了一位从事交通灯维修和保养的人。我从他那里收到了一副用于交通灯的有色眼镜。但只有三种颜色，并没有蓝色。我开始寻找铁路工人——铁路信号灯上的蓝色。但我找不到它，然后是一件事，然后又是另一件事，我的交通灯窗口闲置着。&lt;br /&gt;现在我就插个小题外话，更详细地告诉大家这些红绿灯眼镜是什么。想象一下，一个直径至少有30厘米的玻璃凸圆，玻璃的厚度约为五毫米，凸面光滑，凸面有一个浅凹口，玻璃没有上漆，而是完全着色的。&lt;br /&gt;不知何故，有人，我不记得是谁，在 80 年代末 - 90 年代初看到这些眼镜并惊呼：&lt;br /&gt; - 多棒的沙拉碗啊！&lt;br /&gt;然后我恍然大悟。&lt;br /&gt;第二年新年，轰动一时。红色的“沙拉碗”上是奥利维尔，黄色的“沙拉碗”上是一件用我发明的技术制作的毛皮大衣（后来我发现我不是唯一这么聪明的），即蛋糕形状的毛皮大衣，可以像蛋糕一样切开，用抹刀放进盘子里。我做的很简单：我把一层层的毛皮大衣按照相反的顺序放在一个普通的碗里，轻轻地涂上蛋黄酱，这样它们就不会碎裂，然后我用一个“沙拉碗”盖住它们，也许用一个平盘，把它翻过来，取出碗，我得到了一个毛皮大衣蛋糕，外面还有一点蛋黄酱、蔬菜和其他装饰。好吧，绿色沙拉碗上要么是肉片/香肠/奶酪，要么是腌黄瓜/西红柿。&lt;br /&gt;来宾们纷纷观看，赞叹不已：&lt;br /&gt; - 多棒的沙拉碗啊！&lt;br /&gt; - 进口的？是的，当然 - 我们不知道该怎么做！&lt;br /&gt; - 你从哪里得到的？你付了多少钱？&lt;br /&gt; - 我也想要这套！你从哪里得到的？&lt;br /&gt; - 看内部图案！&lt;br /&gt; - 她的摇摆多么原始——资产阶级知道如何为人们制造东西！&lt;br /&gt; - 评估色彩饱和度：小资们在油漆上是不吝惜的！&lt;br /&gt; - 告诉我哪里可以买到！&lt;br /&gt; - 我也是！&lt;br /&gt; - 我想要两套：给我自己和我妈妈！&lt;br /&gt; - 我也想要！&lt;br /&gt; - 我有三套！&lt;br /&gt; - 有蓝色的吗？我想要蓝色！&lt;br /&gt; ...等等等等&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- 为什么你们都这么惊慌！你每天都会看到这些沙拉碗，但你根本没有注意它们。开动你的大脑：你每天看到什么——红、黄、绿……&lt;br /&gt;暂停。&lt;br /&gt;胆怯的声音：&lt;br /&gt; - 这真的是红绿灯吗？？？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; -----------------&lt;br /&gt;即使现在，两个红绿灯沙拉碗还活着（其中一个已经坏了），有时会放在桌子上。直到今天，如果一个人第一次看到它们，他会感到惊讶并开始提出问题。更具体一点：&lt;br /&gt; - 宜家还是乐华？臭氧还是WB？或者一般的阿利克？&lt;br /&gt; - 不。现在你在任何地方都找不到这些 - 它们是在苏联使用苏联技术制造的。&lt;br /&gt; - 他们当时就知道怎么做，不像现在的中国垃圾。在这里您可以立即看到几个世纪以来为人们所做的事情。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:28:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#1</guid></item><item><title>12/07/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#13</link><description>这正是我们邻居的故事。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们的邻居住在我们对面的一套三居室公寓，过了一段时间，他在他的隔壁买了一套两居​​室公寓。当然，他也将它们联系起来。难怪：这对于90年代初期的检察官来说并不困难。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他只为这间合并后的公寓留下了一个入口——他自己的入口。&lt;br /&gt;他那里的门很漂亮：外观朴素，上面覆盖着灰色人造革和棉绒，但门框下面有三层钢，每层十毫米，还有一把锁，在四个方向上有八个粗螺栓。&lt;br /&gt;这只能用坦克来打破，甚至可以与承重墙一起打破。&lt;br /&gt;这个箱子是用两把钥匙同时打开的：第一把钥匙打开了主锁的锁孔盖，而主钥匙显然是电影《第五元素》中外星人的原型。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当然，他也将第二间公寓的门焊牢，并从里面用砖块堵住。&lt;br /&gt;但这扇门很豪华——现在连廉价的中国铁皮门都看起来像玩具，但在九十五年这样的门显然是一个信号和象征。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这就是我要说的。没有人碰过那扇真正的人造革门。&lt;br /&gt;他们大约每年一次尝试闯入假冒的美丽锁：他们钻孔，切割，并向锁中倒入酸，有一次他们甚至试图拉动电梯。&lt;br /&gt;顺便说一句，这次尝试是最后一次：警报响起，恶棍被成功推入该区域，并在那里得到了奖励......&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:27:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#13</guid></item><item><title>12/06/2025，其他短语</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/b251206;100.html#1</link><description>这名男子一鼓作气，获得了 GAZ-21 的所有备件并修复了该装置。即使卖掉一辆车，&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;官方汽车服务机构也会在发生事故后将其拒之门外！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:27:45 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/b251206;100.html#1</guid></item><item><title>12/06/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251206;100.html#1</link><description>一匹马半个王国！还有一位公主。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;小时候，我是一个又高又瘦的女孩。这主要归咎于我的父亲。我就是他的身高我瘦是因为几乎没吃东西，母亲也有一定的责任。毕竟，做饭都是她做的。两位奶奶看着我都哭了，并比赛看谁能把我养得更好。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我的祖母（母亲）非常担心我这样的身体特征永远不会结婚。好吧，你必须承认，谁要皮包骨头，这是汤套餐，不是新娘。农场从中获得的收益为零。或者，也许是一个肥胖的女孩会先停下一匹奔腾的马，然后在50英亩的土地上耕种土豆。摆脱困境的唯一出路就是为我筹到一份好嫁妆，这样就没有人会挑剔我的瘦了。二奶奶对我的婚礼不抱任何幻想，她确信我现在随时都会饿得伸腿，活不到看到婚礼的那一天。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;大约从六七岁起，我的祖母就开始认真地收集嫁妆。并不是说我马上就要举行婚礼，但说实话，当时商店很空，所以她很早就开始了，所以后来，最多 18 岁。 19岁了，孙女不会在未来的丈夫（或者婆婆？）面前丢脸。尽管我的婚姻充满了不确定性，但我的二奶奶和其他亲戚都参加了这次酒会，通过共同努力，以当时的标准，我即使在我们这个百万以上的城市也拥有了丰厚的嫁妆，即使在偏远的村庄我也是方圆百公里内最令人羡慕的新娘。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所以，这是最令人难忘的例子的列表（绝不是完整的）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我八岁生日时，祖母送给我一张北极狐皮。她说：“结婚时，它会戴在你的衣领上。”一份好礼物，最主要的是要有10-12年的耐心，并定期撒上樟脑丸。幸运的是，并不缺少萘。为了消除樟脑丸的气味，我母亲在皮肤上放了几块松皂。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在我十岁生日时，同一个祖母送给我一套带有珍珠母污渍的茶具。还记得这个吗？？光滑的杯子、碟子、一个大茶壶、一个装一公斤糖的糖罐和一个装半升的牛奶壶。你们当中谁小时候没有梦想过生日礼物？这也不是我梦想的:) 该套装附带了使用禁令。让它一直躺到婚礼前。我们和奶奶商定，把这套打开，放到美容区，但我们不会用。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;受到茶具成功的启发，元旦那天，二奶奶代表弗罗斯特神父送了我一套咖啡具。同样是珍珠母贝，但形状不同。好在到了这个年纪我已经不再相信圣诞老人了，否则我就会因失望而陷入抑郁。一年前，我对他失去了信心，当时十月到十一月，他们从圣诞老人那里给了我一把稀有的吉他，并含泪送我去音乐学校。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一位来自东德的叔叔带来了一副带有德国美女椭圆形贴纸的眼镜。 GSVG 复员的梦想！我怀疑这仍然是送给我父亲的礼物，但我母亲认为一切最好都是为了孩子，所以把这份奢侈留给了我作为嫁妆。眼镜“非常漂亮”；我血管里的血液仍然冰冷。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;祖父从一家退伍军人商店购买了床单，尽管我祖母认为购买一块布料并使用机器给房子的边缘缝边更经济可行。它不能称为耳机。我现在记得，有一个带有大橙色花朵的羽绒被套、带有柔软蓝色羽毛的枕套和一张素色的床单。理想情况下，它应该是白色的，但在工厂有人偷了漂白剂，颜色变成了灰色，今天他们会贴上“Eco”或“Bio”标签，然后以高价出售，但后来却以二级出售。衣柜里的床单放在一堆羽绒被套的最底部，上面放着松香皂以散发香味。我母亲对苏联肥皂短缺负有直接责任；她买了很多松香皂，把所有东西都放进了衣柜里。我想就连我们的橱柜和墙壁也有松针的味道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自布雷斯特的一位亲戚送了一份皇家礼物——两张 2x3 米的地毯。一份给我，一份给妈妈。妈妈为了我放弃了她的。所以我的嫁妆里有2块地毯，颜色绝对不匹配，虽然颜色不重要，但任何地毯都必须适合公寓的内部，并成为我所有朋友羡慕的对象。我本来打算把一张地毯挂在墙上，一张挂在地板上。我未来的第一个家（很可能在宿舍）不太可能有多个房间。但这只是婚后的事情，现在剩下的就是用报纸盖住地毯，卷起来，别忘了撒上樟脑丸。嗯，里面放了几块肥皂来去除气味。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;十几岁的时候，我得到了薄纱和窗帘，就像地毯一样，它们是在没有考虑到未来房屋的颜色和尺寸的情况下考虑到的。他们给了我带鲤鱼的中国毛圈毛巾、带马的毯子、第一个牢不可破的盘子、聚四氟乙烯煎锅和装10升果酱的搪瓷锅。坦白说，我会对时尚的紫色紧身裤更满意。我所有的女朋友都有这些，当时他们称之为打底裤。但什么是紫色打底裤——一天的时尚，穿一年就忘记了。但牢不可破的盘子是一生的礼物！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;虽然搅拌机是用来做嫁妆的，但妈妈还是毅然决定打开它检查一次。不用说，三个月来我们都喝奶昔，并用自制的蛋黄酱调味。后来我厌倦了它，但唉，搅拌机不能再作为结婚礼物了；我的父母继续自己使用它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我祖母在苏联已经陷入垂死挣扎、商店一片狼藉的时候买了最后一份礼物，但她直到九十年代中期学校结束时才把它送给我。一套勺子和叉子。没有刀，我祖母认为这是庸俗的表现。来自 NERZH 城的银，或者更确切地说是纯不锈钢；我家里从来没有过任何银器。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后……这里我故意跳过很多年。有很多事情，既有趣又不那么有趣。但从 2010 年左右开始，我的预算允许我每年带着装满礼物的大手提箱飞回家几次。回来的路上，为了不空空如也，每次妈妈都会“不经意地”往我的行李箱里塞几个枕头、一条马毯、几条不同尺寸的毛巾、一套供四个半人使用的不完整的套装，或者一个几乎全新的、宽敞的平底锅“正好适合吃意大利面”。最初几年，我抗议、拒绝，我们还吵架，但后来我决定不冒犯我的母亲，假装我没有注意到，这样我就可以在家里感谢她给我这份意想不到的礼物。海关官员笑得很厉害，但他们还是让我通过了。被虫蛀的鹿图案的床单与我的外表不协调。我如实告诉海关人员：“我的嫁妆是我奶奶收的。”我只是没想到把它扔在机场。年复一年，动物收容所都很高兴地接受我的礼物。我没时间拍最后一张；地下室发生洪水后，我不得不把它们扔进垃圾填埋场。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我当然在笑，但事实上，我非常抱歉，很多年前，我的祖父母为了给孙女买一份好的“嫁妆”而自我否定了很多，而多年后，这些“嫁妆”只对意大利的猫和狗有用。他们想给我留下一些东西作为纪念品，他们真的这么做了——善良、爱、关怀和温暖的回忆。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;附：我的身高和体重分别停在了 173 和 54。不是鲁本斯式的美人，但也不是厌食症患者。但搬到意大利后，我又变得又高又瘦（与当地的女士相比）。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:27:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251206;100.html#1</guid></item><item><title>12/06/2025, 其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251206;100.html#11</link><description>- 马克龙突然跑向学生与他们交谈，令中国安全部门感到惊讶。&lt;br /&gt; - 嗯，这是可以理解的，这很疯狂 - 有这么多漂亮的男孩，即使在妻子之后，他们也是可怕的人！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 20 Dec 2025 01:27:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251206;100.html#11</guid></item></channel></rss>