<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>中国 | 俄罗斯笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/search/?query=%D0%BA%D0%B8%D1%82%D0%B0%D0%B9%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85&amp;ch%5Bj%5D=on&amp;ch%5Bs%5D=on&amp;ch%5Bo%5D=on&amp;ch%5Bt%5D=on&amp;ch%5Ba%5D=on&amp;ch%5Bb%5D=on&amp;mode=any&amp;xcnt=100&amp;maxlen=&amp;order=4</link><description>俄罗斯笑话中的中国主题</description><lastBuildDate>Fri, 12 Dec 2025 12:42:56 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>2025 年 12 月 10 日，其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251210;100.html#3</link><description>电影《谁杀死了黑莓》。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;儿子（智能手机）有 3 个父亲。两个是聪明人，一个是投资者。为了让两个聪明人工作，加拿大某处的一位投资者出售了一套公寓，并从 100 万美元（加拿大）中赚了 10 亿美元（美国）。然后，当他们三人在 2008 年制造出一款看起来已经像现代智能手机的设备时，其中一位父亲几乎因为贪婪而入狱。一是2007年，他在价格最高的时候卖掉了自己的股票，靠着啤酒赚钱，并在天堂岛上度过了一生。另一位则一直是一名技术人员，直到 2012 年，Verizon 因中国组装商在新智能手机中存在“缺陷”而提起了 5 亿美元的诉讼，要求赔偿 10 亿美元。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;由此得出结论。如果你打算用中国产品垄断某些东西，即使在征服了45%的世界市场之后，也永远记住那些不诚实的中国组装商。如果，上帝保佑，你要相信某些硬件，那么请记住你把多少中国玩具扔进了垃圾桶。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;还要记住黑莓智能手机形式的伟大加拿大梦的命运。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当经理询问我对跨界车的看法时，我无意中在一家汽车经销店讲述了这个故事。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:42:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251210;100.html#3</guid></item><item><title>2025 年 12 月 9 日，新故事 - 主要版本</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251209;100.html#15</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;美国正在离开，但不承诺返回&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;美国新的国家安全战略无疑是一份历史文件。&lt;br /&gt;当然，大多数人提请注意华盛顿对欧盟言论的急剧变化——它们不再是“盟友”和“北约伙伴”，而是失去历史价值观的民主的独裁敌人，等等。事实上，欧盟（甚至不是中国！）被宣布为美国这一战略的主要对手。&lt;br /&gt;华盛顿所写的有关欧洲的一切都是真实的。我们还可以添加更多，因为实际上一切都更加悲伤。只是他们不是突然变成这样的，他们一直都是这样。而且，所写的一切都适用于美国本身，这对欧洲全球主义者来说应该是特别痛苦和冒犯的。&lt;br /&gt;尽管这对我疲惫的眼睛来说是令人愉快的（我已经写了近二十年的文章，撞上了迎面而来的“yavamneviryu！”），但它仍然是次要的。这个战略还有更重要的事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最重要、最关键的是，美国又开始谈势力范围了。宣布西半球为他们的势力范围，宣布非洲为“过境领土”（这有点像“从欧洲主导向俄中主导过渡的过程中”），并宣布他们要离开一些地区，而在中东，“一切都很复杂”。&lt;br /&gt;为了便于理解：过去三十多年来，美国一直没有谈论自己的势力范围，因为它认为自己的势力范围是整个地球。他们无限制地、不可分割地统治着一切地方。&lt;br /&gt;也就是说，我们面前实际上是对傻瓜福山“历史终结”疯狂概念的拒绝。 “陪审团先生们，听证会继续进行！”或者更确切地说，“磨坊又转动了！”，我更喜欢这个童话故事。&lt;br /&gt;也就是说，我们事实上承认，“漫长的美国世纪”并不像他们梦想和想象的那么长。&lt;br /&gt;也就是说，我们实际上面临着美国对世界主导地位想法的拒绝。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们仍处于讨价还价阶段。急于“胸怀大志”地“监视”更多（抱歉，我无法抗拒）。&lt;br /&gt;我什至不会为此与他们争论。最重要的是不要在纸上记录任何内容，因为那样你就必须重写它。&lt;br /&gt;英国人在离开时也没有立即从各地离开，而是试图坚持下去，一波又一波地放弃了他们的殖民地。并留下书签以备退货时使用。但他们再也没有回来，而且显然也永远不会回来（这很好）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但讨价还价不再是拒绝。新保守派和新自由主义者长期以来愤怒地拒绝的“我们需要离开”的想法正在成为主流。或者更确切地说，它已经成为了，因为它被记录在如此严肃的文件中。&lt;br /&gt;全球主义已死。更准确地说，它是西方版本。&lt;br /&gt;这就是为什么像西科斯基这样的各种全球主义杂种都有如此明显的歇斯底里。对于谁来说这一切都难以忍受，但冲向特朗普太可怕了，所以他冲向马斯克。&lt;br /&gt;事实上，这毫无意义——因为马斯克只是简单地加入了下一个叙述，在其他人之前感觉到了风向的变化。马斯克不做决定，他只是坚持做决定（就像一个经验丰富的马屁精）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在就暂时接受这个想法并习惯它。&lt;br /&gt;稍后我会写一篇关于欧洲经济状况的文章。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2025-12/4f2ef1393f594b758b305fec3f5b242e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:42:11 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251209;100.html#15</guid></item><item><title>12/08/2025, 其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251208;100.html#23</link><description>来自科学对话：&lt;br /&gt; - 大脑重新布线的机制已被揭示。&lt;br /&gt; - 如果没有什么可以刷新怎么办？&lt;br /&gt; - 给自己买一件新的，&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国人&lt;/span&gt;。&lt;br /&gt; - 可以给我们一个用过的耳朵吗？&lt;br /&gt; - 嗯，这取决于你的运气。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:42:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251208;100.html#23</guid></item><item><title>12/07/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#1</link><description>很久以前，在80年代中期，我想焊接彩色音乐。但我认为给灯泡涂上彩色清漆会适得其反——它们会烧坏。于是，通过朋友，我认识了一位从事交通灯维修和保养的人。我从他那里收到了一副用于交通灯的有色眼镜。但只有三种颜色，并没有蓝色。我开始寻找铁路工人——铁路信号灯上的蓝色。但我找不到它，然后是一件事，然后又是另一件事，我的交通灯窗口闲置着。&lt;br /&gt;现在我就插个小题外话，更详细地告诉大家这些红绿灯眼镜是什么。想象一下，一个直径至少有30厘米的玻璃凸圆，玻璃的厚度约为五毫米，凸面光滑，凸面有一个浅凹口，玻璃没有上漆，而是完全着色的。&lt;br /&gt;不知何故，有人，我不记得是谁，在 80 年代末 - 90 年代初看到这些眼镜并惊呼：&lt;br /&gt; - 多棒的沙拉碗啊！&lt;br /&gt;然后我恍然大悟。&lt;br /&gt;第二年新年，轰动一时。红色的“沙拉碗”上是奥利维尔，黄色的“沙拉碗”上是一件用我发明的技术制作的毛皮大衣（后来我发现我不是唯一这么聪明的），即蛋糕形状的毛皮大衣，可以像蛋糕一样切开，用抹刀放进盘子里。我做的很简单：我把一层层的毛皮大衣按照相反的顺序放在一个普通的碗里，轻轻地涂上蛋黄酱，这样它们就不会碎裂，然后我用一个“沙拉碗”盖住它们，也许用一个平盘，把它翻过来，取出碗，我得到了一个毛皮大衣蛋糕，外面还有一点蛋黄酱、蔬菜和其他装饰。好吧，绿色沙拉碗上要么是肉片/香肠/奶酪，要么是腌黄瓜/西红柿。&lt;br /&gt;来宾们纷纷观看，赞叹不已：&lt;br /&gt; - 多棒的沙拉碗啊！&lt;br /&gt; - 进口的？是的，当然 - 我们不知道该怎么做！&lt;br /&gt; - 你从哪里得到的？你付了多少钱？&lt;br /&gt; - 我也想要这套！你从哪里得到的？&lt;br /&gt; - 看内部图案！&lt;br /&gt; - 她的摇摆多么原始——资产阶级知道如何为人们制造东西！&lt;br /&gt; - 评估色彩饱和度：小资们在油漆上是不吝惜的！&lt;br /&gt; - 告诉我哪里可以买到！&lt;br /&gt; - 我也是！&lt;br /&gt; - 我想要两套：送给自己和妈妈！&lt;br /&gt; - 我也想要！&lt;br /&gt; - 我有三套！&lt;br /&gt; - 有蓝色的吗？我想要蓝色！&lt;br /&gt; ...等等等等&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;- 为什么你们都这么惊慌！你每天都会看到这些沙拉碗，但你根本没有注意它们。开动你的大脑：你每天看到什么——红、黄、绿……&lt;br /&gt;暂停。&lt;br /&gt;胆怯的声音：&lt;br /&gt; - 这真的是红绿灯吗？？？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; -----------------&lt;br /&gt;即使现在，两个红绿灯沙拉碗还活着（其中一个已经坏了），有时会放在桌子上。直到今天，如果一个人第一次看到它们，他会感到惊讶并开始提出问题。更具体一点：&lt;br /&gt; - 宜家还是乐华？臭氧还是WB？或者一般的阿利克？&lt;br /&gt; - 不。现在你在任何地方都找不到这些 - 它们是在苏联使用苏联技术制造的。&lt;br /&gt; - 他们当时就知道怎么做，不像现在的中国垃圾。在这里您可以立即看到几个世纪以来为人们所做的事情。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:42:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#1</guid></item><item><title>12/07/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#13</link><description>这正是我们邻居的故事。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们的邻居住在我们对面的一套三居室公寓，过了一段时间，他在他的隔壁买了一套两居​​室公寓。当然，他也将它们联系起来。难怪：这对于90年代初期的检察官来说并不困难。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他只为这间合并后的公寓留下了一个入口——他自己的入口。&lt;br /&gt;他那里的门很漂亮：外观朴素，上面覆盖着灰色人造革和棉绒，但门框下面有三层钢，每层十毫米，还有一把锁，在四个方向上有八个粗螺栓。&lt;br /&gt;这只能用坦克来打破，甚至可以与承重墙一起打破。&lt;br /&gt;这个箱子是用两把钥匙同时打开的：第一把钥匙打开了主锁的锁孔盖，而主钥匙显然是电影《第五元素》中外星人的原型。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当然，他也将第二间公寓的门焊牢，并从里面用砖块堵住。&lt;br /&gt;但这扇门很豪华——现在连廉价的中国铁皮门看起来都像玩具，但在九十五年这样的门显然是一个信号和象征。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这就是我要说的。没有人碰那扇真正的人造革门。&lt;br /&gt;他们大约每年一次尝试闯入假冒的美丽锁：他们钻孔，切割，并向锁中倒入酸，有一次他们甚至试图拉动电梯。&lt;br /&gt;顺便说一句，这次尝试是最后一次：警报响起，恶棍被成功推入该区域，并在那里得到了奖励......&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251207;100.html#13</guid></item><item><title>12/06/2025，其他短语</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/b251206;100.html#1</link><description>这名男子一鼓作气，获得了 GAZ-21 的所有备件并修复了该装置。即使卖掉一辆车，&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;官方汽车服务机构也会在发生事故后将其拒之门外！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/b251206;100.html#1</guid></item><item><title>12/06/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251206;100.html#1</link><description>一匹马半个王国！还有一位公主。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;小时候，我是一个又高又瘦的女孩。这主要归咎于我的父亲。我就是他的身高我瘦是因为几乎没吃东西，母亲也有一定的责任。毕竟，做饭都是她做的。两位奶奶看着我都哭了，并比赛看谁能把我养得更好。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我的祖母（母亲）非常担心我这样的身体特征永远不会结婚。好吧，你必须承认，谁要皮包骨头，这是汤套餐，不是新娘。农场从中获得的收益为零。或者，也许是一个肥胖的女孩会先停下一匹奔腾的马，然后在其中耕种50英亩的土地来种植土豆。摆脱困境的唯一出路就是为我筹到一份好嫁妆，这样就没有人会挑剔我的瘦了。二奶奶对我的婚礼不抱任何幻想，她确信我现在随时都会饿得伸腿，活不到看到婚礼的那一天。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;大约从六七岁起，我的祖母就开始认真地收集嫁妆。并不是说我马上就要举行婚礼，但说实话，当时商店很空，所以她很早就开始了，所以后来，最多 18 岁。 19岁了，孙女不会在未来的丈夫（或者婆婆？）面前丢脸。尽管我的婚姻充满了不确定性，但我的二奶奶和其他亲戚都参加了这次酒会，通过共同努力，以当时的标准，我即使在我们这个百万以上的城市也拥有了丰厚的嫁妆，即使在偏远的村庄我也是方圆百公里内最令人羡慕的新娘。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所以，这是最令人难忘的例子的列表（绝不是完整的）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我八岁生日时，祖母送给我一张北极狐皮。她说：“结婚时，它会戴在你的衣领上。”一份好礼物，最主要的是要有10-12年的耐心，并定期撒上樟脑丸。幸运的是，并不缺少萘。为了消除樟脑丸的气味，我母亲在皮肤上放了几块松皂。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在我十岁生日时，同一个祖母送给我一套带有珍珠母污渍的茶具。还记得这个吗？？光滑的杯子、碟子、一个大茶壶、一个装一公斤糖的糖罐和一个装半升的牛奶壶。你们当中谁小时候没有梦想过生日礼物？这也不是我梦想的:) 该套装附带了使用禁令。让它一直躺到婚礼前。我们和奶奶商定，把这套打开，放在美容区，但我们不会用。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;受到茶具成功的启发，元旦那天，二奶奶代表弗罗斯特神父送了我一套咖啡具。同样是珍珠母贝，但形状不同。好在到了这个年纪我已经不再相信圣诞老人了，否则我就会因失望而陷入抑郁。一年前，我对他失去了信心，当时十月到十一月，他们从圣诞老人那里给了我一把稀有的吉他，并含泪送我去音乐学校。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一位来自东德的叔叔带来了一副带有德国美女椭圆形贴纸的眼镜。 GSVG 复员的梦想！我怀疑这仍然是送给我父亲的礼物，但我母亲认为一切最好都是为了孩子，所以把这份奢侈留给了我作为嫁妆。眼镜“非常漂亮”；我血管里的血液仍然冰冷。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;祖父从一家退伍军人商店购买了床单，尽管我祖母认为购买一块布料并使用机器给房子的边缘缝边更经济可行。它不能称为耳机。我现在记得，有一个带有大橙色花朵的羽绒被套、带有柔软蓝色羽毛的枕套和一张素色的床单。理想情况下，它应该是白色的，但在工厂有人偷了漂白剂，颜色变成了灰色，今天他们会贴上“Eco”或“Bio”标签，然后以高价出售，但后来却以二级出售。衣柜里的床单放在一堆羽绒被套的最底部，上面放着松香皂以散发香味。我母亲对苏联肥皂短缺负有直接责任；她买了很多松香皂，把所有东西都放进了衣柜里。我想就连我们的橱柜和墙壁也有松针的味道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自布雷斯特的一位亲戚送了一份皇家礼物——两张 2x3 米的地毯。一份给我，一份给妈妈。妈妈为了我放弃了她的。所以我的嫁妆里有2块地毯，颜色绝对不匹配，虽然颜色不重要，但任何地毯都必须适合公寓的内部，并成为我所有朋友羡慕的对象。我本来打算把一张地毯挂在墙上，一张挂在地板上。我未来的第一个家（很可能在宿舍）不太可能有多个房间。但这只是婚后的事情，现在剩下的就是用报纸盖住地毯，卷起来，别忘了撒上樟脑丸。嗯，里面放了几块肥皂来去除气味。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;十几岁的时候，我得到了薄纱和窗帘，就像地毯一样，它们是在没有考虑到未来房屋的颜色和尺寸的情况下考虑到的。他们给了我带鲤鱼的中国毛圈毛巾、带马的毯子、第一个牢不可破的盘子、聚四氟乙烯煎锅和装10升果酱的搪瓷锅。坦白说，我会对时尚的紫色紧身裤更满意。我所有的女朋友都有这些，当时他们称之为打底裤。但什么是紫色打底裤——一天的时尚，穿一年就忘记了。但牢不可破的盘子是一生的礼物！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;虽然搅拌机是用来做嫁妆的，但妈妈还是毅然决定打开它检查一次。不用说，三个月来我们都喝奶昔，并用自制的蛋黄酱调味。后来我厌倦了它，但唉，搅拌机不能再作为结婚礼物了；我的父母继续自己使用它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我祖母在苏联已经陷入垂死挣扎、商店一片狼藉的时候买了最后一份礼物，但她直到九十年代中期学校结束时才把它送给我。一套勺子和叉子。没有刀，我祖母认为这是庸俗的表现。来自 NERZH 城的银，或者更确切地说是纯不锈钢；我家里从来没有过任何银器。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后……这里我故意跳过很多年。有很多事情，既有趣又不那么有趣。但从 2010 年左右开始，我的预算允许我每年带着装满礼物的大手提箱飞回家几次。回来的路上，为了不空空如也，每次妈妈都会“不经意地”往我的行李箱里塞几个枕头、一条马毯、几条不同尺寸的毛巾、一套供四个半人使用的不完整的套装，或者一个几乎全新的、宽敞的平底锅“正好适合吃意大利面”。最初几年，我抗议、拒绝，我们还吵架，但后来我决定不冒犯我的母亲，假装我没有注意到，这样我就可以在家里感谢她给我这份意想不到的礼物。海关官员笑得很厉害，但他们还是让我通过了。被虫蛀的鹿图案的床单与我的外表不协调。我如实告诉海关人员：“我的嫁妆是我奶奶收的。”我只是没想到把它扔在机场。年复一年，动物收容所都很高兴地接受我的礼物。我没时间拍最后一张；地下室发生洪水后，我不得不把它们扔进垃圾填埋场。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我当然在笑，但事实上，我非常抱歉，很多年前，我的祖父母为了给孙女买一份好的“嫁妆”而自我否定了很多，而多年后，这些“嫁妆”只对意大利的猫和狗有用。他们想给我留下一些东西作为纪念品，他们真的这么做了——善良、爱、关心和温暖的回忆。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;附：我的身高和体重分别停在了 173 和 54。不是鲁本斯式的美人，但也不是厌食症患者。但搬到意大利后，我又变得又高又瘦（与当地的女士相比）。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:41 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251206;100.html#1</guid></item><item><title>12/06/2025, 其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251206;100.html#11</link><description>- 马克龙突然跑向学生与他们交谈，令中国安全部门感到惊讶。&lt;br /&gt; - 嗯，这是可以理解的，这很疯狂 - 有这么多漂亮的男孩，即使在妻子之后，他们也是可怕的人！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:33 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251206;100.html#11</guid></item><item><title>12/06/2025, 其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251206;100.html#29</link><description>在俄罗斯，一切新事物要么是重新粉刷成中国式的，要么是没有完全忘记自己的旧的。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/x251206;100.html#29</guid></item><item><title>12/01/2025，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251201;100.html#5</link><description>有一天，乔治不得不吃掉一条蛇。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不，没有人强迫他，他自己感兴趣。为什么，乔治不知道。他没有想象到那种奇妙的味道或类似的东西。嗯，我这么想，突然我的朋友们会问：“你吃过蛇吗？”他会用一个非常有经验的人厌倦的表情回答，厌倦了愚蠢的问题——“是的。没什么特别的。”确实，还没有人问过。他们询问青蛙的情况。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一般来说，乔治来到上海的一家餐馆。没有英文菜单。工作人员只会说中文。这些动物展示在一个特殊的展台上。还有乌龟，又是青蛙，还有螃蟹。螃蟹们立刻就不喜欢乔治，但他向它们保证他不是来抓它们的。蛇斜躺在笼子里，盘成一圈，表现出佛教的普惠主义。顺便说一句，它很便宜 - 显然有很多。乔治看着她，心想——我他妈为什么会在这里？我会点一些猪肉，仅此而已。但内心的声音开始抱怨——你来了。吃吧，你这个胆小的小东西。或许，这其实就是神的食物。你一生都会记住它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;根据乔治的反思，蛇意识到事情不妙了。佛教离开了她，她开始发出威胁性的嘶嘶声。乔治把中国人叫过来，指着那条蛇。他们开始说些什么。在中国，没有人会因为你不懂中文而感到尴尬，那是你的问题。乔治拉着中国男人的手，把他拖到了厨房。中国人惊恐地挣扎，但乔治态度坚决。在厨房里，他给他看了一个煎锅，然后又给他看了一个平底锅。中国人比划着问：“你自己做饭吗？” “是的，他妈的，就是现在，”乔治回答道。 “我在家里几乎不会煎鸡蛋，但在这里我会立即用蛇做饭？你拿到钱，你做饭。”中国人对手势的数量感到疯狂。站起来，颤抖着，点点头。害怕与精神病人交往。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;接下来，我们去开笼子。好吧，然后那条蛇立刻就意识到那个混蛋来了。她开始发出嘶嘶声并冲向中国人。中国人尖叫着向后跳去。 Georgiy 认为他们在这个过程中做得更好了，但事实证明他们并没有。蛇好像活了一百年，但这一条却陪伴了它们一百年，一直坐在餐厅里。没有人下令，然后乔治来了。幸福。他们用夹克包裹了笼子，然后把它带到了厨房。接下来发生的事情还不清楚。肯定有什么可怕的事情。他们带来了啤酒。乔治喝它是为了勇气。毕竟他也不是每天都吃蛇的。想象中的画面在朋友面前炫耀，并通过他的嘴唇讲述他有多么酷的故事。不，我们需要更多啤酒。肯定更多。几个杯子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们带来了炸蛇片。看起来并不那么可怕，但乔吉想闭上眼睛。尝试。好吧，他妈的。尝起来像硬鳕鱼。如果没有鳞片，我会把它当成鱼。干燥且一般。但你可以吃。咀嚼了它。田鸡多汁，还有鸡肉和鱼的味道。在这里，你感觉自己就像一只苏联时代的猫，乔治的祖母给他喂无须鳕。他们带来了汤。汤很好喝，里面还有蛇片。浓稠如膏状。确实如此。但是，说实话，你甚至可以用鸡肉来做它；它没有蛇的纯粹味道。不过，肉至少可以正常咀嚼，但炸出来的稠度就像商店里的鱿鱼干一样，卡在牙齿里。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;接下来，桌子上有一个玻璃杯，里面有血和蛇心。乔治已经为此做好了准备。但他们告诉他他们带来了威士忌。这里只是血。拿去吃吧。 “你是疯了还是怎么的？”乔治用完美的中文手势进行表演。 “我是什么，吸血鬼？把酒拿来。” “你自己就是一条未完成的龙，”他们用相互的手势向乔治表示。 “在中国，人人都这样喝酒。他们在窃笑，洋鬼子。”最后我把伏特加喝掉了。我吞下了心脏，将白色与血液混合（这就是真正的血腥玛丽），然后喝了它。是的，我没感觉到那种味道，去他妈的那种味道。回忆起这个过程，乔治仍然不寒而栗。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他站起来，摇摇晃晃地想——我为什么要吃这个？我回到柜台。螃蟹和乌龟都沉默了，看着乔治，默默地画了十字。回来了。来吧，我说，再来点伏特加，不然我会害怕。喝了。我付了钱，怀着郁闷的心情前往酒店。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我还是想试试乌龟。但是，想起那条蛇，乔治就不敢了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (c) 佐托夫&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2025-11/9b2bc99f1a7840b291257258b7f2eb30.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:23 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2512/o251201;100.html#5</guid></item><item><title>2025 年 11 月 30 日，新故事 - 主要版本</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2511/o251130;100.html#8</link><description>沙发复仇者联盟 vs 多琳娜&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们无法改变司法系统，我们无法将钱退还给卢里公民。&lt;br /&gt;我们无法恢复正义，因为今天的正义已经成为所谓有地位的人手中的商品。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但我们可以成为纸上谈兵的复仇者，一支善良的军队，并在互联网上系统地羞辱库德曼老妇人。如果每个人都尽自己最大的努力做出一点小小的努力，这一点就不会被忽视。不，你不需要汇款到任何地方，̶i̶x̶̶p̶r̶i̶s̶v̶o̶i̶t̶̶s̶t̶a̶r̶u̶kh̶a̶̶K̶u̶d̶e̶l̶j̶m̶a̶n̶。&lt;br /&gt;有人将能够使用神经网络为 Larisa Dolina 的歌曲制作新的视频剪辑，这些剪辑充满了最恶心的含义。&lt;br /&gt;有人将能够在 Photoshop 中改造老鼠拉丽莎，让她那暗淡的形象永远铭刻在人们的脑海中。&lt;br /&gt;重要的是不要忘记。&lt;br /&gt;采取行动很重要。&lt;br /&gt;就像中国的酷刑一样，一滴又一滴滴在犯人的头上。&lt;br /&gt;她的行为必须得到回应。&lt;br /&gt;人们不应该失去公寓和金钱。&lt;br /&gt;别人有必要明白：你可以唱一百首歌，有爵士乐腔，可以卖光体育场，但如果你欺骗一个诚实的人一次，社会就会记住你是最后一个骗子，并将你的声誉排入城市下水道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;用你的帖子杀死老女人库德曼！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:17 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2511/o251130;100.html#8</guid></item><item><title>2025 年 11 月 29 日，新故事 - 主要版本</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2511/o251129;100.html#5</link><description>最疯狂的机场生活窍门之一。一名中国男子完成了最奇怪的旅行特技之一：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他用一张头等舱机票，在西安国际机场贵宾室就餐300多次，没有登机。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;据称他是这样做的：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; • 他购买了一张可全额退款的中国东方航空头等舱机票，这使他可以使用贵宾休息室。&lt;br /&gt; • 每次飞行前，他都会出示机票，走进休息室，像头等舱乘客一样用餐……他没有登机，而是将航班改期到稍后的日期。&lt;br /&gt; • 他重复了这个循环300多次，连续几个月在大厅里用餐而不离开。&lt;br /&gt; • 大厅有自助餐，中西式菜肴。&lt;br /&gt; • 最终，工作人员对他的频繁到访产生了怀疑，导致航空公司展开调查。&lt;br /&gt; • 当他被指控时，他只是取消了机票并要求全额退款——由于他没有违反任何明确的规则，航空公司对此无能为力。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;真正的憨豆先生！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:12 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2511/o251129;100.html#5</guid></item><item><title>2025 年 11 月 28 日，新故事 - 主要问题</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2511/o251128;100.html#9</link><description>昨天我们到莫斯科&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;签证中心办理签证。一名保安在入口处迎接我们，要求我们打开行李并检查里面是否有违禁物品。我们拿了号码，端庄地坐在椅子上，开始清点在我们之前获得签证的 80 个人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;没有发生任何奇怪、令人惊讶或震惊的事情。队列平淡无奇，数百人梦想着去中国品尝鸡脚，已经疲惫不堪的员工在橱窗里翻阅文件。然后一个女孩举起手机拍下了这种气氛和排队的照片。就在这时，一个穿着白衬衫、表情严肃的男人飞到她面前，用手挡住相机，厉声说道：“这里不可以拍照！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;五分钟后，两个拿到签证的小女孩开始拥抱、咯咯笑、举起手机开心地自拍，但第二个警卫却表现出了前所未有的敏捷和速度，猛地用手掌遮住了手机摄像头，阻止了女孩们拍照留念。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从那一刻起，中国签证就淡出了人们的视线。这到底是怎么回事！当我思考这个秘密时，坐在我旁边的女人接到了电话。她刚开始讨论工作问题，第一个警卫就用手指着她，恶狠狠地喊道：“这里不能打电话，只能发短信！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在我们排队的整整两个小时里，我看到三个穿着白衬衫的男人沿着一排人跑来跑去，他们密切注视着我们，检查着我们的小玩意。最可疑的警卫甚至站在那个在手机上打字的人旁边，盯着他的屏幕。当男孩抬起头来时，一个身穿白衬衫的严肃男子定定地看着他，似乎知道他所有的肮脏行为，然后严肃地在行列中走得更远。一个新的入侵者坐在前面，贪婪地吃着三明治。那一刻我了解到，也不建议在这个房间里吃饭。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不明白为什么我们要去&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;签证中心，却到了朝鲜签证中心！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2511/o251128;100.html#9</guid></item><item><title>2025 年 11 月 28 日，其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2511/x251128;100.html#39</link><description>为什么我从中国进口货物，并向在诚实标志上注册所有这些的人支付进口增值税、税款、关税（总共约 30%）、工资以进行货物认证，而市场上的中国人却不为此支付任何费用？&lt;br /&gt;这一切都是为了提振俄罗斯经济吗？还是中国人？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:41:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2511/x251128;100.html#39</guid></item><item><title>2025 年 11 月 24 日，其他新笑话</title><link>https://www.anekdot.ru/an/an2511/x251124;100.html#36</link><description>根据最近的研究，坦克游戏的主要开发者是&lt;span style="background-color: #ffff80;"&gt;中国&lt;/span&gt;程序员Ki Nu Li。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 12 Dec 2025 01:40:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/an/an2511/x251124;100.html#36</guid></item></channel></rss>