<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Tue, 03 Feb 2026 02:08:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>坏兔子如何拯救格莱美奖</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-lede/how-bad-bunny-saved-the-grammys</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-03T00:20:22.706Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6980d4a0c9b3835d9e49c1e5/16:9/w_1280,c_limit/GettyImages-2258940597-v2.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;格莱美奖长期以来一直是愤怒的可靠引擎。每年的颁奖典礼似乎都会出现这样或那样的耻辱，比如 2014 年 Macklemore 击败 Drake、Kanye West、Kendrick Lamar 和 Jay-Z 获得最佳说唱专辑奖，或者前一年，Fun 乐队也获得了最佳说唱专辑奖。击败弗兰克·奥申获得最佳新人奖。早在2002年，《兄弟，你在哪里？》不知何故，原声带取代了 OutKast 的《Stankonia》赢得了年度专辑奖——甚至在主持人珍妮·杰克逊 (Janet Jackson) 读完卡片上的内容之前，这一决定就已经过时了。纵观格莱美奖近七十年的历史，唱片学院过分偏爱白人、男性、老一代、持续奖励传统表演者和行业宠儿，而不是当年最有成就的、最重要的音乐。 2018年，时任学院院长的尼尔·波特诺（Neil Portnow）建议，女性表演者如果想赢得更多奖项，就需要“站出来”。这一评论证实了每个人都已经知道的事情：格莱美投票机构是一个脱离现实的男孩俱乐部，其偏见反映了一个处于无关紧要边缘的机构。 （&lt;em&gt;还有&lt;/em&gt;什么可以解释贝克在 2015 年击败碧昂丝获得最佳专辑？）当波特诺在 2019 年离职时，他的继任者黛博拉·杜根指责学院操纵投票和财务管理不善，但学院否认了这一点；她被请假，最后被解雇。在这些丑闻发生后，格莱美奖一直在进行道歉之旅，向观众和艺术家发出信号，表明他们已经听到了批评并且&lt;em&gt;他们知道。&lt;/em&gt;他们知道！&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日晚上在洛杉矶举行的活动即将开始，格莱美奖却出人意料地缺乏色情故事情节。如果观看该节目的更令人信服的理由之一是看看学院会犯多大的错误，那么今年的颁奖典礼肯定会有点小打瞌睡。 “四大”类别几乎没有受到冷落。其提名者包括 Bad Bunny、Billie Eilish、Chappell Roan、Justin Bieber、Lady Gaga 和 Sabrina Carpenter 等杰出明星。还有三张说唱专辑争夺年度专辑奖——Clipse 的《Let God Sort Em Out》、Kendrick Lamar 的《GNX》和 Tyler, the Creator 的《Chromakopia》——这是该流派在该类别中获得最多认可的专辑。与此同时，阿黛尔、碧昂斯和泰勒·斯威夫特不会出现在现场，因为竞争和破纪录而引起轰动，也没有大明星像德雷克、奥申和威肯那样缺席颁奖典礼以示抗议。周日的电视转播真的会准确反映这一年的商业、大厂牌音乐吗？在经历了数十年的腐败和灾难性选择之后，学院最终能做出正确的选择吗？&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;感谢格莱美奖，&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/09/22/debi-tirar-mas-fotos-bad-bunny-music-review"&gt;坏兔子&lt;/a&gt;带来了足够的叙事阴谋来主持颁奖典礼。除了成为第一位同时获得年度专辑、歌曲和唱片提名的西班牙语艺术家之外，这位波多黎各巨星还计划在周日的超级碗中场表演中表演。这是第一次主要表演完全用西班牙语表演，政治右派认为这是可耻的。国土安全部部长克里斯蒂·诺姆表示，移民和海关执法局的特工将“遍布”超级碗比赛，国土安全部顾问科里·莱万多夫斯基则斥责 NFL 选择了“一个似乎非常讨厌美国的人”。 （特朗普总统声称不知道坏兔子是谁，尽管他表示坏兔子中场表演的前景“绝对荒谬”。）坏兔子公开批评特朗普政府的移民政策，指责总统本人和&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;的恶意军事化。格莱美奖再一次处于充满政治色彩的时刻的中心，其奖项不仅仅意味着认可，它的选择将起到文化风向标的作用，评论该行业在我们这个时代最紧迫的人权问题之一上的立场。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着庆祝活动的开始，很明显坏兔子确实将成为当晚的重心。该节目的主持人特雷弗·诺亚（Trevor Noah）能干却又出奇地无趣，他在同桌向坏兔子示好并恳求他表演——这或许是一种策略，目的是提醒观众&lt;em&gt;真正的&lt;/em&gt;表演即将在超级碗上到来。傍晚时分，当 Bad Bunny 的专辑《DeBÍ TiRAR MáS FOToS》被授予最佳音乐厄巴纳专辑奖时，他的获奖感言以激动人心的行动号召开始：“ &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; out，”他宣称。 （从卡罗尔·金（Carole King）到比伯（Bieber）的艺术家都佩戴着同样的徽章。）在一个充满政治声明但缺乏公开政治表演的夜晚，他的信息尖锐而明确：“我们不是野蛮人。我们不是动物。我们不是外星人。我们是人类，我们是美国人。”早些时候，比莉·艾利什凭借&lt;em&gt;去年&lt;/em&gt;格莱美提名专辑《Hit Me Hard and Soft》中的歌曲《野花》荒谬地获得了年度歌曲奖，该歌曲被重新包装成单曲，使其能够纳入今年的奖项中。在她的获奖感言中，她确认“在被盗的土地上没有人是非法的”。但反响最响亮的还是坏兔子的抗议。 “仇恨越多，仇恨就越强烈，”他说。 “唯一比仇恨更强大的东西就是爱。所以，拜托，我们需要与众不同。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;格莱美奖的信息一如既往地既混乱又可预测。表演非常宏大，而且常常很精彩，萨布丽娜·卡彭特 (Sabrina Carpenter) 演绎的热门歌曲《Manchild》凸显了这一点，她在其中扮演飞行员，乘坐行李车和传送带在停机坪般的舞台上巡游。卡彭特已成为流行音乐最伟大的表演者之一。她是一位出色的现场歌手，具有超凡的魅力，只要眨眼、微笑、轻轻一甩头发，就能掌控整个房间。然而，她空手而归，这与其说是不公正，不如说是既成事实——她将最佳流行演唱专辑输给了格莱美巨星 Lady Gaga，将最佳流行独奏表演输给了洛拉·杨（Lola Young），后者是一位充满艾米·怀恩豪斯 (Amy Winehouse) 风格的歌手，她的传统主义歌曲创作方式令学院选民感到迷惑。同样，比伯的专辑《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/pop-music/justin-biebers-messy-improbable-masterpiece"&gt;Swag&lt;/a&gt; 》中的佼佼者《Yukon》的表演为充满侵略性、闪闪发光的表演技巧的夜晚提供了急需的刷新。他独自站在舞台上，只穿着平角短裤，只有电吉他、循环踏板和切分音底鼓伴奏着他的歌声。这是当晚为数不多的时间似乎停止的时刻之一，而唯一重要的事情似乎就是音乐。当然，比伯也没有获奖就离开了活动。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在学院不断寻求改革与黑人艺术的关系的过程中，他们举办了一场真正感人的纪念&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/postscript/dangelos-genius-was-pure-and-rare"&gt;德安吉洛&lt;/a&gt;和罗伯塔·弗拉克的活动，安东尼·汉密尔顿、比拉尔、查卡·汗、约翰·传奇和拉斐尔·萨迪克等人也客串演出。此次致敬活动由劳伦·希尔 (Lauryn Hill) 主持，她近三十年来首次在格莱美颁奖典礼上表演。希尔与德安吉洛和弗拉克关系密切：她与德安吉洛在她获得格莱美奖的年度专辑《The Miseducation of Lauryn Hill》中二重唱，并以 Fugees 成员的身份插入了弗拉克的热门歌曲《Killing Me Softly with His Song》。这些盛大的合奏片段已成为格莱美颁奖典礼的主要内容，这是一个承认逝去的传奇人物并为过去的错误忏悔的空间。 （2023 年格莱美颁奖典礼上的嘻哈混合曲即使不是激动人心的，也是一种被迫的道歉，因为未能有意义地将嘻哈音乐类型纳入整个颁奖典礼的历史。）不太巧妙的是，该节目授予 Pharrell Williams 德雷博士全球影响力奖，该奖项似乎旨在表彰历史上被排除在外的黑人艺术家。这并不是说威廉姆斯不值得获得这一荣誉——他是上个世纪最有影响力的艺术家之一。问题在于格莱美奖承认其先前错误的方式很笨拙。人们不禁好奇二十年后哪些当代艺术家会获得这样的奖项。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一方面，说唱融入今年的主要类别标志着格莱美奖朝着正确方向迈出了重要一步。尽管嘻哈音乐和 R.&amp;amp;B. 音乐在主流文化和音乐中占据了三十多年的主导地位，但长期以来它们仅在各自流派的奖项中得到认可。即使像弗兰克·奥恩这样名列榜首、广受赞誉的艺术家也开始将自己在学院中的地位视为一种反常的象征主义。 “这个机构肯定具有怀旧的重要性，”他在 2016 年告诉《 &lt;a href="https://www.nytimes.com/2016/11/20/arts/music/frank-ocean-blonde-interview.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ，并解释了为什么他不考虑具有里程碑意义的专辑《Blonde》。 “对于那些来自我的故乡并坚守我所坚守的人来说，这似乎并不能很好地代表他们。” 2019 年，当德雷克 (Drake) 接受最佳说唱歌曲奖时，他指着他所持有的格莱美奖对观众说：“你们不需要这个”。 （德雷克的演讲被缩短；此后他就没有参加过演出。）为了赎罪，学院似乎决心将嘻哈音乐更牢固地融入其 DNA 中，将今年最重要的说唱成就提升到黄金时段。尽管对于像 Clipse、Lamar 甚至十五年前发行首张专辑的 Tyler, the Creator 这样的元老政治家来说，在“四大”类别中获得认可是很重要的，但当代嘻哈音乐中的相关内容和受到机构赞扬的内容之间仍然存在显着的脱节。对于普通的学院成员来说，他们可能会默认投票给拉马尔，或者勾选家喻户晓的艺术家旁边的方框，比如制作 Clipse 专辑的 Pharrell，该流派中最具活力和创新性的东西将需要数年时间才能进入学院董事会。当然，到那时，再去表达适当的敬意就已经太晚了，但我可以让您对终身成就奖感兴趣吗？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;今年的格莱美颁奖典礼现场直播也并非没有失误。从七十九岁的雪儿走上台接受终身成就奖并宣布年度唱片获得者的那一刻起，广播就进入了一种不可救药的神游状态。首先，诺亚和雪儿一起上台，为她颁发了纪念格莱美奖，然后他提出愿意主持颁奖典礼。目前尚不清楚她是否应该发表获奖感言，但是，哦，她曾经说过。她既真诚又奇怪，详细描述了她职业生涯的起起落落，并鼓励艺术家追随他们的梦想，然后得出结论：“我想我现在应该离开了。”当她退到后台时，诺亚冲进人群请她回来：她忘记了年度唱片。提名者出现在屏幕上，雪儿收到红包并从中宣读获胜者后，她盯着提词器看了几秒钟，显然是在等待名字出现在她面前。 “他们告诉我这会出现在提示器上，”她最后说道，低头看着信封，人群大笑起来。 “哦！”她惊呼道。 “格莱美奖颁给了路德·范德罗斯！”事实上，Kendrick Lamar 和 SZA 凭借二重唱“Luther”获胜；拉马尔在从座位上站起来之前露出了一个善意的微笑。凭借这一胜利，他成为格莱美历史上获奖最多的说唱艺术家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这部剧理所当然地只能以一个人结束——坏兔子。当《DeBÍ TiRAR MáS FOToS》被宣布为年度专辑时，他用手捂住脸，然后在座位上呆了近半分钟，人群鼓掌并跟着他的歌曲《DtMF》高呼。不管你对格莱美奖的相关性、他们的用处、他们饱受折磨和可怕的历史、他们理解越轨和实验艺术的能力、他们的冷落和搞砸以及不充分的道歉——这都是一个令人惊叹的时刻，也许需要在它之前所有愚蠢的盛况。 《DeBÍ TiRAR MáS FOToS》是第一张完全用西班牙语演唱并赢得年度专辑奖的专辑，而这份荣誉的规模显然让 Bad Bunny 花了一些时间来消化。 “波多黎各，”当他到达舞台时，他满面笑容地宣布。他将该奖项献给“所有不得不离开祖国、国家去追寻梦想的人”。这不是空洞的奉献——《DeBÍ TiRAR MáS FOToS》是一张跨越世代和流派的专辑，将波多黎各音乐的整体综合成一张图腾式的现代杰作。这是适合跳舞、寻找内心希望、坠入爱河的音乐。你能相信吗？格莱美奖做对了。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 01:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-lede/how-bad-bunny-saved-the-grammys</guid></item><item><title>凯瑟琳·奥哈拉令人难忘的分娩</title><link>https://www.newyorker.com/culture/postscript/catherine-oharas-unforgettable-delivery</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T23:09:21.848Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697f8029018bc347dbc02edc/16:9/w_1280,c_limit/Syme-GettyImages-138431790-uncropped.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;1978 年，女演员凯瑟琳·奥哈拉（Catherine O&amp;#39;Hara）当时 24 岁，是加拿大热门喜剧小品节目“SCTV”的演员，她告诉深夜采访者，有时她感觉作为一名表演者被低估了。 “听起来我是在抱怨，”她说。 “但我认为人们对喜剧的重视不够。”她接着说：“当我被派去试镜时，即使是广告之类的，也不是为了表演广告，也不是你可以为之表演的东西。总是，&lt;em&gt;我们需要愚蠢的傻女孩。&lt;/em&gt; ”奥哈拉的抱怨，带着灿烂而温暖的微笑，似乎不是源于自怜，而是源于真正的困惑；她在“SCTV”上所做的&lt;em&gt;就是&lt;/em&gt;表演，因为它涉及到角色的信念，以至于她或多或少完全消失在作品中。奥哈拉自称“内心善良的天主教女孩”，天生擅长升华艺术。她有一种近乎禁欲主义的冲动，想要放弃自己温柔的个性，以便成为那些可能通过她说话的古怪、妄想、哈米怪人的容器。她与洛拉·希瑟顿 (Lola Heatherton) 完全不同，洛拉·希瑟顿是《SCTV》中的一个健忘、自命不凡的休闲歌手角色——她在接受特蕾莎修女采访时一开始就问：“&lt;em&gt;你&lt;/em&gt;能从中得到什么？”——但她从来没有感觉到她对洛拉的妄想有任何评判。她甚至以富有同情心的好奇心来对待她最令人难以忍受的角色。它们来自她的内心，但她也迫不及待地想看看它们下一步要做什么。她曾经&lt;a href="https://www.rollingstone.com/tv-movies/tv-movie-features/catherine-ohara-sctv-interview-1235507887/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;告诉&lt;em&gt;滚石杂志&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;，“当我假装成别人时，我就进入了虚无的深处。我做得越多——变得虚无——我越让角色接管，我就越觉得自己像那个人。当你成为那个人时，一切都不是做作的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥哈拉于上周五去世，享年七十一岁，从最广泛的意义上来说，她是一位伟大的性格演员。多年来，这个词已经带有轻微的贬义倾向，指的是从未真正跻身女主角领地的边缘怪人。但就奥哈拉而言，没有其他方法可以充分体现她的才华。如果她的死让人感觉是一种复合性的损失，那是因为她带走了数十名另类女性（有时还有男性），这些女性是她从她身上哄出来并存在的。她在 1990 年经典电影《小鬼当家》中饰演的凯特·麦卡利斯特 (Kate McCallister) 凭借着随意优雅的着装和回家照顾无人看​​管的孩子的坚定决心，成为了整整一代人理想的母亲形象。 （几十年来，当她遇到麦考利·卡尔金时，他们会像家人一样互相问候；卡尔金在 Instagram 上为奥哈拉发布的悼词开头是“妈妈。我以为我们有时间。”）我认为，就奥哈拉而言，她不会介意这种合并；她有一种与生俱来的加拿大人的谦逊，并坚称自己最喜欢的角色是“我孩子们的母亲”。 （奥哈拉于 1992 年与布景设计师博·韦尔奇 (Bo Welch) 结婚；奥哈拉身后留下了他和他们的两个孩子。）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 2019 年， &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-new-yorker-interview/when-in-doubt-play-insane-an-interview-with-catherine-ohara"&gt;我在鸡尾酒会上采访了奥哈拉&lt;/a&gt;，当时奥哈拉因在出人意料的情景喜剧《Schitt&amp;#39;s Creek》中获得艾美奖和金球奖而名声大噪，与她经常合作的喜剧搭档尤金·利维 (Eugene Levy) 一起。与她在《SCTV》中反复出现的角色喋喋不休的凯蒂不同，奥哈拉在脱口秀《我够了》中不停地喋喋不休，而奥哈拉则亲切而谦逊——“我现在谈论了很多关于我自己的事情，”她在谈话中说道，好像这不是重点。奥哈拉赞扬了即兴喜剧的优点，她将其描述为“倾听他人”的艺术，进而学习如何专心倾听自己的声音。就像最优秀的小品喜剧演员一样，奥哈拉拥有无可挑剔的内部音叉，她最好的作品大部分都来自于近乎音乐的表达感。从她嘴里说出的单个单词和短语是如此奇怪的精确性，以至于它们成为持久的喜剧耳虫。想想莫伊拉·罗斯（Moira Rose），她来自“希特溪”的自恋、戴着假发的女族长，在当地俗气的果酒广告中艰难地发音“赫伯·埃特林格”这个名字；或者，《等待古夫曼》中的希拉·艾伯森 (Sheila Albertson) 在一次不幸的双重约会中，醉醺醺地隔着桌子大声低语，“和一个受过割礼的男人在一起是什么感觉？”；或者像《甲壳虫汁》中精神错乱的雕塑家迪莉娅·迪茨 (Delia Deetz) 尖叫的那样，“如果你不让我把这所房子拆掉并变成我自己的，我就会发疯，我会带着你一起走！”；或者凯特·麦卡利斯特（Kate McCallister）意识到自己在假期里抛弃了儿子，她痛苦地坐直了身子，向天大喊：“凯文！”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;奥哈拉坚持认为，当她成为一个相互依赖的剧团的一员时，她处于最佳状态。她的职业生涯始于她的家乡多伦多第二城市剧院，该剧院拥有众多“SCTV”演员阵容，其中包括约翰·坎迪、里克·莫拉尼斯、马丁·肖特、安德里亚·马丁和利维等人。后来，她成为了与导演克里斯托弗·盖斯特定期合作的电影演员之一，包括《古夫曼》、《最佳表演》、《强风》和《为你考虑》；她告诉我，他的即兴表演方式为表演者提供了“如此自由”，即使他曾经拒绝了她让她在“最佳表演”中扮演的角色在后台“放松”一只狗的想法。最近，她在 Apple TV 的集体职场喜剧《工作室》中反复出现，饰演一位刚下岗的顽固电影高管：“别像个他妈的门打手一样站在那儿，”她对她焦虑的继任者（塞斯·罗根饰演）咆哮道。 “进来！”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;奥哈拉是七个兄弟姐妹中的第六个，她的父亲是一位务实的人，曾在加拿大铁路工作，很早就鼓励她从事秘书工作。 （“你打字可以赚很多钱，”她记得他说。） 奥哈拉在高中时从事戏剧工作，但并不一定把目光投向喜剧；她的目标是喜剧。她甚至不知道喜剧女演员的存在，直到她的哥哥马库斯（也是一位有抱负的演员）开始与吉尔达·拉德纳约会，他们是在多伦多一家小剧院工作时认识的。奥哈拉立即对她产生了敬意。 “这一切都是吉尔达打开了我的世界，”奥哈拉告诉我。通过拉德纳，奥哈拉了解了第二城——一家最初在芝加哥成立的即兴剧院的多伦多分支。她最初的试镜失败了，但她并没有被吓倒。在第二城当了一段时间女服务员后，她成为拉德纳的替补，拉德纳离开后，她与安德里亚·马丁一起成为剧院核心小品剧团的两名主要女性之一。 （奥哈拉后来抱怨剧中的一些男人会把她和马丁混为一谈。“如果其中一个男人正在写一个基本上是关于男人的场景，他们会说，‘然后女人进来！’就好像我们共用一个臀部一样，”她告诉一位采访者。）“SCTV”也有令人沮丧的方面——奥哈拉一度比她的许多男性同龄人支付的报酬要低，而且拍摄是在埃德蒙顿进行的，埃德蒙顿是一个从多伦多出发的四个小时飞行，紧张的日程让奥哈拉感到既衣衫褴褛又想家，但她的创造力蓬勃发展，大部分内容都是自己写的，并因此&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Primetime_Emmy_Award_for_Outstanding_Writing_for_a_Variety_Series" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;于 1982 年赢得了她的第一个艾美奖。&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1981 年，奥哈拉退出《SNL》，但在她出演一集之前就离开了节目。她发现曾短暂停播的“SCTV”将重返 NBC，正如她曾经说过的那样，她感到自己被召唤“回到我的家人身边”。她笔下的许多角色都充满悲伤，他们在社交上太无能，或者没有自我意识，无法实现自己的梦想。但那里也有一种韧性，一种不惜一切代价追随自己直觉的奉献精神。在《等待古夫曼》中，奥哈拉面临着一项艰巨的任务：在一部中西部小镇音乐剧作品中扮演一名糟糕的女演员，尽管她尽了最大的努力，却无法触及自己内心的声音。她说，她的狂妄的丈夫后来成为事实上的表演教练（弗雷德·威拉德），“他正在教我改变我的本能，或者至少忽略它们。”由于奥哈拉本人作为表演者采取了完全相反的方式，因此这句话变得更加有趣。她知道，她的直觉是她最强大的工具，她依赖它们，滑稽地，直到最后。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 03 Feb 2026 00:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/postscript/catherine-oharas-unforgettable-delivery</guid></item><item><title>电影评论：布雷特·拉特纳执导的《梅拉尼娅》</title><link>https://www.newyorker.com/culture/critics-notebook/melania-is-a-forty-million-dollar-journey-into-the-void</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T16:55:07.293Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697fdae4d5838b0c0cfcf0cd/16:9/w_1280,c_limit/Collins-Melania_2026_003_CREDIT__Amazon_MGM_Studios.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;从《梅拉尼娅》的第一秒起，我们就知道自己正在观看一则广告：镜头俯冲并滑过豪华海滨庄园海湖庄园，然后回到地面，一辆蛇皮高跟鞋从一辆 SUV 中伸出，视觉上它很光滑，但非常中庸。导演布雷特·拉特纳 (Brett Ratner) 因多项性骚扰和性侵犯指控而在电影界流亡多年，之后与特朗普家族结下了不解之缘。 （他否认有不当行为。）为了复出，他激发了一位刚刚拥有无人机的当地房地产经纪人的所有艺术野心。在《给我庇护所》熟悉的和弦的衬托下，开场场景提出了纪录片导演对景观餐厅规则的推论：配乐越花钱，电影就越平淡。在一百零四分钟的片长中，鞋子的主题一直在延续：梅拉尼娅独自穿着高跟鞋看电视；梅拉尼娅只穿着高跟鞋会见一名前人质；梅拉尼娅独自坐在沙发上，在漫长的一天结束后，脱掉高跟鞋。过了一段时间，“梅拉尼娅”开始感觉像是一个只有粉丝的账户，与金正恩参观工厂的模因交叉。你不能完全责怪拉特纳依赖外表的魅力。你如何捕捉一个脚比她的个性更富有表现力的拍摄对象？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，考虑到执行制片人梅拉尼娅拥有创意控制权，而且亚马逊在一项可能是由老板特威德促成的版权协议中支付了破纪录的四千万美元（据报道梅拉尼娅将其中的 28 美元收入囊中），人们肯定会期望这部电影会呈现出对梅拉尼娅友好的风格。 （迪士尼出价第二高，价格低了约 2600 万美元。） 不久之后，我们就把广告抛在了后面，只做纯粹的宣传。我们在阿灵顿国家公墓看到了第一对夫妇的漫长而阴沉的场景，他们一直知道特朗普将战争死难者视为“失败者”和“傻瓜”。然后是梅拉尼娅主持试穿就职典礼服装的场景——大屏幕上的“跟我一起准备吧”，其中她对帽檐角度和衣领形状大惊小怪，而戴针垫的服务员则对她的品味表示赞赏。 “不要再穿高领毛衣了！”她眯着眼睛下令，拉特纳努力将高峰期的改变变成“高峰期”。梅拉尼娅是一名来自斯洛文尼亚的移民。她的出生于法国的造型师埃尔维·皮埃尔 (Hervé Pierre) 和室内设计师 Tham Kannalikham 也是如此。Tham Kannalikham 两岁时从老挝来到美国，人们认为他正在背诵一首对特朗普总统和美国梦的自发颂歌。当梅拉尼娅的丈夫正在领导一场暴力的大规模驱逐运动时，如果它不是特朗普世界所擅长的那种嘲讽精神，她平静的客串将令人难以置信。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于《梅拉尼娅》来说，这个时机实在是太不恰当了，该片在&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工在明尼阿波利斯街头&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/on-television/witnessing-another-public-killing-in-minneapolis"&gt;谋杀亚历克斯·普雷蒂&lt;/a&gt;几个小时后在白宫私人放映中放映。包括亚马逊老板、约旦王后拉尼娅和迈克·泰森在内的一群人都在享用各种双色零食，比如装满白色口香糖的飓风灯和看起来像是用牙膏和煤炭制成的马卡龙。这部纪录片前所未闻的三千五百万美元的营销预算为影院提供了个性化的爆米花桶，以及无处不在的海报，海报上的精美女士图形设计让人想起胸部胶带套件。当杰夫·贝索斯（Jeff Bezos）抨击《华盛顿&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;并在亚马逊裁掉一万六千个工作岗位时，参与这部电影的工作人员变得非常稀缺。据&lt;em&gt;《滚石》报道，&lt;/em&gt;其中三分之二的人要求从制作人员名单中删除。然后，在电影上映的同一天，拉特纳出现在爱泼斯坦最新一批档案的照片中，与性犯罪者和两名女性同伴共用一张沙发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然而，作为圣徒传记，《梅拉尼娅》却奇怪地弄巧成拙。例如，我们被告知梅拉尼娅的父亲维克托·克纳夫斯是一位狂热的摄像师，但影片中没有婴儿照片、家庭纪念品或任何其他通常有助于使遥远主题人性化的低垂档案材料。她是一个没有过去的女人，抹去了传记，就像她的丈夫抹去了国家历史一样。 （正如我&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2016/05/09/who-is-melania-trump"&gt;在 2016 年&lt;/a&gt;指出的，他们的 450 人婚礼包括来自梅拉尼娅祖国的三位客人：她的母亲、她的父亲和她的妹妹。）梅拉尼娅说她所做的一切都是为了“孩子们”，但“梅拉尼娅”中没有真正的孩子出现。宠物、朋友、爱好或音乐也没有，除了在一个悲伤的小场景中，她努力跟着唱“Billie Jean”，据说是她最喜欢的歌曲。当她高大的儿子巴伦（Barron）将她推开时，你几乎不禁皱起眉头，甚至没有在脸颊上轻吻一下。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我们只能得出这样的结论：“梅拉尼娅”完全按照她希望被看到的方式描绘了梅拉尼娅：僵化、拘谨、孤独、阴郁的唯物主义；周围都是被征召入伍的走狗，她似乎能够接触到最接近亲密的事物；磨练机器人般的画外音，充满了尴尬的动名词和生硬的阐述。前哈马斯人质阿维娃·西格尔 (Aviva Siegel) 前往特朗普大厦游说其配偶获释，结果却成为梅拉尼娅虚荣计划的支柱。这次邂逅需要严肃的气氛，但梅拉尼娅将其变成了另一个时尚时刻，称赞西格尔的 T 恤上有她被俘虏的丈夫的形象，并告诉她他“很漂亮”。在另一个场景中，我们在电视上瞥见了洛杉矶大火——另一场世界性事件就像在换衣服之间的幕后花絮一样过去。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;生命贫瘠，荣耀借来。当梅拉尼娅参加吉米·卡特的葬礼时，镜头一直停留在人群中，就好像他们是为她而来的。 “我父母五十七年来所分享的爱是我们家庭的基础，”梅拉尼娅罕见地感伤地说，通过代理人召唤婚姻的忠诚。影片中最真实的部分是她对 2024 年去世的母亲阿玛利亚·克纳夫斯 (Amalija Knavs) 的悲痛。“我深爱的母亲是我生命中最丰富的线索，”梅拉尼娅一边沿着圣帕特里克大教堂的过道说道，这座大教堂似乎已经被私有化，以便她可以点燃蜡烛。与任何依靠梅拉尼娅产生情感影响的场景一样，它需要一些技巧，这一次是艾瑞莎·富兰克林演唱的《奇异恩典》。考虑到这首歌与民权运动以及最近与巴拉克·奥巴马(Barack Obama)的联系，这一选择似乎有些讽刺。称之为精神挪用，模拟银幕上明显缺乏的灵魂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普第二次就职典礼前的二十天内，摄像机一直跟踪梅拉尼娅。其中大约有 19 人似乎致力于策划梅拉尼娅的大型活动，为&lt;em&gt;MAGA 的&lt;/em&gt;支持者和推销员（包括亚马逊的杰夫·贝佐斯）举办烛光晚餐。一位活动策划者说，主厨克里斯的菜单以“金蛋和鱼子酱”开头。在这一点上，你认为“梅拉尼娅”已经打破了第四堵墙，过于明显的象征意义即将被承认，然后被刺穿或驳回。但是，不，镀金的开胃小菜是真实的，即使作为一个隐喻，它们充其量是不完整的。对于“梅拉尼娅”，你会看到脆弱的外壳，但没有形成引人注目的肖像所需的丰富的内部粘液。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一对夫妇的婚姻从来没有表面上的恩爱，在他们罕见的互动中显得特别枯燥。 “这是一件好事，恭喜你，”梅拉尼娅在选举之夜通过电话说道，此时特朗普正在为自己的胜利而欢呼雀跃。 “我会在新闻上看到它。”她的丈夫也可能赢得了保龄球锦标赛。人们想知道她是否在报复2018年的那一次，当时，在一条小手术后欢迎她出院回家的推文中，他不小心叫了她梅兰妮。至于晚宴，梅拉尼娅声称主题是“白色和金色”。值得赞扬的是，这是对整个特朗普主义项目的相当恰当的概括。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是……电影般的，”梅拉尼娅在新闻发布会上宣称，她努力想出三个词来形容“梅拉尼娅”。这就像将食物称为“烹饪”或将体育运动称为“运动”一样，但除了多余之外，它还反映了电影未能确定其所采用的类型。SUV车队的跟踪镜头和颗粒状的人造摄像机效果——更不用说名为“梅拉尼娅的华尔兹”的忧郁主题曲——似乎与《继承之战》一样。 （除了在《继承之战》中，你会在乘车过程中受到尖酸刻薄的玩笑；梅拉尼娅很少说话，以至于她在无声电影中的成就可能会与查理·卓别林相媲美。）死记硬背的画外音让人想起真人秀，就像梅拉尼娅面试她员工职位候选人的《学徒》中的镜头一样：“海莉，你可以把加布里埃尔带进来吗？”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;你想知道梅拉尼娅是否作为某种婚姻交易的一部分，只是要求自己进行一场表演——毕竟，就在不久前，她网站的个人部分还吹嘘她的“众多电视广告”，最近的广告是与“美国顶级偶像之一，Aflac 鸭子”一起拍摄的。尽管某些地区的票房收入极低，但这部电影在首映周末在国内的票房收入达到了 700 万美元左右，这与严格的经济意义上的亚马逊盈利相差甚远。无论“梅拉尼娅”是什么，无论它最终做了什么数字，就纯粹的影响力而言，它永远无法与特朗普政权的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;日复一日地主演的令人作呕的场景竞争。很快，就到了你附近的一个街角。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 17:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/critics-notebook/melania-is-a-forty-million-dollar-journey-into-the-void</guid></item><item><title>每日漫画：2 月 2 日星期一</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/monday-february-2nd-punxsutawney-phil</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T15:21:19.965Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6980bca6c9b3835d9e49c1e3/16:9/w_1280,c_limit/A61723.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61723" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="庞克苏托尼·菲尔 (Punxsutawney Phil) 走上地上的一个洞，心想：“我发誓，如果有人试图闲聊天气……" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6980bca6c9b3835d9e49c1e3/master/w_1600%2Cc_limit/A61723.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;利亚娜芬克的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 16:06:55 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/monday-february-2nd-punxsutawney-phil</guid></item><item><title>亨利·科尔的《鸟浴》</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/birdbath-henri-cole-poem</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/5d484e5a07028900096464cd/16:9/w_1280,c_limit/hp-poetryspots9.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="697b8447f98a7e0e8c7a9f20"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="js-audioembed-t5tqjb"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;站在窗边，我看着知更鸟清理自己&lt;br /&gt;在水泥水盆里，把水泼到他们的背上&lt;br /&gt;在跳到壁架之前清除污垢和寄生虫&lt;br /&gt;蓬松它们的羽毛。和我的邻居一样，他们也是饮酒者&lt;br /&gt;看似凡人却又自由，将它们的嘴指向天空，&lt;br /&gt;就好像它们在一条僻静的小溪里，而不是在我的后院。&lt;br /&gt;他们多么专注于自己，打扮得漂漂亮亮的&lt;br /&gt;喝今天早上我为他们带来的水&lt;br /&gt;从我的水槽。告别乡村生活的灰尘和蚂蚁。&lt;br /&gt;红知更鸟，你让我感到如此温柔和敬畏。&lt;br /&gt;是的，他们的眼睛现在在地下，但是看，&lt;br /&gt;天空是蓝色的。生命的力量正在自我补充。&lt;br /&gt;&lt;em&gt;快点&lt;/em&gt;，&lt;em&gt;来吧&lt;/em&gt;，&lt;em&gt;快点&lt;/em&gt;，有些人说，但我的复仇&lt;br /&gt;就是去生活和歌唱那些我不能说的事情。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/birdbath-henri-cole-poem</guid></item><item><title>住在特雷西·查普曼的房子里</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/living-in-tracy-chapmans-house</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6979368e6c4d17597d21f4c1/16:9/w_1280,c_limit/r48459.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="697cfc1b94b851745638e718"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="js-audioembed-b9cuoy"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;它不完全是一栋房子，或者，我猜，它连房子都不如。具体来说，它是一栋房子的一半，三层楼，从上到下分开，用隔板覆盖，位于萨默维尔的一个角落地段。左边有一所房子，无论住在那里的人总是在打架——你可以透过墙壁、马毛灰泥和板条听到他们的声音——然后右边的房子，我们这些疯狂的半素食者住在那里，我承认，肮脏，两千平方英尺，大部分时间都散发着性、咸味和油醋味。一天晚上，大家一起站在二楼的走廊里，听着墙的另一边传来的尖叫声——比你晚上在树林里听到的声音更响亮、更狂野，狐狸和泼妇在求爱、交配——试图决定是否报警。那天晚上，特蕾西·查普曼 (Tracy Chapman) 蜷缩在走廊里，写下了《墙后》(Behind the Wall)：&lt;em&gt;昨晚我听到了尖叫声&lt;/em&gt;。当时我并不住在那里，但后来我也听到了尖叫声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我想特蕾西在塔夫茨大学三年级时就找到了这所房子。我比她晚一年。别抱太大希望。我们从未见过面。我不能告诉你关于特雷西·查普曼的任何事情，因为我对特雷西·查普曼一无所知，而且如果我知道的话，我可能不会告诉你。她搬出去后我才搬进去，但人们仍然会打电话找她。粉丝、记者、粉丝。我们知道她在哪里吗？我们知道如何联系她吗？我们可以给她留言吗？不，她不是很了不起，是整个广阔、美妙、令人兴奋的世界中最好的东西吗？是的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这不是关于特蕾西·查普曼的故事。这是一个关于房子的故事。有六间卧室，但有时也有八九人、十人甚至十几人住，因为合租更便宜，而且地方又乱七八糟——与多两只手做家务、多一个人分摊房租相比，多一个出汗的身体算什么？还有一只名叫 Takisha 的狗、一只名叫 Buddha 的猫和另一只名叫 Misha 的猫，S. 成为一名土壤科学家，这是从祖母那里继承的，祖母以米哈伊尔·巴里什尼科夫 (Mikhail Baryshnikov) 的名字为他命名，因为这只猫跳得有多高。当 S. 搬出去时——我想他去了日本？——他把米莎送给了一位名叫唐娜的非常好的老太太，她住在隔壁的一栋乙烯​​基黄色房子里。那只猫大步走在街上，就像一头狮子，骄傲之王。有一次，他赢得了与斗牛犬的战斗。伙计，那只猫可以战斗。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我们其他人都没有像米莎那样的沉着，或者当我住在那里的时候。无论如何，还没有人成为他们想要成为的人。我们是未来自己的胚胎、干细胞、脑干，耳后湿漉漉的，浑身湿漉漉的。我们生活在混乱、不确定、令人兴奋和令人眼花缭乱的混乱中，关上门，在枕头上哭泣，思考萝卜、月经杯、长寿药和奥德丽·洛德的可能性。我们生命的一个篇章已经结束，但下一章还没有开始，我们谁都不确定自己想要什么，只是我们想要它，渴望它，绝望地渴望它。有人告诉我，了解自己掌控自己的生活是青年人的工作。说起来容易做起来难，但在一个有一群不合群的人的房子里肯定更古怪、更有趣，特别是如果至少有一个人知道如何制作一份像样的菜肉馅煎蛋饼，尽管如果你试图在特雷西·查普曼的阴影下掌控自己的生活，那么弄清楚如何掌控自己的生活可能会有点棘手。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;一个屋顶能容纳多少向往？在二楼的浴室里，有一本螺旋装订的横线笔记本，浴室书，或者说，实际上是很多本书，一连串的笔记本，每本都配有一根用绳子系着的铅笔，一根钓竿上的鱼饵。浴室书的创意可能是 L.（她现在是一名图书编辑）的。它就像一本日记，但不是，因为它是集体的，是共同制作的东西，就像石汤一样。你可以写下充满敌意的、责骂的笔记（“请停止他妈的恒温器”）或发表声明（“我已经开始研究C.赖特米尔斯”）或涂鸦或涂鸦或写诗歌或草稿故事（我，我强迫性地，不可阻挡地这样做）。 R.现在不仅是一名临床心理学家，而且还是一名业余档案保管员，他保留了三本浴室书，记录了我们过去的自己，我们赤身裸体、痛苦饥饿的痕迹，他说里面有很多愚蠢的室友的东西，比如关于洗澡的小即兴小说。&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; R.：穿着衣服进入淋浴，浑身湿透，知道洗澡是什么感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; L.：询问热水是否比冷水贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特雷西：去萨默维尔木材公司，带回家材料，绘制蓝图，建造淋浴，洗澡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佛陀：我们不洗澡，我们是猫。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;我有时想知道，是否在其中一本浴室书籍中，特雷西首先创作了“Fast Car”中用冰锥刺穿你的灵魂的歌词。&lt;em&gt;我有一种归属感。我有一种感觉，我可以成为某个人，成为某个人，成为某个人&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我所知道的一切都是我在报纸上读到的。 “我，特雷西·查普曼，拥有六张专辑，”她在 1982 年告诉《&lt;em&gt;塔夫茨日报》&lt;/em&gt; ，当时她还是一名新生，在足球队踢左翼。她在塔夫茨大学才艺表演中获得一等奖；她告诉&lt;em&gt;《每日邮报》&lt;/em&gt; ，她喜欢琼·阿玛特丁（Joan Armatrading）。第二年，当她担任 Lady Jumbos 的二年级联合队长时，她在报纸背面贴出了一则广告：“招聘：&lt;em&gt;民谣/布鲁斯&lt;/em&gt;音乐家，寻找&lt;em&gt;吉他手、主唱&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;打击乐手&lt;/em&gt;，主要演奏原创作品。晚上请致电特雷西·查普曼 776-6318。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;特雷西、L. 和 R. 住在塔夫茨大学校园里的工艺屋，这里充满艺术气息，是左撇子，这里适合那些举行静坐抗议终身教职决定并呼吁从南非撤资的学生。在塔夫茨大学，我住在宿舍里。我是一名空军后备军官训练队学员。工艺之家的孩子们就是讨厌后备军官训练队的孩子们。 “我们会避开你的，”R. 承认。回避是最不重要的。我会穿着制服穿过校园，坐在广场上的孩子们会向我扔鞋子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我并没有完全责怪他们。我为自己在空军服役而感到无比自豪，但对里根的战略防御计划以及你必须在来自麻省理工学院、哈佛大学、塔夫茨大学和韦尔斯利学院的后备军官训练队学生面前一一宣誓的誓言并没有那么兴奋，你现在不是，也从来没有是同性恋。我，胚胎，干细胞，脑干，无法直视。我无法正常思考。我是一个残骸。我不太记得了，但我记得看着特蕾西在图书馆的屋顶上弹吉他。她令人难以置信的美丽、英俊、酷，工艺之家的酷，一个人类学专业的人，一个民族音乐学家，我什至不敢尝试看着她的眼睛。除了我的指挥官之外，我几乎不看任何人的眼睛，那是因为你必须这样做。我主修数学，我主修生物，我主修英语，我是。 。 。次要的。最好保存在培养皿、培养箱中。我去和我的创意写作教授交谈，发现自己无法说话，只能无言地哭泣。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a26808" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="舞台上的男人对着麦克风讲话。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69790830a7f1cadba5de1338/master/w_1600%2Cc_limit/a26808.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“请花点时间把手机调成静音，除非你是我的妻子，在这种情况下，芭芭拉，请接听。我想你，对不起。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;亚瑟·帕尔曼 (Asher Perlman) 创作的卡通片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;最终，我退出了后备军官训练队，但后来我必须每天工作一万个小时来支付学费，否则我就不得不退学。也许私下里我一直想成为一个工艺品屋的孩子？我参加了摄影课，骑着一辆我在萨默维尔和梅德福涂满圆点的自行车，拍摄宗教雕像——铁丝网后面的半壳玛丽——就好像我很有趣，也很超然，但实际上，我错过了弥撒、圣水、上帝的恩典、忏悔、赦免。我从图书馆借了一台肩扛式摄像机，在校园里走来走去，问人们：“你是女权主义者吗？”在一家有线电视台实习期间，我制作了一部关于受虐妇女的可怕纪录片。我留着尖尖的头发，戴着眼镜，穿着一件巨大的男式羊毛大衣，是我在一家叫“一英镑”的旧货店买的，这就是那里的东西的价格——你从地板上的一堆破烂衣服中捡起，然后将它们按工业规模摆放——我打曲棍球，左翼，并且很短暂地担任&lt;em&gt;《每日报》&lt;/em&gt;的体育记者，尽管我似乎也曾经写过有关美国外交政策的文章，其中我写了一篇关于美国外交政策的文章。对于&lt;em&gt;塔夫茨观察家报&lt;/em&gt;来说，尽管有含糊的反对，但还是极力反对。我希望自己是个急躁的人，但我知道自己根本没有棱角，就像阿米巴原虫一样，是一种原生动物。我当时一片模糊。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我很确定我第一次听到 Tracy 演奏是 1984 年 11 月在校园里，但我很少出去看现场音乐。我要么在训练，要么在曲棍球练习，要么在工作，要么在图书馆，或者，如果一切都失败了，在我的宿舍里，一边编织一边用我母亲在宾果游戏中赢得的劣质音箱听琼·阿玛特丁、简·西伯里和凯特·布什的盗版磁带。主要是因为想家，我试图忽视分配给我的室友，他非常富有，而且非常贪食。她整天吃东西，整晚都骑一辆固定自行车，它占据了所有的地板空间，听起来就像一只折断翅膀的鸟试图起飞&lt;em&gt;——ffftt，ffftt，ffftt，ffftt&lt;/em&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据房屋传说，1985 年，特蕾西在戴维斯广场（人们喜欢说戴维斯广场是 80 年代的巴黎）找到了这个地方，位于塔夫茨大学和哈佛大学之间，但相距约一英里，因此价格便宜。 R. 告诉我，特雷西租了它，只看到一半；她无法进去，只能站在牛奶箱上往窗户里看。特雷西、L.、R. 和三个朋友搬了进来。R. 说他们想开办自己的工艺品屋——一家充满艺术气息的合作社——特雷西的想法是，他们应该建造一张六面桌子，每人制作六分之一，就像一块馅饼，就像一顿聚餐。 R. 是一个名为“计划报废”的乐队成员。特雷西听了罗伯特·约翰逊的讲话。在万圣节，他们会举办一场喧闹的派对，一半是化装舞会，一半是前卫的表演艺术。 A. 打扮成一个名叫奈杰尔的英国人，说话带有伦敦口音（她最终成为了一名时装设计师）。在后院，他们举起了一个地球仪，这个地球仪本来是要在风中摇摆的，但大部分只是悬挂在那里，世界并没有转动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《&lt;em&gt;每日报》&lt;/em&gt;刊登了一篇专题报道，“塔夫茨少年歌唱成名之路”。 “哦，上帝，这太疯狂了。我和一个朋友出去玩，我们住的房子里几乎所有其他人都回家过感恩节了，”特雷西曾经在接受&lt;em&gt;滚石杂志&lt;/em&gt;采访时说道。 “我们没什么可做的，也没有钱。我正在弹吉他，她说，‘为什么不去广场玩呢？’那天晚上，感恩节假期期间，这是她第一次在哈佛广场的街道上表演。当家里的其他人都出去度假时。那所房子，她的房子，那所房子。我的房子？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后——她的首张专辑《特雷西·查普曼》于 1988 年发行，在公告牌排行榜上名列第一，并在第二年几乎横扫了格莱美奖。当特雷西在塔夫茨时，每个在塔夫茨就读的人都说他们认识特雷西，或者曾经认识特雷西，或者至少与特雷西交谈过一次。不是我。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;布莱恩·科佩尔曼认识她。他比我晚一届，是塔夫茨学生撤资运动的领导者，有人告诉他应该让她去参加反种族隔离集会，他去学生会的卡布奇诺咖啡馆看了她的表演，然后泪流满面地离开了。在集会上，她演唱了《Talkin&amp;#39; Bout a Revolution》。&lt;em&gt;而且听起来像是耳语&lt;/em&gt;。在我的记忆中，人们几乎都晕倒了。西蒙和加芬克尔在中央公园演唱的《Homeward Bound》在这次集会上与特雷西·查普曼毫无关系。布莱恩的父亲是一位音乐主管；他帮助特雷西达成了一份创纪录的合同。她搬出了房子。就好像天空中有一只巨鸟，某种任性的鹳鸟，俯冲而下，降落在沥青屋顶上，在屋顶上啄出一个洞，用它那宽大的校车黄色的喙伸进她的房间，把她拉起来，然后扇动翅膀飞走。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61526" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="维京人拿着茶杯约克犬的头骨。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69790836b0791c1967071a8e/master/w_1600%2Cc_limit/a61526.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我喜欢茶杯约克犬完美地融入我们被击败的敌人的头骨中。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;卡通作者：Amanda Chung&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;我毕业了，在报纸上刊登了一则招聘室友的广告，然后去参加了一次面试，最后我被要求打扫厨房，这是一次试运行。小时候，我拿到了一张假工作许可证，在一家垃圾汽车旅馆找到了一份女服务员的工作，卡车司机在那里停下来嫖妓。我知道如何清洁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在房子里，我住的是最小的房间，在三楼的一个角落，就像《绿山墙的安妮》一样，我蹲在屋檐下，在街上找到的一张床垫上，借着在哈佛宿舍外的垃圾箱里找到的一盏灯的光，读着威廉·福克纳和钟钩。家。我不记得房东是谁，我从来没有见过他们，他们也从来没有来过，所以我们对房子做了任何需要的工作，或者公平地说，不需要的工作。有人在餐厅的墙上贴了一张纸质月景图，或者也许是从月球看地球的景色，蓝色大理石，在客厅里，成为儿科医生的N.画了一幅壁画，我几乎可以想象它——大海？一个领域？——但最终我不能。 E.和我曾经把厨房的墙壁漆成玫瑰色，E.把油漆洒在窗玻璃上，D.说那是因为他出身富裕，不知道如何做像油漆窗户这样的事情，但我还是喜欢它，我喜欢E.，从那以后，无论进入我们厨房的光线都有一种幸福的粉红色调，就像冬天的日落一样。我学会了如何用藤条固定椅子并修理所有坏掉的椅子。我用旧牛仔裤缝了一块桌布。 D.，一名结构工程师，可以教任何人如何做、制造和修理东西，任何东西；她甚至拥有自己的织布机。总是有人在弹吉他。也许有一把班卓琴？我们烤面包、干香草、煮炖菜、酿造啤酒，召开脾气暴躁的家庭会议，对里根以及国家和世界的命运感到好奇。冷战即将结束，种族隔离正在瓦解，全球反恐战争尚未开始——这是美国的空位期。我们在谈论一场革命吗？&lt;em&gt;难道你不知道你最好跑，跑，跑，跑，跑&lt;/em&gt;吗？ &amp;#39;&lt;em&gt;因为形势终于开始转变了&lt;/em&gt;。制造艺术，而不是炸弹。做爱，而不是战争。创造艺术，创造爱，创造艺术。&lt;em&gt;而且听起来像是耳语&lt;/em&gt;。不幸的是，形势并没有扭转。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;到处都是电话线，用订书机钉在门框上，用胶带粘在走廊的踢脚板上。只有一个电话号码，但我们所有人都想在我们的房间里分机。 S. 有一个调制解调器；除了绑线之外，没有人真正知道那东西的用途。 R. 买了一台录音机，并将其命名为“后世”，当人们围坐在一起，只是胡言乱语、沉思、即兴演奏时，他会说：“让我们为后世录制这个。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有一张我自己那些年的照片，一张自画像，我的相机放在镜子前的三脚架上。我穿着塔夫茨大学体育系的运动衫，莫名其妙地戴着圆顶礼帽。我身后的墙上挂着我做的一床被子，讽刺的是，也许并不讽刺的是，上面是伯特和厄尼在沙发上读书的样子。前景中，镜子上贴着斯坦利·库尼茨的诗《层层》的副本。&lt;em&gt;我走过了许多人生，/其中有一些是我自己的，/我不再是原来的我了，/尽管/遵守了一些存在的原则，但我努力/不偏离这些原则&lt;/em&gt;。我的国歌。模糊的自传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们吃的大部分是豆子、米饭和豆腐，老实说，食物很糟糕，但几乎不花什么钱，至于毒品，肯定有很多锅和蘑菇，但我，节制而天真，不会注意到。任何沾有谷物苍蝇的东西都会被煮沸并喂给狗塔基莎。我在那里住了两年，当时我在哈佛大学担任秘书，完善了寻找借口去威德恩图书馆的艺术。晚上，我在戴维斯广场的一家书店工作，直到我被解雇，因为经理认为我从收银机里偷东西。 （真正的小偷是助理经理，但我想他一定是真的需要钱。） E. 在萨默维尔剧院工作，免费带我们进去。我们在阳台上看了很多电影。每部电影。大多数情况下，我尝试写一本小说，概述浴室书中的情节。 A. 说，当她住在那里时，那本书里的很多东西都是愚蠢或肮脏的——肮脏的图片，无力的试图令人震惊。 “我们竭尽全力不想变得正常，”她说，语气有点疲倦，又有点渴望。我们中的一些人并不需要非常努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有哪个房子能容纳那些年的渴望和想要、想要、想要的混乱，我讨厌它，我喜欢它，而且大多数时候我喜欢它，即使不少不断变化的室友把我逼到墙角。 P. 比其他人都年长，拥有最大的房间，位于二楼，就在浴室旁边，他练习原始尖叫疗法，这意味着他总是关着门在自己的房间里嚎叫。一名妇女正在读《治愈的勇气》，她认为自己已经恢复了性虐待的记忆，而这些记忆神秘地与洗碗有关，这意味着她放弃了所有厨房杂务。 K.两岁时被严重烧伤，在圣地兄弟会烧伤医院担任护士，除了我的母亲之外，她是我所认识的人中最宽广的心胸和最深不可测的温柔。很长一段时间，她一直在争论是否要订购一对粘在上面的假耳，因为她对没有耳朵感到非常不自在，而P.对此很可爱，非常甜蜜，我们都原谅了他一直尖叫。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “当时我们都认为我们可以做任何事情，”A. 现在说道。当R.搬进特雷西的旧房间时，她也搬进了他的旧房间。他留下了一幅阴道图。 A. 并没有被逗乐。你可以和任何人睡觉；没有人需要在任何壁橱里。我和一个比我高一个街区的耶鲁人睡过觉，他和他的五个耶鲁室友把精液卖给了一家精子银行，他们把利润集中起来，花了六百美元买了一台浓缩咖啡机。 “他们汇集了精液？” D. 难以置信地问道。 “好吧，”我说。 “不是真的。但是，是的。”家里没有人原谅我那个家伙。我们的房子，我们有价值观、原则，还有“穆斯伍德食谱”。再加上一只猫，正在与体重作斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不可避免地，堕胎、流产、破碎的心、地板上的血、我们的内脏散落各处，缠绕在栏杆和栏杆上。我只和住在我们房子里的一个人睡过，而且直到我搬出去之后才睡：《房屋规则》。集体生活并不适合所有人，但那些年却适合我。 D.教我如何编织袜子和罐头西红柿。 E带我去了纽约。人们来了又走，好像那所房子是一个火车站，一个中途站，或者不是半个房子而是一个中转站。一名妇女前往修道院。 E.去了医学院。另一个人去研究鲸鱼的歌声。 J.从法学院毕业，改了名字，致力于废除男性割礼。一个无人记得名字的人去了帝汶的和平队。 D. 去欧洲骑自行车旅行。在乌得勒支，她走在一条街道上，街道两旁摆满了特蕾西第一张专辑的海报；后来，在德国的另一次自行车旅行中，她坠入爱河，再也没有回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;干细胞开始分化（成为它们将要成为的细胞类型）的点被称为干细胞命运决定。根据我的经验，这感觉就像地狱。当我的 GRE 成绩邮寄过来时，我在厨房的桌子上打开它们，J. 正在做饭，从我身后看着。 “八百？”他说。 “是的，可能会申请研究生院，伙计。”没有鹳鸟来找我。我放弃了当作家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几年后，有一次，S. 和 R. 回去看望隔壁的唐娜。米莎死了。她疯狂地想念他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他看透了你，”唐娜说。 “他知道发生了什么事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他的颜色非常漂亮，”唐娜的表弟多蒂说。 “它就像蓝灰色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “俄罗斯蓝，”S. 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他是街上最难对付的猫，”唐娜说。但优雅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你可以给那只猫戴上领结，”多蒂说。还是圆顶礼帽？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐娜告诉 S.，她将米莎的骨灰存放在壁炉架上的一个瓮里。后人、遗迹、痕迹。 S.倾身亲吻她的脸颊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特雷西有时会去家里。 D. 有一次他们坐在客厅里谈论编织、经纱和纬纱。我希望我当时也在场。我已经离开了。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 13:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/living-in-tracy-chapmans-house</guid></item><item><title>深度伪造奥森·威尔斯的损坏杰作</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/deepfaking-orson-welless-mangled-masterpiece</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6979368b541efb60e9dedb8e/16:9/w_1280,c_limit/r48357.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;爱德华·萨奇 (Edward Saatchi) 第一次观看奥森·威尔斯 (Orson Welles) 于 1942 年拍摄的残破杰作《伟大的安伯森一家》，当时他十二岁，是在他位于西萨塞克斯郡的家族锯齿状豪宅的私人放映室里。萨奇的父母已经向他和他的兄弟展示了《公民凯恩》。 （孩子们觉得很悲伤。）但是威尔斯的后续电影《安伯森一家》讲述了一个富裕的中西部家族的衰落，它有一个迷人的背景故事：雷电华从导演手中夺走了这部电影，删减了四十三分钟，增加了一个幸福的结局，并销毁了被删除的镜头，以腾出金库空间，让几十年来的影迷们沉迷于可能发生的事情。这一结果的部分原因是制片厂的背叛，但威尔斯由于傲慢和分心，让他的电影从他手中溜走了。萨奇回忆道：“在家庭餐桌上，这总是一个很大的话题：威尔斯对这件事负有多大责任？妈妈对他总是很严厉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨奇的父亲莫里斯 (Maurice) 是一位男爵，也被称为萨奇勋爵 (Lord Saatchi)，他是两个伊拉克裔英国兄弟之一，他们于 1970 年创立了萨奇广告公司，这家公司使他们的家族成为英国最富有的公司之一。爱德华的母亲约瑟芬·哈特 (Josephine Hart) 于 2011 年去世，她是一位爱尔兰作家，因其色情惊悚片《伤害》而闻名，该小说被路易斯·马勒 (Louis Malle) 改编成电影。爱德华出生于 1985 年，在伦敦广阔的乡村庄园长大，周围环绕着富丽堂皇的花园和古典雕像。他形容他的父母是“电影狂”。这位演员兼威尔斯传记作家西蒙·卡洛（萨奇家族的朋友）回忆道：“他们的房子里有一家自己的电影院，每周一起看电影是他们的一种仪式。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;除了老电影之外，爱德华还沉迷于《星际迷航》，尤其是全息甲板，这是一种可以召唤出模拟 3D 世界的设备，其中的角色可以与企业号星舰的成员互动。这种魔法在现实世界中并不存在，至少现在还不存在。但萨奇城堡的年轻王子相信有一天它会实现，并且它可以使最初的“安伯森”从遗忘中复活。 “对我来说，这是电影失落的圣杯，”萨奇最近告诉我，就像查尔斯·福斯特·凯恩低声谈论《玫瑰花蕾》一样。 “直觉上似乎有某种方法可以挽回已经发生的事情。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="影片仍在片场之上" src="https://media.newyorker.com/photos/697bde4687359b452fcab0c3/master/w_1600%2Cc_limit/r48575.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;上图：雷电华剪辑了杰克叔叔（雷·柯林斯饰）和乔治（霍尔特饰）在火车站的最后一场戏的三分之一。下图：为了重现这一场景，《神鬼寓言》在洛杉矶的摄影棚中拍摄了演员约翰·范塔西娅和科迪·普莱斯利，并讲述了威尔斯的原创对白。人工智能稍后将覆盖柯林斯和霍尔特的面孔和声音。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;（上）照片来自 Blue Robin Collectables / Alamy； （下）摄影：Brian Rose / Fable 提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;去年十月的一天早上，萨奇溜进了洛杉矶的摄影棚。 “几乎所有被削减的内容实际上都是关于家庭经济崩溃的，”他低声说道。在他面前是两个穿着风衣、戴着软呢帽的演员，坐在白色大空间中的长凳上。他们当时正在排练《伟大的安伯森一家》的一个以火车站为背景的场景。三分之一的场景被雷电华砍掉并毁坏了。八年后，萨奇设计了一种方法来恢复丢失的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 9月初，萨奇的初创公司Fable Studio宣布将利用人工智能重新制作《安伯森一家》中缺失的43分钟。他的亚马逊支持的生成人工智能平台 Showrunner 将利用电影现有版本的数据，根据幸存的大量制作材料（包括剧本、照片和详细注释）来提示全新的场景。为了情感的真实性，《神鬼寓言》首先拍摄现场演员，然后用数字化的声音和已故演员的肖像覆盖镜头。萨奇去年在 CNBC 节目“Squawk Box”中宣称：“我认为，在即将到来的世界中，我们不再是唯一的创意物种，我们将享受人工智能创造的娱乐。” “所以我们想用过去 200 年来最伟大的故事讲述者奥逊·威尔斯 (Orson Welles) 来训练我们的人工智能。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;萨奇现年四十岁，有一头光彩夺目的红色卷发，可以与《杂耍鲍勃》相媲美。他在没有从拥有雷电华大部分过往作品的华纳兄弟公司获得这部电影的版权的情况下就宣布了这个项目。这意味着，目前修复工作还只是一项“学术”活动，无法进行商业发行。萨奇也没有接触威尔斯的遗产，该遗产由导演七十岁的女儿比阿特丽斯·威尔斯 (Beatrice Welles) 经营。该庄园的一位发言人发表了一份声明，称“这种试图利用威尔斯的创意天才进行宣传的做法令人失望，尤其是我们甚至没有得到事先的礼貌提示。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那完全是一个错误，”萨奇向我承认。然而，该行业并没有完全回避人工智能。今年五月，该公司将威尔斯的声音授权给基于位置的应用程序 StoryRabbit，这样，如果你要去参观泰姬陵，你就可以选择聆听威尔斯优美的男中音讲述的历史事实。在过去的几个月里，萨奇一直在向庄园和华纳兄弟讨好，希望他们能够在《神鬼寓言》重建《安伯森一家》的两年内做出改变。 （华纳兄弟可能很快就会被 Netflix 收购，这并没有什么坏处，Netflix 是一家技术领先的公司，于 2018 年发布了威尔斯电影《风的另一边》的死后完成版本。）显然，魅力攻势正在发挥作用；上个月，比阿特丽斯告诉我，“就《安伯森一家》而言，我是一个纯粹主义者，希望它最初从未被篡改过。没有人、没有任何事物能像我父亲那样思考。对于《神鬼寓言》工作室正在做的事情，虽然我持怀疑态度，但我知道他们在开展这个项目时对我的父亲和这部美丽的电影怀有极大的敬意，为此我很感激。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与许多其他行业一样，好莱坞也对人工智能的潜在入侵感到震惊。除了人工智能生成的“女演员”蒂莉·诺伍德（Tilly Norwood）据称正在寻找经纪人等愚蠢行为之外，还采取了一些重大举措，例如最近的一项许可协议，可能允许迪士尼的知识产权（从灰姑娘到尤达和美国队长的一切）在 OpenAI 视频生成器 Sora 2 上被操纵。萨奇的声明是在人工智能增强版“The Theatre”发布后不久发布的。 《绿野仙踪》在拉斯维加斯的 Sphere 首映，这部作品让游客们欣喜若狂，却让影迷们感到震惊。 （该技术放大了电影的画面，生成了一条无尽的黄砖路和数十只挥舞着的怪异芒奇金人。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “安伯森”项目采取了更为复杂的道德立场。萨奇的目标不是亵渎容易获得的经典，而是复兴失落的经典。该项目并没有践踏人类艺术家的愿景，而是将自己定位在作者一边，因为他的作品被贪婪的工作室机器破坏了。萨奇认为自己正在“纠正历史性错误”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息并非如此。粉丝网站 Wellesnet 的负责人雷·凯利 (Ray Kelly) 表示，韦尔斯人之间的意见存在分歧。 “有些人对这个想法感到非常震惊，”凯利告诉我，而有些人，像他一样，保持着怀疑的开放态度。 “我不指望他们会拍出一部能够取代当前版本的电影。我认为这将是电影爱好者可以观看并感受到威尔斯意图的东西。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;萨奇认为，人工智能与其说是电影制作的补充工具，不如说是与其竞争的“新艺术形式”。尽管他住在旧金山，但他的演讲中经常提到马塞尔·杜尚和安德烈·塔可夫斯基，这会让普通的科技兄弟感到困惑。他发现大多数人工智能项目都很平庸——正如他所说，“这是一架星际战斗机炸毁了另一架星际战斗机”——并希望他的“安伯森”达到更高的高度。 “在某种程度上，我从十二岁起就知道有一天会有技术来做到这一点，制作《伟大的安伯森一家》，”他告诉我。 “技术终于来了，对我来说，将人工智能用于其他任何事情都是完全疯狂的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1942 年对威尔斯来说应该是胜利的一年。三年前，他来到好莱坞，被誉为天才少年，与雷电华的合同让他拥有前所未有的创意控制水平，包括最终剪辑。他的处女作《公民凯恩》于 1941 年春天上映，距离他二十六岁生日还有几天，获得了评论界的一致好评（虽然票房不温不火）。尽管威廉·兰道夫·赫斯特的报纸帝国努力埋葬《凯恩》，其主角是赫斯特式的新闻大亨，但它的上映证明了威尔斯的挑衅技巧与他的电影制作能力相比相形见绌。他怎么可能超越自己？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="两男一女" src="https://media.newyorker.com/photos/6979362c31df1a5cf6ee529f/master/w_1600%2Cc_limit/r48549.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;霍尔特（乔治饰）、科斯特洛（伊莎贝尔饰）和科顿（尤金饰），出现在雷电华 1942 年发行的《伟大的安伯逊一家》的残破版本中的一个场景，威尔斯的 43 分钟镜头被删除。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;埃弗里特的照片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在他的第二部长片中，威尔斯参考了布斯·塔金顿 1918 年的普利策奖获奖小说《伟大的安伯森一家》。故事发生在一个类似印第安纳波利斯的“米德兰小镇”，故事讲述了贵族安伯森一家从马车和舞厅衰落时期的崛起，到汽车鼎盛时代的衰落。家族的继承人乔治·安伯森·米纳弗 (George Amberson Minafer) 是个被宠坏的孩子，当他丧偶的母亲伊莎贝尔 (Isabel) 与旧情人、“无马马车”企业家尤金·摩根 (Eugene Morgan) 重逢时，他变得像哈姆雷特 (Hamlet) 一样。尽管安伯森一家看着他们健康的小镇“蔓延并变成一座城市”，但他们仍然是十九世纪的生物，却被困在二十世纪。他们要么死了，要么破产了，然后全都被遗忘了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威尔斯曾执导并主演了 1939 年广播版的《安伯森一家》，他对这部小说有着一种奇怪的依恋，他声称（不太可能）塔金顿与他的父亲（一位自行车灯发明家）是朋友。根据威尔斯的说法，当他向雷电华推销《安伯森一家》时，制片厂总裁乔治·谢弗打起了瞌睡，但威尔斯得到了批准，根据修订后的合同，他拒绝了最终剪辑。他在导演金·维多的游艇上写下了大部分剧本。他没有像《凯恩》那样担任主角，而是让电影牛仔蒂姆·霍尔特饰演乔治，并用他的水星演员剧团填补了剧团的空缺，其中包括约瑟夫·科顿饰演尤金，艾格尼丝·摩尔黑德饰演老处女范妮姨妈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拍摄于 1941 年 10 月开始，于 1942 年 1 月结束，比原计划晚了两周。威尔斯在雷电华场地的几个摄影棚上方建造了一座全尺寸的维多利亚式宅邸；他还有自己的蒸汽房、按摩师和私人厨师。预算飙升至超过一百万美元——工作室已经批准了八十五万美元。拍摄中途，珍珠港遭到袭击，作为政府美洲事务协调员的纳尔逊·洛克菲勒呼吁威尔斯前往巴西拍摄一部促进泛美团结的准纪录片。 《安伯森一家》拍完两天后，他前往里约热内卢拍摄《嘉年华》。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="图片中可能包含 Dircinha Batista 服装 连衣裙 配饰 珠宝 项链 成人 正式服装和婚礼" src="https://media.newyorker.com/photos/6979362f917196cd30bd5abe/master/w_1600%2Cc_limit/r48550.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;威尔斯在里约热内卢过得很开心，而洛杉矶的工作室高管正在接手《伟大的安伯森一家》的剪辑工作。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片来自派拉蒙/埃弗雷特&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;接下来发生的事情就是一场电影般的暴行。 3 月 17 日，RKO 在波莫纳举行了预演。反应是灾难性的。 “在我整个行业的经验中，我从来没有受到过如此多的惩罚，”谢弗在给威尔斯的信中写道。观众“笑错了地方”、“对着画面议论纷纷”。别介意大学年龄段的观众在一部充满活力的音乐剧电影之后观看了这部阴沉的时代剧。评论卡刺痛了我：“垃圾。” “很臭。” “我希望，威尔斯先生最好还是回去听广播吧。”这部电影对美国现代性的严峻看法与该国新的战时精神格格不入。一位观众抱怨道：“拍照片是为了让我们忘记，而不是记住。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;距离威尔斯一个半球，雷电华工作人员拿着电锯锯他的工作。场景被废弃或重新排序，很少考虑角色或连贯性。一个穿过安伯森宴会厅的长距离跟踪镜头，威尔斯称之为“我职业生涯中最伟大的杰作”，就像博洛尼亚一样被分割开来。配乐如此惨淡，以至于电影的作曲家伯纳德·赫尔曼（Bernard Herrmann）将他的名字从片尾字幕中删除了。威尔斯凄凉的结局，尤金在破旧的寄宿处拜访范妮姨妈，被一个欢快的结局所取代，两人手挽手微笑着走开。当《安伯森一家》于 7 月上映时——没有大肆宣传，与卢佩·贝莱斯的车辆“墨西哥喷火战斗机看到幽灵”双联发行——它的时长从 131 分钟缩短到了 88 分钟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，威尔斯在里约过着奢侈的生活，几乎无视工作室的恐慌。一位同事回忆说，他指着自己拍摄的一群合唱团女孩吹嘘道：“我操过那个……还有那个……还有那个。” （他的巴西项目“It&amp;#39;s All True”从未完成。）当他本应赶回好莱坞监督后期制作时，他却远程工作，却发回了大量繁琐的变更，而雷电华却置之不理。他从他在亚马逊遇到的一位耶稣会牧师那里得知这部电影正在上映。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《安伯森一家》的惨败是威尔斯垮台的开始。那年夏天，他的水星部门被雷电华开除，他的公司保护者谢弗也被赶下台。即将上任的政权抛弃了威尔斯，并为工作室采用了一个新的口号：“以表演取代天才。” “他们毁了《安伯森一家》，而这张照片本身也毁了我，”威尔斯在 1982 年的一部纪录片中哀叹道。 “多年后我都没有找到导演的工作。”威尔斯的余生都在从事演艺工作和做广告（冷冻豌豆、壶酒）来资助他的项目，但从未恢复到他在《凯恩》中享受到的工作室支持水平。七十年代，他的门徒彼得·博格丹诺维奇在电视上看到威尔斯捕捉到被肢解的“安伯森一家”，他眼里含着愤怒的泪水。 “这比《凯恩》要好得多，”威尔斯坚持说，“如果他们保持原样的话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;找回失踪的“安伯森一家”的尝试几乎与电影本身一样古老。在某个时刻，威尔斯试图重新召集幸存的演员来拍摄一个新的结局，让他们的角色年龄二十岁，但正如他后来说，他“无法改变这一点”。然而他留下了大量的化石记录。还有“剪辑连续性”，这是雷电华员工为原始电影制作的一份文件，作为剪辑师和放映员的指南，其中包含对每条台词、摄像机运动和镜头持续时间的描述。宣传照片和放大镜框——威尔斯从巴西寄信时使用的胶片卷轴上的放大剧照——提供了视觉线索。威尔斯多年来对他拍摄的内容以及他想要达到的效果发表了评论。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 1993 年，一位来自底特律的威尔斯爱好者罗杰·瑞安 (Roger Ryan) 用重建的剧照代替了缺失的镜头，并配上了业余演员背诵原始剧本中对话的录音。同年，学者罗伯特·L·卡林格出版了未经剪辑的剧本的可读改编版。 2002年，A&amp;amp;E根据未经修改的剧本草稿播出了一部电视电影，由玛德琳·斯托和乔纳森·莱斯·梅耶斯主演。可悲的是，正如 Wellesnet 的雷·凯利告诉我的那样，“这真的是一部糟糕的电影。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人——博格丹诺维奇、威廉·弗里德金——梦想找到一幅完整的原始印刷品。 1995年，约书亚·格罗斯伯格(Joshua Grossberg)还是西北大学的一名本科生，当时他的舍监向他展示了《Ambersons》。格罗斯伯格得知一份印刷品已被发送给里约的威尔斯，据称已被销毁，但一直有传言称它被搁置在某处的金库中。 “我简直被迷住了，因为这听起来像印第安纳·琼斯的故事，”他告诉我。那年圣诞假期期间，他飞往巴西，开始了长达三十年的狩猎之旅。他正在制作一部关于他的探索的纪录片“The Lost Print”，他希望在今年完成。 “我们有一些新的启示，但我不能透露，”他说。格罗斯伯格对萨奇的人工智能项目只有蔑视。 “我不想重新制作丢失的印刷品，”他说。 “我正在&lt;em&gt;寻找&lt;/em&gt;丢失的印刷品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2019 年，一位名叫布莱恩·罗斯 (Brian Rose) 的电影制片人开始琢磨自己的重建工作。四十一岁的罗斯自从在研究生院参加了关于威尔斯的研讨会后就对“安伯森一家”着迷。他的班级与罗杰·瑞安的一起观看了“发布版本”（罗斯称之为）。 “这是一次令人难忘的经历，”罗斯去年秋天告诉我。 “我真的很震惊，这是一部与众不同、更强大的电影。”我们在他位于堪萨斯城的办公室里，里面挂满了旧电影海报，其中有两张《安伯森一家》的海报，还有一台古董打字机和停车计时器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他老式的 Steelcase 办公桌前，Rose 在电脑上调出他的“Ambersons”文件。研究生毕业后，他花了数年时间和自己的积蓄制作了一部关于堪萨斯城一名大学生在班级旅行中失踪的纪录片。他将其提交给电影节但一无所获。 “我当时非常沮丧，”他回忆道。他开始研究“安伯森”，因为他需要一些东西来填补空白。他在印第安纳大学查阅了威尔斯的论文并买了一把 16 毫米的镜头。打印。一位电影修复师给了他一份剪辑连续性的副本。当大流行来袭时，罗斯开始为缺失的场景制作粗糙的 Photoshop 动画。然后他使用数字草图工具对其进行改进，聘请演员录制对话，并将动画场景拼接到幸存的镜头中。 （为了获得他想要的过渡效果，他会在淋浴时点燃纸片并拍摄它们。）他向动画节提交了他的“动画”，但这太奇怪了。在他四十岁生日那天，他租了一个剧院并向朋友和家人展示了这个项目。 “进展不太顺利，”他说。 “他们中的很多人都摸不着头脑。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然后，去年六月，罗斯收到了爱德华·萨奇的短信，他听说了他的重建工作。萨奇表示，他是《安伯森一家》的粉丝，很想看。他们开始定期通过电话交谈。 “经过一个月的谈话，爱德华说，‘我认为我们应该合作，’”罗斯回忆道。该动画将成为萨奇的人工智能版本的蓝图。罗斯被聘为顾问，并获得了萨奇公司的股份。 （萨奇称罗斯为该项目的“道德指南针”。）“我们都讨论了这不可能像弗雷德·阿斯泰尔拿着吸尘器跳舞一样，”罗斯说，他指的是 1997 年的一则电视广告，该广告使用计算机成像将死去的明星与污垢恶魔搭档。罗斯告诉我，萨奇的项目“是一个让我打消对自己职业生涯所有疑虑的机会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;罗斯在他的电脑上向我展示了他为近似威尔斯拍摄的内容所做的侦探工作。最直接的场景是在安伯森家的浴室里，乔治突然冲进来，在浴缸里与他的叔叔杰克对峙。雷电华删除了大约一半的内容，但两个演员之间的摄像机设置是一致的，因此罗斯可以简单地插入丢失的镜头。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;视频由寓言提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;接下来，他调出一段简短、无言的场景，乔治将他已故父亲的照片放在壁炉架上。整个序列已被废弃，但幸存的片段仍然显示了它的样子，并且由于剪辑的连续性详细说明了乔治的精确手部动作，因此可以填补空白。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;视频由寓言提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;《棘手》是一个失落的场景，尤金试图探望临终时他心爱的伊莎贝尔（多洛雷斯·科斯特洛饰），但被暗恋他的范妮姨妈拒绝了。剪辑的连续性描述了范妮看着他离开房子时镜头的摇摄。只剩下一张图像——特写镜头。 “第一个问题是：这是在哪个房间？我们如何知道如何定位相机？”罗丝说道。他拿出了一张他根据布景制作的平面图。 “威尔斯建造了这座豪宅的全部三层楼，一切都在空间上相关，”他继续说道。他推断这一场景一定是在客厅里发生的，而且摄像机一定以一定的角度跟随范妮，以使尤金留在镜头中：“这是满足所有标准的唯一方法。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;视频由寓言提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;既然罗斯的动画将由人工智能制作成字面意思，我问他是否担心重新创作是否可能达到几十年来神话化所创造的“安伯森一家”。 “我自始至终都有这种恐惧，”他承认。这让他想起了米洛的维纳斯：“这座雕塑的光环在于它缺少了手臂和脚。与完整的作品相比，它是一件更具标志性的作品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好莱坞对人工智能的担忧之一是它可能会杀死工作岗位，但到 10 月份，“Ambersons”项目已经雇佣了数十名员工。在洛杉矶的拍摄是萨奇计划的三部影片中的第一部，首先以当地演员为主角进行初步测试。接下来将进行更详细的测试。最后，一旦技术成熟，萨奇将聘请他所谓的“经验丰富的舞台演员”，穿着古装表演整个剧本，并拍摄出“连贯的情感表演”。这将支撑最终的人工智能重建。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在摄影棚里，罗斯的动画框架像故事板一样钉在桌子上，桌子上堆满了有关美国维多利亚时代家具和印第安纳波利斯汽车工业的书籍。 “我们今天所做的是拍摄演员，这样演员的表演就能驱动视觉效果，”萨奇说。在旁边的办公室里，他打开笔记本电脑，向我展示了火车站场景的分屏，其中杰克叔叔向乔治告别，然后开始从废墟中重建自己。最上面是罗斯的动画修复；下面是演员雷·柯林斯 (Ray Collins) 的深度赝品，他在 1942 年扮演杰克叔叔，说了完全相同的台词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨奇与他的两位人工智能艺术家 Tom Clive 和 Emanuele Riccetti 进行了视频会议。克莱夫参与了 2024 年电影《这里》的制作，该片让汤姆·汉克斯和罗宾·赖特变老，还有《异形：罗穆卢斯》，该片将已故的伊恩·霍姆带回了机器人状态。 “这些工具不仅比两年前，而且比六个月前都要复杂得多，”克莱夫说。对于“Ambersons”，他们已经将一般时期的镜头作为基本模型来训练技术，现在正在构建低级改编，或 LoRA：每个角色的专门模型。 “我们一直在捕捉身体动作、面部表情、嘴巴发音和声音，”克莱夫解释道，同时萨奇拉出了已故蒂姆·霍尔特和艾格尼丝·摩尔黑德的旋转 3D 头像。如果一切按计划进行，最终的电影将无缝地将 1942 年的镜头与新的人工智能片段融合在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，萨奇想要的不仅仅是无缝。 “它会进行情感交流，还是只是感觉已经死了？它真的会得到回报吗？”他问道。 “这就是我担心的事情。”简单地提示计算机吸收现有的电影并吐出新的场景就会产生一种冰冷的恐怖谷效果。人工智能倾向于使照明变得平坦，这会与威尔斯丰富的明暗对比发生冲突。然后，还有萨奇所说的“幸福”问题：人工智能技术在直觉的引导下，通常会让角色看起来更快乐，尤其是女性。萨奇播放了一段人工智能片段，显示芬妮阿姨在阴沉的最后一幕中坐在摇椅上不合时宜地傻笑。 “就微妙的绝望而言，它完全不知道该怎么办，”他说。 “这就是为什么拥有演员非常重要的部分原因。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="两个男人" src="https://media.newyorker.com/photos/6979362cee6c6f7806aaac8c/master/w_1600%2Cc_limit/r48551.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;《神鬼寓言》的技术人员必须在人工智能犯错时纠正它，就像对双头约瑟夫·科顿所做的那样。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片由寓言提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在片场，一位名叫维克多·维勒（Victor Velle）的年轻导演正在与扮演乔治和杰克叔叔的演员一起排练火车站场景。戴着颈托的维勒（7 月 4 日潜水事故）与卡蒂亚·亚历山大 (Katya Alexander) 一起，在萨奇聘请她担任神鬼寓言的制作主管之前，卡蒂亚·亚历山大曾在 Sphere 工作过。他们会拍摄演员面对面交谈，以创造情感深度，但随后将他们分开进行人工智能工作，其中某些镜头需要使用运动控制的机器人摄像机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这不仅仅是将这个谜题拼凑起来，”维勒说。 “它正在重新创建各个部分，以便将拼图拼凑在一起。”微小的戏剧细节已经随着时间的流逝而消失了。在火车站，杰克叔叔撑着雨伞，接受乔治递来的现金。 “当他把钱放进口袋时，他摸索着一把雨伞，会不会很奇怪？”亚历山大问道。 “他是怎么捡起行李箱的？我们没有他捡起行李箱的镜头。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;维勒补充说，威尔斯的演员经常以一种“审美上令人愉悦”的方式处理道具：“奥森是酷之王，那么如何用他的味道来做呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在&lt;em&gt;后台&lt;/em&gt;招募了演员，寻找的不是长得一模一样的人，而是具有维勒所说的“十九世纪四十年代富丽堂皇的氛围”的人。他说：“在那个时期，很多人的表现就好像打了很多肉毒杆菌——他们的额头不动了。”他们聘请的三位演员与教练金伯利·多诺万 (Kimberly Donovan) 一起研究 1942 年的同行。 “你正在对别人的表现进行逆向工程，”多诺万告诉我。例如，霍尔特“每一个字都充满攻击性”，而摩尔黑德的表达则“轻柔而像小猫一样”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科迪·普莱斯利 (Cody Pressley) 是一位有着响亮韦尔斯嗓音的演员，他在不同的场景中扮演乔治和尤金。普莱斯利说他经常出演古装作品。 （之前的角色包括《第一夫人》中杰拉尔德·福特的摄影师和《怪奇物语》中醉酒的青少年。）当他接到《神鬼寓言》的电话并赶回洛杉矶时，他正在科罗拉多州露营。“这非常技术性，”他告诉我。 “你必须跟上四十年代演员的节奏。你必须逐字匹配台词。而且你基本上必须保持头脑静止。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们开始拍摄现场。扮演杰克叔叔的约翰·范塔西亚（John Fantasia）结结巴巴地讲了一些冗长的对话。 “切！”维勒喊道。他给了普莱斯利一张纸条：“乔治的声音比你的音高一点点。”随着机器人相机的呼呼声，他们再次滚动。后来，幻想曲告诉我，他对人工智能的了解有限。“作为一名演员，我想，我认为我永远不会想这样做，因为它会导致垮台，”他说。 “但后来我想，它已经渗透到好莱坞亚文化中了。”另外，他补充道，“这是一项付费演出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午，萨奇和罗斯带我去了电影艺术与科学学院的玛格丽特·赫里克图书馆。两人是一对奇怪的情侣。萨奇的风格是极简主义的黑白风格，颇有硅谷大师的风格。罗斯从密苏里州飞来，穿着格子衬衫，打着领带，肩上挂着尼康相机，就像尼亚加拉大瀑布的游客一样。我们坐在阅览室里，打开一个文件夹，里面装着饱经风霜的信件。首先是一封日期为 1941 年 8 月 18 日的信，雷电华员工雷金纳德·阿莫在信中滔滔不绝地对威尔斯说道：“如果影片结果和剧本一样好，那么你就已经拥有了另一部红极一时的作品。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然后事情恶化了：有关预算的备忘录、在里约科帕卡巴纳宫发给威尔斯的焦虑的电报。几页后，雷电华总裁乔治·谢弗 (George Schaefer) 给 Armour 写了一封信，建议他们保存所有剪下来的片段：“有一天，可能会有人想知道威尔斯拍摄的原始照片做了什么。”最后，1942 年 12 月 10 日，一家工作室向另一家工作室发出的一封平庸的便条证实，该工作室将“垃圾”它。 “这份文件就是我们今天坐在这里的原因，”罗斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨奇悲伤地补充道，“他被所有人背叛了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在《伟大的安伯森一家》的所有角色中，萨奇最认同的是约瑟夫·科顿饰演的汽车发明家尤金。但他的出身却更接近出身高贵的儿子乔治。当被问及他的奢华成长经历时，他显得有些拘谨，但家庭的老朋友西蒙·卡洛(Simon Callow)回忆说，年轻的爱德华“像跳跳虎一样——充满热情，非常聪明，脑子里总是盘旋着各种想法。”去年夏天，萨奇在父亲与新合伙人林恩·福雷斯特·罗斯柴尔德 (Lynn Forester de Rothschild) 在苏塞克斯庄园举办的一场派对上向卡洛讲述了他的“安伯森”项目。卡洛正在撰写有关威尔斯生平的第四卷，他告诉萨奇这是一个“好主意”，并同意担任顾问。 （“这是一次非常愉快的露天活动，”卡洛补充道。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫里斯·萨奇 (Maurice Saatchi) 从未向儿子施加压力，要求其加入家族企业，但爱德华 (Edward) 从广告骗局中学到，不要低估公众的智慧。在牛津，他按顺序阅读了莎士比亚的所有作品，并写了有关维塔·萨克维尔-韦斯特和安迪·沃霍尔的戏剧。然后他搬到巴黎，在索邦大学获得哲学史硕士学位，同时就读于法国电影学校。 2007 年，在这两个项目进行到一半时，他受到巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 总统竞选的启发。 “我一直从欧洲给芝加哥打电话，问‘我能帮忙做什么吗？’”他们说，‘别来。你不是美国人，你也没有汽车，”他回忆道。最后，他飞往爱荷华州并出现在志愿者办公室。 “他们说，‘好吧，这是一个标志。这是一个街角。去挥动标志，让人们按喇叭，’我照做了。” （他仍然用碰拳代替握手，这是他从竞选中养成的习惯。）盛世长城在 1979 年帮助玛格丽特·撒切尔上台，其著名的“工党不工作”海报上画着失业线，莫里斯在 2000 世纪初担任保守党联合主席。但爱德华坚称，他对奥巴马的迷恋并不是一种叛逆：“爸爸也认为奥巴马很棒。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个男人的照片插图" src="https://media.newyorker.com/photos/697a3f12a5271b4a555dfbc4/master/w_1600%2Cc_limit/r48554.gif" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“他们摧毁了《安伯森一家》，而这幅画本身也摧毁了我，”威尔斯多年后说道。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片插图由 Tyler Comrie 提供/来源照片来自 Uber Bilder/Alamy&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在竞选期间，萨奇和两名员工创建了 NationalField，这是一个类似 Facebook 的网络，志愿者可以在内部利用该网络进行上门推销和筹集资金的竞争。奥巴马获胜后，该公司将其业务转移到华盛顿特区，并与政府和其他客户合作，其中包括医疗保健财团 Kaiser Permanente。 2013年，被民主党数据巨头NGP VAN收购。第二年，一直在思考“电影之后会发生什么”的萨奇搬到了旧金山，在那里他和两名皮克斯资深人士创立了一家名为 Story Studio 的虚拟现实初创公司。随后，它加入了 Facebook 的 VR 部门 Oculus，并制作了荣获艾美奖的 VR 动画短片《亨利》，该短片讲述了一只孤独的刺猬的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018 年，萨奇和导演皮特·比林顿 (Pete Billington) 创立了《神鬼寓言》工作室 (Fable Studio)，该公司的首个项目《墙上的狼：一切都结束了》(Wolves in the Walls: It&amp;#39;s All Over) 赢得了艾美奖，该项目是根据尼尔·盖曼 (Neil Gaiman) 儿童读物改编的 VR 作品，其中主角将观众视为她想象中的朋友。 “我有一种直觉，人工智能讲故事是未来，”萨奇告诉我。他很好奇人工视角可以教会人类如何了解自己。但他发现人工智能聊天机器人“无聊”，大多数人工智能视频“乏味”。制作一个每个人都有十三个手指的令人毛骨悚然的演示是一回事，而感动观众又是另一回事。萨奇说：“我坚信创造一个人造人既是一项工程壮举，也是一件艺术品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨奇的言辞浮夸，有时听起来有点像邦德恶棍。当他在 CNBC 上宣布“Ambersons”项目时，他称人工智能“可能是人类创造力的终结”，并向节目主持人展示了人工智能生成的卡通人物，其中一个邪恶的机器人威胁他们“永久休假”，这让节目主持人感到困惑。 （“我们的声音从哪里来的？”主持人丽贝卡·奎克问道。“你们都是非常有名的人，”萨奇低声说道。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这部漫画是他的人工智能动画系列《退出山谷》的一部分，该系列是一部讽刺硅谷的作品。这个想法是让用户生成自己的剧集，向他们的技术霸主发起猛烈攻击。他告诉我，萨奇设想了一种“互动、个性化和多人游戏”的新娱乐类型。目前，这可以通过动画来实现，但他在 CNBC 上表示，《安伯森一家》“为我们解锁了真人版”——这或许是一个概念证明，未来观众可以订购自己定制的《老友记》剧集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2023 年，萨奇制作了 10 部非品牌的《南方公园》剧集，由他的人工智能工具 Showrunner 生成。当他在网上公布它们时，他强调它们只是原型，没有商业用途，因为他没有获得版权。此举具有挑衅性，特别是因为好莱坞作家和演员正在罢工，部分原因是他们正在寻求保护自己的作品免受人工智能利用的护栏。当时，萨奇表示，科技公司一直在淡化人工智能的作用。他只是想通过展示人工智能的真正能力，为公会提供对抗工作室的“杠杆”。但他抄袭《南方公园》的做法并没有得到很好的反响。 （在去年真实的《南方公园》剧集中，一个角色尖叫道：“你不能用别人的 IP 为所欲为！”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “人工智能仍然被彻底讨厌，”萨奇告诉我，尽管他希望一旦它产生了一些具有艺术价值的东西——比如《安伯森一家》——它的声誉就会改变。 “如果我们能做到的话，这将经受住时间的考验，”他说。 “不是因为&lt;em&gt;我们&lt;/em&gt;很棒，而是因为&lt;em&gt;威尔斯&lt;/em&gt;是有史以来最伟大的电影制片人，我们都很好奇他的真正意图是什么。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人认为这种说法不诚实。当我向我解释萨奇的所作所为时，“这个家伙的道德准则就像一团泥土”，前《家庭关系》女演员、现在被称为反人工智能活动家的贾斯汀·贝特曼告诉我。 “他公开做的第一件事就是强奸《南方公园》？”贝特曼将萨奇对“安伯森”的兴趣描述为“只是试图抓住某种合法性，这是一种狗屎营销策略。”她接着说，这个项目“开创了一个先例，可以用老电影做你想做的事。这对我来说非常不道德，因为没有人知道这项技术即将到来。” &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;noscript&gt;&lt;video loop="" src="https://media.newyorker.com/clips/697bde5dc52a23778f7a1d9f/master/pass/r48572.mp4"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;寓言的摩尔黑德、柯林斯、霍尔特、科斯特洛和安妮巴克斯特的人工智能模型画廊。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片由寓言提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;萨奇承认操纵死去的演员存在“道德问题”。 “我无法提出任何合理的辩护来推动不在场的人的表现，”他告诉我。 “这是实现威尔斯愿景的唯一途径。”我采访了商业教练梅丽莎·高尔特 (Melissa Galt)，她是安妮·巴克斯特 (Anne Baxter) 的女儿，她在《安伯森一家》中扮演一位天真少女时才十八岁。高尔特没有听说过萨奇的项目，但她很警惕。 “母亲根本不会同意这一点，”高尔特说。 “这不是事实。这是别人&lt;em&gt;的&lt;/em&gt;事实的创造。但这不是原创，而且她是一个纯粹主义者。” （相比之下，高尔特的曾祖父弗兰克·劳埃德·赖特经常拥抱新技术，因此她对人工智能模仿他的作品更加开放。）她记得她的母亲曾反对对她的老电影进行彩色处理：“电影一旦完成，就完成了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后一天半的试拍中，《安伯森一家》团队转向了最后的场景：尤金到寄宿处拜访身无分文的范妮阿姨。空荡荡的白色摄影棚配备了一张仿古长椅和一台留声机。演员科迪·普莱斯利 (Cody Pressley) 留着假胡子，澳大利亚女演员劳拉·贝洛莫 (Laura Bellomo) 有着阿格尼丝·摩尔黑德 (Agnes Moorehead) 的棱角分明的五官，穿着褶边黑色套装。这一幕充满了漫长而痛苦的停顿，尤金告诉范妮，乔治被车撞后要去医院看望他。范妮曾经很想念尤金，现在她坐在摇椅上听着，很少说话。正如威尔斯向博格丹诺维奇描述的那样，“一切都结束了——她的感情、她的世界和他的世界；一切都被埋在了停车场和汽车下面。这就是一切——人格的恶化，人们随着年龄的增长而衰弱，尤其是在年老身无分文的情况下。人与人之间的交流的结束，以及一个时代的结束。当然，这对观众来说是相当艰难的——尤其是在那些日子里。但毫无疑问，这是整个电影中最好的场景。电影。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="妇女照片拼贴" src="https://media.newyorker.com/photos/697bde4587359b452fcab0c1/master/w_1600%2Cc_limit/r48571_rd.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;左图：在摄影棚中，劳拉·贝洛莫 (Laura Bellomo) 表演了原本由穆尔黑德 (Moorehead) 饰演的范妮姨妈 (Aunt Fanny) 所说的被删减的台词。右：神鬼寓言的 AI Moorehead。&lt;/span&gt; &lt;span&gt;（左）摄影：Brian Rose / Fable 提供； （右）照片由寓言提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;布莱恩·罗斯手里拿着一份卷角的连续剧剧本，为演员们做好准备。 “这就是一种与期望的不匹配。尤金要去那里和一个他认为是朋友的人交谈。范妮在整个故事中一直对尤金有一种单恋，但她不知道该怎么做，”他告诉他们。 “这是一个六分钟的场景，里面只有两分钟的对话。其余部分充满了可怕的沉默。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演员们就位。 “尴尬地长——这就是这个场景的游戏名称，”导演维勒指示道。 “还有……行动！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是该项目迄今为止最大的挑战：你能否捕捉到所有不言而喻的渴望和疏离感，并让 AI Joseph Cotten 和 AI Agnes Moorehead 以令人信服的方式表现出来？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨奇让我预览了这一切将如何运作。在拍摄间隙，工作人员让我代替普雷斯利，让我穿上一件老式外套，系上夹式领带，并让我错误地念出了尤金的一句台词。两个小时后，人工智能团队发回了一段科顿台词的粗略片段——他像我一样转过头，用他的声音说话，但随着我的表达，甚至突然大笑起来，就像我被单词绊倒后所做的那样。 “通常情况下，我们会花更多时间在上面，但这只是为了给你一种感觉，”萨奇说。尽管如此，它仍然令人印象深刻——而且令人迷失方向。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;萨奇通过让作家迈克尔·舒尔曼说出尤金的一些被删除的对话来展示他的人工智能流程是如何工作的；然后人工智能重新处理录制的台词，使它们以科顿的声音出现。视频由寓言提供&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;事实证明，《伟大的安伯森一家》对颠覆性技术有很多话要说。这部电影有一颗卢德分子的心；它以威尔斯充满渴望的叙述开始，讲述了过去的日子，当时“每个人都知道其他人家里的马和马车”。从另一个角度来看，这是关于当你周围的世界发生变化时把头埋在沙子里的危险。在最好的情况下，它权衡了两种观点。在雷电华仁慈地保留的一个场景中，乔治在餐桌上与尤金对峙，斥责他的“无马马车”是“无用的滋扰”。尤金 回复:&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我不确定乔治对汽车的看法是错的。尽管他们前进的速度如此之快，但他们的文明可能却倒退了一步。也许它们不会增添世界的美丽或人类灵魂的生命——我不确定。但汽车已经出现，几乎所有的外在事物都会因为它们带来的东西而变得不同。他们将改变战争，他们将改变和平。我认为人们的思想将会因为汽车而发生微妙的改变。乔治可能是对的。或许，十年或二十年后，如果到那时我们能够看到人类内心的变化，我就不能为汽油机辩护，而不得不同意乔治的观点，即汽车没有必要被发明。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;萨奇在尤金饱受折磨的矛盾心理中看到了自己。 “他比任何人都更爱安伯森一家，他是一个恶棍，他基本上是以一种完全无意的方式摧毁了他们，”他说。 “我的等同物是热爱电影，并做一些可能会破坏我热爱的艺术形式的事情。” &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;noscript&gt;&lt;video loop="" src="https://media.newyorker.com/clips/697bde5a4534f67b175d6cd4/master/pass/r48570.mp4"&gt;&lt;/video&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;科斯特洛（饰演伊莎贝尔）和科顿（饰演尤金）的“概念验证”人工智能片段。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;视频由寓言提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在开始拍摄旅馆场景之前，萨奇将演员和工作人员聚集成一圈，并告诉他们，“如果你们担心自己或社会对人工智能的担忧，请举手”，几乎所有 22 个人都举起了手。然后萨奇大声朗读尤金的餐桌演讲，用“人工智能”代替“汽车”。 The last line went, “It may be that, in ten or twenty years from now, if we can see the inward change in men by that time, I shouldn&amp;#39;t be able to defend AI but would have to agree with George that AI had no business to be invented.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;萨奇抬起头。 “汽车消灭了范妮，消灭了这个家庭，但没有人能阻止他们，”他说。 “So let&amp;#39;s see if we do better with this technology.”然后大家鼓掌并继续工作。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:06:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/deepfaking-orson-welless-mangled-masterpiece</guid></item><item><title>谋杀最多的词</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/murder-most-wordle</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697bc4eaab61e9c4501ef9da/16:9/w_1280,c_limit/r48561.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;残酷的一个月。浓浓的雾气漂浮在河岸周围。杂种狗搜寻垃圾。风无人机。下班后播放令人疲倦的音乐。忧郁升起。夜幕降临。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;人类的惨叫声&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;2.&lt;/strong&gt; “你好，队长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “犯罪现场？”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “就在那儿。空荡荡的街道。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “注意到了。开枪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “刀伤，致命，快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “心？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “主动脉。因此血液激增。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “打印检查？牙印、精液、头发？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “齐奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “线索？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “普通人群：假牧师、瘾君子、愤怒的医生、当地的怪人。诗人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “肮脏的世界。烟？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;3.&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;早午餐。披萨、意大利面、糟糕的牛排。啤酒。拿铁。电话响了。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “抱歉，队长。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “再次？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “新鲜而僵硬。在火车线下方发现的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “卡普特？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “更糟。裂开。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “吐温？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “罗杰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “线索？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “字。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “字？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “废纸，墨水，画出来的。有趣的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “哪句话？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “‘奎特，树妖，酶，若虫，哎呀。霍加皮，曼波，万古，门，索。赘生物，所有这些。坏疽无法防御。该死的，他们直接下地狱。&amp;#39; ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “诡异的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “疯狂的时候，对吧？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;4.&lt;/strong&gt;&lt;em&gt;商店关门。疲惫不堪的人们闲逛。雾气凛冽。淡淡的喵。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你好，酋长。第三次死亡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那奇。给我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “毒素。也许是毒液。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在哪里？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “辣虾浓汤。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “哎呀。小吃店？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “阴凉的地方。粗玉米粉、辣椒、酒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “所有者？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “名叫查克·格拉斯（Chuck Glass）的重磅派对。白痴。赚取额外的面团绑苍蝇。跛行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “情人？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “奥利弗·史密斯，四十三岁。寡妇。两次。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “好极了？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “坚韧宽广。有点崇高。超级聪明。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “加比？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Shtum。完全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;5.&lt;/strong&gt; “准备好了吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “准备好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “名字？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “奥利芙·梅西·史密斯。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “别名？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “黛西·榛子·贝克。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “有固定住处吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “下枫树大道六十七号。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “日常磨练？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “售货员。鞋子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “爱好？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “尝试过俳句、散文诗、短篇小说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “试过了吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “垃圾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;暂停&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不在场？想一想，奥利弗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “舞蹈课。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “桑巴？伦巴？华尔兹？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “探戈。七点到八点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “舞伴？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “绝不。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “真的吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “女孩独自一人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “内脏。溢出，橄榄……橄榄？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;混乱。轰动。碰撞、粉碎、重击。奥利弗抓起一块，点燃，大声喊道：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “混蛋！口头独裁者！词汇父权制新帝国主义者！五个字母的法西斯！败类！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “抱歉，奥利弗。单词不在列表中。入住须知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;又开枪了橄榄滴落，呻吟。临终时，发出准叹息声：&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “天才……伟大……令人印象深刻……出色……太棒了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;令人毛骨悚然的和平。上面下雨了。黎明第一缕曙光，寂静如鬼。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “最后一句话，奥利弗？说吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “唷。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:06:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/murder-most-wordle</guid></item><item><title>简要的书评</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/cape-fever-a-very-cold-winter-strangers-the-death-and-life-of-gentrification</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6979360bff6dca99d1788be5/16:9/w_1280,c_limit/r48547.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="一本书的封面" src="https://media.newyorker.com/photos/6979360b90ff9c815fb8b5bd/master/w_1600%2Cc_limit/r48545.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/2MivCay8tNdgaPjMLdRufoqm5fWbSu2B7ioqKm3GggUZUZt8Nyc2Q5dDukJsVvEb7rgHKmrLRrMCa2F1un6vjS1rcdpVXgGgQ9K47tArweWsKtfSmXxu8wEPnqvEhs3qaRogqfeZApfgpRrCkVCs2t3Rw9cDxPSNtcTs2SEr5mVhjeFBfY35dv6kkkQsiGMvbmNu8hHQo32C2nwRAmXEYqweNeapCGvTk5unPAEmNMrs91RRaHX5NdQYr8WvFnmFShGy1mwuZRjWiaz8XWXGHGV2CpQsoePFq5N3FEkMA4dix7jnqM2JBWx36DndAPQSByZvXMiZkFgLALrJU2CZonjTTJRLGPBJXGb73G7PgBjxcrGqpjMtgbjBgeBqYvC6G9Z" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;开普热&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;，作者：Nadia Davids (S&amp;amp;S)&lt;/em&gt; 。这部带有哥特式风格的稳重小说以第一次世界大战后的开普敦为背景，讲述了年轻的穆斯林妇女索拉亚的故事，她为一位年长的英国寡妇当住家管家。索拉亚拥有“奇特的头脑”，能够看到鬼魂并与鬼魂沟通，包括以前的家庭佣工。她的大部分时间都花在准备房子上，“一个充满恐惧的陌生地方”，以迎接寡妇的儿子蒂莫西的到来，蒂莫西是一位住在英国的退伍军人，但她的逗留却一再推迟。与此同时，寡妇提出为索拉雅给她的未婚夫写信，看似慷慨的举动，却成为控制和剥削的机会，也奠定了小说爆炸性的结局。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一本书的封面" src="https://media.newyorker.com/photos/69793614917196cd30bd5abc/master/w_1600%2Cc_limit/r48546.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/31iBLyJC6EiujQhGDGtjV4uMpkzhoFPsG454hKTSqNxYFXk3duDZfNvUkaMkhsXd1ge3bXEBob7ezMRsAtvwNYw6tXvyW86K5MkKVTqQdrvkPsS3rpieuVNs4HX7AEoLhtYUnzhYSGBgjTzsdEUXq5pvwuixUG9jxy8FhXFiWQs25sj9KSpw563o4htUvHZbNdJCKGyiNcQaeocQem3D2bdjSkv8emMAun3F2FHTvHcfmGCvXJe4cAH3AVkQtSyHXwmDjHMsNYBGyHcpa6yaJTL9YR8FGAij3gDoUArBuV4jxSKCZUSxaBhFMUH8VnTbKxBbRQXQh3BLsPSaoYGmdcXko4keoHd9hdcJYAbFfgeZbyXcWauLSJUagVifrcZnFcLtdZD" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;《非常寒冷的冬天》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;，作者：Fausta Cialente，由 Julia Nelsen（Transit）翻译自意大利语&lt;/em&gt;。这本小说是这位名不见经传的作家的第一部英文小说，于 1946 年开始，当时米兰的冬天已经降临。一个九口之家正准备住在一间阁楼公寓里，这是一个“用窗帘和隔断隔开”的破旧空间。尽管他们住在狭小的空间里，但家庭成员——兄弟姐妹、表兄弟姐妹、姻亲——却全神贯注于不同的关注点。无所不知的叙述者从角色的角度穿梭，阐明他们的个人愿望——成为一名演员和作家、结婚和搬出去。一家人被困在“一片贫瘠、冰冻的平原上，看不到地平线”，而造成这一现实的不仅仅是冬天，他们还面临着战争结束后继续前进的意义。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/best-books-2025"&gt;我们正在读什么&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="三个人物边走边读书的 GIF 图解。" src="https://media.newyorker.com/photos/678fb9b33a04fd03830bec3a/master/w_1600%2Cc_limit/Books_Desktop_1.gif" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;本·希基插图&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;发现著名的新小说、非小说和诗歌。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一本书的封面" src="https://media.newyorker.com/photos/6979360b1642ee839664ce2a/master/w_1600%2Cc_limit/r48543.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/LXEWYg9a66eF48FPSKbzUnNRGntDjLAte9J5zVcGnGZ8hUpiGnREarwSFKCZMNXQ8pW5EJisdr9w9vVP4X53yXTEUToDNwDzvRef6QZaKYVEfMb8asEweC9MfUjib7jCCPDh93Dr5Ce8ZiNnK8Zhn6wVZz65hv862ZgRxGg3on5NF57bWWuYiNpnpfFPirMn29Ag9iWxARe6BfFKeYazwRm3JdvY1b8LBhqmDXEhjN4Bwfyo1nFo9XSME2GvHeRgtVBZLiHWyz5XxGw1pECTihiAotrXw2M9gp4Sn2ziahHxc5Kz7K3YNvxLvAC4tshrNAFsFBm8qezysCorZxVerdFENbkZYUc9p2LFGEZ9CabGZFg2bcSAEVvs4pEDF55bKMSijvxD2Duy7dJB" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;《陌生人》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;，作者：贝尔·伯登（Dial）&lt;/em&gt; 。这本引人入胜的离婚回忆录由一位来自美国两个最富有家庭的前公司律师撰写，故事开始于 2020 年 3 月，&lt;em&gt;新冠疫情&lt;/em&gt;封锁开始之际，伯登得知结婚二十年的丈夫有外遇。第二天早上，他告诉她，“我以为我想要我们的生活，但我不想要”，然后就离开了。随着离婚的展开，伯登发现他们的婚前协议对她的丈夫有利，她的丈夫是一名对冲基金高管，而她为了抚养孩子而放弃了自己的职业生涯，并且“仅以他的名义”悄悄积累了“一笔财富”。尽管这个背叛的故事充满了熟悉的节奏——震惊、悲伤、自责、顺从——但它的细节却让它变得生动起来。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一本书的封面" src="https://media.newyorker.com/photos/6979360b541efb60e9dedb88/master/w_1600%2Cc_limit/r48544.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/4GP5W8kUDRgsVJzLPm57J98MVUbjPcfJMyDph2shhqbnYdUCK76dE9twFdouxFeEAJbqf9PwvTqhRXtYScy52ntqNt168jqcX9a9MNJhP3XTBXaZWuqQ8oGjt7DCQZiUQ8BuAjwvFudSFt285inV3yYH3YkyDucKZa7eHBM8itrJDABjDdpKPRbR2y81y7gPxtfZFFqf3BHANCpS1GdXbbyfmrRXd2fHG7CpRMq93tzMjvbeRTt1MVxLEioksMmSTkqTNTedW7yhqd3Rj5MRx2Vrj9p15oQNQBk2UmkK8nj1tmg637Zf2CdeDK1ohiQtZescZHF6vau7JSRuLx7DNvscafe4F32JdWCXZn7vLDX96qhPLSCFkqnFaKNzw4mkY9hkFVQjSd7CjkHfcWXJy3fk5Z" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;《绅士化的死与生》&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;em&gt;，作者：Japonica Brown-Saracino（普林斯顿大学）&lt;/em&gt; 。这项内容广泛的研究探讨了“绅士化”一词如何摆脱了其最初的“实体”用法的束缚，成为一种表达损失的方式，同时解决“结构性不平等和随之而来的社会变革”。作为一个隐喻，它的意义已经变得流动；现在，音乐、互联网、三明治和酷儿文化等各种主题的“中产阶级化”已是司空见惯。布朗-萨拉西诺还关注了这个词吸引力的一个关键方面：在一个意识形态地雷遍地的时代，她写道，“士绅化”“带有政治色彩，但不会引发特定的、狭隘的政治立场。” &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:06:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/cape-fever-a-very-cold-winter-strangers-the-death-and-life-of-gentrification</guid></item><item><title>默多克家族如何建立帝国并重塑新闻</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/bonfire-of-the-murdochs-gabriel-sherman-book-review</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-02T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697a86980f016558c1fa3c5e/16:9/w_1280,c_limit/r48437.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;圣布莱德教堂位于舰队街附近的一条小巷中，被称为记者教堂。它经历了不少灾难——1666 年的伦敦大火、1940 年的德国空军——现在将自己标榜为“安静的空间”，每个工作日的下午提供一小时的沉思空间，距离世界上最著名的报纸街只有几码远。最近的一个大雨倾盆的一天，我到达时发现门廊的桶里只有一把雨伞，教堂里充满了点燃的蜡烛和古老的布道的寒冷。左边过道里放着一本纪念在执行任务中牺牲的媒体工作者的纪念册，书名为《不惜一切代价追求真理》。就在它后面，木制长凳上挂着纪念牌。其中一位写道：“基思·默多克爵士。” “一位伟大的记者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默多克是一位苏格兰牧师的儿子，曾一度担任澳大利亚海外新闻机构联合有线电视服务公司的总编辑。 1915 年，他以伦敦为基地，被派往土耳其报道世界大战的前线情况。 9 月 23 日，他写信给澳大利亚总理安德鲁·费舍尔 (Andrew Fisher)，担心冬季攻势和数千名年轻人即将遭到屠杀。默多克的详细报告（后来被称为“加里波利信”）揭露了无能的英国军官将澳大利亚士兵赶至死亡的方式。 “我会像你在我身边一样说话，”他在第一页上写道，标有“个人”。他描述了参观苏夫拉湾阵地的情况，在战壕中徘徊了数英里，采访了他能采访的任何领导人和军官。他报告说，许多年轻人被送到前线，没有水喝，快要渴死了。其他人也受到同样傲慢的对待。他写道：“在没有出其不意的情况下，将他们扔到土耳其人搭建的战壕里，就是谋杀。”领导这场运动的英国军官说：“红羽毛人的自负和自满只能与他们的无能相提并论……总参谋部的任命是出于友谊和社会影响力的动机。澳大利亚人现在厌恶和厌恶任何穿红色衣服的英国人。”在信的结尾处，人们可以感受到一种对清晰的特殊热情：“这不是一个疯狂的陈述。这是事实。”随后，默多克从伦敦阿伦德尔酒店将信转交给英国首相阿斯奎斯殿下。他在附注中写道：“如果它为你的信息增添一点点，或者呈现澳大利亚的观点，那么它将在这个最关键的时刻发挥作用。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;默多克留在伦敦，向诺斯克利夫勋爵学习有关大众新闻的知识，用他的竞争对手比弗布鲁克勋爵的话说，诺斯克利夫勋爵是“舰队街有史以来最伟大的人物”。诺斯克利夫拥有《&lt;em&gt;每日镜报》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《每日邮报》&lt;/em&gt; ，到 1915 年，他已成为伦敦《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;的主要所有者。 “上帝让人们读书，”他有句名言，“这样我就能让他们的大脑充满事实、事实、事实——然后告诉他们该爱谁，该恨谁，以及该想什么。”他相信利润而不是公共服务，他出售的混合物既令人兴奋又受欢迎：犯罪、性、金钱、健康秘诀。诺斯克利夫是一个热衷于羞辱下属的人，他希望办公室职员在他进入房间时站起来。他在信件上署名“维戈尔勋爵和毒液”，监视高级职员并窃听他们的电话。 “他利用报纸作为政治权力和政治勒索的工具，”后来的威尔士报人休·库德利普写道。默多克将偏执的诺斯克利夫视为朋友，但他说，他担心他让员工感觉自己是“他意志的傀儡”的习惯。然而，当默多克回到澳大利亚改造《墨尔本&lt;em&gt;先驱报》&lt;/em&gt;时，他立即赢得了“南克利夫勋爵”的绰号。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/best-books-2025" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;strong&gt;2025 年最佳书籍&lt;/strong&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;探索今年小说和非小说类的必读读物。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/best-books-2025" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/678fbdcfca68512c6e8002f3/1:1/w_200%2Cc_limit/books-2025-site-share.gif" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;犯罪和八卦是默多克的专长。通过收购报纸和广播电台，他组建了澳大利亚第一家媒体集团。他的儿子鲁珀特 (Rupert) 出生于 1931 年，从小就沉迷于&lt;em&gt;《先驱报》&lt;/em&gt;新闻编辑室打字机的敲击声，将这个地方的力量内在化。鲁珀特学校吉朗文法学校的一位高级老师后来表示，他从未见过如此善于操纵他人的青少年。鲁珀特一毕业就想加入《&lt;em&gt;先驱报》&lt;/em&gt; ，但他的父亲坚持让他去牛津。据说，在经历了一段叛逆的“红鲁佩”时期后，他陪同父亲前往美国，期间默多克夫妇在白宫与哈里·杜鲁门进行了短暂会面。基思爵士开始对他的儿子有了更好的看法。 “我认为他已经做到了，”他告诉他的妻子伊丽莎白。在判决得到检验之前，他因心脏病去世，享年六十七岁。从那时起，鲁珀特就感伤地谈到了他父亲的新闻诚信，相信他正在效仿他的榜样，抵制建制派的偏见和自由派精英的指令。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;鲁珀特的父亲把他的儿子送到了英国。 《伯明翰&lt;em&gt;公报》&lt;/em&gt;的编辑查尔斯·芬比后来回忆说，在向拥有该报的公司董事长帕特·吉布森提出交涉后，他给了鲁珀特一份假期工作。 “我收留了他，与他成为了朋友，并向他展示了我能做的一切，”芬比说道。 “他做了什么？后来他给帕特写了一封肮脏的信，说我应该被解雇。”在舰队街，默多克很快就证明了他在那些对他来说重要的事情上是有学问的。他看着现实被制造出来，他的思想从未休息过，永远为了新闻目的或商业目的而塑造生活——这两者对他来说似乎是一样的。尽管他不擅长字体设计，事实上，也不擅长新闻道德，但事实证明，他是比弗布鲁克勋爵麾下&lt;em&gt;《每日快报》&lt;/em&gt;的一名天生的表演家兼高管，学习如何包装并向数百万人推销丑闻和刺激内容。人们不仅应该反映现实，而且应该创造现实，这一想法已经成为比弗布鲁克的公式。伊芙琳·沃（Evelyn Waugh）的小说《独家新闻》（Scoop）将比弗布鲁克描绘为大都市报纸公司的总裁科珀勋爵（Lord Copper），他喝威士忌和苏打水，最喜欢“一场非常有希望的小战争”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a21117" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="她的离婚律师是一只狗，她在办公室里的女人。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/685095ee911187fd54bef4be/master/w_1600%2Cc_limit/a21117.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我不能保证你会得到房子或汽车，但我可以向你保证你会得到狗。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;杰里米·阮 (Jeremy Nguyen) 的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;回到澳大利亚后，默多克扩大了家族在地区的资产，然后以超越父亲的锐气入侵了世界。即使在早期，新闻编辑室的工作人员也抱怨“鲁宾的干扰”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如今，默多克帝国代表着一个不同于其他任何地方的利润和权力的故事——一个关于混乱和另类事实的故事，一个关于唐纳德·特朗普领导下的国家认可的信息以及对民主规则的日常挑战的故事。最近的书籍已经确定了目标并试图进行仔细检查，但追溯默多克丑闻的谱系需要长时间的记忆。到了十九世纪八十年代，正如加布里埃尔·谢尔曼在他的新书《默多克家族的篝火：控制最后一个伟大媒体王朝的史诗般的斗争如何打破了一个家庭和整个世界》（西蒙与舒斯特出版社）中对鲁珀特的评论，“问题不再是他能否在美国生存，而是美国的媒体机构能否在他的统治下生存下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明，谢尔曼是一个相当可靠的家庭恋母情结记录者。他之前写的一本关于福克斯新闻前任负责人罗杰·艾尔斯的书，在描述虚构和广告收入的混合体时表现出了双重作用，这些混合体定义了该电视网、其运营商和脾气暴躁的明星。谢尔曼还为《学徒》写了一个引人入胜的剧本，这部电影考察了唐纳德·特朗普在将白宫变成凯撒宫之前的思想和生活方式（如果这些东西可以分开的话）。关于默多克的书籍通常都急于描写那些交战的孩子们——这是 HBO 连续剧《继承之战》的源泉——以及&lt;em&gt;新冠肺炎&lt;/em&gt;政治化、福克斯新闻的愚蠢行为、国会大厦骚乱和特朗普连任。但我们可以先看看默多克早年蹂躏过的英国，他作为新闻吸血鬼割断了他的尖牙。他在&lt;em&gt;《世界新闻&lt;/em&gt;报》、《&lt;em&gt;太阳报》&lt;/em&gt;和《伦敦&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;上所做的事情仍然是理解他的遗产的基础，而且我还没有读过一本对这些活动进行全面阐述的书。正如王朝犯罪中经常发生的那样，根本问题不仅涉及继承，还涉及半模糊的先例。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在我成长的世界里，一些报纸每天早上的第三版都会刊登一名裸照女人。她会在那里——黛比、曼迪、琳达或萨姆——她的胸部的威胁性只比列昂尼德·勃列日涅夫储存的导弹稍小一些。在我们家，我父母最常看的就是&lt;em&gt;《每日纪事报》&lt;/em&gt;或&lt;em&gt;《每日镜报》，&lt;/em&gt;女孩们在这些报刊上都受到了适度的遮盖，而且从 1984 年开始，早间的展示由罗伯特·麦克斯韦尔（现在更出名的吉斯莱恩的父亲）提供。大多数以裸体妇女和赤裸裸的谎言为主题的报纸都属于鲁珀特·默多克。默多克于 1969 年收购的《&lt;em&gt;太阳报》&lt;/em&gt;从一开始就受到普通民众的喜爱，同时也受到左翼监护人的厌恶。 《共产主义&lt;em&gt;晨星报》&lt;/em&gt;宣称，默多克的小报尽管有其名字，但它更像是妓院里的一盏煤油灯，而不是一个天体。 &lt;em&gt;《太阳报》&lt;/em&gt;的编辑控制始终值得怀疑。据报道，最初的副主编伯纳德·施林斯利（Bernard Shrimsley）曾供职于《利物浦&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt; ，据报道，他的大部分权力都花在了摄影部门，在那里他可能会指示修图师“让乳头变得不那么精彩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国讽刺杂志&lt;em&gt;《私家侦探》&lt;/em&gt;杂志将默多克称为“肮脏的挖掘者”。他曾经给《&lt;em&gt;星期日泰晤士报》&lt;/em&gt;时任编辑哈罗德·埃文斯写了一封愤怒的信，信中他为&lt;em&gt;《世界新闻报》&lt;/em&gt;辩护，免遭淫秽指控，并坚称《&lt;em&gt;观察家报&lt;/em&gt;》更下流，因为它写了“女人在马背上自慰”。但是，当默多克买下《&lt;em&gt;泰晤士报&lt;/em&gt;》并聘请埃文斯编辑日报时，这位澳大利亚人作为商人和权力贩子的本能就变得显而易见。对于《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;前任编辑威廉·里斯-莫格来说，默多克是“一位报纸浪漫主义者”，但埃文斯发现了一些更精于算计的东西。他后来在他精彩的回忆录《好时光，坏时光》中指出，一个人不需要拥有八十份报纸来满足对新闻事业的热爱。 （也许有人会这么做。）埃文斯注意到，新东家把政治变成了一场男子气概的竞赛，从个性的角度讨论一切。埃文斯写道，挖掘者不会直接批评观点文章或提出主题，“但会让他满意的内容明确无误”。默多克要求新闻业有更多的“信念”，从美国寄来的剪报——通常是右翼专栏作家——标记为“值得一读！”这最终变成了一场为他所青睐的政客而进行的啦啦队运动。仅仅一年后，埃文斯就被要求辞职，此时默多克正在指导记者和编辑如何撰写和印刷。 “默多克的态度与 HG 威尔斯描述的诺斯克利夫对《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;的态度一模一样，”埃文斯写道。 “他就像一只被一块玻璃迷惑的大黄蜂。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;具有新闻魅力但政治上顺从：这就是默多克理想的编辑，经营他的英国小报的醋意十足的野蛮人就是例证。 《&lt;em&gt;太阳报》&lt;/em&gt;最著名的编辑凯尔文·麦肯齐（Kelvin MacKenzie），绰号“麦克弗伦齐”（MacFrenzie），在民粹主义真正成为现实之前就体现了它，以某种捏造的原则或其他名义煽动愤怒并煽动仇恨。对于麦肯齐来说，没有什么是太下流的，没有什么是太虚假的。他的外表和行文都显得硫磺味十足，在捕捉时代精神的同时让默多克感到高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;默多克与他心目中的英雄玛格丽特·撒切尔一起，与印刷工会和英国矿工进行斗争，而他的编辑则证明，肮脏和宣传是有利可图的新闻合作伙伴。在煽动性观点、种族主义情绪、裸露乳房和宾果游戏的瘴气中，《飞翔的&lt;em&gt;太阳&lt;/em&gt;》和《螺丝新闻》向默多克表明，记者可以接受训练，可以说任何话。 “麦肯齐就是他本来的样子，”默多克告诉《&lt;em&gt;标准晚报》&lt;/em&gt;前编辑查尔斯·温图尔。 “他在场上，尖叫着，大喊着，他很好。不知怎的，这很有效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非所有人都同意。默多克新兴的新闻价值观在福克兰群岛战争期间招致了批评，当时《&lt;em&gt;太阳报&lt;/em&gt;》“从宾果游戏变成了金戈游戏”，用臭名昭著的标题“ &lt;em&gt;GOTCHA&lt;/em&gt; ”庆祝阿根廷巡洋舰“贝尔格拉诺将军”号的沉没——这是对三百多名海军应征入伍者死亡的欢欣鼓舞的回应。该报攻击《&lt;em&gt;卫报》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《每日镜报》&lt;/em&gt;等竞争对手，称其对战争缺乏热情，是叛国行为。 “以前也有过撒谎的报纸，”哈罗德·威尔逊 (Harold Wilson) 的前新闻秘书、 &lt;em&gt;《每日镜报》&lt;/em&gt;社论撰稿人乔·海恩斯 (Joe Haines) 在谈到&lt;em&gt;《太阳报》&lt;/em&gt;时写道。 “但最近几个月，它打破了所有记录。长期以来，它一直是一份庸俗的报纸。但自从福克兰群岛危机爆发以来，它已经从阴沟跌入下水道。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;默多克毫不畏惧，看到他的国际化运动正在取得成功。他现在拥有《纽约&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt; 。 “那份报纸正在发生一些令人隐隐作痛的事情，”记者皮特·哈米尔观察到，“它像污点一样在这座城市的精神生活中蔓延。”谢尔曼告诉我们，1985 年劳动节后的星期三，默多克与“来自 44 个国家的 185 名移民”站在曼哈顿下城的联邦法院，成为美国公民。他已经将自己的方法扩展到报纸之外：1989 年，他将 Harper &amp;amp; Row 和 William Collins 合并为 HarperCollins，并将书籍视为可扩展的内容。默多克越来越多地从平台角度思考——不仅拥有人们阅读的内容，还拥有他们听到和观看的内容——十年后，这种本能在美国导致了他购买二十世纪福克斯公司并组建了自己的广播网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以理解的是，默多克最近的叙述集中在福克斯新闻和唐纳德·特朗普的悲惨故事上，其中垃圾箱火灾或篝火真正开始照亮现代天空。有趣的电子邮件的发送者和接收者迈克尔·沃尔夫（Michael Wolff）已经在《衰落：福克斯新闻和默多克王朝的终结》（2023）中为我们提供了一幅当代美国新闻业的肖像，这将使厄普顿·辛克莱申请一个更大的坟墓，这样更容易上交。沃尔夫写了四本关于特朗普的书，还有一本关于默多克的早期著作，他的殊荣是收到了特朗普律师的一封信，信中指责他“鲁莽地漠视事实”，这既是一份令人羡慕的证书，也是锅壶历史上的一个高峰。 “他只是希望他的孩子们爱他，”沃尔夫引用了已故罗杰·艾尔斯对默多克的评价。 “但他们没有。鲁珀特是一只奇怪的鸟。一条冷鱼，但在那些孩子身边却是一条他妈的湿面条——真可怜。他们总是跺脚并对这个可怜的家伙竖起中指。”谢尔曼和沃尔夫都探讨了默多克的儿子拉克兰和詹姆斯（依次受到父亲的青睐）如何吸收了这位族长对新闻业的堕落看法。两千世纪初，当默多克似乎拥有半个世界并精心策划了大部分争论时，他的儿子们在特权带来的高辛烷值燃料上滑行，燃烧着正派，就像老人教他们做的那样。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a24383" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="两个人创造了一个日晷来计时。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6979082f90ff9c815fb8b5b2/master/w_1600%2Cc_limit/a24383.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“现在我们就能确切知道什么时候吃早午餐了。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;阿维斯坦伯格的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;金碗上的裂缝始终存在。默多克似乎以管理公司的方式管理他的家庭，低估了礼貌，过度奖励了恶意。他还让他所爱的人互相对立。这使得这个传奇故事适合戏剧化，但事实证明对新闻业不利，因为每个儿子都在竞相超越父亲的破坏力。只有当詹姆斯开始在家族权力斗争中失败时，他似乎才意识到福克斯新闻对新闻标准的攻击的本质——也许是因为他曾在默多克的新闻集团监督过类似的做法。毕竟，詹姆斯在 2009 年爱丁堡国际电视节上发表了麦克塔格特演讲，宣称“独立的唯一可靠、持久和永久的保证是利润。”谢尔曼写道，不久之后，詹姆斯决定推翻英国工党首相戈登·布朗。在梅费尔的一家俱乐部，他会见了保守党领袖戴维·卡梅伦，卡梅伦计划在自由市场平台上竞选，这对新闻集团计划收购天空电视网的计划更加有利。据称，詹姆斯在喝酒时告诉卡梅伦，&lt;em&gt;太阳报&lt;/em&gt;将支持保守党。此时，新闻集团的年收入已达三百三十亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;默多克遗留下来的编辑干预在十九世纪八十年代已成为戴日集团的常态，当詹姆斯和拉克兰加入高管团队时，它像泛光灯一样烧遍了整个公司。默多克风格的新闻技巧最终在电话窃听丑闻中暴露无遗，该丑闻迫使默多克最赚钱的刊物之一《&lt;em&gt;世界新闻报》&lt;/em&gt;被关闭。多年来，在编辑鼓励和企业恐吓制度下，记者非法监视个人并挖掘他们的私人信息，侵入名人、不知情者和弱势群体的电话，从恐怖袭击的受害者到失去亲人的父母。当该报聘请的一名调查员格伦·穆尔凯尔（Glenn Mulcaire）侵入了被谋杀女学生米莉·道勒（Milly Dowler）的语音信箱，给人留下她可能还活着并检查她的信息的残酷印象时，事件曝光。正如汤姆·沃森 (Tom Watson) 和马丁·希克曼 (Martin Hickman) 在他们的著作《默多克拨打 M》中所叙述的那样，人们很快就发现这并非异常现象，而是一种既定做法的一部分。读者和广告商对这些披露感到反感。数十名侦探被指派调查电话和电脑黑客行为以及警察的腐败行为，该报的高级职员发现自己被捕。詹姆斯·默多克关于新闻业的言论在证据的重压下崩溃了。现实就在那里：一切皆有可能，不抓俘虏，必要时撒谎，尽可能销毁证据。 2011 年 7 月，鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 被传唤到议会，否认对此负有直接责任，但承认了显而易见的事实：“他们用脏手抓住了我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据谢尔曼的说法，詹姆斯是一个“自由派”，“家庭的道德良心”，或者，正如沃尔夫所写，他的儿子计划“将福克斯新闻品牌发展到美国有线电视市场之外，并使其远离党派政治新闻”。拉克兰，哥哥和现任法定继承人，体现了完全不同的类型。就像他以前的朋友塔克·卡尔森一样，他可能前一分钟还吃着牛排和甜甜圈，下一分钟就变成了火热的地狱。 2016 年，罗杰·艾尔斯 (Roger Ailes) 因性骚扰指控而被福克斯新闻 (Fox News) 解雇后，拉克兰 (Lachlan) 切断了本已是一列超速行驶的错误信息的刹车线，将美国新闻业进一步推向另类现实，甚至比他的父亲和他的副手们都不敢这样做。无论它们多么无用，英国小报偶尔也会很有趣，但拉克兰的行动变得更加黑暗——散布世界末日的末日散布，正是唐纳德·特朗普脑海中浮现的那种，美国是一个永远充满强奸、谋杀、阴谋和恐怖的地方。拉克兰出身于亿万富翁般的无耻世界，他从不假装对卷起袖子的新闻世界感兴趣。拉克兰击败了他的兄弟姐妹，并让父亲与自己的愿景保持一致，现在他理所当然地认为父亲的核心商业洞察力是：那些喜欢被伪造的现实的观众可以创造巨大的财富。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们不必纠缠于拉克伦失败的互联网事业、他的公司推动否认气候变化、他将分裂性宣传视为言论自由的保护，或者他一贯支持与新闻诚信有关的有利可图的不和。我们可以肯定的是，福克斯新闻拒绝在黄金时段转播 1 月 6 日的国会听证会，回避仔细的证据，转而支持演播室观点、谎言和挑衅。即使在面临法律挑战后，该网络仍继续播出特朗普的被操纵投票机幻想，这一策略使该公司损失了近八亿美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;煤气灯照亮世界的过程仍在继续，但现年 94 岁、身价 230 亿美元的鲁珀特·默多克 (Rupert Murdoch) 甚至会让他自己的王国变得比他发现时更加黑暗。 “新闻集团的行为不再像一家媒体机构，”澳大利亚前总理马尔科姆·特恩布尔在帕迪·曼宁关于拉克兰·默多克的清晰著作《继承者》（2022 年）中评论道。该公司现在的运作方式“像一个政党……就像在美国一样，福克斯新闻与特朗普和共和党的关系“就像一个独裁政府的国有媒体”。当然，就像腐败联盟中经常发生的那样——我想到了费金的贼窝——特朗普和默多克家族现在正互相争斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某种程度上，鲁珀特对他顽固的孩子们进行了报复：首先，通过塑造他们对现实本身的理解，其次，在 2019 年，将公司最有价值的资产从他们手下出售。他给每个人留下了数十亿美元——用普通措施算不上是一种惩罚，但对于那些希望继承帝国的继承人来说，这无疑是毁灭性的。他通过将继任问题小型化来解决这个问题。在《继承之战》第三季结局中，族长洛根·罗伊用老式的卑鄙手段殴打他的孩子们，在他们试图推翻他时剥夺了他们的权力。洛根此前曾给他的大儿子肯德尔寄过一张生日贺卡，上面的“生日快乐”被划掉，换成了“&lt;em&gt;现金出走，滚蛋吧&lt;/em&gt;”，洛根随后将自己的公司 Waystar Royco 卖给了一位名叫卢卡斯·马特森 (Lukas Matsson) 的科技大亨。肯德尔的精神崩溃了，而他的兄弟姐妹罗曼和希夫则密谋招募他来对抗他们的父亲。 （“爸爸的整个职业生涯就像是一张发送给西方文明的大鸡巴照片，”罗曼评论道。）当他们到达洛根面前时，他们发现他已经安排了他们的安葬。 “这是你们孩子们在现实生活中接受教育的机会，”他告诉他们。基兰·卡尔金 (Kieran Culkin) 饰演的罗曼 (Roman) 似乎处于一种痛苦的难以置信的状态，仿佛他生命的意义刚刚被外科手术提取出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;类似的事情也发生过，默多克家族内战最激烈的时候，鲁珀特以 710 亿美元的价格将二十世纪福克斯公司卖给了迪士尼，他的六个孩子每人净赚了大约 20 亿美元——这与洛根·罗伊通过篡改的生日贺卡向肯德尔提供的金额相同。在生活中和在艺术中一​​样，这是一场控制权之战，没有人真正获胜，因为没有人最终拥有鲁珀特·默多克花了七年时间建造的东西。这个家庭崩溃了，从阿德莱德和舰队街狭窄的报社办公室到拉克兰·默多克作为一家新闻企业恶臭遗骸的保管人，这个轨迹几乎是小说般的。几代人已经把它带入了肮脏的失职状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，我们不要忘记，拉克伦在普林斯顿大学的论文是“康德实践哲学中的自由与道德研究”。诚然，这位伟大的普鲁士哲学家的道德行动蓝图这一绝对命令不太可能说明福克斯新闻与唐纳德·特朗普日益恶化的关系，也不太可能说明福克斯新闻将公民生活变成一个持续的愤怒平台的事业。但也许自由和道德的语言在家庭让现实变得柔韧的天赋面前屈服是合适的。读到默多克家族的故事，你会学到关于惩罚性野心的教训，学到那些期望世界屈服于他们旧有的自负的人的教训。从某种程度上来说，拉克兰是一个好儿子，在老人离开之前回到了父亲的身边，但看看他的新闻报道就证明，他只尊重了家族遗产中最糟糕的部分。从《加里波利信》到福克斯新闻黄金时段的不满狂欢节，默多克家族的惨淡成就表明，道德就像真理一样，很容易成为有用时被援引、不方便时被忽视、受到抵制时屈服、一旦不再有价值就被抛弃的东西。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 02 Feb 2026 11:06:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/bonfire-of-the-murdochs-gabriel-sherman-book-review</guid></item></channel></rss>