<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:06:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>安德鲁王子再次骑马</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/blitts-kvetchbook/prince-andrew-rides-again</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-20T01:25:52.884Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6997b53fa8163d8a6e9b7dc8/16:9/w_1280,c_limit/blitt_kvetchbook_princeandrew.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="安德鲁王子以皇室风格被捕。" src="https://media.newyorker.com/photos/6997b53fa8163d8a6e9b7dc8/master/w_1600%2Cc_limit/blitt_kvetchbook_princeandrew.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="http://www.condenaststore.com/~/cartoon-bank?utm_medium=referral&amp;amp;utm_source=NewYorker&amp;amp;utm_content=daily-cartoon-mod&amp;amp;AID=1247905545" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;购买&lt;em&gt;《纽约客》&lt;/em&gt;漫画 »&lt;/a&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/blitts-kvetchbook/prince-andrew-rides-again</guid></item><item><title>特朗普仍在将人们驱逐到他想要的任何地方</title><link>https://www.newyorker.com/news/q-and-a/trump-is-still-deporting-people-wherever-he-wants</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-19T19:14:14.504Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69974cab9328c3bff315e1dd/16:9/w_1280,c_limit/CHOTINER_3RD-COUNTRY-DEPORTATIONS_AP26043850286729.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;2025 年 3 月，特朗普政府因将 200 多名委内瑞拉人送往萨尔瓦多臭名昭著的残暴巨型监狱&lt;em&gt;CECOT&lt;/em&gt;而受到广泛批评。然而，在过去十一个月里，政府继续将大量非公民驱逐到所谓的第三国或被驱逐者通常与该国没有联系的国家。这通常是因为许多居住在美国的移民都有司法命令，禁止政府因遭受迫害的风险而将他们遣返回国。然而，尽管许多被驱逐者在抵达第三国后已被遣返回国，但这种第三国做法仍在继续。 （其他人仍被困在监狱中。）最近，政府将九名不同国籍的人送往喀麦隆，其中大多数人目前被拘留，直到他们同意返回自己的祖国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最近与加州大学洛杉矶分校法学教授、移民法律与政策中心联席主任阿希兰·阿鲁拉南瑟姆 (Ahilan Arulanantham) 通了电话。在我们的谈话中，我们的谈话内容经过了长度和清晰度的编辑，我们讨论了法官如何试图限制特朗普政府利用这一第三国漏洞，要求特朗普政府将被错误驱逐的移民带回国，允许此类驱逐的法律程序，以及最高法院不愿约束特朗普政府如何给联邦法院带来压力。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;在特朗普第二任期初期，人们非常担心移民当局将在多大程度上开始将人员从美国驱逐到第三国。一年后，这种现象有多普遍？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我认为区分导致被驱逐者被监禁在外国的第三国安排和其他类型的第三国安排很重要，例如，墨西哥同意接收非墨西哥人，然后以某种方式鼓励这些人返回自己的祖国。我想说的是，就后者而言，将人们驱逐到那些刚刚被遗弃在海上的国家的情况是大规模的，确实是史无前例的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前者，即驱逐入狱的安排，显然发生在萨尔瓦多，然后发生在加纳等其他地方，它们也非常令人不安。但他们的总数很少。如果不考虑萨尔瓦多的话，这个数字可能还不到一百。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/02/14/world/africa/us-secret-deportation-cameroon.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;据&lt;/a&gt;《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;报道，今年 1 月，特朗普政府秘密将 9 人驱逐到喀麦隆，但其中没有人来自喀麦隆。看起来，当政府法律禁止将人驱逐到他们可能受到迫害的国家时，他们就把人送到第三国，然后举手说：“好吧，如果第三国要把他们送到他们不应该被送到的国家，我们无能为力。”一些法律观察家认为这种解决方法同样是非法的。你怎么看？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这显然是非法的，原因有两个。政府最近与喀麦隆达成的安排导致这九人在喀麦隆被监禁，至少在我读到的报道中，他们中的大多数人将被监禁，除非他们同意返回自己的祖国。所以这就是惩罚。当你将某人送往监狱时，那就是未经审判的监禁。因此，我认为这无疑是非法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外，即使他们被送往这些地方，也不一定会导致监禁，但会导致后续驱逐出境，这是非法的——除非该人有机会在美国移民法庭质疑这一安排。法律要求被驱逐者收到他们将被驱逐到的国家的通知，然后有机会在法庭上针对该决定提出任何索赔。去年，这一点在国土安全部诉 DVD 案中受到质疑，这是一场集体诉讼，质疑政府在没有提供任何通知或机会质疑该安排合法性的情况下将人员送往第三国的做法。下级法院举行了听证会，收集了证据，并发布裁决，宣布该程序非法，并要求政府在此类情况下发出通知。但最高法院随后于 4 月中旬搁置了该命令，但没有给出真正的解释。他们没有说下级法院错了。他们只是表示，在案件悬而未决期间，政府可以继续进行第三国驱逐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法院是否会在某个时候回来解释为何搁置该命令？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院处理中止令的方式要求案件返回最高法院，然后法院必须同意接受或不接受。如果他们决定不接受，那么中止将在此时到期。所以你是对的，每次最高法院在这些案件中搁置命令，都意味着案件将返回最高法院，但并不是立即发生。这可能需要数月的时间，在我看来，从最高法院在 DVD 案件中的中止令到我们所看到的第三国遣返的数月时间，人们没有任何机会质疑这种做法的合法性，这是有直接联系的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;那么，被驱逐者在被飞走之前缺乏机会让最高法院就第三国驱逐的挑战做出裁决，这是否是您认为这是非法的原因？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有关法律规定，如果在驱逐出境听证会后下达驱逐令，非公民可以选择将被驱逐出境的国家。移民法官要求当事人选择他们希望被驱逐到哪个国家。在这种情况下，政府必须设法将该人送往他们所请求的国家。但如果他们不能，无论出于何种原因——其中一个原因可能是因为移民法官说过，“你会在那里受到酷刑”并禁止这样做——那么政府就必须仔细检查他们可以将人送往的其他可能地点的完整清单，例如该人过境的地方或该人持有任何居住身份的任何其他地方。如果这些地方都不同意接收他们，他们可能会被驱逐到任何接受该人的其他国家。但在这种情况下，他们必须告诉那个人，我们要把你送到这个国家。因为这不是最初的驱逐程序的主题，所以他们必须有机会对驱逐到该国家提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;以委内瑞拉人被驱逐到墨西哥为例。被驱逐者可能会说，我不相信墨西哥政府对我有意见。墨西哥政府与马杜罗政权没有勾结。但有证据表明，当你把我送到墨西哥时，将会发生的情况是墨西哥政府将把我驱逐到委内瑞拉，所以我将面临被送到墨西哥的伤害，因为这将不可避免地导致我回到委内瑞拉，在那里我将受到迫害或酷刑，正如你已经发现的那样，法官大人。因此，被派往喀麦隆的人们应该能够理解这一论点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;“我不想去我的祖国津巴布韦，喀麦隆会把我送到津巴布韦，”基本上。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完全正确。因为我有理由担心他们会把我送到津巴布韦，所以我也直接对喀麦隆提出迫害索赔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;因此，需要明确的是，如果该人想去的国家和将带他们去的地方之间没有重叠，那又怎样呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那么政府有权尝试将你送往任何愿意接受你的其他国家，只要该国家同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;然后你就有机会挑战这一点。然后，如果你输掉了挑战，你就走。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确的。所以你可以想象这样一种情况：就此事举行了听证会，政府说，“不，实际上，你错了。事实上，你不会被强行送到津巴布韦”，或者“这不是与喀麦隆安排的性质”，“这是喀麦隆政府的证据，表明他们将允许像你这样的人留在他们的国家并生活和工作，并且你不会被送到其他地方的合理可能性。”如果他们赢得了这场争论，那就没问题了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我的理解是，政府对有关已被驱逐到第三国的人的法院命令的答复是“您希望我们做什么？他们现在在第三国。”&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，我认为政府在其中一些案例中就是这么说的。他们在萨尔瓦多的情况下这样说，“我们在萨尔瓦多能做什么？这不取决于我们。”如果他们提前允许举行听证会（他们有法律义务这样做，并且地区法院在 DVD 判决中认为他们必须这样做），那么这就不会成为问题。因为当您仍在美国领土上被美国拘留时，喀麦隆将您送往津巴布韦或墨西哥将您送往委内瑞拉的可能性应该受到诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果问题是在人员被派往那里之后才出现的，那么问题就更加复杂了。这是 Kilmar Ábrego García 案中的一个问题，该移民曾居住在美国，去年 3 月被驱逐到萨尔瓦多。正如最高法院所说，政府现在有义务“协助”他们返回美国，但这究竟意味着什么，很大程度上取决于两国之间安排的性质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这就引出了华盛顿地区法院法官詹姆斯·博阿斯伯格法官。上周，他&lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/02/12/us/politics/venezuela-immigrants-el-salvador-return-ruling.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;表示&lt;/a&gt;政府需要带回一百多名根据《外国敌人法》被错误驱逐的委内瑞拉人。你对他的命令有何看法？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该命令仅限于被送往第三国的人，而不是被送往委内瑞拉的委内瑞拉人。因此，这是一个重要的区别：它并没有命令最终通过萨尔瓦多到达委内瑞拉的委内瑞拉人返回。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这有什么重要意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为这意味着即使是这一强有力的命令也无法为在引发诉讼的最初事件中正当程序权利受到侵犯的大量人员提供任何正义措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最高法院在四月初下达了特朗普诉 JGG 案的命令，称正当程序要求这些被驱逐出境的委内瑞拉国民得到通知，但他们没有得到通知。因此，尽管他们裁定所有这些驱逐都是非法的，但对于所有最终来到委内瑞拉的人来说，这项命令不会为他们带来任何正义。博阿斯伯格命令的意思是，对于那些最终来到第三国的人，政府有义务“协助”他们返回。这就是最高法院在阿夫雷戈·加西亚案中的措辞，他被驱逐出境，违反了现有的禁止驱逐他的法院命令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这曾经是相当标准的做法——当政府犯了错误并违反法院命令驱逐人们时，会协助他们返回。它将通过让大使馆人员联系该人并安排他们返回美国的旅行来做到这一点。有时这需要美国支付他们的旅行费用，有时则不需要。博阿斯伯格命令要求政府支付去年三月被派往萨尔瓦多的所有人员的回程费用。就像我说的，有时会发生，有时不会。但无论哪种方式，政府通过便利人们返回来纠正错误的义务应该是没有争议的，因为这绝对是以前经常发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我想我们将从本届政府那里听到的是，这项命令干扰了总统处理外交事务的能力。我想以前的政府并不反对以这些理由为被错误驱逐的人的返回提供便利。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这里的危险在于，对于支持强有力的行政权力的法院来说，这样的论点确实有某种优点。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，政府为违反法院命令而被驱逐出境的人提供便利返回已成为惯例。有很多案例可以证明这一点。我有一些客户遇到过这种情况，这就是结果。阿夫雷戈·加西亚显然被带回来了，尽管他们指控他犯罪并一直试图引渡他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让我困惑的是，如果最高法院在四月份决定政府可以继续驱逐委内瑞拉人，为什么这些驱逐是非法的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不太正确。特朗普政府声称有些委内瑞拉人是特伦·德·阿拉瓜帮的成员。还有人身保护令请愿书，这是一种特殊的诉讼，允许某人质疑监禁或其他剥夺自由的合法性。原告说：“政府试图在没有任何程序的情况下驱逐我们，这违反了宪法，我们对此提出质疑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府回应说，哦，你实际上想做的是质疑拘留和相关剥夺自由的合法性。这意味着这必须是一份人身保护令请愿书，如果您将其作为人身保护令请愿书提交，那么它只能在您实际被拘留的地区提交。由于原告最初是在华盛顿特区提起诉讼，法院表示，“你向错误的法院提起诉讼，因为原告被拘留在全国各地，其中大多数人被关押在德克萨斯州的几个不同部门。所以诉讼必须在那里提起。”但原告不同意，并坚称他们是在挑战《外国敌人法》本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，博阿斯伯格和华盛顿特区巡回法院同意原告的观点，但后来最高法院推翻了这一观点。最高法院所说的是，如果你可以将案件作为人身保护令申请提交，那么你就必须将其作为人身保护令申请提交。因此，即使您可能认为这是对非法政策的广泛挑战，但也不能这样对待。这是对您的非法监禁和驱逐出境的质疑，因此必须作为人身保护令提出。而且因为它必须作为人身保护令请愿书提出，所以你不能在华盛顿提起一场诉讼来挑战全国各地的整件事。您必须分别在被拘留者实际所在的每个地区进行备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是 JGG 在 4 月初、DVD 裁决之前举行的会议。因此，最高法院的裁决实际上是政府获胜，因为原告向错误的法院提出了错误的案件类型。但他们接着说，当然，正当程序条款适用于驱逐出境案件。因此，这些人有权获得通知并有机会质疑在他们的案件中援引《外国敌人法》。这与DVD案之间存在着明显的紧张关系，这使得政府能够继续驱逐人员。索尼娅·索托马约尔法官在 DVD 的异议中指出了这一点&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但JGG制定了一个规则。该规则是，与所有其他驱逐案件一样，正当程序条款要求您在根据《外国人敌人法》驱逐某人之前，需要发出通知并有机会听取意见。因此，JGG 的结果是他们向错误的法院提交了申请，并且他们必须重新提交申请，这都是事实。但法院的裁决也确实意味着，根据《外国人敌人法》首次驱逐这些人的尝试是非法的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这使得博阿斯伯格现在可以说政府必须为他们的回归提供便利吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正确的。再加上他们违反了他自己的命令。法律规定，法院作出裁决后，人们就必须遵守裁决。如果他们认为裁决是错误的，那么他们可以上诉，但这并不能成为他们不遵守裁决的借口。当博阿斯伯格命令飞机按照他最初的命令掉头时，他们应该让飞机掉头。但他们没有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我知道这并不完全是我们一直在谈论的内容，但它是非常密切相关的：你知道吗，自 JGG 裁决以来，已经提交了数千份人身保护令申请，淹没了联邦法院？这种情况在明尼苏达州变得更加严重，但这种情况正在全国各地发生。据我所知，在洛杉矶、得克萨斯州、纽约和各地都有大量的人身保护令申请。发生这种情况很大程度上是因为最高法院在《JGG》中表示，如果可以根据人身保护令提出索赔，则必须根据人身保护令提出索赔。这是他们在该案中制定的新裁决。这个想法之前没有先例。因此，这些非法拘留是特朗普政府大约四到五项政策的产物，许多法院已经裁定这些政策是非法的——就像政府所说的每个无证人员都必须被强制拘留一样——现在必须在个人人身保护令申请中受到质疑。通常情况下，这些政策会受到广泛的挑战，就像特朗普政府对《外国敌人法案》的使用首先受到单个案件的挑战一样。然后法院要么禁止它，在这种情况下，政府将停止使用它来拘留人们，要么他们不会禁止，在这种情况下，政府将继续使用它，但没有人会因此提起诉讼。不会有上千个相关案例。原告会上诉，然后案件就会得到解决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;但现在，由于最高法院在 JGG 中的所作所为，导致了成千上万个个案的激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法院为何这么做？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是一个很好的问题。我不知道他们在发布该裁决时是否预见到了他们所做的事情的所有影响。政府尚未采用所有这些广泛的、新的严厉拘留规则。他们收养了其中一些，但不是全部。所以也许法院没有完全预料到会发生什么。但我认为，在过去的几年里，最高法院同时有两个议程，这也是事实。一是强烈反对集体诉讼，并且认为那些本来没有代表的人应该能够通过将他们的主张合并在一起来获得救济。第二个是限制那些声称自己被非法拘留的人获得人身保护令救济。你无法摆脱人身保护令的要求，因为它们是宪法规定的。但它们可能会使归档变得更加困难，正如我们所看到的本法院所做的那样。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/q-and-a/trump-is-still-deporting-people-wherever-he-wants</guid></item><item><title>雷蒙德·德帕登的纪录片《与权力的对抗》</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/raymond-depardons-documentary-confrontations-with-power</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-19T19:40:32.808Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69961c35aab936f99db074fa/16:9/w_1280,c_limit/Brody-DELITS-FLAGRANTS-2-1.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;很久以前看过但无法重看的电影常常显得很重要，就像被恐惧笼罩的神话：第二次观看会证实还是消除最初的印象？ 1994 年，法国导演雷蒙德·德帕东 (Raymond Depardon) 拍摄的纪录片《犯罪现场》(Caught in the Acts) 在巴黎上映几个月后，我第一次看到它，它是我看过的最伟大的纪录片之一。这部电影展示了巴黎法院对嫌疑人的幕后审讯，但从未在这里上映过；直到最近，在 2 月 20 日在林肯中心电影中心开幕&lt;a href="https://www.filmlinc.org/series/raymond-depardon/?tab=films"&gt;的德帕登电影大量回顾展&lt;/a&gt;之前，我才能够再次看到它，而那次重看只会增强我最初的感觉。此外，我发现该系列中的其他德帕登电影，无论是纪录片还是虚构作品，都以意想不到的方式与《身陷囹圄》产生了共鸣，增强了这部电影的影响力，同时阐明了它在这位八十三岁导演广泛的职业生涯中的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这份职业是一个不同寻常的职业，既因为它的早熟，也因为它的多样性。 1942 年，德帕东出生于法国中东部的一个农民家庭，童年时期就开始了静态摄影师生涯。他在 1984 年的自传纪录片《The Declic Years》中讲述了早期的故事，这是对法语标题“Les années déclic”或“The Click Years”的奇怪误译。十岁或十二岁左右，他在家里的阁楼上建了一间暗室和一间工作室，十四岁时，完成基础教育后，他在当地一家也出售摄影器材的眼镜店当学徒。十六岁时，他搬到巴黎成为一名摄影师助理，六个月后，他成为自由职业者。他已经有了关于电影院的设计，但由于他缺乏正规教育而被警告远离它。他开始拍摄短片电视纪录片片段，同时继续广泛旅行进行摄影任务。 （他还共同创立了一个新机构 Gamma。）1970 年，他和一位同事被乍得军队囚禁了一个月。 1974 年，在报道法国总统候选人瓦莱里·季斯卡尔·德斯坦时，他请求候选人允许制作一部有关竞选的纪录片，其灵感来自罗伯特·德鲁 (Robert Drew) 制作的 1960 年开创性纪录片《初选》(Primary)，该片讲述了约翰·F·肯尼迪 (John F. Kennedy) 和休伯特·汉弗莱 (Hubert Humphrey) 争夺民主党总统提名的竞选活动。吉斯卡尔同意了，德帕东拍摄了这部电影，最终以吉斯卡尔的胜利告终——然而，作为法国新当选的总统，吉斯卡尔禁止放映这部电影。 （直到 2002 年才上映。）尽管如此，德帕登还是得到了他所需要的：这个项目让他成为了一名电影制片人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个穿着西装的男人，身后有一个摄像师。" src="https://media.newyorker.com/photos/69961c35780e35c6ad209c19/master/w_1600%2Cc_limit/Brody-1974une-partie-de-campagne-4.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;瓦莱里·吉斯卡·德斯坦 (Valéry Giscard d&amp;#39;Estaing) 于 1974 年拍摄的《乡间的一天》(“1974, une party de Campagne”)。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片由 Les Films du Losange / Palmeraie et Désert / VGE 提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;吉斯卡尔的电影《乡下的一天》（“1974，une party de campagne”，双关语：也称为“竞选中的一天”）为德帕东的职业生涯定下了明确的基调，这是他在众多电影中第一部深入幕后并展示通常不在公众视野范围内的内容。这些电影与获取问题及其影响（无论是实际的还是法律的）密不可分——由此产生的紧张气氛为德帕东的电影制作美学注入了活力。在他构思最富想象力的电影中，他面对可怕的权力体系——法律和暴力——而他接触这些体系的条件塑造了这些项目的艺术形式。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;以他 1988 年的纪录片《紧急情况》为例，这是该类型的杰作，拍摄于巴黎一家医院精神科病房的急诊室。电影的大部分内容都发生在住院室，医疗专业人员在那里对潜在患者进行评估。困扰他们的问题是患者非自愿住院的可能性，无论是为了观察、保护还是治疗。交易所的风险是最大的：有些人被指控犯罪；有些人被指控犯罪；有些人被指控犯罪。其他人则面临着持久的心理健康危机，危及他们的生计或社会地位；还有一些人因自杀未遂而被送往医院。创伤潜伏在背后——性暴力、家庭冲突、药物滥用、孤独、驱逐出境的威胁。这部电影的艺术性在很大程度上源于他在医院内拍摄的限制：德帕东（他自己摄影）被迫在几个狭小的空间里从几个角度进行拍摄，这种压缩既增强了他捕捉到的互动，也象征着对拍摄对象施加的法律和医疗力量。拍摄首先需要一种保守的、不干预的方法，而德帕东将这种方法转化为电影风格。 （他的第一部关于这个主题的电影是 1983 年的《新闻报道》，涉及一个警察局及其官员，但奇怪的是，他对这个项目的广泛接触使得图像相对松弛。）在《紧急情况》中，他的相机安装在三脚架上或手持，移动幅度很小；帧在较长时间内保持静态。这种效果不是被动观察，而是严格正式的，体现了德帕东自己的集中参与，并要求观众同样参与。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;德帕登在《行为陷阱》中进一步细化了这种方法。在法国，一个因所谓的犯罪行为而被捕的人会被带去接受检察官的面谈，而辩护律师不在场。德帕东获准在巴黎法院拍摄此类采访（经个别嫌疑人同意）。他的存在是如此隐性，以至于最终的镜头，无论构图多么巧妙，在很大程度上看起来就像是由无人值守的监控摄像机拍摄的。采访以加长镜头的形式呈现，剪辑很少，主要是通过跳接剪辑。它们是用侧视拍摄的，嫌疑人和检察官隔着官员的办公桌面对面，但这种构图对称是所进行的讨论中唯一平等的东西。检察官背诵每个案件的官方版本，并询问嫌疑人对事件的描述。一名患有听力障碍的年轻男子，神态有些困惑，他犯了许多小罪，但从未入狱，现在在法律上已经是成年人了，他害怕得知自己可能会因从车上偷包而面临牢狱之灾。一名因玩三张牌蒙特蒂游戏而被捕的男子告诉检察官，如果他举报大赌徒或皮条客，警方提出放他走，他担心这种背叛相当于被判死刑。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一些嫌疑人试图用委婉的说法或释义来淡化他们的行为；另一些人则提出了检察官认为完全难以置信的解释。有些人直接否认这些指控，而另一些人则坦白承认。正如德帕登拍摄的那样，这些冲突揭示了法律代表与被指控违法的人之间的根本脱节。一名检察官建议一名瘾君子离开巴黎，搬到一个没有毒品的地方（他纠正了她，解释说根本没有这样的地方）；另一个人讽刺地回应了一名声称是警察殴打他才招供的年轻人。这部电影也揭示了种族不平等，因为大多数非白人嫌疑人被带到几乎都是白人的检察官面前。但最重要的是，高压采访带来的结果是历史脱节。被告带来了贫困、毒瘾、孤立、身体或精神疾病的负担，以及被排斥的无情压力。采访中充斥着一长串令人烦恼的个人经历，这些经历本身就是一个句子。在影片的后期，在一个男子被戴上手铐带进牢房的漫长而紧张的镜头之后，德帕登切入法院大楼的外景，行人经过。空气的呼吸和行动的自由只会加剧内部发生的道德窒息，并强调维持城市公共生活的不屈权威。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 《陷入困境》和《紧急情况》是非官方三部曲的一部分，最后一部是 2004 年拍摄的另一部讲述重大法律冲突的电影《第十区法院 — 审判时刻》。德帕登再次获得了特殊许可，可以拍摄其他人无法拍摄的东西——在法庭上进行的实际审判。这些案件涉及的指控与《行为被抓》中的指控相同，但早期的电影将审讯者和受审者放在一起，就像在斗牛中一样，而《第十地区法院》则在另一种类型的干预下进行了最少的干预：多个摄像机单独拍摄受审者，强调被告绝望的孤独。这些审判是由法官而不是陪审团进行的，被告穿着极其随意的便装。与美国法庭上演的高度规范化的理性分析和修辞风格的戏剧不同，《第十区法院》中呈现的法国制度是对抗性的：被告可以自由地撒谎，而法官则怀疑地、甚至嘲笑地猛击，而影片的效果是看到被告在意识到自己所处的热水开始沸腾时感到局促不安。大多数人都回避，少数人谄媚，许多人挑衅，少数人愤怒，所有人似乎都感到自己的生命在看似无限的司法调查力量下正在流逝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德帕东在其职业生涯中只创作了四部小说，其中一部《沙漠的俘虏》与他的法律三部曲和自传并驾齐驱，堪称一部独特、大胆的杰作。该片于 1990 年上映，改编自现实生活中的法国考古学家弗朗索瓦丝·克劳斯特的故事，德帕东（正如他在《Declic Years》中所解释的那样）在七十年代中期以纪录片的形式拍摄了她，当时她在乍得被叛军俘虏。他的纪录片是文字与图像的伟大电影融合之一，而在尼日尔拍摄的《沙漠的俘虏》则是一部在难以言喻的敬畏图像中强制保持沉默的作品。女演员桑德琳·博内尔（Sandrine Bonnaire）（十几岁的时候凭借莫里斯·皮亚拉（Maurice Pialat）的《爱情》和阿涅斯·瓦尔达（Agnès Varda）的《流浪汉》而声名鹊起）扮演了这个无名的主角，德帕东在媒体报道中抓住了她，她已经是游牧叛乱分子的俘虏，因政府的迫害而被迫穿越沙漠。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个女人在沙漠中行走。" src="https://media.newyorker.com/photos/69961c354d435a25850b0206/master/w_1600%2Cc_limit/Brody-captive-1.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;1990 年《沙漠俘虏》（“La Captive du désert”）剧照。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片由 Les Films du Losange / Palmeraie et Désert / Arte Cinéma 提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;被俘虏的克劳斯特告诉德帕东，她试图“思考现在，什么都不想”，而德帕东在戏剧化这样一个故事时，将她思想的虚无形象化和外化。只有少数抓捕她的人会说法语，因此她的大部分时间都是在非语言环境中度过的（德帕登没有给叛军的对话添加母语字幕，从而强化了隔离感）。影片展示了绑架者的来来去去、他们之间的讨论，以及俘虏如何努力专注于她的几本书、照片、基本卫生以及涉及她的地址簿的记忆游戏。节奏并不缓慢，而是永恒；德帕登用长镜头来构建它，其中没有俘虏所认为的她的生活，而是充满了另一种时间尺度，一种自己的元体验。影片中一些最伟大的画面，即俘虏独自在沙漠中行走，具有视觉音乐的催眠般的催眠力量（并使今年广受好评的“ &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/11/24/sirat-movie-review"&gt;Sirāt&lt;/a&gt; ”的沙漠景观看起来像舞台布景）。 《沙漠的俘虏》也是一部关于权力的电影——关于俘虏的权力，关于沙漠本身的权力——而且，就像法庭和检察官办公室一样，恶劣的环境决定了电影的形式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="雷蒙德·德帕登" src="https://media.newyorker.com/photos/69961c351c573e1254fe92e4/master/w_1600%2Cc_limit/Brody-delic.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;德帕东于 1984 年出版的自传《The Declic Years》（“Les années déclic”）中。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片由 Les Films du Losange 提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;正如德帕东的电影所展示的那样，记忆的力量是所有人共有的一种力量形式，而在《德克利岁月》中，他找到了一种属于自己的力量形式。为了让自己成为审视的对象，他将电影摄影机对准了自己的脸，在极端的特写镜头和鲜明的正面灯光下，将自己置于严格的质疑聚光灯下，同时挖掘自己过去的实际和情感细节，并思考自己的照片和电影。 《德克利岁月》是在他父亲去世几年后拍摄的，德帕东一度表示遗憾，因为他没有花更多的时间和精力来拍摄他的童年、家庭和农场的地方。他最终确实拍摄了三部关于农场生活的电影，两卷《Profils Paysans》和《La Vie Moderne》，但他童年产生的情感在他的电影中更加强烈地呈现，捕捉看似遥远的主题。与其他具有类似观察热情的纪录片制作人的作品相比，德帕东的方法是粗犷的。 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/why-frederick-wiseman-was-the-greatest-documentary-filmmaker-ever"&gt;弗雷德里克·怀斯曼&lt;/a&gt;的注意力是分析性的，而&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/postscript-albert-maysles-1926-2015"&gt;梅索斯兄弟&lt;/a&gt;的注意力是戏剧性的，而德帕东的注意力是一根树干——钝的、粗糙的、沉重的，是一种原始的东西，即使在整形和修剪之后也能保留其历史的年轮。作为一名纪录片导演，他的耐心就像&lt;em&gt;漫长的岁月&lt;/em&gt;一样——他的童年是在十四世纪父母财产的大门下度过的。他将相机保持在适当的位置足够长的时间，以至于它似乎生根并从大地汲取力量。他的图像之美，在非自然的限制下，不是风格的问题，而是自然力量的问题。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 20:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/raymond-depardons-documentary-confrontations-with-power</guid></item><item><title>每日漫画：2 月 19 日，星期四</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/thursday-february-19th-real-or-ai</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-19T15:28:35.508Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69971c1b25f9fa91d8db8737/16:9/w_1280,c_limit/A61751.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61751" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="标题是“真实还是人工智能”。下面是四张图片，一只猫打扮成厨师，正在烹饪大象，画着一幅画。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69971c1b25f9fa91d8db8737/master/w_1600%2Cc_limit/A61751.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;鲍勃·埃克斯坦的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 16:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/thursday-february-19th-real-or-ai</guid></item><item><title>Zohran Mamdani，无处不在的市长</title><link>https://www.newyorker.com/news/new-york-journal/zohran-mamdani-the-everywhere-mayor</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-19T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6994afaa9ee87e66017e7a20/16:9/w_1280,c_limit/NYT_PseudoEvents_R3%20square%201.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/new-york-journal" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;您正在阅读&lt;strong&gt;《纽约日报》&lt;/strong&gt; ，莫莉·费舍尔 (Molly Fischer) 撰写的关于佐兰·马姆达尼 (Zohran Mamdani) 执政首百天的专栏。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;也许您看过&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/the-daily/zohran-mamdanis-new-york"&gt;Zohran Mamdani&lt;/a&gt;在曼哈顿婚姻局的镜头：2 月 5 日，他在那里主持了六对夫妇的婚礼，给他们带来了惊喜，并拍摄了情人节发布的 YouTube 市长&lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=dUp01MXUkpo"&gt;视频&lt;/a&gt;“世界上最快乐的政府大楼”。或者你可能在大卫·N·丁金斯曼哈顿市政大楼顶上看到了他，在一段视频中，他宣布计划向公众游客开放屋顶。如果您错过了这些，我们的新市长也会出现在人行道上和出租车后座上，在 LinkNYC 信息亭和出租车电视上解释 3-K 和 pre-K 申请程序。 （“终于，我的工作可以享受到了本来应有的乐趣”，Mamadani 竞选活动的视频总监唐纳德·博伦斯坦 (Donald Borenstein) 发帖称，屏幕上出现了 Mamadani 的照片，旁边还有 11.8 美元的出租车费。）有人拍到市长在上任第二天就乘坐 W 火车，上周他在布朗克斯区的一辆公共汽车上举行了新闻发布会。马姆达尼上任的最初几周是一场无处不在的演习。市长在这里；市长在那里；市长无处不在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长在任何地方露面都构成了一个事件，或者更准确地说，是一个伪事件，这是历史学家丹尼尔·J·布尔斯廷 (Daniel J. Boorstin) 在其 1962 年的著作《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0679741801" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;形象：美国伪事件指南&lt;/a&gt;》中创造的一个术语，该书描述了他看到的一种充斥美国文化的现象。他写道，伪事件是一种与任何潜在现实都有“模糊”关系的媒体奇观。它“不是自发的，而是因为有人计划、种植或煽动而发生的……它的种植主要是为了（并不总是排他地）被报道或复制的直接目的。”新闻发布会是典型的伪事件。颁奖典礼和采访也符合​​资格。布尔斯廷是在&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2017/05/22/trying-to-remember-jfk"&gt;约翰·F·肯尼迪（John F. Kennedy）&lt;/a&gt;战胜&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/1974/08/19/richard-nixon-released"&gt;理查德·尼克松（Richard Nixon）&lt;/a&gt;的著名辩论之后写作的，当时，虚假事件占据了电视新闻的许多播出时间和午后报纸的许多专栏内容，而当一天的实际事件几乎没有机会发生时，这些内容就需要填补。 “我们曾经相信世界上只有这么多‘事件’，”布尔斯廷写道。现在情况已不再如此。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这本书对伪事件在政治中的作用进行了特别尖锐的描述，在这个领域，精明的官员很快意识到，他们可以通过满足媒体日益无法满足的要求来推进自己的议程。布尔斯廷写道， &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2020/08/03/joseph-mccarthy-and-the-force-of-political-falsehoods"&gt;约瑟夫·麦卡锡&lt;/a&gt;“是创造值得报道的事件的天生天才”。&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2013/03/04/how-the-deal-went-down"&gt;富兰克林·德拉诺·罗斯福&lt;/a&gt;也是如此。布尔斯廷写道，他以“一种新的亲密感”向公众讲话，但也“一种新的微妙和新的深思熟虑”。诗人和剧作家与他的幕僚中的演讲撰稿人一起工作。 “当总统讲话时，几乎所有人都知道这是一场蓄谋已久的集体演出，罗斯福只是其中的明星表演者。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在无限卷轴的时代，“图像”的先见之明显得显而易见。 （名人社交媒体帖子启动了内容的忠实制作，这将是当代伪事件的一个典型例子。）马姆达尼在驾驭这一现实方面的灵巧技巧对于他的崛起至关重要，他的内部电影制作人和战略家也是如此，他们自己现在也是媒体关注的对象。布尔斯廷观察到任何试图批评伪事件的人都存在一个悖论。 “每当我们描述灯光、化妆、演播室环境、排练时，”他写道，“我们只会引起更多的兴趣。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我想起了本月初的一个周四下午的布尔斯廷，当时市政厅记者成群结队地走进蓝厅，这是市长新闻发布会的传统场所。房间里一半的座位都被封锁了。一名工作人员引导媒体人员向右，然后澄清说：“&lt;em&gt;舞台&lt;/em&gt;右侧”，即左侧。在房间的前面，靠近主讲台的地方，矗立着第二个讲台，高度大约是主讲台的一半。我们等待着看不见的帷幕升起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市长的公开日程承诺与纽约市公立学校校长卡马尔·塞缪尔斯一起发布“儿童保育公告”。结果是，该市正在发布一份 RFI，“像你们很多人一样，我第一次看到它时，我说，‘什么是 RFI？’ “塞缪尔斯告诉聚集的媒体。 “嗯，这是一个索取信息的请求。”该市正在呼吁有兴趣参与其新的 2-K 和已建立的 3-K 计划的提供商，而就后者而言，这在过去五年中从未发生过。 （“今天，我们说，‘&lt;em&gt;不再了&lt;/em&gt;，’”马姆达尼说。）这个有价值的新闻，虽然枯燥，却为下午的真正表演提供了借口：看着市长与其他客人——来自第二区的四名学前班学生——友好地开玩笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱利安·夏皮罗-巴纳姆 (Julian Shapiro-Barnum) 坐在新闻区的前排，他经营着一个名为“休息疗法”的网络系列节目，在节目中为 Instagram 上的 320 万粉丝采访小孩子。记者们被要求只回答主题问题，但夏皮罗-巴纳姆被允许对此进行广泛的解释。 “你们谁有最喜欢的农场动物或水族馆动物？”他向聚集在短讲台周围的间歇性留言的人群问道。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “我最喜欢的是一条金蛇，它可以移动，它有金色的眼睛，它有一条很长的尾巴，一条超级超级的尾巴，它可以折断汽车，让汽车撞坏，”一个金发蓬松的男孩说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “还有，马姆达尼先生——”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这也是金蛇，”市长说。随后，他简要介绍了 3-K 和 Pre-K 申请流程，并鼓励家长在 2 月 27 日之前提交申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两天后，夏皮罗-巴纳姆发布了一段交流视频，几天后又发布了一段配套视频，提醒家长注意截止日期。尽管形式不同，但这些视频的基调与市长办公室本身发布的视频相差无几，充满活力，不畏任何听起来陈词滥调的风险。在宣传公共厕所的广告中，马姆达尼在哈莱姆公园的男洗手间洗手；在一段有关市政财政的视频中，他解释了该市“极其混乱”的预算流程的基本原理。 （“我能说什么？我们是完美主义者。并受到十九世纪七十年代财政危机改革的束缚。”）他滑稽的解释模式让人想起成人教育娱乐的“汉密尔顿”时代——二十世纪真诚的流行文化乐观主义浪潮， &lt;em&gt;《纽约》&lt;/em&gt;杂志&lt;a href="https://www.vulture.com/article/obamacore-obama-pop-culture-kamala-harris.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;曾将其称为&lt;/a&gt;“奥巴马核心”。但是，如果说行善者的说教主义在流媒体连续剧的背景下已经减弱了（想想阿齐兹·安萨里（Aziz Ansari）努力解释为什么性别歧视在《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2015/11/23/sickness-and-health"&gt;无为大师&lt;/a&gt;》中是不好的），那么它现在已经找到了一个更合适的归宿。如果说有人有权获得一份欢快而愚蠢的公益广告，那肯定是市政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马姆达尼的做法似乎是为了在纽约人和市政厅之间建立一种新的关系，这种关系依赖于坚持的个人条款并强调关心和沟通。 （自从新政府接管市长官方社交媒体渠道以来，Instagram 帖子经常激发比埃里克·亚当斯（Eric Adams）领导下更高数量级的参与度，尽管这位前市长的存在&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-lede/the-one-race-that-eric-adams-is-winning"&gt;非常奇怪&lt;/a&gt;。）公益广告、社交媒体帖子和特别嘉宾露面构成了一种准社会公民纽带——也许还有更多。在一种比布尔斯汀所描述的媒体更加饱和的文化中，我有时想知道这样的伪事件是否会回归真实。建立广泛的意识和参与对于像 3-K 这样的通用计划至关重要；如果可爱视频的冲击激发了足够的公众参与，那么可以公平地说可爱视频对该计划的成功起到了重要作用吗？毕竟，在“表演性”成为意思是“只是为了表演而做某事”的流行词之前，它本质上意味着相反的意思：说或做一些真正改变现实的事情。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;天气——现在有一种强力现象可以推翻“表演性”这样的理论抽象，或者人们可能会这么认为。新闻媒体在令人窒息的头条新闻中普遍认为上个月袭击纽约市的冬季风暴是一次考验：“ &lt;a href="https://www.nbcnews.com/politics/politics-news/zohran-mamdanis-first-big-test-mayoral-term-rcna256539" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;马姆达尼的第一次大考验&lt;/a&gt;”，“ &lt;a href="https://ny1.com/nyc/all-boroughs/politics/2026/01/26/mayor-mamdani-faced-first-major-test-during-nyc-s-snowstorm" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;重大考验&lt;/a&gt;”，特别是“ &lt;a href="https://www.cnn.com/2026/01/23/politics/zohran-mamdani-nyc-snowstorm" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;重大治理考验&lt;/a&gt;”。 （《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;肯定地说，“ &lt;a href="https://www.nytimes.com/2026/01/23/nyregion/mamdani-snow-nyc.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;马姆达尼知道这是一次考验&lt;/a&gt;”。）然而，市长的任务似乎主要是保持高度可见和善于沟通，同时不犯下严重的公共错误，就像市政工作人员履行自己的职责一样。雪落了；雪已被犁过；市长无处不在，在新闻发布会、视频和广播中不断提供最新消息。 “这令人怀疑：一场冬季大风暴正在向我们袭来，”他在一段在卫生部门设施中拍摄的剪辑中开始说道，视频中他大步走在配备犁的 DSNY 卡车旁边。媒体竭尽全力制造了一场关于天气的假事件，而在这些方面——正如没有人应该感到惊讶的那样——市长成功了。 “ &lt;a href="https://www.cityandstateny.com/politics/2026/01/ok-zohran-so-you-aced-storm/410945/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;好吧，佐兰，你成功了&lt;/a&gt;，”&lt;em&gt;市政府&lt;/em&gt;承认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着寒冷持续到下周以及接下来的一周，新的考验出现了，一个更不受沟通策略影响的考验。死于户外的纽约人数量不断增加，先是十五人，然后是二十人。很难将此归咎于马姆达尼政府的一个特定失误，但这并没有阻止批评者的尝试。 （《华盛顿邮&lt;em&gt;报》&lt;/em&gt;并不以对无家可归者过度同情而闻名，现在却以正义的热情支持他们的事业。） 死亡事件有一种无声的无可辩驳的感觉。 2 月 4 日，即 Blue Room 儿童保育新闻发布会的前一天，该市针对无家可归的纽约人推出了 LinkNYC PSA，其要求听起来近乎哀伤。市长说：“如果你呆在外面，请到室内来。” “我们希望帮助确保您的安全。”根据州法律，非自愿地将一个人从街道上带走需要他或她“看起来患有精神疾病”，并且可能对自己或他人构成危险，其中包括无法满足自己的基本需求。这些标准在马姆达尼的领导下没有改变，但其重要性已经改变：现在它们成为新市长对使用武力态度的代表。市长新闻发布会和新闻稿开始包括对非自愿交通的实时统计——这或许是对通过屏幕提出善意询问的力量的某种外部限制的承认。预报中终于出现了解冻。市议会就死亡事件举行的听证会顺利通过。 “我知道我们制作了很多有关天气的视频，”市长在上周气温上升时发布的视频中说道。 “我们继续互相照顾吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蓝厅新闻发布会后的周末，我观看了网上流传的伪事件的录像，即使我亲自去过那里，我也发现自己被迷住了。 （CNN：“ &lt;a href="https://www.cnn.com/2026/02/07/us/video/kid-charms-crowd-mamdani-news-conference-vrtc" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;马姆达尼新闻发布会上的孩子们魅力四射&lt;/a&gt;。”）现场表演中的杂乱——孩子们转来转去，坐在地板上，重复自己的话——已经消失了，RFI 的解释也消失了。记者团基本上被选为临时演员。市长兴高采烈地即兴发挥，孩子们享受着大人的关注，随着诉讼结束，夏皮罗-巴纳姆开始鼓掌。当没有其他人加入时，他停了下来，但平心而论，这是一个合理的错误。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/new-york-journal/zohran-mamdani-the-everywhere-mayor</guid></item><item><title>托妮·莫里森的真相</title><link>https://www.newyorker.com/podcast/critics-at-large/the-truth-of-toni-morrison</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-19T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/650b59e2f49b447c4924fa7b/16:9/w_1280,c_limit/CAL-WEB.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="69965bed1c573e1254fe9580"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cn-static-sites.s3.amazonaws.com/transcripts.condenastdigital.com/tny/2026-02-19/9254c1b1e11329c879300d4200b3659e-cal-103-tonimorrison-transcript.txt" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;下载成绩单。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;收听并订阅：&lt;/em&gt; &lt;a href="https://podcasts.apple.com/us/podcast/critics-at-large-%7C-the-new-yorker/id1704902371" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Apple&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://open.spotify.com/show/2SPRInxtPCz2nmvKgHLWDt" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt; |&lt;a href="http://swap.fm/l/tny-cal-extref" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论你在哪里听&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/goings-on"&gt;注册&lt;/a&gt;接收我们每周的文化推荐时事通讯。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;托妮·莫里森一生身兼数职——诺贝尔奖获得者、著名作家、普林斯顿大学教授以及年轻作家的慷慨导师。她的吸引力无缝地转移到了互联网上，旧的采访片段仍然经常在社交媒体上流传，提醒我们她敏锐的智慧和威严的风度。但是，正如纳姆瓦利·塞尔佩尔 (Namwali Serpell) 在一本新的散文集《论莫里森》(On Morrison) 中指出的那样，这种不可否认的明星形象有可能让她所写的 11 部小说的天才和复杂性黯然失色。在这一集中的《普通评论家》中，文森·坎宁安、内奥米·弗莱和亚历山德拉·施瓦茨深入研究这些作品，重新发现这位作家在书页上的样子。主持人讨论莫里森的处女作《最蓝的眼睛》； 《宠儿》被广泛认为是她的代表作；以及她个人最喜欢的 1992 年实验小说《爵士乐》。在她的整个职业生涯中，她坚持写有缺陷、充满活力的人物，而不是美德的典范。 “莫里森的计划是将黑人生活，特别是黑人女性的生活置于文学的中心，但要以忠实于人物性格和人类经历的方式做到这一点，”施瓦茨说。 “她笔下的人都受到伤害、贪婪、嫉妒、悲伤……但他们也很慷慨、充满爱心、受到伤害并试图治愈。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与评论家一起阅读、观看和聆听：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Morrison-Namwali-Serpell/dp/059373291X" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;论莫里森&lt;/a&gt;》，Namwali Serpell&lt;br /&gt; 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/books/page-turner/toni-morrison-the-teacher"&gt;托尼·莫里森，老师&lt;/a&gt;》，文森·坎宁安（ &lt;em&gt;《纽约客》）&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;托妮·莫里森的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Bluest-Eye-Vintage-International/dp/0307278441/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;最蓝的眼睛&lt;/a&gt;》&lt;br /&gt;托妮·莫里森的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Song-Solomon-Toni-Morrison/dp/140003342X/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;所罗门之歌&lt;/a&gt;》&lt;br /&gt; 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2003/10/27/ghosts-in-the-house"&gt;托妮·莫里森和屋里的鬼魂&lt;/a&gt;》，希尔顿·阿尔斯（ &lt;em&gt;《纽约客》&lt;/em&gt; ）&lt;br /&gt;托妮·莫里森的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Jazz-Toni-Morrison/dp/1400076218/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;爵士乐&lt;/a&gt;》&lt;br /&gt;托妮·莫里森的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Beloved-Toni-Morrison/dp/1400033411/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;挚爱&lt;/a&gt;》&lt;br /&gt;托妮·莫里森的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Sula-Toni-Morrison/dp/1400033438" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;苏拉&lt;/a&gt;》&lt;br /&gt; “ &lt;a href="https://www.nytimes.com/1988/01/24/books/l-black-writers-in-praise-of-toni-morrison-293988.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;黑人作家赞扬托妮·莫里森&lt;/a&gt;”（纽约&lt;em&gt;时报&lt;/em&gt;）&lt;br /&gt; 《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Blue-Period-Writing-Thinking-Literature/dp/0226832171" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;蓝色时期：冷战初期的黑人写作&lt;/a&gt;》，作者：杰西·麦卡锡&lt;br /&gt;&lt;em&gt;MOCA&lt;/em&gt;和砖块的&lt;a href="https://www.moca.org/exhibition/monuments" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;纪念碑&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;托尼·莫里森的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Language-Liberation-Reflections-American-Canon/dp/0593802748" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;语言作为解放&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每周四都会推出新剧集。&lt;a href="http://swap.fm/l/tny-cal-extref" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论您在何处获得播客，都&lt;/a&gt;可以关注“Critics at Large”。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/podcast/critics-at-large/the-truth-of-toni-morrison</guid></item><item><title>ICE 拘留的混乱</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-chaos-of-an-ice-detention</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-19T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/699668fd25f9fa91d8db85a0/16:9/w_1280,c_limit/2026-02-18%20Deena%20So%20Oteh%20New%20Yorker%20ICE%20Hero%20(1).jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;1 月 27 日早上 11 分到 8 点，在皇后区科罗纳，来自厄瓜多尔的 23 岁无证移民曼努埃拉 (Manuela) 正要叫醒女儿，突然收到了丈夫伊万 (Iván) 发来的一连串惊慌失措的 WhatsApp 消息。 “妈妈，移民抓住了我，”同样无证的伊万写道。这是三分钟内十七篇疯狂的文本之一，其中不时出现打字错误和哭泣的表情符号。 “我的上帝。” “不，我的爱人。” “付我的电话费。” “求你了。妈妈。” “求你了。妈妈。” “我没有。” “信号。” “他们就在外面。” “他们抓住了我。” “三个。” “他们要把我带走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几分钟前，他刚走出家门，正前往一家屋顶承包商的工作地点，这时他径直走进了罗斯福大道附近的一群联邦特工。伊万显然很害怕。曼努埃拉告诉我，他从未被定罪，但他名下确实有驱逐令。他错过了去年年初预定的移民听证会。曼努埃拉表示，他的听证会日期已更改，但尚未通知他们；他的出庭通知很可能已到达一个旧地址。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当伊万被拘留时，他的思绪跳到了曼努埃拉和他们三岁的女儿妮可身上，她们和他一起住在街上租的半地下室房间里。他给曼努埃拉发了短信，让她知道他发生了什么事，并希望她能支付他的手机费。截止日期是在一天前，他显然非常希望自己的手机能够继续工作，这样无论&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;将他带到哪里，他都可以稍后联系到她。事实上，移民当局经常没收移民的手机和其他个人物品；伊万被捕后将无法回复任何消息或电话。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;除了市中心移民法院发生的令人痛心的&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/when-ice-agents-are-waiting-outside-the-courtroom"&gt;逮捕事件&lt;/a&gt;之外，纽约市的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;活动规模与明尼阿波利斯或南加州等地的情况相差甚远。尽管如此，皇后区的邻里联盟经常分享联邦特工在移民密集地区（包括科罗纳、东艾姆赫斯特和杰克逊高地）活跃的报告。新闻媒体&lt;em&gt;《城市》&lt;/em&gt;最近&lt;a href="https://www.thecity.nyc/2025/11/19/queens-ice-raid-guns-children-mother/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;分享的&lt;/a&gt;一段视频显示，特工闯入东艾姆赫斯特的一户人家，威胁一名抱着孩子的母亲。 “笨蛋，举起你的手，”一名特工说道。在杰克逊高地的一次黎明前&lt;a href="https://queenseagle.com/all/2025/12/4/feds-dawn-raid-in-jackson-heights-draws-scrutiny-from-locals" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;突袭&lt;/a&gt;中，数十名国土安全部的军事特工携带攻击性武器袭击了一栋住宅楼，将一男一女从他们的公寓中带走。据说&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;经常使用北大道 CVS 药房和道明银行的停车场作为集结地，该机构似乎在清晨最活跃，此时像伊万这样的人正在上班的路上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;曼努埃拉的生活瞬间发生了转变。纽约市刚刚下了一英尺的雪，早晨很冷，但她一直在为正常的一天做准备：她会送妮可去天主教慈善中心开办的免费幼儿园，然后继续寻找工作。现在她的丈夫还没有回来。她不知道他将被带到哪里，也不知道如何联系他。曼努埃拉疯狂地哭着给她的母亲打电话，她是厄瓜多尔偏远中部高地的一位中年农民，她从那么远的地方不知道还能向哪里求助，给我发了一条 WhatsApp 音频消息。 2024年，我&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/01/13/on-tiktok-every-migrant-is-living-the-american-dream"&gt;为这本杂志&lt;/a&gt;报道了一篇关于厄瓜多尔移民的文章，采访了她和曼努埃拉，当时曼努埃拉正准备去纽约与伊万会合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “是的，早上好，早上好，愿上帝保佑你，你好吗？”即使在这种紧急情况下，曼努埃拉的母亲仍然用基奇瓦口音的西班牙语开始她的语音留言，并加上一系列正式的问候语。 “我的女婿在纽约皇后区，他被移民抓住，然后被带走了。我女儿在哭。他刚刚在纽约皇后区被带走了……你找不到律师，不是吗？请帮助我。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自从 2024 年 8 月曼努埃拉抵达纽约以来，我和她偶尔保持联系，但追踪她的踪迹很困难。她换了好几次电话号码，有时我的消息无人回复，或者根本没有送达。大多数情况下，如果她先主动联系我，我就会从她那里学到一些新东西——关于她住在哪里、和谁一起度过时光，或者她和她的小女儿过得怎么样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那天收到曼努埃拉妈妈的消息后，我在 Facebook Messenger 上给曼努埃拉写信，这是我确定能打通的唯一途径。 “发生了什么？”我问。这一次，她在几秒钟之内就做出了反应。 “我的丈夫被移民局抓住了，”她确认道，然后补充道，“Buenos días。”她切换到最新的 WhatsApp 号码，给我发了伊万给她发的最后一条短信的屏幕截图。她还发送了他于 2024 年 4 月首次非法入境该国时生成的文件照片，这些文件在亚利桑那州萨萨贝附近的沙漠中被美国边境巡逻人员截获。其中一张纸上印着他的 A 号码，这是外国人登记号码的缩写，这是分配给非公民移民的唯一数字代码，包括无证过境者和绿卡持有者。曼努埃拉现在可以使用伊万的 A 号码在&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;的在线被拘留者定位系统中搜索他。但一开始系统没有产生任何结果——他还没有被处理。伊万被拘留已经过去了大约四个小时，曼努埃拉仍然不知道他在哪里。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与此同时，她面临着越来越多的责任和决定，却几乎没有资源来指导她的选择。其中最主要的问题是她是否应该留在美国等待丈夫的案件得到解决。他会被迅速驱逐出境还是无限期拘留？他会被送往厄瓜多尔还是其他地方？她没有钱再等几天。她身上只有五百美元现金，而五天后，也就是二月一日，就要付八百美元的房租了。伊万终于找到了一份稳定的工作，但曼努埃拉自从抵达美国后就一直在努力寻找工作。主要是她照顾妮可。没有丈夫，她在乡下基本上是孤身一人，没有亲密的家人可以依靠；她和妮可也都没有证件，尽管他们的移民案件仍在进行中，而且她的开庭日期定于四月。 “我不知道我是否应该去厄瓜多尔，”曼努埃拉告诉我。她的母亲鼓励她用仅有的一点钱为她和妮可买机票。 “但其他人告诉我留下来，等他试图回到这个国家……我不知道该怎么办……我没有工作，这最让我害怕。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="ICE 拘留中心的被拘留者和电话亭插图" src="https://media.newyorker.com/photos/699637c4cecf8b26ca9e811d/master/w_1600%2Cc_limit/Salama_Secondary_01.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;迪娜·索奥特绘制的插图&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;那天下午一点左右，伊万终于给她打了电话。他说他被告知他将在八天内被驱逐到厄瓜多尔。到了晚上，他已经到达曼哈顿市中心联邦广场的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;初步拘留区。 “他说那里的情况非常糟糕，他不想继续被关起来，”曼努埃拉告诉我。那天晚上晚些时候，我问她是否已经决定要做什么。 “我会送女儿去幼儿园，”她在接近午夜时发短信说。 “看看我是否对我丈夫有什么新的了解。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;第二天早上，曼努埃拉似乎更有希望了。 “我想请一位律师来考虑让他离开那里，”她给我发短信。她曾与伊万住在布朗克斯的一些亲戚交谈过。他们想寻求法律帮助，她知道这非常昂贵，更不用说考虑到伊万的遣返令已经执行了近一年，他的命运很可能已经注定。但毕竟他们作为一对夫妻已经经历了从厄瓜多尔出发的不同旅程，并在美国为自己开创了新生活，曼努埃拉并不准备如此轻易放弃。 “我想为我的女儿提供更好的生活，”她告诉我。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;曼努埃拉对如何在美国生活一无所知，来自其他移民直接告诉她的信息，以及她在 TikTok 和 Facebook 上看到的信息（这并不总是可靠的）。与我过去几年认识的其他厄瓜多尔土著移民相比，她在纽约的生活尤其不稳定。曼努埃拉受过的正规教育有限，在写作方面有困难——这一点从她的课文中可以清楚地看出，她在课文中经常使用“k”代表“que”，用“a”代表“ha”，并且将大多数单词组合和拼写错误。这使得即使是最简单的官僚任务也变得非常困难。她从未找到过为城里的移民提供法律服务的非营利组织，她是在丈夫被拘留后才知道这些组织存在的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她和伊万还欠厄瓜多尔的一家金融合作社一万五千多美元，该合作社为他们穿越南美洲和中美洲并进入美国提供了两万多美元的贷款。他们的两个家庭——普鲁哈土著农民——都非常贫穷。在他的母亲患上侵袭性癌症后，伊万先离开了。他决心找到钱来支付她的治疗费用。 “他出发去救他的母亲，但当他还在路上时，她就死了，”曼努埃拉告诉我。这时，他已经穿过了达连峡谷，来到了墨西哥的某个地方；他无法回头。当他安全抵达纽约后，曼努埃拉和当时只有两岁的妮可跟随他。他们避开了达连峡，从秘鲁飞往哥伦比亚，再飞往萨尔瓦多；她和妮可到达墨西哥后，他们被走私者关押，走私者向这家人勒索了额外的一千美元，以确保他们的安全通行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纽约寻找工作的新移民和寻求庇护者的浪潮中，曼努埃拉和伊万很难赚到足够的钱。在第一个冬天到来之前，他们搬到了罗切斯特，曼努埃拉在那里的一家酒店成为了一名管家。但他们的婚姻在压力下几乎崩溃了。 2025 年 1 月，曼努埃拉给我发了一条消息，询问她和妮可如何前往芝加哥，那里有一个表弟居住。她说，她决定与伊万分居，因为尽管她反对，他还是花了很多时间和男性朋友喝酒。但她没办法离开，他们还住在一起。 “我只是想离开，”她说。皇后区的一位叔叔介入以缓解危机。 “他没有让我分开，”曼努埃拉告诉我。她的父母也不希望她离开伊万。所以她留下来了。几天后，她在 WhatsApp 上发布了一段丈夫和女儿的视频，视频中装饰着许多祈祷之手的表情符号。 “我们都应该有第二次机会，”她告诉我，作为解释。 “但如果他不重视，迟早我最终可能会分手。”到 2025 年 6 月，他们搬回了皇后区。当他们返回城市时，他们发现伊万的驱逐令正在等待着他，并由一名法官签署。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;丈夫被拘留后，曼努埃拉想象着如果她回到厄瓜多尔会发生什么。这当然无法解决她的财务问题：她的家人将永远无法偿还债务。金融合作社将拿走她父亲的卡车，该卡车已被用作抵押品。她担心她的家人甚至可能会入狱。 “这就是为什么我们还不想回去，”她继续坚持说。 “我要去救我丈夫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论她对他迅速获释抱有什么希望，到他被拘留的第二天下午，她的希望都开始破灭。伊万再次打电话给曼努埃拉，说他已被转移到新泽西州的一个新设施。在线定位系统已更新，显示他目前被关押在纽瓦克臭名昭著的私人拘留中心德莱尼大厅。他告诉曼努埃拉，她迫切需要将钱存入他的拘留账户，这样他就可以继续打电话给她通报最新情况。他向她提供了电话号码和存款&lt;em&gt;密码&lt;/em&gt;。她没有时间找到一张纸，所以她把数字写在房间电灯开关上方的墙上。 “我不知道该去哪里存钱，”她告诉我。我也不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她最终找到了 103 街附近的一家汇款办事处，存了 20 美元。自从伊万被捕以来，除了接送女儿往返日托中心外，这是她第一次离开自己的房间。他们又通了电话。他告诉她，他已向&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工提供了她的姓名和其他信息，因为他认为这会让他们更容易一起自愿离开。曼努埃拉对此并不满意——她担心特工们现在也会追踪她并逮捕她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周剩下的时间里，伊万的电话几乎没有提供什么新信息。到了第三天，曼努埃拉发现自己吃得很少了。不过，他几乎没有胃口。由于睡在地板上，他感到很冷，并且开始感到恶心。 “他们甚至不给他一条毯子，”在他当天唯一的一通电话后，她告诉我。 （一名国土安全部官员否认关押伊万的中心存在敌对条件，并表示“ &lt;em&gt;ICE 的&lt;/em&gt;拘留标准比大多数关押实际美国公民的美国监狱要高。”）曼努埃拉在寻找律师方面没有取得任何进展；事实上，她告诉我，她甚至不知道从哪里开始。曼努埃拉在自己的房间里度过了这些日子，接到来自厄瓜多尔的近亲和皇后区的远亲的电话，所有人都要求她提供最新消息，但她无法提供。沮丧之余，她下载了 CBP Home 应用程序，美国政府用该应用程序向自行驱逐的移民支付费用。她填写了信息，等待回复。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;第四天，也就是星期五，我收到了曼努埃拉的语音信息，暗示她已经开始接受灾难了。她的房租两天后就要到期了。 “他还在新泽西州，他们仍然没有把他带走，”她说。 “无论如何，我想买票才能离开，因为这个国家只会变得更加困难，比现任总统的任何事情都更加困难。我没有机会留在这里。我没有律师的资源。” （那个周末晚些时候，我让她联系了我在之前的报道中认识的一位移民律师。律师告诉她，对于她丈夫的情况，没有明确的补救措施。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位表弟开始考虑为她和妮可购买飞往厄瓜多尔的机票。他从她那里收取了四百二十美元现金。 （曼努埃拉在美国没有银行账户，更不用说在线购买机票的信用卡或借记卡了；当我问她时，她似乎不知道附近有哪些旅行社可以让她用现金支付所有费用。）到了周末，事情似乎已经解决了：她和女儿将于周一晚上出发，第二天早上五点抵达基多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼努埃拉告诉我，她现在对自己的决定很确定，无论她是否从美国政府那里得到了钱来换取离开。 “我不能再留在这里了，因为我丈夫不可能出狱了，”她重申。我打电话给曼努埃拉的母亲，她向我证实，她和她的丈夫计划在午夜离开小镇，开一整夜的车，以便在女儿黎明时赶到机场。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="两个人在雪地里行走的插画" src="https://media.newyorker.com/photos/699637c43aac4cf538308057/master/w_1600%2Cc_limit/Salama_Secondary_02.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;迪娜·索奥特绘制的插图&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;那个星期五下午，当曼努埃拉从科罗纳的日托中心接妮可时，她告诉老师她的女儿不会回来，因为他们要离开这个国家。日托中心给了曼努埃拉一封确认妮可入学的信，以备她需要，并表示如果他们的计划发生变化，欢迎她回来。但曼努埃拉当时就知道，如果没有伊万，他们就不会留在美国。妮可对父亲有着强烈的依恋，她从来不想离开他的身边。每当小女孩问他在哪里时，曼努埃拉只说：“他在工作。”妮可暂时接受了这个答案。离开日托中心之前，曼努埃拉在一个 Target 布袋里装满了妮可的学习用品和一些艺术品，两人在高高的雪堆中走回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我的航班出了点问题，”曼努埃拉周日下午，也就是她计划出发的前一天，写信给我。“我的表弟，他为我和我女儿买了航班，但现在他不想给我机票了，”她解释道。打电话给叔叔看看到底是怎么回事后，表弟才把现金退了回来——看来本来就没有买票。 “我认为他想拿走我的钱，”曼努埃拉说，尽管她不确定他为什么要这么做。她的计划落空了。在 WhatsApp 上，她的母亲斥责她过于信任他人，甚至是亲戚。曼努埃拉对她的表弟很生气，一想到表弟可能会在她处境如此艰难的时候利用她，她就变得非常情绪化。她联系了她的房东，一位住在楼上的厄瓜多尔房主。他告诉她，由于她的情况，她可以多住一周，免租，但随后她就必须离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊万被捕已经过去五天了。根据被拘留者定位系统，他仍在新泽西州，但他不再频繁打电话。曼努埃拉感到比以往任何时候都更加孤独，只希望他们的美国噩梦能够结束。她已经将大部分家具（一台电视、一些床单、一个梳妆台）出售或分配给她认识的其他移民。一个粉色的拉杆箱里装满了家里仅有的几件衣服。这就是曼努埃拉和伊万在纽约试图为自己创造的微不足道的生活。她和伊万刚到镇上时在一家九十九美分的商店买了一面厄瓜多尔和美国国旗，它挡住了地下室的小窗户，这样没人能看到她在里面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="母亲和孩子在飞机上的插图" src="https://media.newyorker.com/photos/699637c4cecf8b26ca9e811b/master/w_1600%2Cc_limit/Salama_Secondary_03.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;迪娜·索奥特绘制的插图&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;2 月 9 日，也就是曼努埃拉本应离开公寓的第二天，也是她丈夫被捕近两周后，她和女儿飞往基多。她飞往巴拿马的第一段航班延误了近两个小时，在肯尼迪国际机场的停机坪上，曼努埃拉凝视着窗外很长一段时间，心情复杂。她想念她的父母，当她到达时，他们会在那里等她。她想知道美国政府是否会寄钱给她离开。她想起了再次被转移到加利福尼亚州拘留中心的伊万。她不确定什么时候才能再见到他，也不知道在哪里。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-chaos-of-an-ice-detention</guid></item><item><title>《呼啸山庄》是否预示着爱情电影的复兴？</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-lede/does-wuthering-heights-herald-the-revival-of-the-film-romance</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-18T22:47:32.247Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6994badb147a5730414ca634/16:9/w_1280,c_limit/Brody_rev-1-WHE-T1-0011_High_Res_JPEG.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;改编的重要之处不在于删掉什么，而在于添加什么。埃默拉尔德·芬内尔的《呼啸山庄》——或者按照她的说法，是《呼啸山庄》，配上吓人的台词——是本季的第二部《弗兰肯斯坦》电影，因为芬内尔从艾米丽·勃朗特的小说中提取了一些片段，并加入了自己的大量想象，将它们重新组合成一个不合时宜的东西，只想被爱。付费观众似乎很喜欢它，尽管许多评论家不喜欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的可爱之处在于爱情本身：芬内尔的《呼啸山庄》是一部毫不掩饰的浪漫电影，在当时很少有这样的电影被制作出来——至少，在院线上映，而且由具有一定艺术威望的导演制作。许多观众不太可能担心改编的质量，我对这种冷漠表示同情，无论这是因为没有读过电影所依据的小说，还是只是不关心（文学）保真度。急于捍卫文学来源，反对所谓的电影攻击，往往只不过是试图表明文化和教育；这是一个根据原则甚至偏见（以及随之而来的骄傲）来判断一部电影的问题，而不是根据经验。是的，我有时也会将电影与它们的文学来源进行比较，并在此基础上批评它们，但我也知道我为什么这样做：不是为了保护那个来源（即使是最糟糕的电影制作人也不会烧书，只是误解它们），而是抱怨这部电影不如书本身好，并试图找出原因。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;也许好莱坞长期以来的公式化做法所做的最糟糕的事情就是说服即使是经验丰富的评论家，电影也无法与文学作为崇高的艺术成就相媲美。如果电影的制作始终具有文学领域常见的自由度，那么电影与书籍平等的概念（这在音乐和视觉艺术方面已被普遍接受）就不会引起争议。很明显，许多达到艺术高度的电影都源于相对不那么崇高的来源，比如黑帮故事，而当文学改编失败时，往往是因为对原作的过分尊重，导致创作受到抑制。许多最好的改编都远离源材料。但是，无论忠实与否，当改编不好时，缺少的不是文学，而是电影。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;值得注意的是，去年的伟大改编，尼娅·达科斯塔的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/10/27/hedda-movie-review"&gt;海达&lt;/a&gt;》，甚至比芬内尔的《呼啸山庄》更加自由。达科斯塔决定将易卜生 1890 年的戏剧《海达·高布勒》从挪威移植到 19 世纪 50 年代的英国，与她将剧情从剧中的单个客厅扩展到豪华庄园里热闹的派对、在楼上楼下、室内室外拍摄（更不用说其他类似的剧烈变化）的决定相比，这是微不足道的。即使是这种巧妙的转变——事实上，这相当于文学批评的重要电影行为——如果电影没有引发情感上的兴奋和复杂、微妙和愤怒，这些都是它自己的，或者如果写作、拍摄和表演在美学上不那么令人兴奋和错综复杂的诱惑，那么它也毫无意义。同样，我选出的史上最佳电影是让-吕克·戈达尔的《李尔王》，它把莎士比亚的戏剧变成了唐·李尔罗的黑手党戏剧，以后世界末日为前提，演员阵容包括莎士比亚的后裔、隐居的导演和诺曼·梅勒本人。无需担心遗漏的内容（很多）；戈达尔找到了他认为该剧的精髓，并以此为基础，以深刻的主题和令人惊叹的夸张风格进行推断。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;当然，《呼啸山庄》也有这样的推断。包括&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/emerald-fennells-wuthering-heights-never-plumbs-the-depths"&gt;我的同事贾斯汀·张 (Justin Chang) 在内&lt;/a&gt;的许多删节和删减均已详细说明。芬内尔主要添加的内容是 1847 年出版的小说中几乎不可能出现的内容：性。凯瑟琳和希刺克厉夫之间的关系在勃朗特看来显然没有圆满，但在电影中却是一段热血的恋情。即使它的热度更多的是暗示而不是释放，芬内尔也呈现了这对情侣的情感和性自由，正如凯瑟琳手淫和希斯克利夫抓住她的场景中所暗示的那样，舔了她的手指。芬内尔 2023 年的情节剧《索尔特伯恩》不仅仅是讲述一个攀登社会的阴谋家利用自己的诡计的曲折故事，还在于其介入的主角通过他自己的粘性快感和秘密怪癖所发挥的诱惑力。在她的《呼啸山庄》中，希刺克厉夫后来与伊莎贝拉的关系中的残酷和痛苦的纽带变成了明显的 BDSM 动力，伊莎贝拉对此感到高兴。 （在芬内尔的版本中，她不需要像书中那样逃跑。）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;其效果是消除勃朗特的神话。如果书中阻碍人物性生活的只是作者那个时代的法律和礼节，那为什么不说出类似真相的事情呢？如果要回顾过去来消除神话，那么值得消除的就是失去的贞洁时代。但这不是芬内尔所做的。芬内尔并没有揭开历史的盖子，将《呼啸山庄》的改编部分固定在设定时期的具体情况（大致从美国革命到法国革命），而是将历史变成装饰性的，用物质幻想来装饰它，如此尴尬，以至于不清楚它们是故意不合时宜还是刚刚过时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影压倒性的愚蠢不符合坎普——它既不是故意的自嘲，也不是夸张的戏剧性。相反，即使是最古怪、最怪诞的发明也被描绘得很有品味，带有一种审美精致的光泽，将最强烈的情感时刻变成了情感的象征。影片的图像表达仍然在顶部。芬内尔的《呼啸山庄》并不是一部糟糕的改编作品，只是一部平庸的电影，它对勃朗特的借鉴并不比它所添加的内容更糟糕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，我还是对芬内尔的努力表示同情，因为她真正要改编的似乎不是勃朗特式的，而是一种或多或少被遗忘的电影类型：浪漫戏剧。尽管《呼啸山庄》本身平庸，但它是一种占位符，是一整套电影制作的象征，这些电影制作现在几乎不存在，但由于大量无处不在的流媒体档案而重新脱颖而出。此类电影长期以来在好莱坞被称为“女性电影”（即使许多浪漫的痛苦也困扰着电影中的男性）。这一流派的顶级艺术家是约翰·M·斯塔尔（从默片时代到十九世纪四十年代）和&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/douglas-sirks-glorious-cinema-of-outsiders"&gt;道格拉斯·瑟克&lt;/a&gt;（十九世纪五十年代），其他具有类似野心和成就的导演也加入了他们的行列，例如&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/the-rediscovery-of-a-depression-era-masterpiece"&gt;弗兰克·博尔扎奇&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/the-celebrity-masks-of-george-cukor"&gt;乔治·库克&lt;/a&gt;。他们的心碎和救赎的情节剧，如斯塔尔的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2018/01/01/the-spirit-of-the-womens-rights-movement-in-a-1933-film"&gt;只是昨天&lt;/a&gt;》（根据斯特凡·茨威格的中篇小说改编）、塞克的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/dvd-of-the-week-all-that-heaven-allows"&gt;天堂允许的一切&lt;/a&gt;》，充满了疯狂的巧合和热烈的忏悔，堪称催人泪下。这些电影的非凡之处在于，将爱情的激情和人际关系的障碍放在首位，在平等的基础上平衡个人欲望和社会义务，从而赋予资产阶级生活悲剧的伟大。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;去年最好的电影很少有以浪漫为特色的。 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/04/28/sinners-movie-review"&gt;罪人&lt;/a&gt;》确实包含了今年最伟大的爱情故事之一，但它仍然是碎片化的、次要的，并且最终具有象征意义。 “主谋”和“海达”对于爱情是彻头彻尾的苦涩。 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/06/09/the-phoenician-scheme-movie-review"&gt;腓尼基计划&lt;/a&gt;》是父爱的憧憬，浪漫爱情的残存是回溯，是一个哀悼与复仇情节的故事； 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/10/06/one-battle-after-another-movie-review"&gt;一场又一场的战斗&lt;/a&gt;》也是一个父亲的故事，以一段重要但肤浅的浪漫关系开始。 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/12/29/marty-supreme-movie-review"&gt;马蒂至尊&lt;/a&gt;》是由浪漫驱动的，其中心夫妻关系（电影开始和结束的关系）的薄弱被其主题含义所弥补，即一种不可言喻的绝对纽带和一种无法言喻的激情。在这方面，以 1952 年为背景的《马蒂·至尊》让我想起了那个时代最伟大的电影之一《&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/romance-and-the-rubdown"&gt;后窗&lt;/a&gt;》，在这部电影中，阿尔弗雷德·希区柯克在出色的性格女演员塞尔玛·里特的独白中提出了超然肉欲之爱的明确信条。但是，正如其标题和同名角色一样，《马蒂至尊》并不是一部女性电影；而是一部女性电影。这段浪漫的故事虽然构思精妙，但最终只不过是主人公的运动存在之旅中的一系列障碍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;进一步深入研究今年的奥斯卡提名者，就会发现这种模式是成立的：浪漫故事根本不存在（《Bugonia》），或者简短、平淡、仅仅是功能性的（《火车之梦》）。看看艺术馆，差别不大：“ &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/the-virtuosic-maternal-freakout-of-if-i-had-legs-id-kick-you"&gt;如果我有腿，我会踢你&lt;/a&gt;”显然是反浪漫的；“如果我有腿，我会踢你”。 《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/01/19/magellan-movie-review-the-testament-of-ann-lee"&gt;李安遗嘱&lt;/a&gt;》以放弃性为中心。布拉德利·库珀 (Bradley Cooper) 的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/12/22/is-this-thing-on-movie-review"&gt;这件事还在吗？》(Is This Thing On?&lt;/a&gt; ) 等一部对这一类型的经典作品眨眼的电影，也说明了为什么这一类型现在几乎不存在了；这部电影是类型崩溃的实例课。讲述了一个男人离婚不愉快，通过表演单口喜剧来寻求安慰，并最终与前妻团聚的故事；它对其核心关系及其周围的关系如此密切、狭隘的关注，以至于它几乎排除了所有其他动机、想法和观察。这是一种悬而未决的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一部接近好莱坞 2025 年上映的影片完全以人际关系为主题，它在经济上和情感上都直面主题，大胆地在爱情和婚姻之间插上手术刀：席琳·宋 (Celine Song) 的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/materialists-is-a-feast-of-talking-pictures"&gt;唯物主义者&lt;/a&gt;》(Materists)。它讲述了一个职业媒人的浪漫磨难（也是经济困境），而其对内心事务的严格理性处理是其最原始的方面。宋通过尖锐的对话、图像和表演将这一概念变为现实，但不幸的是，这个故事被杂乱的情节机制所取代。尽管《唯物主义者》和《这件事在吗？》在实质内容和审美品质上存在巨大差异，但它们给人的感觉几乎同样虚假——因为两者都没有解决房间里的大象，即对美国民主的几乎尖锐的威胁。可以说，芬内尔在《呼啸山庄》的改编中所购买的不仅仅是一个浪漫的模板，而是对任何社会意识的否定：一部与内容无关、与历史无关、与政治无关的民粹主义电影，只讲述浪漫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，说到消除关于过去的神话，经典好莱坞爱情片抽象地与政治无关的想法本身就是一种方便的虚构。约翰·M·斯塔尔的《仅仅昨天》以大萧条为背景，而他的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/john-stahl-when-tomorrow-comes"&gt;当明天来临&lt;/a&gt;》的情节是由女服务员秘密制定一个冒险的罢工计划而启动的。道格拉斯·瑟克的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/imitation-of-life"&gt;模仿生活&lt;/a&gt;》是好莱坞对根深蒂固的美国种族主义最痛苦的看法之一，他的《天堂所允许的一切》具有真正的哲学视野（参考梭罗）。就这一点而言，《卡萨布兰卡》用一句名言驳斥了自己对浪漫的痴迷——“在这个疯狂的世界里，三个小人物的问题不值一提”——是一部关于战争、法西斯统治和反纳粹抵抗的戏剧。三个小人物的浪漫困境确实与疯狂的世界密不可分。即使在恐怖时期，夫妻也会结成，家庭会延续，孩子也会出生。目前，大多数知名电影都面临着一半的生命；芬内尔的电影至少考虑了另一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是为什么，尽管《呼啸山庄》在艺术上存在不足，但我对其票房成功的前景感到高兴。利润会滋生竞争，如果浪漫再次回归，其他电影制作人可能会采取行动。也许他们会找到一种方法，以更丰富、更诚实的背景和更富有想象力的风格来赋予它形式——帮助爱在世界上找到自己的位置，反之亦然。 &lt;em&gt;❖&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 23:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-lede/does-wuthering-heights-herald-the-revival-of-the-film-romance</guid></item><item><title>劳伦·格罗夫谈短篇小说大师</title><link>https://www.newyorker.com/books/book-currents/lauren-groff-on-masters-of-short-fiction</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-18T21:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6851c4bc2e50bf4f03899837/16:9/w_1280,c_limit/BookCurrents_SocialSite.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/goings-on" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;您正在阅读“图书潮流”，这是一个每周专栏，著名人物在其中分享他们正在阅读的内容。&lt;strong&gt;订阅 Goings On 时事通讯，&lt;/strong&gt;在您的收件箱中接收他们的选择和其他文化建议。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;劳伦·格罗夫 (Lauren Groff) 最为人所知的或许是她最畅销的第三部小说《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/1594634483" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;命运与复仇&lt;/a&gt;》，美国总统巴拉克·奥巴马 (Barack Obama) 将其评为 2015 年他最喜欢的书，但她的短篇小说也培养了一批忠实读者。在这些压缩的作品中，她设法解决了伟大的主题——悲伤、为人父母、对妇女的暴力和安全的意义、我们如何想象我们的生活，以及那些想象的未来如何以令人惊讶的方式融入现实。格罗夫的最新作品集“ &lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0593418425" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Brawler&lt;/a&gt; ”将于下周推出。不久前，她和我们一起讨论了她最喜欢的一些短篇小说作家。她的言论已被编辑和精简。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;完整的故事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;作者：克拉丽斯·李斯佩克特&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="书的封面上有一张女人的脸。" src="https://media.newyorker.com/photos/6994c598d40eb62804c23cc0/master/w_1600%2Cc_limit/CompleteStories.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/UKMhwqGKSKJYxRTQGyvRgn5nDDJ9q71r9wig8tYy9262CAvPo3eNXReEXJL7dQ7ERMZuvhDajD2UWatcRojqwqPrm2xC9s92nbPMFKPk6CsqBByS4MqLjjep2KM6NTsYQqEVoxxinjMphegCGJGXtZhShZDYNsiSHWmb78QK75hNUbdTeaLBWxw5wihjk54UXHd4fiQgBZs2cCe9CxKZZzRQUi4W1ykvDtdiDh3vMcvxpfcsakibNcKeNLF2Tm9sdfXimhzB6ABjsUB9oUAJnWCfR3AY6rM5xbYrpbak1fr16iapEhf56m8vNUiPev5dpBphMBiBUqiqT" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/gChDhNS3tFzZTbhnb5mo8u6q62rBsEFWcomxiFnxVmTY1vwXPjnAUTTPz3t9Yehxx8gh2P8TsT7JiZMzQipp2W3pXwJpjScLGiQYprH56DzAfcCXsF9wkQy5eQ8LTPXGWWnXy2KvGmszbwXaSN76of9MAhyrdr93ZtShQVPRphfJdg1zVgNCX6X2GFYR8HQaxxAjTSnwmBxhUhaTfSwp5MkLpTWEGz1rajLMaJJmBWRzsnmfQfJ2RLnL5hjVMAauafS8ezjYp53Zm8fi2bNJ8uAHAN4AcybEgdsHSEdSopB9u9tqhZPS8qgmChx4P6StqRo8LWgXuhnGaHhnV1knWwzwyFbAmvxcYsTzHTePPD9voAjZNKp9LMP6JtGEHt3SUCA8iCn45" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;书店&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;李斯佩克特 1920 年出生于乌克兰。当她还是个婴儿时，她的家人逃离了大屠杀，最终在巴西定居。成年后，她经常搬家，因为她的丈夫是一名外交官。我认为她是个天才。没有人像她一样写作。她的写作遵循非常严格的内部规则——美学确实受到规范，并且在很多方面都是自成一体的。我非常爱她。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;李斯佩克托写了很多关于女性的文章。她的许多故事都是关于女性心灵的内部空间，以及她们在生活中遇到世界的方式。她写的是我们所知道的世界，但以一种倾斜的方式，使它变得超现实。它们传达了她对世界的看法，这是非常奇怪的。我还认为，由于她的背景，她总给人一种局外人的感觉。你可以从她的作品中看出这一点：尽管她是在中心内部写作，但在某种程度上，她的观点却在中心之外几步。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;跳水池&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;小川洋子&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="书的封面上有一名潜水员在灯塔顶部的插图。" src="https://media.newyorker.com/photos/6994c59847caaf35f607dc95/master/w_1600%2Cc_limit/TheDivingPool.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/UKMhwqGKSKJYxRTQGyvRgn5nDDJ9q71r9wig8tYy9262CAvPo3eNXReEXJL7dQ7ERMZuvhDajD2UWatcRojr6wTZYaVQUrjgVjrXFmepd3koUktBRYsec1tB8ckTWwYUVoBa2tyZAsRZpwhCwdPUhnXoURYngDLPWMuA729p9Px3xvMqrBswN6MpFrLf8tPxWUsubwj4GkXd39QvZhFP7BRRKsKZLXBTiw9bo3SNWfpKW6hnzSjf7VTthj7ahdczsePQr3ZTfuNoq1wX4oYx3MTvdgTgNwepAQCFHjpYC9CvRrWWf9d4G2ogqtaExhNuGakCStNSyCP4H" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/7ZJg7i5XH42aCEuzo8mhSSK1AQyqjUqaNR63K4nQE1ruxm8Gdoen1ymc788SJn1TvndjHhvXjuMpQi6dASzyUioZYYUXVsgisEApADm4s7iTjuXsNHjXN6MVkPz6Qw6MrAr2vvmTE6sxLP6bPE2idp6E5ug3KNmCqtt7uG8w8jhhPXwdGG4zH3dCQb4ykz3miWGc4h9erS23bqrtrrDxxKrZsxPHMDmLh63oF9nmn7VJ74uFtqbbbaVkP7dN4tzknwthEauPcsetoXA3y5wtQU3xyVFtnrP9SUz5aSt6CE4ubr7NF6opt74cvhZCHp7bhmSAbRVWXLdTHVdroC8fp6miHTXeWaQMkfpsmrd7QZG5KWk1encCefWfSfrrsvoUy1crC1rRmqCKiSTjpDB" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;书店&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这本书是三篇中篇小说——我认为这可能仍然属于“短篇小说”的范畴。在某些方面，小川是另一个超现实主义者，这些故事确实令人不安——几乎处于恐怖的边缘。它们实际上是关于邪恶本身。该系列以“跳水池”命名，它一直困扰着我。我一直在想这个问题。另一篇《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2005/12/26/pregnancy-diary"&gt;怀孕日记&lt;/a&gt;》实际上首先出现在&lt;em&gt;《纽约客》上&lt;/em&gt;。小川的写作——至少由斯蒂芬·斯奈德翻译的——是由这些相对简单的句子组成的，但累积的效果是催眠的。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;参观特权&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;通过乔伊·威廉姆斯&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="书的封面上有一只狗的照片。" src="https://media.newyorker.com/photos/6994c598e4e5473934e99b34/master/w_1600%2Cc_limit/TheVisitingPriviledge.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/UKMhwqGKSKJYxRTQGyvRgn5nDDJ9q71r9wig8tYy9262CAvPo3eNXReEXJL7dQ7ERMZuvhDajD2UWatcRojtqM9zguPRM1AKkisoH5FNhHqnDAk4ptQzbPxWXZD9MhqWTFkMKNVBg7sBzDsVJHMdtYJHSF3ejFMcukih4L8XuSkxZAv1zXgGC49wX8apiowEEGnuWVUr6QWtcZ5utCMjycBFR2qGqNXB1hWmmTz9DeyxhUPEDPkQncmibK972P4Kx3UFkHMXi78RWzFVC4bL9hAAF2bPxrNbitmsw1S8yAMKyy96Ph9BpaXY7kM7mFLHgjvHwAKkJ1Kky" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/8BFLxn9SwWrY9EjojNfEFihicjaNr98MYDD9tCGpu9J2J2oibx7b2osqLDd5LqdM6AiwknxHrb7fQZ3K5u2cNjgc3No1q6izHKqwqtacVvP1q5MweXbyBKAKJTaNmuL57yGUxxd52AmBM8sEsEq8pX3E3Mc1PeitQCa1PoK69CWueSDLJdCejTTfckRfKTmCeFpRKm9PeWbUjTCKt7ssrUcWbPHLBiY8zTu2Qjzv3Pki2D8ZvBnCTNRTgoq574ZjNVsNqt2RKjHDwVNS9AjNdadzL46xjLBFGDb2ejKHoU9FFNpei8ejko9CEdouqcFHaNfqw6h3E7JtVQfCDXAbvDQ4ZZmRqM6QRHFhvaHKDJdWkUzNt9qvWaL1ABov7kidaG4bHeXdtoBdprb3MvKcWqM4f7Hb1cq7Qq" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;书店&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我一直在谈论威廉姆斯，因为我认为她是一位伟大的大师。她的大脑是如此的奇怪、壮丽和奇妙。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这些故事跨越了她的职业生涯，因此您可以看到她的工作随着时间的推移而进展的方式。到最后还有一些新的故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最喜欢威廉姆斯的一点是，她会打破一句话让你大吃一惊。再次，像李斯佩克特一样，她有自己的内在逻辑。她对世界有一种清晰的内在看法，当你读完她的故事时，你也会开始像她一样行走在这个世界上。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;反叙事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;作者：约翰·基恩&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="书的封面上有抽象绘画。" src="https://media.newyorker.com/photos/6994c5987f0024cd8d14d462/master/w_1600%2Cc_limit/Counternarratives.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/UKMhwqGKSKJYxRTQGyvRgn5nDDJ9q71r9wig8tYy9262CAvPo3eNXReEXJL7dQ7ERMZuvhDajD2UWatcRojqwqPrm2xC1KHKoeEuLytXuj3dWVAu3MeQFo3GMjns4FjQxWZk5xaHpcaj3jdEg1RmJyZegrNtoamvx5KXoTQrWgePnL2CEgvxEzhq4CKzjc3cf2cr1s9b8pTtKEzJgzuHdPPiDSooXgyb6bkrCh6wkSicokZShfsu6oUh2VZ7PUG3Hi2Akd9JZ2EhZpK9QgMVHzvGmZ88gznDHf5AcbmKGP7beA93sZpjPHQmHziZrWbbaeg1imnjsjJbf" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/JqU1MqWt4YRNcWXtaBB7yqCoNQva4BEcxh4hW1WqQu1ZXZRnJouRiNoRdzxtzU66XWW5Ke2apK3CdAqjWCZEZsSWyw6s2dfkottXgegNZGhySmJDwVkb3bUTiTUM1YSmjLVkXqz5fyV9ySzgp7whUA9BcsTDZnL1HgBgVRCkTp8SUmye3nMrsk6F5rsxwGXFxdgajHB6FnxP1ZJR2V1UiufUm7TMhwEX94GBii6JS37Erix2nEph1EtuThwXpPeEyyWLJvMuSjrUhgGnyicf3HD1qtduASkNGqjrBLpYnkxz2XHLXYDiWH8tjGJKpRewQZJMSzV2V51f9PfV5kgTGFzEeDimT1aSomeVhAT52D6gtLbxaq8CaRNHpcMroQQtD" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;书店&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这是一部杰作——我认为是过去五十年来美国人写的最好的短篇小说/中篇小说集之一。我只是喜欢基恩的声音以及他如何颠覆美国历史。这本书相当具有实验性，采用了预先存在的结构，并以真正符合他试图讲述的基本故事的方式对其进行了改造。这本书探讨历史的一种方式是在不同的地方展开并审视每个地方的过去。例如，第一个故事叫做“Mannahatta”，它是关于曼哈顿的开始的。还有另一个故事，标题为“美国早期共和国罗马天主教徒历史的注解，1790-1825 年；或悲伤圣母的奇怪历史”。我认为这种细节体现了这本书的俏皮性，歌颂了经典中的事物，比如《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0143105957" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;白鲸&lt;/a&gt;》。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt;四十个故事&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;安东·契诃夫&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="书的封面上有一个女人在树下的插图。" src="https://media.newyorker.com/photos/6994c59883efd8d2ab9455ae/master/w_1600%2Cc_limit/FortyStories.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/UKMhwqGKSKJYxRTQGyvRgn5nDDJ9q71r9wig8tYy9262CAvPo3eNXReEXJL7dQ7ERMZuvhDajD2UWatcRojqwmDjnnWvRxUEXYGcnFCwbwgG7Ci5QJZtbcMLbe8xuyfxM1TUpMGG7gUtnwPUud8wqhAeZ635nBz7PxZ851u4c6naLD5Su5p5j9TuNGq2j4FgSCcjGiPGGxFFj6tcNapNoVqYoeSrWr1YpYVXJszz4AiKyeEMkuhRDm9e2tRKj4pjjhcYdhJ4QomR692RmStcQiiJUJUSZy5YDEu9U8x36cvisqtimZZKk7h9gFz9XpQTJiMDx1PtfPQ9s" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;亚马逊&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://cna.st/affiliate-link/53NXSZk29WKfRp27FKAYVHMoJYFQMCqQ6pbNQntAcKafBYpJWs3pHdCsttCJfrBfrxd3LdUzxaYK3JdsQqPFrb5so3q1EhJUUfmaCwG2hDaMntj3nG1g7CfJvmgMVGAinVr6bxWxwpHuQnZoiK1e8fT8ygoxy7qzfxjTnLbbRFjrmHya9oiPT8eq5ubDNvciaGMHYU1CniwjEircspaZTrdHFkpDjcndBUV7xUKhg2fpTGBgtzbgNd4vEnpgFBN8h6kDwdMsriUoScWcjH7Ho25y7RP64rK1b7oonoz8NCrWkxnPrCE9zeVm1UfhbwmcyH54zahKsfbHxgaEFBau7Lc61kTVJ7g5nTUqKFKRFNFHEfBGwDnGvcxxNBQ3gNbo" rel="sponsored" target="_blank"&gt;&lt;strong&gt;书店&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他就是消息来源吧？我尝试每年读一次他的作品，只是为了回到他思考世界的方式。契诃夫对他笔下的每一个角色都有着深刻的同情心，当我回到他身边时，我试图从中收集到一些东西——缺乏判断力，视野清晰。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 21:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/books/book-currents/lauren-groff-on-masters-of-short-fiction</guid></item><item><title>每日漫画：2 月 18 日星期三</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/wednesday-february-18th-no-puffer-jackets</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-18T15:04:10.384Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6995d238780e35c6ad2098a3/16:9/w_1280,c_limit/A61750.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61750" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="两个人停在地铁车厢敞开的门前，车厢里挤满了穿着厚重冬衣的人。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6995d238780e35c6ad2098a3/master/w_1600%2Cc_limit/A61750.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我们试试不穿羽绒服吧。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;杰里米·阮 (Jeremy Nguyen) 的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 16:06:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/wednesday-february-18th-no-puffer-jackets</guid></item></channel></rss>