<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sat, 31 Jan 2026 01:58:43 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>迈阿密的海地社区为驱逐做好准备</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/miamis-haitian-community-braces-for-deportations</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T22:15:20.334Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6978e662486dc3ec7ae0012f/16:9/w_1280,c_limit/Danticat-GettyImages-2218953813.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;第一次有记录的海地难民抵达南佛罗里达可以追溯到 1972 年，当时一艘名为“圣索沃尔”的木制帆船在庞帕诺海滩搁浅，船上载着 65 名逃离让&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/news-desk/will-haiti-reckon-duvalier-years"&gt;-克洛德·杜瓦利埃残酷独裁统治的&lt;/a&gt;寻求庇护者。许多海地家庭被吸引到柠檬城，这是迈阿密最古老的定居点之一，于 1800 世纪末发展起来，当时的居民主要是来自巴哈马的柠檬园工人。随着越来越多的海地人在十九世纪七八十年代抵达该地区，他们开设了企业、教堂、市场和文化中心。维特·贾斯特 (Viter Juste) 是一位商人和活动家，通常被称为迈阿密海地社区之父，他在 20 世纪 80 年代初创造了该社区的名称，并一直沿用至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在小海地，海地革命领导人之一杜桑·卢维杜尔 (Toussaint Louverture) 的七英尺高青铜雕像矗立在一个被称为迈阿密市自由花园的小广场上。该广场坐落在加油站和面包店对面，周围是一排排简陋的房屋，其中一些是几十年前新抵达的海地移民购买的，当时中产阶级化开始重塑了这个社区。自从 2005 年雕像安装以来，即我搬到迈阿密三年后，也是海地独立二百周年纪念日一年多后，这个地方已经成为邻里聚集的地方。 1 月 1 日，海地独立日，人们驻足拍照，当地教堂和邻居则分享一碗汤&lt;em&gt;joumou&lt;/em&gt; （“自由汤”），以纪念这一天。有些下午，长辈们会坐在雕像周围的绿色长凳上聊天或眺望周围的环境，就像他们曾经在海地的前廊上所做的那样。偶尔，一群游客在身着传统蓝色&lt;em&gt;卡拉贝拉&lt;/em&gt;衬衫、头戴草帽的导游带领下经过，停下来抬头看看高高的旗杆上悬挂的海地和美国国旗，然后在雕像的底座上阅读卢维杜尔最著名的宣言的英文翻译：“通过推翻我，你们砍下了圣多明克黑人自由树的树干。它将再次从根部长出来，因为他们数量众多，而且深入地下。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 1 月 12 日，一群民选官员和社区成员聚集在雕像脚下，纪念 2010 年海地发生的 7.0 级地震，这场地震造成超过 20 万人死亡、150 万人流离失所。过去十五年来，该活动每年举行一次，但今年的活动却多了一层阴沉的气氛，阴沉的天空似乎反映出了这一点。 2 月 3 日，特朗普政府将终止海地人在美国的临时保护身份 (TPS)，使大约 33 万名男女和儿童面临被驱逐出境的风险。 TPS 是在某些移民的祖国的情况无法安全返回时向其提供的，它并不提供获得公民身份的途径，但为接受者提供了在美国合法工作以及在许多州获得驾驶执照的关键能力。 2010年地震后，海地社区领袖成功向奥巴马政府呼吁TPS，此后一直延续至今。然而，在唐纳德·特朗普的领导下，包括委内瑞拉和索马里在内的几个具有TPS地位的国家最近被终止了其地位，而海地的地位也处于悬而未决的状态，因为华盛顿特区美国地方法院正在提起一项关键诉讼，对特朗普政府撤销其地位的决定提出挑战。在 1 月初的听证会上，主审法官安娜·C·雷耶斯 (Ana C. Reyes) 对政府有关返回海地是否安全的说法提出质疑，指出美国联邦航空局 (FAA) 已限制飞往太子港的民用航班，而且国务院也警告不要前往海地。雷耶斯预计将于 2 月 2 日做出裁决，即海地人的 TPS 指定到期前一天。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据联合国称，海地正面临世界上最严重的人道主义危机之一。自 2021 年&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/news-desk/the-assassination-of-haitis-president"&gt;总统若弗内尔·莫伊兹被暗杀&lt;/a&gt;以来，武装团体控制了首都大部分地区及周边地区，对平民进行恐吓，导致 140 万人流离失所，其中包括 74.1 万名儿童。我的朋友和家人为了躲避暴力而从一个街区搬到另一个街区。有些人不得不放弃自己的家，所有的财物都还在里面，后来却发现这些房子被烧毁了。流离失所的家庭经常在公共广场和废弃的政府大楼等临时住所中度过数周甚至数月的时间，而由于学校关闭或因帮派活动而无法进入，儿童会失去数月甚至数年的教育机会。作为帮派的控制工具，针对妇女和女童的性暴力不断增加。五百七十万海地人，即近一半人口，目前正面临严重的粮食不安全问题。自莫伊兹遇刺以来，海地就没有民选官员。该国临时管理机构过渡总统委员会深陷内讧和腐败指控，尽管其任期于 2 月 7 日结束，但尚未就谁将领导国家或下届政府采取何种形式达成共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;地震守夜活动的发言人之一是迈阿密戴德县专员、非营利组织家庭行动网络运动的创始人马琳·巴斯蒂安（Marleine Bastien），该组织组织了这次活动。一位六十六岁的长期活动家，身着黑衣，双手紧握麦克风，描述了今天海地的可怕状况。 “这是一个处于战争状态的国家，”她说。巴斯蒂安经常提醒观众，她自己的故事是由移民塑造的。她在海地北部的一个小镇长大，在一个信奉巴哈伊信仰的家庭里，十几岁的时候，她在家乡附近的一家医院做志愿者，照顾营养不良的婴儿。 1981年，她在电台采访中谴责独裁政权后，多年前移居南佛罗里达的父亲鼓励她到美国寻求政治庇护。当她二十二岁到达迈阿密时，她就读于迈阿密戴德社区学院，然后在佛罗里达国际大学获得社会工作硕士学位。十多年来，她一直担任医疗社会工作者，为患有镰状细胞性贫血、癌症、艾滋病毒和&lt;em&gt;艾滋病&lt;/em&gt;的儿童提供支持，她是迈阿密海地社区在地震后为确保 TPS 发挥了重要作用的众多成员之一。现在，她游说国会并在媒体上发表讲话，警告取消海地人的 TPS 地位的后果。她说，驱逐他们就等于“把他们送到一个有些人会失去生命的地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2010 年&lt;em&gt;下午&lt;/em&gt;4 点 53 分，海地的大地开始震动长达三十五秒，人们低头默哀。随后，我们前往附近的加勒比市场，这是一个明亮的开放式大厅，由出生于海地、父母为美国人的建筑师查尔斯·哈里森·波利 (Charles Harrison Pawley) 设计，类似于太子港著名的维多利亚风格钢铁市场。游行过程中，天开了，下起了雨，起初是小雨，后来是大雨倾盆。在过去的几年里，守夜活动吸引了整条街的人群。今年，出席人数是我所见过的最低水平。雨水没有起到作用，但&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/04/28/donald-trumps-deportation-obsession"&gt;特朗普残酷的移民镇压&lt;/a&gt;也没有起到作用，这让社区中的许多人始终处于焦虑状态。就在几天前，作为&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯&lt;/a&gt;&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;大规模行动的一部分，一名特工在车内射杀了 37 岁的美国公民蕾妮·古德 ( &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/what-comes-after-the-protests"&gt;Renee Good)&lt;/a&gt; 。正如巴斯蒂安后来告诉我的那样，“人们当然担心明尼阿波利斯发生的事情很容易在这里发生。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一群人在街上游行。" src="https://media.newyorker.com/photos/6978e89e1fcac6bbbf94cb4e/master/w_1600%2Cc_limit/Danticat-2026-01-13T102400Z_789778374_MT1ZUMA000OM8ESQ_RTRMADP_3_ZUMA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;迈阿密戴德县专员 Marleine Bastien（左）与她的专员同事 Kionne L. McGhee、北迈阿密女议员 Mary Estimé-Irvin 和迈阿密戴德县市长 Daniella Levine Cava 一起走向加勒比市场。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;摄影：卡尔·贾斯特/迈阿密先驱报/祖玛/路透社&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;过去，&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-haitian-question"&gt;海地社区成员都感到受到美国两党政客的背叛&lt;/a&gt;。十年前，在特朗普第一次竞选总统期间，他与海地美国盟友举行了一次市政厅式的会议，会上他说：“我将成为你们的捍卫者。”接待特朗普的许多对&lt;em&gt;MAGA&lt;/em&gt;友好的海地人对比尔和希拉里·克林顿长期参与海地事务感到愤怒，包括前总统在失败的震后恢复工作中所扮演的角色，以及前国务卿对有争议的音乐家转型政治家&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/sweet-micky-and-the-sad-deja-vu-of-haitis-presidential-elections"&gt;米歇尔·马泰利&lt;/a&gt;的支持。 2020 年 10 月，乔·拜登在竞选总统期间轮流访问小海地，承诺如果当选，他将确保海地社区拥有“平等的机会”。作为总统，拜登在整个任期内延长了海地的临时保护地位，以应对该国不断恶化的局势，包括 2021 年 8 月南部半岛发生的地震。2023 年初，政府推出了一项人道主义假释计划，旨在减少试图通过危险移民路线前往美国的人数。 CHNV，即海地人所称的“pwogram 拜登”，每月允许来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉的多达 3 万人进入美国并停留两年，前提是他们通过了安全检查并有美国的财务担保人。该计划于 2025 年 3 月结束，根据特朗普白宫的现行政策，所有 50 万受益人都可能被驱逐出境，除非他们获得了另一种形式的法律保护，例如庇护或 TPS，而这两者都变得越来越遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在市场上，我们喝着姜茶，吃着海地肉饼和热乎乎的&lt;em&gt;布永（bouyon）&lt;/em&gt; ，这是守夜活动组织者提供的丰盛炖菜，佛罗里达州移民联盟执行董事泰莎·佩蒂特（Tessa Petit）向人群发表了讲话。佩蒂特在海地出生和长大，她在 2010 年地震中失去了母亲。她谈到了海地美国人社区持续的悲痛，现在又因担心被驱逐出境而更加悲痛，但她也强调了终止 TPS 所带来的更广泛的经济后果。“我们应该因为我们为这个国家所做的贡献而得到认可，并继续为这个国家做出贡献，”她说，并补充说，11.3 万名海地 TPS 持有者是佛罗里达州的劳动力成员，估计贡献了 13 亿美元的州和地方税收。她说，在该国其他地方，海地人“复兴了垂死的城镇”。她指的是俄亥俄州斯普林菲尔德等地，尽管唐纳德·特朗普和副总统 J·D·万斯散布海地移民“吃狗”的谎言，但海地移民帮助扭转了数十年的人口流失趋势，填补了制造业和食品加工领域的重要岗位。与我交谈的许多支持者希望海地人贡献的证据可能会吸引特朗普政府，而特朗普政府的同情请求却失败了。总部位于圣地亚哥的移民权利组织海地桥梁联盟和美国劳工联合会-产业工会联合会最近致特朗普的一封信称，海地 TPS 持有者为美国经济贡献了 590 万美元，大量减少“已经填补美国劳动力市场关键缺口的合法纳税劳动力”会“适得其反”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多 TPS 受益者不愿意公开发言，因为担心引起&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;的注意，但在守夜活动中，一些人选择分享他们的故事。其中一位是科琳（Corinne），她是一位时尚的二十五岁女孩，有一头浓密的卷发。 2010 年地震后，她与母亲和一岁的妹妹抵达美国，当时她九岁。他们持签证入境，很快就成为 TPS 的受益人。高中毕业后，她就读于当地一所私立大学，自费就读，因为作为 T​​PS 持有者，她没有资格获得经济援助。在大学一年级期间，她的母亲患上了慢性肺部疾病，无法再工作，因此科琳在一家零售店找到了一份工作来养家糊口。她梦想攻读博士学位。她获得了心理学博士学位，平均绩点为 4.0，但她最终不得不退学。在零售工作中，她一开始是运输部门的季节性工人，但最终晋升为业务经理。她现在管理着 120 名员工，并且仍然是她母亲和她妹妹的唯一经济来源，她现在十七岁，正在申请大学。科琳害怕被送回海地，她从九岁起就再也没有去过这个国家。 “但我也一直想着我的妹妹，”她后来告诉我。 “如果她必须和我们一起回去，她和她的未来会发生什么？”在守夜活动中，她说：“我们不是一种身份。我们是人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;除了联邦移民镇压之外，佛罗里达州还启动了自己的州政府移民执法计划“潮汐行动”，其中包括一些全美最具惩罚性的措施。在最近的立法会议上，州立法者提出了一些法案，禁止无证移民开设银行账户，并限制许多移民用来将汇款汇回其祖国的汇款服务。这些提议的措施是在限制驾驶执照并扩大当地执法部门将人员移交给&lt;em&gt;ICE 的&lt;/em&gt;现有法律之上的。自 2025 年底以来，根据与国土安全部达成的新协议，佛罗里达州已授权 1800 多名州警执行联邦移民职能。该州还扩大了拘留基础设施，在贝克县和被称为鳄鱼恶魔岛的大沼泽地综合体开设了一个“驱逐站”，倡导者报告说，被拘留者被关押在极度拥挤和不卫生的宿舍里，宿舍里温度极高，医疗服务不足，而且很少或根本无法获得法律代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;守夜活动后的第二天，在北迈阿密的圣拉海地邻里中心，我遇到了一对四十多岁的夫妇，他们于 2022 年抵达美国，带着他们的四个孩子，现在分别是五岁、十四岁、十九岁和二十岁。他们从巴西出发，穿过哥伦比亚，穿过危险的达连峡，步行到达美国边境。三年前，他们最小的孩子在迈阿密出生，患有唐氏综合症和腹裂，这是一种罕见的疾病，婴儿的肠道（有时还有其他器官）在体外发育，需要专门的医疗护理。他们担心，如果他们被迫和他一起返回海地，他将无法生存，并且像许多“混合身份”家庭一样，他们也面临着一个痛苦的困境：如果没有他们，孩子留在美国是否会更好。但他们决定永远不能丢下这个男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于迈阿密的非营利组织海地律师协会的律师成立了一个专门的工作组来帮助那些面临被驱逐风险的人。他们组织了免费的法律诊所并提供无偿咨询，同时还为客户和年迈的父母准备授权书、遗嘱、信托和监护文件，帮助客户为可能的驱逐出境做好准备。律师们咨询了海地和加拿大的同行，许多海地人逃离了加拿大，有时在冰冷的气温下长途跋涉，徒步穿越北部边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯最近表示， &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工可能会在未来几个月开始挨家挨户搜查，这加剧了人们的担忧。我在圣拉遇到的丈夫告诉我，“每次听到敲门声，我们都会跳起来。”该中心的社区卫生主任约塞特·若苏埃 (Josette Josué) 告诉我，“我们服务的一些人非常害怕，甚至不接电话。如果你来访，他们也不会开门。他们害怕去教堂或超市。他们把自己关在里面。”一名 15 岁女孩的家人在两个帮派之间的战斗中被捕后逃离海地，她告诉母亲，母亲随后告诉若苏埃，她宁愿死也不愿回来。自 2024 年以来，佛罗里达州学区的入学人数不断减少，部分原因是移民离开该州或担心被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;拘留。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Bastien、HLA 律师和其他人告诉我，即使华盛顿特区的联邦法院发布禁止终止 TPS 的禁令，即使该计划得到延长，社区也只能体验到暂时的解脱感。特朗普政府可能会对这一决定提出上诉，并再次发出驱逐出境的威胁。唯一持久的解决方案是为那些在美国工作、养家和纳税多年的人提供获得永久居留权的途径。圣拉中心的项目协调员吉伯特·圣福特告诉我，每天走进中心的人们都怀有希望。 “他们的信仰一次又一次受到考验，”圣福特说。 “他们觉得，如果上帝要我死，他会让我死在我来自的地方或沿途的某个地方。”我遇到的这对夫妇自豪地向我展示了他们孩子的照片——穿着配套的节日主题睡衣、穿着校服坐在圣诞树旁。他们的两个大女儿想上大学；一个人想成为一名护士。妻子说：“我们经历了很多事情。” “像所有父母一样，我们希望我们的孩子能够实现我们为之牺牲的一切。我们希望他们的梦想能够实现。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/miamis-haitian-community-braces-for-deportations</guid></item><item><title>民主党与特朗普达成移民协议正确吗？</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/are-democrats-right-to-cut-an-immigration-deal-with-trump</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T21:26:34.931Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697b8f9287359b452fcab0ac/16:9/w_1280,c_limit/ALLSOP-GOVT-SHUTDOWN-AP26027710705974.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;十月，参议院民主党人让国家陷入停摆。正如我&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/why-democrats-shut-down-the-government"&gt;当时所写的&lt;/a&gt;那样，党的领导人主要需要他们的基础来反击唐纳德·特朗普的威权主义，特别是在今年早些时候避开了一场资金斗争之后，尽管最终他们的讨伐围绕着延长即将到期的医疗补贴，这是一个相对传统的政策争议。经过四十三天（美国历史上最长的政府关闭）后，参议院民主党核心小组的八名成员改变了投票，打破了阻挠，允许政府重新开放。选民们愤怒地咆哮：民主党在舆论法庭上取得了胜利；民主党人在舆论法庭上取得了胜利。特朗普本人表示，政府关门是民主党在前一周的非年度选举中击败共和党的一个“重要因素”。但&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/did-democrats-win-the-shutdown-after-all"&gt;我认为&lt;/a&gt;，共和党已经成功了，无论是发起斗争还是将关键问题提上议程，继续下去会损害例如政府提供的食品福利的接受者，同时又不会让共和党人更有可能屈服于补贴。另外，根据投票条款，政府的大部分资金只能到一月底为止，届时民主党将再次拥有影响力。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;接下来发生的一些事情证明了我的立场。参议院就延长补贴进行的投票（承诺以结束政府关门作为交换），不出所料地没有结果，这些补贴于今年年底到期。但医疗保健仍然是一个现实问题，更不用说共和党的政治责任了。在医疗保健或其他问题上，重新关闭似乎也有可能。 （不可避免地，爱泼斯坦的文件被提及。）不过，在接下来的几周里，这种可能性变得更加渺茫，因为参议院的主要民主党人表示缺乏重返议席的兴趣，而他们在众议院的同事则与共和党人合作处理为政府提供长期资金所需的法案。除一名外，所有这些最终都在两党的大力支持下获得了众议院的通过。特朗普政府在&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯&lt;/a&gt;进行残酷镇压，蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good) 于 1 月 7 日被杀。这项为国土安全部提供资金的法案遭到了众议院民主党人的广泛反对，他们中的许多人认为法案中写入的保障措施（例如围绕训练和随身摄像头的保障措施）不够充分。但即便如此，领导层并没有强烈反对该法案，该法案最终以七名民主党人投了赞成票获得通过。截至上周，参议院有望在 1 月 30 日的最后期限之前通过该拨款法案和其他一揽子计划，前提是冬季风暴不会破坏其计划。最可能的停机原因似乎是&lt;a href="https://www.politico.com/news/2026/01/23/senate-vote-shutdown-snow-00745282" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;冰&lt;/a&gt;，而不是&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然后，上周末，明尼阿波利斯的联邦特工&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/on-television/witnessing-another-public-killing-in-minneapolis"&gt;杀死了亚历克斯·普雷蒂&lt;/a&gt;，政府急忙将他抹黑为恐怖分子，参议院民主党人突然改变了态度，一致坚持要求共和党将国土安全部从更广泛的方案中分离出来，等待插入更严格的护栏。这个要求很复杂——拆分方案需要将其送回众议院，而众议院正在休会；从理论上讲，彻底搞砸整个事情会削弱联邦政府的大部分部门，从运输安全管理局到美国国税局，然而，与去年秋天不同的是，当时共和党人在政府关门前拒绝让步，这次他们表现出了谈判的意愿。据报道，周四达成了一项得到白宫认可的协议：民主党将按计划投票为政府的大部分资金提供到 9 月份；国土安全部将继续资助两周，以便国会就民主党要求移民代理佩戴随身摄像头、摘下口罩、结束随机扫描等改革的要求进行讨价还价。特朗普&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115980912926614287" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;在《Truth Social》上&lt;/a&gt;写道：“唯一能让我们国家放慢脚步的就是政府再次长期且具有破坏性的关门。” “希望共和党和民主党都能投出非常需要的两党‘赞成’票。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;关闭虽然可能不是“长期且具有破坏性”的关闭，但仍然是有可能的：周四晚些时候，众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)在亚马逊关于梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)的高预算纪录片(几乎令人难以置信)的非红地毯上&lt;a href="https://www.youtube.com/shorts/uvubnxgbwLY"&gt;表示&lt;/a&gt;，众议院不能在周一之前批准参议院的任何协议，这一延迟将至少导致部分政府部门在周末关闭。与此同时，迅速推动参议院通过妥协方案的努力失败了，主要是因为林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)很生气，因为该协议将阻止包括他本人在内的一些参议员因拜登时代司法部在1月6日调查中传唤他们的电话记录而获得金钱赔偿。周五，格雷厄姆建议他暂时放弃。截至撰写本文时，该协议有望通过——甚至可能赶上参议​​员们去吃晚饭的时间。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;不过，民主党与政府就&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;达成协议的前景已经激起了自由派的愤怒：早些时候浏览 X，我看到很多帖子指责民主党再次屈服， &lt;a href="https://x.com/emmavigeland/status/2017037556844540209?s=46&amp;amp;t=W3gd8LdtBfUbRcb2AmFcQg" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;其中一篇&lt;/a&gt;将参议院少数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 描述为“法西斯合作者”；众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯坚持认为禁止驱逐美国公民必须成为国土安全部最终资助协议的一部分，缅因州民粹主义参议院候选人&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-political-scene/can-a-maine-oyster-farmer-defeat-a-five-term-republican-senator"&gt;格雷厄姆·普拉特纳&lt;/a&gt;&lt;a href="https://x.com/grahamformaine/status/2017006958977454106" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;问道&lt;/a&gt;：“为什么我们要就那些已经非法并被宪法禁止的事情进行谈判？”普拉特纳补充道，“我知道民主党领导人是愚蠢和无能的。我不知道他们是如此愚蠢和无能。”我&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/where-should-the-democrats-go-from-here"&gt;以前也表达过类似的观点&lt;/a&gt;，尽管不那么直白。但我不确定最新的证据是否清楚地表明了同样的结论——至少现在还不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些方面，参议院民主党人本周面临的考量与导致他们在 10 月份关闭政府的考量并没有太大不同。随着政府的行为变得更加赤裸裸地令人愤慨，被他们的支持者视为反击特朗普的重要性也变得更加强烈。上次，民主党把重点放在了医疗保健上，这对党来说无疑是一个好问题。直到最近，移民问题还被视为相反的东西，但特朗普驱逐出境行动令人反感且冷酷无情——甚至在边境巡逻人员杀死普雷蒂之前——似乎已经改变了这一点。 （ &lt;a href="https://www.gelliottmorris.com/p/trumps-immigration-tipping-point" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;据数据记者 G. Elliott Morris 称&lt;/a&gt;，去年夏天，特朗普对移民的平均支持率持续下降，并持续下降；普雷蒂去世后数小时内进行的&lt;a href="https://today.yougov.com/topics/politics/survey-results/daily/2026/01/25/8b8cc/4" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;一项民意调查&lt;/a&gt;发现，46% 的美国人支持完全废除&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; 。）从另一个意义上说，这次的背景&lt;em&gt;有所&lt;/em&gt;不同。支持十月份政府关门的一个&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/07/opinion/trump-senate-democrats-shutdown.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;主要论点&lt;/a&gt;是，这将使民主党有机会将公众的注意力集中在原本分散的特朗普危机上。最近几天，公众的注意力似乎在不断巩固。如果说有什么不同的话，那就是参议院民主党人对此做出了反应。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这一现实可能让民主党在这次复辟中拥有更强的实力。事实上，共和党人似乎也认识到了这一点，并开始按照民主党的条件大致达成一项协议。在环城公路媒体的游戏化语言中，民主党似乎利用了少数派机构影响力的主要来源——参议院的阻挠——来取得政策“胜利”，这在政府关门斗争中是罕见的结果。但目前还不清楚民主党是否已经获胜。随着人们死于联邦特工之手，特朗普的移民滥用行为已经成为焦点，他们不仅需要获得关注，还需要获得具体的改革；目前尚不清楚共和党人是否愿意签署民主党的提案，如果愿意的话，代价是多少。包括格雷厄姆在内的一些共和党议员已经开始谈论在“庇护城市”政策上争取让步。认为民主党在这里浪费了一些权力也是合理的，尤其是在公众舆论如此坚定地支持他们的情况下。他们本可以拿其他未通过的融资法案作为人质来得到他们想要的东西。在他们这样做之前，他们本可以拒绝批准国土安全部的任何新资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们很容易将政府关门视为民主党人的一个直接的道德选择：要么反抗暴政，要么为此付出代价。但实际上，它们并不是不完美的问责工具。选择切断国土安全部不一定会阻止&lt;em&gt;ICE——&lt;/em&gt;该机构拥有充足的备用资金，作为去年夏天特朗普巨额法案的一部分通过的资金——而且可能会给国土安全部争议较少的部门，如&lt;em&gt;联邦应急管理局&lt;/em&gt;和海岸警卫队，带来更多困难。国会还有其他可以使用的工具。在十月份政府关门之际，共和党多数派大多都让特朗普挠痒痒——当他们做任何事情时——但他们最近对爱泼斯坦、委内瑞拉、格陵兰岛、美联储以及现在的驱逐出境表现出了批判性思维。事实上，两党通过的拨款法案与最近的做法背道而驰，它本身就被视为特朗普收回国会权力，特别是考虑到立法者在这样做时拒绝了他的政府为来年提出的对联邦官僚机构的最大幅削减。与此同时，国会共和党人对政府的公开批评相对新颖，不应该被误认为是强有力的——考虑到目前的情况，大多数情况下，他们的态度非常&lt;a href="https://www.politico.com/news/magazine/2026/01/26/ice-shootings-are-freaking-out-the-gop-theyre-afraid-to-tell-trump-00746312" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;冷淡&lt;/a&gt;。其他人猜测，政府可能会简单地忽视国会就最近的两党支出协议以及未来对&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;采取的任何保护措施所表达的意愿。换句话说，民主党可能已经达成了一项协议，以达成第二项协议，但就其本身而言可能并不好，而且即使是这样，也可能不值得写在纸上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;如果特朗普政府及其移民行动的关键问题是他们异常的无法无天，那么认为正常的立法程序会限制他们的想法可能确实很天真。在普雷蒂之死引起&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/letter-from-trumps-washington/operation-trump-rehab"&gt;广泛愤怒&lt;/a&gt;之后，除了人员配置和形象上的变化之外，很容易夸大政府的倒退程度。但它的反应并不完全是一个自认为不受基本民主问责制影响的政府的反应。至少有一个合理的论点可以证明，对异常现象的反驳就是对正常现象的重申。如果国会因倒向特朗普而受到批评是正确的，那么本能地取消可能对他的特工施加有意义限制的立法似乎至少有点反常。即使民主党人都想废除&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; ，他们也不会成功。 （事实上​​，他们并没有这样做；事实上，关于这个想法的乏味的语义上的绞尽脑汁已经开始了。）但是，强迫特工摘下面具并限制他们可以瞄准的对象和时间，并不是什么都没有。在某些时候，杠杆的关键在于你使用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有两件事可能同时成立：到目前为止，民主党在抵制特朗普方面总体表现很糟糕；此外，他们这样做的选择是有限的，并且涉及真正困难的权衡。如果他们不能从这种相对实力的地位上获得重大让步，那么强烈的抵制理所当然地会很激烈，而拒绝以任何方式与该政权合作的理由只会越来越有吸引力。本周早些时候，越来越直言不讳的自由派参议员克里斯·墨菲 (Chris Murphy) &lt;a href="https://newrepublic.com/article/205740/transcript-dem-senator-harsh-takedown-trump-breaking-point" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;告诉&lt;em&gt;《新共和》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ，“如果人们没有看到我们在一些关乎生存的问题上进行斗争，比如我们是否宽恕联邦政府谋杀我们自己的公民，那么就会出现大规模退出政治的情况。”用华盛顿愤世嫉俗的语言来说，这是&lt;em&gt;基地需要看到我们反击&lt;/em&gt;的一种方式——这一逻辑也许是十月份政府关闭的主要驱动力。从更纯粹的意义上来说，这听起来像是承认了事后看来，即使在当时也应该是显而易见的：参议院民主党人最终将不得不对抗特朗普的滥用职权，而不是通过代理人，而是正面对抗。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/are-democrats-right-to-cut-an-immigration-deal-with-trump</guid></item><item><title>明尼阿波利斯市 vs 唐纳德·特朗普</title><link>https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/the-city-of-minneapolis-vs-donald-trump</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T19:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697ccd2f7ba050d17ca5d7b3/16:9/w_1280,c_limit/RADIO_HOUR_ICE_Minneapolis_FINAL_2026_01_29.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="697bb0a087359b452fcab0b9"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;收听并订阅：&lt;/em&gt; &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Apple&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论你在哪里听&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/daily"&gt;订阅&lt;/a&gt;我们的每日时事通讯，在您的收件箱中获取《纽约客》的精彩内容。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;特约撰稿人艾米丽·维特和鲁比·克莱默讨论了明尼阿波利斯的局势，这座城市实际上受到军国主义联邦特工的围困。 “这座城市的警察队伍大约有 600 名警官，而联邦特工有 3000 名，”威特指出。克莱默分享了她对市长雅各布·弗雷的采访，后者谈论了明尼阿波利斯如何刚刚开始从乔治·弗洛伊德谋杀案及其后果的创伤中恢复过来，以及警察局长布莱恩·奥哈拉的采访，后者批评了移民执法人员缺乏纪律。威特分享了她对两名跟随&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;车辆后被拘留的美国公民的采访；一名男子描述了一次审讯，在审讯中他被鼓励指认抗议组织者和无证人员，以换取移民当局的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比·克莱默 (Ruby Cramer) 的&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-political-scene/the-mayor-of-an-occupied-city"&gt;《被占领城市的市长&lt;/a&gt;》于 1 月 23 日出版。艾米莉·维特的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯之战&lt;/a&gt;》于 1 月 25 日出版。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 《纽约客广播时间》每周二和周五播出新剧集。无论&lt;a href="http://swap.fm/l/tny-radiohour-eBFv3Y" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;您在何处获得播客，&lt;/a&gt;都可以关注节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《纽约客广播时间》是 WNYC Studios 和《纽约客》联合制作的节目。&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/the-city-of-minneapolis-vs-donald-trump</guid></item><item><title>每日漫画：1 月 30 日星期五</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/friday-january-30th-melania-dont-care</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T16:19:52.260Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697cd47294b851745638e70d/16:9/w_1280,c_limit/A61722.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61722" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="梅拉尼娅·特朗普的纪录片海报被涂上涂鸦，上面写着“我真的不在乎你”" src="https://media.newyorker.com/cartoons/697cd47294b851745638e70d/master/w_1600%2Cc_limit/A61722.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;马特·路透的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/friday-january-30th-melania-dont-care</guid></item><item><title>明尼阿波利斯的小学生</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/the-schoolchildren-of-minneapolis</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697be2d1fac25f44f61c8d6e/16:9/w_1280,c_limit/r48577.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;最近的一个下午，在明尼阿波利斯一所小学一间铺着油毡地板的教室里，一名一年级和三年级学生的母亲正在整理一袋袋土豆和橙子。自去年 12 月移民和海关执法局的特工大量涌入该市以来，这些食品和其他杂货将分发给那些不敢送孩子上学的家庭。前一天，当地一家健身工作室的一群人——“一群热辣的动感单车教练”，妈妈这样称呼他们——带着八车捐赠的食物抵达。她解释说，这个过程中最脆弱的部分是送货上门：“你可以想象它是超级敏感的，因为你得到了人们的地址。”她还记得第一次下车的情景。 “我看到一名真正的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工在周围走动，他就从我身边走过。我只是不在他的雷达范围内，”她说。她是白人，穿着威斯康星大学的红色 T 恤。 “但是，是的，我走进这间公寓，这位妈妈快要哭了，她和她的孩子们在闷热的公寓里呆了大约一个月，你知道吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寒假前几周，一位老师注意到一名父母是移民的学生不再来上课了。 “这是发生更大事情的第一个迹象，”这位老师回忆道。这所学校有大约五百名学生，不要求家长报告他们的移民身份，但一半以上的孩子被归类为英语学习者。 “我们的学生来自许多不同的拉丁美洲国家，然后是索马里学生、非裔美国学生和一小群白人学生，”要求学校保持匿名的校长说。 “我们为大多数陷入贫困的学生提供服务，因此我们花了很多时间来弥补错过的学习，并确保我们能够弥补这一点。回到这一切开始之前，我们可以真正专注于教学。这就是我们想要再次关注的事情。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;相反，唐纳德·特朗普在新的一年下令额外增派两千名移民代理进入该市，使总数达到三千。 1 月 7 日，一名联邦特工枪杀蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good)，其他特工涌入当地一所高中的操场后，大都会地区的学区开始提供远程学习选项。截至一月下旬，该小学约百分之四十的学生一直待在家里，他们的许多家人也不再出门。校长说，学校家长已被拘留，但即使是那些拥有合法身份的家长也出于恐惧而呆在家里。 “我们一家人自行驱逐出境，”校长说。 “我们已经让一些家庭搬出州，只是为了逃避这里的这种程度的执法。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;学校于 12 月开始制定应对危机的措施。召开了会议以确定如何最好地帮助这些家庭。分发了笔记本电脑和移动热点。家长们开始自愿贡献自己的时间。我们安排了玩具活动，以确保留在家里的孩子们得到圣诞礼物。发起了 GoFundMe 活动，为停止工作的家庭支付房租和食品杂货；家长和其他志愿者正在为被拘留的家长提供法律援助。老师们开车送孩子们上下学，并可以使用人工智能翻译应用程序，用他们的母语向家庭传达帮助信息。动员既是半组织性的，又是压倒性的；自助餐厅的步入式冰箱里塞满了加仑罐的牛奶和盒装鸡蛋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;那天，学校异常安静。它的走廊上挂满了儿童艺术作品，墙上画着鼓励的话语（“&lt;em&gt;在一起总是更好&lt;/em&gt;”）。一个走廊上摆着一排自行车，供孩子们学习如何骑车；一个角落里有一个装满越野滑雪板的箱子供他们使用。大厅的布告栏上贴着介绍“钢琴志愿者乐团”成员的照片，他们大多数白发苍苍，当孩子们到达学校时，他们就来弹钢琴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二楼一间沐浴着冬日阳光的房间里，两位老师将他们减少的班级合并为一个班级。 “我看到你们很多人都在打扫卫生，”一位老师说道，语气中透露着极大的耐心。 “我需要看到每个人都清理干净。看看计时器。只剩下一点时间了。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/A28809" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="背着大包的女人在商店结账。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/697bd0de30fff2c4f1331454/master/w_1600%2Cc_limit/a28809.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我不需要包。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;布鲁斯·埃里克·卡普兰的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孩子们在地毯上上数学课后，一位老师走进大厅。 “我昨天和一位妈妈通了电话，”这位能说流利西班牙语的老师告诉一位来访者。 “她的丈夫在法院被接走，他在德克萨斯州埃尔帕索。”这家人来自厄瓜多尔，母亲决定他们要返回那里。 “我的意思是，她的儿子是我班的学生，他不知道如何用自己的母语阅读，现在他也不知道如何用英语阅读，因为他的年级已经中断了，”老师说。 “现在他们要回家了，我为他们感到害怕。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她说，她曾恳求另一位在市中心一家酒店做女佣的家长不要冒险去上班。另一位在酒店做女仆的母亲已经被拘留——“被住在酒店的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工拘留，”老师说。即使学校里的其他几个人介入，在市中心酒店工作的母亲也没有被劝阻。 “我说，‘我们会付你的房租。我们会给你带来食品杂货。请不要去上班。这不安全，’”这位老师回忆道。 “她只是说，‘我需要这份工作。’” ” 老师坚持要开车送她。 “她让我们把她放在大楼的侧门，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个有孩子在学校的家庭在去产前预约的路上被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工拦住。怀孕八个月的母亲和孩子一起被释放；这位父亲拥有工作许可证和待决的庇护申请，目前被关押在埃尔帕索。学校帮助这个家庭联系了一位移民律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位西班牙教师本身就是移民，她一直在尝试建立一个系统，让当地拥有公民身份的家庭做出为期四个星期的承诺，成为一百五十个在家避难的家庭中的一个的主要联系人。 “这已经成为我的痴迷，”她坐在一间小办公室里，仔细研究笔记本电脑上的电子表格。 “我丈夫说我很躁狂，你知道吗？我不睡觉。”她在手机上调出了一条群发短信，其中两个家庭正在交换照片。 “当我看到这个时，我哭了一整天，”她说。 “看到这样的交流，就像，这个白人家庭和这个可爱的拉丁裔家庭之间的交流。我的意思是，这就是我们的总统想要踢出去的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月29日，特朗普政府的“边境沙皇”汤姆·霍曼宣布，将减少该州联邦特工的数量，条件是州和地方执法部门与联邦移民执法部门合作，但当地政客们基本上对此表示抵制。 （明尼阿波利斯和圣保罗有法律限制此类合作。）远程学习计划结束，但学校工作人员预计会延长。大人们尽力向孩子们解释情况。校长说，老师们已经纳入了有关抵制和抗议的课程。 “所以他们可以将其与此联系起来，”校长说。 “孩子们知道，当你觉得某些事情不公平时，有一种方法可以做出回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在铺着油毡地板的房间里，穿着威斯康星州衬衫的妈妈将捐赠的食物分类。她拥有一家冬季服装公司，节后的平静时间通常是她的休息时间。但是，她说，在学校里，“有钱、有灵活性或其他什么的 A 型白人家长”的数量很少。 “我已经看到其他一些父母的倦怠，”她说。两名裹得严严实实的妇女推着一车杂货到达，其中包括罐头食品。 “那边有一个小番茄区，”妈妈一边说，一边引导着他们。每个家庭都会获得新鲜农产品、耐储存的物品以及一袋卫生和清洁产品。 “我一直在想，如果我被困在家里，我会想要什么，”她说。 “就像，我想要 LaCroix 水、咖啡，还有，我不知道，还有一些美味的爆米花。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/the-schoolchildren-of-minneapolis</guid></item><item><title>ICE 应该从《逃亡奴隶法》中学到什么</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/what-ice-should-have-learned-from-the-fugitive-slave-act</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697b9b0ebff51ff57b95d895/16:9/w_1280,c_limit/01cobb-final.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;特朗普主义对民主的持续不经意和残酷的攻击以及特朗普主义对美国人生活强加的简单原因造成的麻木影响的一个衡量标准是，我们不再对“前所未有”这个词感到退缩。现在，距唐纳德·特朗普登上国家舞台整整十年了，我们已经到了违反规范本身已成为常态的地步。然而，与此同时，人们却倾向于忽视总统的各种政策与美国历史上一些黑暗时刻的政策的一致性。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的谎言和阴谋论推理，以及他对新闻业的蔑视，让人想起参议员约瑟夫·麦卡锡的态度——一些早期的特朗普观察者将这种联系归因于这样一个事实，即陆军-麦卡锡听证会上参议员的首席法律顾问罗伊·科恩在某种程度上成为了特朗普在十九世纪七十年代的导师。特朗普的煽动性民粹主义反映了从参议员托马斯·沃森到州长乔治·华莱士的反动民粹主义者的传统。特朗普移民政策中激进的仇外心理与伍德罗·威尔逊(Woodrow Wilson)总统任期内司法部长米切尔·帕尔默(A. Mitchell Palmer)发起的反移民突击行动有着共同的基因。问题不仅在于特朗普所代表的东西是史无前例的，而且他的行为与过去有相似之处，几乎普遍令人不安。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最近几周，随着国土安全部在明尼阿波利斯的移民镇压变得越来越像武装占领，这段艰难的历史显得尤为重要。那里的动乱不仅因为联邦特工的暴力行为而引人注目，他们杀害了两名美国公民——其中一人是手无寸铁的蕾妮·古德(Renee Good)，另一人是亚历克斯·普雷蒂(Alex Pretti)，在特工至少开了十枪之前，他合法携带的一把枪似乎已经被缴械——而且还因为冒着零度以下气温抗议政府行动的居民的不屈不挠。抗议者在采访中表达的民主意识、他们携带的标语以及公共建筑上的涂鸦，都具有惊人的地方特色。请注意人们在解释为何走上街头时频繁使用“邻居”一词。正如普雷蒂之死的一名目击者在针对国土安全部部长克里斯蒂·诺姆 (Kristi Noem) 和其他人提起的诉讼中所解释的那样，“我一直参与社区观察，因为记录 ICE 对我的邻居所做的事情非常重要。与当地社区建立联系并了解谁是你的邻居是我非常看重的事情。”当然，这并不是联邦拘留政策的执行第一次与社区对其成员的责任感发生冲突，尽管这个先例并不令人欣慰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在内战之前的动荡时期，美国通过了一系列法案，这些法案后来统称为 1850 年妥协案。该妥协案允许加利福尼亚作为自由州加入联邦，并禁止哥伦比亚特区的奴隶贸易（但不包括奴隶制本身）。然而，立法中最具争议的部分是《逃亡奴隶法》。 《宪法》第四条已经要求将逃入自由州的被奴役者归还为奴，但 1850 年的法律创建了一个联邦官僚机构来促进这一点。正如历史学家安德鲁·德尔班科（Andrew Delbanco）在他的著作《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/1594204055" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;战前的战争&lt;/a&gt;》（一部关于逃亡奴隶的民族冲突历史）中所指出的那样，妥协“本来是一种补救措施和一剂良药，但结果却是一场煽动性事件，点燃了导致内战的导火索”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该法律的分量很重，因为它向裁定某人应返回奴隶制的地方法官收取 10 美元的费用，但向裁定该人应保持自由的地方法官只收取 5 美元。更具争议性的是，它责成联邦专员执行法律，而他们与监管松散的特工合作，这些特工将追捕逃犯并将其送回奴隶制作为自己的事。这些所谓的奴隶捕手因进行流氓行动而享有盛誉。正如德尔班科指出的那样，“即使是北方的自由黑人——包括那些从未被奴役过的黑人——也发现自己的生活充满了恐惧，因为他们以曾经属于南方某个人为借口而被抓捕和驱逐出境。”鉴于 19 世纪有多达十万人逃离奴隶制并在自由州寻求庇护，逃亡者代表了非法居住在大部分同情社区内的人口——这一事实激怒了奴隶制问题上的强硬派。提出妥协方案的肯塔基州参议员亨利·克莱寻求中间立场，他认为该法律将安抚愤怒的南方人，他们对逃亡奴隶所造成的金钱损失感到愤怒，但很少有立法者预见到它会给北方带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;即使在自由州，人们对奴隶制的态度也很复杂。一系列经济、社会和宗教动态导致了奴隶制的废除或禁止，但这并不自动意味着全体人民都赞成种族平等或普遍废除奴隶制。 （美国革命后，当北方各州开始废除奴隶制时，许多奴隶主选择将他们的动产出售给南方的买家，而不是释放他们。）与此同时，《逃亡奴隶法》用一个简单的、不太复杂的问题取代了有关该制度的更复杂的问题：北方人是否准备好眼睁睁地看着他们的邻居（其中许多人已经在他们的社区生活了多年）被暴力地从家中赶出或从街上抓走？对于许多人来说，答案是否定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图执行该法律立即遭到抵制。 1851 年，在宾夕法尼亚州克里斯蒂安娜，一群武装暴徒包围了由奴隶主爱德华·戈萨奇 (Edward Gorsuch) 领导的一群特工，他们正试图将四名逃犯送回他位于马里兰州的农场；戈萨奇被枪杀。这四人以及其他参与对峙的人逃脱了，其中一些人在弗雷德里克·道格拉斯的帮助下到达了加拿大。在纽约州的锡拉丘兹、俄亥俄州的奥柏林和其他城市，人群涌入关押被俘逃犯的监狱，并冒着被起诉的风险，成功地营救了他们。 （1854 年，五万人涌上废奴运动抵抗中心波士顿的街道，抗议将逃离弗吉尼亚州奴隶制的黑人安东尼·伯恩斯送回该州。（当这一努力失败后，一个团体私下购买了伯恩斯的自由，并协助他返回马萨诸塞州。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段历史的意义是双重的。 《逃亡奴隶法案》在修辞上对政治阶层的某些部分有用，但对大多数人来说，它提出了一个他们可能感到矛盾或根本没有太多思考的问题，并给了他们一个直接的、发自内心的理由对此有非常强烈的感觉。奴隶制可能是一个抽象的国家问题，但人们可能依赖其作为社区一部分的邻居的命运在很大程度上是个人的。现在，美国各地的社区都出现了类似的反应，社交媒体上充斥着儿童放学时受到&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工骚扰、一名五岁男孩被拘留、以及特工砸碎车窗后成年人被推倒在地、喷胡椒喷雾或从车里拉出来的图片。 《逃亡奴隶法》因其具有讽刺意义的效果而被历史学家所铭记：该法旨在缓解因奴隶制而引发的地区紧张局势，但实际上却使其成为该国面临的最具争议性的问题。它促使美国人认识到，这个国家注定要陷入威廉·苏厄德后来所说的“不可抑制的冲突”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在明尼苏达州，过去和现在之间的距离很小。美国人对移民和驱逐出境持有&lt;a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2025/12/15/growing-shares-say-the-trump-administration-is-doing-too-much-to-deport-immigrants-in-the-us-illegally/"&gt;复杂的看法&lt;/a&gt;，但早在去年夏天，就有超过 60% 的美国人反对将无证移民送往萨尔瓦多的&lt;em&gt;CECOT&lt;/em&gt;设施，因为他们在那里可能会遭受虐待。 （重要的是，政府在明尼阿波利斯的竞选活动是在重新讨论被拘留者被驱逐出境后所遭受的酷刑的讨论中开始的。）在这方面，许多美国人正在问自己一百七十六年前上一代人问过的同样的问题。尽管遭受暴力，但日复一日重返街头的被冻伤的人群来看，他们得出了同样的答案。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/what-ice-should-have-learned-from-the-fugitive-slave-act</guid></item><item><title>戏剧评论：《方舟》和《数据》</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/an-ark-theatre-review-data</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69793662ee6c6f7806aaac90/16:9/w_1280,c_limit/r48562.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在进入棚屋的“混合现实”表演“方舟”之前，你会检查你的外套，更奇怪的是，还要检查你的鞋子。建议佩戴隐形眼镜。里面的红地毯上排列着三张同心圆的椅子，头顶上有一个类似热气球的白色球体。一位讲解员解释说，通过我的虚拟现实耳机，我会看到另外四把椅子 - 理想情况下，它们不应该漂浮。它们确实漂浮起来，所以她调整了技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抛开小故障不谈，VR 体验非常高效，就像在 DMV Express 度过了美好的一天。不幸的是，莎拉·弗兰克科姆执导的这部剧本身就比较平淡：少了一些令人费解的奇观，多了一些认真的冥想。在一阵不祥的隆隆声之后，四个全息人物显形出现，然后坐在他们的虚拟椅子上，面对着我。其中一位是身穿绝地白衣的伊恩·麦克莱恩，他低声说道：“别惊慌。”接下来是英国剧作家西蒙·斯蒂芬斯 (Simon Stephens) 长达四十七分钟的存在主义独白，四人合唱：麦凯伦 (McKellen) 和果尔达·罗斯维尔 (Golda Rosheuvel) 饰演两位闪闪发光的长者；由罗西·希伊 (Rosie Sheehy) 饰演的年轻女子，她似乎持怀疑态度，充满敌意，因此更容易产生共鸣；还有一个由阿林泽·凯内 (Arinzé Kene) 饰演的先乐观后忧郁的年轻人。要点是，我已经死了，并受到来世的欢迎，通过一种定向，要求角色列出我的生活细节，或者某人的生活——或者实际上，&lt;em&gt;每个人的&lt;/em&gt;生活——从出生开始。 “你会想告诉人们在这里发生在你身上的事情，”一位导师认真地说。 “它们很重要，”另一个人说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;大多数情况下，这意味着一连串的感觉（“樱花。巧克力牛奶。夜惊”）和令人震惊的见解：“浪费能量是不可能的。你所能做的就是将它传递下去。”也许吧，但我的思绪一直飘向我的教友们，他们面对着自己的精神合作社委员会。在曼哈顿，我们不会盯着名人看，所以我试图享受与麦凯伦温暖、长时间的目光接触，但过了一会儿我就讨厌这种假装的亲密。我感觉就像电视节目“Pluribus”中的卡罗尔，被粘糊糊的蜂巢思维所困，或者像艾米丽·韦伯，她在第三幕的整个过程中都被困在格罗弗角墓地里。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;归根结底，问题不在于护目镜，而在于潮湿的求爱精神、受约束的宁静和这一切的我们性。在当晚唯一紧张的时刻，希伊的怀疑论者谴责了基恩的性格——我认为这有点隐晦——在酒后驾车时杀死了一个女孩。他大步走开，后来又回来了，没有任何解释。有两次，全息图挑衅地提出要触摸我的手。这很奇怪，但奇怪并不等同于有趣或深刻。大多数情况下，“方舟”就像一场网络研讨会，一场凝视比赛，没有人能获胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我确信“混合现实”未来将会有应用，我希望它们能与更时髦的材料一起工作。就我个人而言，我宁愿被全息麦凯伦斯重击，也不愿被告知不要惊慌，这让我想念道格拉斯·亚当斯。真正令人愉悦的互动剧场需要一丝恐慌，或者至少是原始的感觉。戴安·保卢斯（Diane Paulus）那部华丽而无耻的《假面舞会》（Masquerade）是在市中心上演的《歌剧魅影》（The Phantom of the Opera）的超级剪辑版，这意味着你要抢着便宜的香槟，从舞厅到闺房，当魅影将《夜之音乐》带到你面前时，你会颤抖不已。在《道林·格雷的画像》、《日落大道》和《俄狄浦斯》等令人眼花缭乱的作品中，创作者使用预先录制的视频来帮助观众反思，有时甚至是字面意思，反思网络生活的自我神话镜子。在深度造假的世界里，假冒的眼神交流只是小事一桩。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我从一个名为“星期五之夜捕鼠者”的小节目中得到了更强烈的刺激，这是“雷达之下”音乐节的一部分。有一次，身着紫色套装的舞者莉娜·恩格尔斯坦 (Lena Engelstein) 尖叫道：“我的 AirPods 呢？”一遍又一遍，让观众陷入自我认知的歇斯底里。当她在舞台上痉挛性地跳跃、抽搐和旋转时，我们大声咆哮，直到几分钟后，她拍拍裤子的前面。每个口袋里都有一个 AirPod。她耸耸肩，把耳塞塞进去，然后，当一个舞伴走过来时，她漫不经心地将耳塞扔到舞台上，发出咔嗒一声。这个例行公事比《方舟》的全部内容更能说明我们与科技的关系以及社区的乐趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻剧作家马修·利比 (Matthew Libby) 创作的一部俏皮、曲折的硅谷惊悚片《数据》几乎因疫情而脱轨，从舞台变成了流媒体平台。露西尔·洛特尔 (Lucille Lortel) 的新作品由泰恩·拉斐利 (Tyne Rafaeli) 执导，阿米斯·钱德拉沙克 (Amith Chandshaker) 负责灯光设计，玛莎·金斯伯格 (Marsha Ginsberg) 负责布景设计，更加感人肺腑。影片以一场现场乒乓球比赛开始，在一个充满“ &lt;em&gt;BRAT&lt;/em&gt; ”绿光的工业空间里，给观众带来一种令人眩晕的感觉，仿佛置身于既令人兴奋又令人作呕的东西之中。舞台由一根闪烁的白色管子构成；在场景之间，我们听到动物的咆哮和房屋的节拍。其效果是将戏剧切割成突然的场景，就好像我们在眨眼睛，试图从噩梦中醒来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于主角 Maneesh 来说，情况确实如此，他是一位天真的、压力很大的程序员，他希望通过在一家名为 Athena 的公司从事 UX（用户体验）方面的低压工作来满足他的移民父母。他的程序员导师 Jonah 敦促他参加 Taco Tuesdays，以建立人际网络；赖利是他以前的同学，她直言不讳地澄清自己与其说是熟人，不如说是朋友，并敦促他加入数据分析领域的“真正”工程师行列。一个涉及数据挖掘的秘密项目正在进行中，当他们的“思想领袖”老板亚历克斯让马尼什跳槽时，他发现自己站在道德悬崖的边缘。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;利比在硅谷长大，在斯坦福大学学习认知科学，然后在纽约大学获得戏剧写作硕士学位，他了解这个世界：在大三的时候，他错过了在彼得泰尔的公司 Palantir 实习的机会，几年前，该公司像“小魔怪”一样发展成为&lt;em&gt;冰&lt;/em&gt;的合作伙伴。作为一个青少年，莉比受到亚伦·索金和安妮·贝克的影响，这是一种真正的魔鬼在肩，天使在肩的情况。就像索金的剧本一样，“数据”移动得很快，并且过于强调了一些主题。但作为一场思想游戏，它也具有真正的活力，探索伦理问题——关于共谋、举报以及成为一个真正的美国人意味着什么——这些问题的及时性令人反感。如果说 Libby 的语气不像杰西·阿姆斯特朗 (Jesse Armstrong) 的讽刺自由主义亿万富翁的 HBO 电影《山头》(Mountainhead) 那样严厉，那么它捕捉到了同样有意义的东西：在&lt;em&gt;DOGE&lt;/em&gt;时代， &lt;em&gt;STEM&lt;/em&gt;孩子们的四分之一人生危机，他们正在努力理清自己对自己构建的系统负有多大的责任。这部剧的重大揭露让观众惊叹不已，当利比在近十年前开始写《数据》时，可能感觉像是科幻小说；现在感觉就像一部纪录片。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;饰演马尼什 (Maneesh) 的迪士尼频道校友卡兰·布拉 (Karan Brar) 有着一双大眼睛，流露出沮丧的正派，但从未真正触及可能使程序员的选择变得复杂的混乱混乱。布兰登·弗林（Brandon Flynn）在用户体验方面表现平庸，是最糟糕的外向者，但他却很讨人喜欢。贾斯汀·H·明（Justin H. Min）作为他们的老板实际上很狡猾，他通过与移民根源的联系来操纵马尼什。但这部剧的亮点是索菲亚·莉利斯，她饰演的心烦意乱、道德高涨的莱利是剧中最具原创性的人物。她是个聪明的女孩，驼背、紧张、爆发力强，会脱口而出粗鲁的言论，然后呻吟着道歉，就像《广播新闻》中的霍莉·亨特(Holly Hunter)。莱利有理由担心——首先是学生贷款——而且她也有一种无法抑制的卡桑德拉性格。 “你不认为你在大厅干活的时候没有&lt;em&gt;参与其中&lt;/em&gt;吗？”她对马尼什厉声说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莉莉丝为这部剧增添了一丝危险的气息，给人一种任何事情都有可能发生的感觉。这与那些带有一丝怀旧气息的乒乓球游戏所暗示的自发性是一样的：对于电子游戏乒乓球，对于在线辩论中天真无邪的交换，对于一份拥有免费零食和舒适游戏室的技术工作的幻想，当时编码感觉像是一种拯救世界的时髦、有利可图的方式。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/an-ark-theatre-review-data</guid></item><item><title>城市生活的一个世纪，在电影中</title><link>https://www.newyorker.com/culture/goings-on/a-century-of-life-in-the-city-at-the-movies</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img src="https://feedx.net/rss/newyorker.xml" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://newyorker.com/newsletter/goings-on" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;您正在阅读《Goings On》时事通讯，这是我们本周所看、所听和所做的事情的指南。&lt;strong&gt;注册以在您的收件箱中接收它。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;从电影行业诞生之日起，这座城市（尤其是纽约市）的&lt;strong&gt;劳动人民的生活&lt;/strong&gt;就一直是电影的中心，正如电影论坛于 2 月 6 日至 26 日上映的包含 50 多部影片的丰富系列&lt;strong&gt;《公寓故事》&lt;/strong&gt;中所见。该系列剧跨越了一个多世纪的电影历史，从 19 世纪 10 年代到去年，艾莎·谢里夫 (Aicha Cherif) 执导的 2025 年纪录片《热火》讲述了三名女性在中产阶级化的下东区住房条件变得脆弱的故事。一些最残酷现实的贫困景象出现在该节目最早的故事片中：拉乌尔·沃尔什的《再生》（1915年）和洛伊丝·韦伯的《鞋子》（1916年），其中年轻人分别被迫在被游手好闲的父亲搞得破产的家庭中从事黑帮活动和从事性工作。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="《非法移民张美宝》剧照" src="https://media.newyorker.com/photos/697a4e8d58e80a8887f5da9c/master/w_1600%2Cc_limit/r48501.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;张美宝 1985 年的《非法移民》。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;照片由天映影业提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;还有喜剧和爱情片，如哈尔·阿什比 (Hal Ashby) 的《地主》(1970)，剧本由比尔·古恩 (Bill Gunn) 创作；也有关于这座悲观城市中艺术家的故事，如雪莉·克拉克 (Shirley Clarke) 的《连接》(1961)，由爵士音乐家杰基·麦克莱恩 (Jackie McLean) 和弗雷迪·雷德 (Freddie Redd) 主演； 《拉我的雏菊》（1959），与杰克·凯鲁亚克和艾伦·金斯伯格合作；以及由罗纳德·布朗斯坦（Ronald Bronstein）执导的《Frownland》（2007 年）（《Marty Supreme》和《Uncut Gems》的合著者）。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但该系列的核心是移民经历及其频繁的社会排斥负担，正如艾伦·德万 (Allan Dwan) 的《东区，西区》(East Side, West Side, 1927) 中那样，在这部电影中，挣扎的犹太和爱尔兰邻居发生冲突和合作；马丁·斯科塞斯以小意大利为背景的犯罪惊悚片《穷街陋巷》和他的纪录片《意大利美国》，讲述了他与出生在西西里岛的父母的讨论；莱昂·伊查索 (Leon Ichaso) 和奥兰多·希门尼斯·莱尔 (Orlando Jiménez Leal) 执导的剧情片《El Super》讲述了一个古巴家庭努力融入美国生活的故事。在张美宝 (Mabel Cheung) 的戏剧《非法移民》(1985) 中，以曼哈顿唐人街为背景，一名来自广州的年轻人面临被驱逐出境，在与当地黑帮的压力作斗争的同时，安排了一场有偿婚姻。——&lt;em&gt;理查德·布罗迪 (Richard Brody)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="纽约市的天际线" src="https://media.newyorker.com/photos/66c756f6103d7ae62b3d074d/master/w_1600%2Cc_limit/r44732.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;关于小镇&lt;/h2&gt;&lt;div&gt;艺术&lt;/div&gt;&lt;p&gt;雕塑组合的传统背离了事物之所以&lt;em&gt;存在&lt;/em&gt;是因为它们&lt;em&gt;在一起的命题。&lt;/em&gt;牙买加出生的雕塑家&lt;strong&gt;阿瑟·西姆斯 (Arthur Simms)&lt;/strong&gt;将这一概念发挥到了极致：发现的物体被密集的绳索绑在一起，这些绳索类似于菌丝网络或异常厚的蜘蛛网。尽管绳子暗示了统一、连贯和形式完整性的整洁隐喻，但西姆斯的纠缠中却出现了一种有趣但持续的混乱，使任何看似完整的东西都受到质疑。被绳子拉在一起的物品包括孩子们的踏板车和自行车、酒瓶、玩具：幼稚的怀旧和成人狂欢的元素，给雕塑般的身体赋予了一种拒绝遏制的粗暴感&lt;em&gt;。——Zoë Hopkins（ &lt;a href="https://karmakarma.org/exhibitions/arthur-simms-2026_ny-22/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Karma&lt;/a&gt; ；截至 2 月 14 日。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;百老汇外&lt;/div&gt;&lt;p&gt;电梯维修服务公司是一个骗子剧团，他们创作了《了不起的盖茨比》的《盖茨比》，这是一本令人疯狂的读物，改编自詹姆斯·乔伊斯的&lt;strong&gt;《尤利西斯》，&lt;/strong&gt;这部作品压缩到不到三个小时，两万字。这就像将一颗行星压缩成一个肉汤立方体，但即便如此，汤还是非常美味。这部剧以朗诵的形式开始，演员们在快进时都会感到颠簸，但到了第二幕，他们就在舞台上旋转，表演古怪的八胞胎分娩和土豆诱惑。文·奈特（Vin Knight）扮演利奥波德·布鲁姆（Leopold Bloom），一个在他的城市、他的潜意识和他漏水的身体中焦虑的局外人；斯科特·谢泼德 (Scott Shepherd) 扮演多个角色，但饰演布雷兹·博伊兰 (Blazes Boylan) 的角色尤其滑稽，他在都柏林兴奋地跳着吉特舞。这场演出对于乔伊斯迷来说会很有趣，但每个人都会感到高兴，或者正如莫莉可能会说的那样：竖起大拇指。——&lt;em&gt;艾米丽·努斯鲍姆（ &lt;a href="https://publictheater.org/productions/season/2526/ulysses" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;公共剧院&lt;/a&gt;；截至 3 月 1 日。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;梦幻流行音乐&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="一个女人的肖像。" src="https://media.newyorker.com/photos/697a4da90f016558c1fa3bd6/master/w_1600%2Cc_limit/000485880011.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;哈奇。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;摄影：比安卡·爱德华兹&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;澳大利亚歌手兼作曲家&lt;strong&gt;Hatchie&lt;/strong&gt;稳步建立了一个小小的梦想流行世界，悬浮在凯莉·米洛 (Kylie Minogue) 的合成音乐和 Cocteau Twins 的褪色吉他之间。在布里斯班的几支独立乐队中工作一段时间后，2017 年，Harriette Pilbeam 以她的家族昵称将歌曲“Try”上传到 Triple J 广播电台的网站上，然后与她的搭档 Joe Agius 和制作人 Dan Nigro（Olivia Rodrigo、Chappell Roan 饰）合作，开始了一种迷迷糊糊的注视声音。她的新专辑《Liquorice》是她最轰动的专辑。这张唱片由 Agius 和 Melina Duterte（饰演 Jay Som）共同制作，热情而亲密。哈奇 (Hatchie) 与阿吉乌斯 (Agius) 和 Warpaint 鼓手斯特拉·莫兹加瓦 (Stella Mozgas) 一起，将她那令人心烦意乱的浪漫歌曲放大到了惊人的程度&lt;em&gt;。——谢尔顿·皮尔斯 (Sheldon Pearce)（ &lt;a href="https://www.musichallofwilliamsburg.com/shows/detail/1216469-hatchie" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;威廉斯堡音乐厅&lt;/a&gt;；2 月 7 日。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;舞蹈&lt;/div&gt;&lt;p&gt;今年的&lt;strong&gt;镜头之舞节&lt;/strong&gt;展示了来自 12 个国家的 33 部影片。 《罗霍·克拉维尔》是七部影片之一，是曼努埃尔·利南 (Manuel Liñan) 的动人肖像，这位舞者重塑了弗拉门戈中根深蒂固的僵化性别比喻，以表达他作为同性恋者的经历。三部短片中的第一部包括由格里戈里·多布利金 (Grigory Dobrygin) 拍摄的一部精彩影片，影片中娜塔莉亚·奥西波娃 (Natalia Osipova) 在空荡荡的工作室里跳着弗雷德里克·阿什顿 (Frederick Ashton) 的《勃拉姆斯五首圆舞曲》。特写镜头，每一块肌肉都清晰可见，奥西波娃是自由和冲动的化身。名为“肖像”的节目中的“Risa”以时尚而不感伤的方式一睹现代舞者兼终身教师 Risa Steinberg 的内心世界&lt;em&gt;。 — Marina Harss（ &lt;a href="https://www.symphonyspace.org/dance-on-camera-festival" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;交响乐空间&lt;/a&gt;；2 月 6 日至 9 日。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;艺术&lt;/div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="马西娅·马库斯家族又名全家福 1970 年绘画绘画艺术" src="https://media.newyorker.com/photos/697b7fe95705b8f91f8e6f3c/master/w_1600%2Cc_limit/Marcia%2520Marcus%2520-%2520OG%252033415%2520-unframed.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;《家庭又名全家福》，1970 年。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;艺术作品 © Marcia Marcus / ARS / 奥尔尼·格里森 (Olney Gleason) 提供；查理·鲁宾摄&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;马西娅·马库斯的&lt;/strong&gt;画作以最好的方式很奇怪。她用柔和的色调和灰度来描绘人物，让他们看起来停留在过去，而她的拍摄对象——通常是她自己——面无表情地向外看，给人一种对抗的气氛。她还压缩了空间，使距离消失，身体关系看起来不成比例。马库斯在十九世纪五十年代开始绘画。几十年来，她的作品——包括《镜像》展览中的十二件作品——时而流行，时而过时，但在去年她去世之前再次获得了动力。理所当然。展览的标题自画像等作品给具象绘画带来了新鲜感，而具象绘画最近的主导地位已经开始减弱：它们不将这种媒介视为一种推荐形式，而是将其视为一个创造性的概念项目。—— &lt;em&gt;Jillian Steinhauer（ &lt;a href="https://www.olneygleason.com/exhibitions/12-marcia-marcus-mirror-image/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;奥尔尼·格里森&lt;/a&gt;；截至 2 月 14 日。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;电影&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;近年来，许多优秀的国际电影都未能在美国发行。其中之一是 PS Vinothraj 的&lt;strong&gt;《Pebbles》，&lt;/strong&gt;于 2021 年在音乐节首映，目前正在&lt;em&gt;MUBI&lt;/em&gt;上播放。这是一部关于泰米尔纳德邦农村地区亲密的性别政治的戏剧，一个酗酒的男人拖着他年幼的儿子到一个遥远的村庄，以迫使他分居的妻子回家。当男人与姻亲争吵时，男孩陷入了两个世界：男性的愤怒和女性的屈服。两人在烈日炙烤的平原上度过了一段痛苦的旅程，期间不时出现妇女们为维持基本生活必需品而奋斗的场景； Vinothraj 以非凡的视觉多样性和情感细微差别拍摄艰苦的旅程和艰苦的劳动&lt;em&gt;。— RB（ &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/pebbles-a-starkly-imagined-vision-of-patriarchy-and-poverty"&gt;2021 年 4 月点评&lt;/a&gt;。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="调酒师翻转瓶子，将其倒入玻璃杯中。" src="https://media.newyorker.com/photos/66a2bd5117d4f5653b880f2e/master/w_1600%2Cc_limit/TNYbartab_extrabg.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;h2&gt;栏选项卡&lt;/h2&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;丹·斯塔尔 (Dan Stahl) 在市中心的大熔炉中为翻唱乐队伴奏。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="酒吧里的一名男子拿着玉米片，服务员则端着食物和饮料" src="https://media.newyorker.com/photos/69793009917196cd30bd5aba/master/w_1600%2Cc_limit/Bar%2520Tab_Haswell%2520Greens.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;帕特里夏·博拉尼奥斯插图&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Haswell Green&amp;#39;s&lt;/strong&gt;是一家位于剧院区的爱尔兰风格酒吧和音乐场所，其名字就是安德鲁·哈斯韦尔·格林 (Andrew Haswell Green)。 WHO？根据该店皮革装订饮料菜单中的传记，“纽约市之父”，其中详细介绍了格林对城市五区结构的创建以及他作为中央公园和大都会博物馆开发商的角色。几页的饮料选择包括九十种威士忌，还有葡萄酒、啤酒、苹果酒和定制鸡尾酒，比如带有梅斯卡尔风味的 PYT，好吧，想象一下可以饮用的香烟。客群同样广泛。来自加利福尼亚州、巴西等等的游客。来自附近的常客。外卡，例如两个戴着羽毛圆顶礼帽的人在流行摇滚翻唱乐队 Big Woozy 的每周演出中吃披萨。主唱宣布，其中一位吃披萨的人是米基·弗里（Micki Free），他是八十年代格莱美获奖乐队沙拉玛（Shalamar）的成员，他把这支乐队叫到了舞台上。弗里拿着麦克风警告观众，“它会变得性感。可以吗？”不等回答，他就开始唱普林斯的《Kiss》，他的假声令人毛骨悚然地让人想起原声。后来，事情变得有点太性感了。一个穿着酩酊大醉的西装男人从在舞池里摇摇晃晃地走来走去，变成了向女性倾斜以进行介绍。保安介入，带他去支付账单（他试图用身份证来支付），并护送他离开酒吧，然后在他重新进入后再次护送他出去。乐队继续演奏。这里弥漫着典型的纽约风情，来自世界各地的人们混杂在一起，酒水单就像餐馆里的酒水单，给人带来惊喜，然后继续下去。尽管比公园和大都会博物馆要简陋一些，但它不亚于继承格林的遗产。&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt; &lt;strong&gt;PS网上的好东西：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://listen.projectceti.org/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;聆听鲸鱼的声音&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://www.thecut.com/article/brooding-friction-maxxing-new-years-2026-resolution.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;最大摩擦力的乐趣&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;a href="https://dreambabypress.substack.com/p/minnie-drivers-guide-to-kissing-in" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;米妮·德赖弗的接吻指南&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/goings-on/a-century-of-life-in-the-city-at-the-movies</guid></item><item><title>在《Pillion》中，同性恋 BDSM 激情逐渐走向 Dom-Com</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/pillion-movie-review</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697a4766a0a464d6263781c2/16:9/w_1280,c_limit/r48438_rd.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;《Pillion》是一部以同性恋 BDSM 为主题的浪漫喜剧，以一首屈服之歌恰如其分地开始。当镜头在夜间的道路上快速行驶时，我们听到意大利歌手贝蒂·柯蒂斯 (Betty Curtis) 1962 年的热门歌曲《战车》(Chariot) 中相思的歌词。您可能还记得《好家伙》（1990）中的这首歌，歌曲讲述了黑帮亨利·希尔（Henry Hill）对他未来的妻子凯伦（Karen）的随意求爱。或者你可能会回想起《修女法案》（1992），其中一群修女将这首歌变成了一首神圣的赞美诗（“我将跟随他/无论他走到哪里，都跟随他”）。很难说这些协会中哪一个更接近事实。 《Pillion》是否像《好家伙》一样，描绘了一个自信的恶棍和一个睁大眼睛的天真的之间的不稳定关系？或者，这部电影是否像《修女法案》一样，阐释了一种小众亚文化的私人仪式，这种亚文化的信徒在尽职尽责地穿着黑色服装的同时，毫无疑问地进行着服务行为？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个例子中，见习生是科林·史密斯（哈里·梅林饰），他是一位来自伦敦东南郊区布罗姆利的和蔼可亲的年轻人。科林在停车执法部门工作，在理发店四重奏中唱歌，和永远支持他的父母佩吉（莱斯利·夏普饰）和皮特（道格拉斯·霍奇饰）一起住在家里，他们只是想让他和一个好男朋友安定下来。但科林并没有安定下来；他骑走了。没有进入日落——布罗姆利似乎没有太多——但紧紧地抓住了雷，一个高大的、梦幻般的金发摩托车手。雷由亚历山大·斯卡斯加德 (Alexander Skarsgård) 饰演，他在这里看起来从未像现在这样像北欧神：轮廓完美，不屑闲聊，也不受寒冷天气的影响。一个冬夜，两个男人在一家酒吧里第一次四目相对，科林立刻就被迷住了。雷在科林身上看到的最初更加神秘。他们在圣诞节再次相遇，从空荡荡的城镇广场漫步到一条小巷。包裹被拉开，礼物被偷偷交换。导演兼编剧哈利·莱顿 (Harry Lighton) 首次出演故事片，他对这一切毫不掩饰，尽管他狡猾地在附近的一家咖啡店橱窗里埋下了伏笔：“尝尝圣诞节的舒适。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;情节基本上是《五十度灰》。这位身材魁梧的摩托车手是一位正在寻找顺从的性主导者，而这第一次遭遇是对科林的能力、耐力和对主人快乐的承诺的考验。户外口交是一回事——从科林快乐的令人窒息的声音来看，这不是一件小事——但他也会按照命令舔雷的靴子并喜欢它吗？ （他会的。） 几天后，当雷把他带到一间家具简陋的复式公寓时，科林将在那里做饭并远离家具，甚至睡在雷床脚的地毯上，他会如何反应？科林也同意了，第二天的活动就是对他的奖励：一场炎热而沉重的摔跤比赛，充满了挤压胯部、露屁股的健美操，还有一种痛苦多于快乐的完美动作。玩乐和游戏结束后，雷又开始忙自己的事情了。 “给自己买一个肛塞，”他说。 “你太紧了。”科林回答道：“是啊！是啊，是啊，嗯……很可爱。这听起来像是一个计划。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;梅林表演的美妙之处在于“嗯……可爱”的精致措辞和时机，它以精心校准的比例融合了兴奋、尴尬、困惑和好奇。梅尔林在电影演员中是罕见的，是一种长相独特的变色龙。我们这些第一次在银幕上看到他饰演哈利·波特的傻瓜、被宠坏的表弟达德利·德思礼的人，可能甚至没有认出他后来扮演的更好的角色，其中有几个角色——《淡蓝眼睛》(2022) 中的侦探埃德加·爱伦·坡;在《老卫士》（2020）中，一位邪恶的制药公司首席执行官——表现出侏儒狡猾的神情和目光锐利的目光。 “Pillion”代表了演员的另一个急速左转。指出科林不是传统的浪漫主角，也是多余地指出这部电影不是传统的浪漫。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这是浪漫吗？两党不会同意。在科林告诉他“我爱你”后，雷宣称：“事情不是这样的。”他的语气有些恼怒，但也有一丝温柔。他们的关系建立在狭隘的性满足原则之上，并受到严格的权力不平衡的控制：雷的坚定指示，科林的热情配合。不久之后，科林的头发嗡嗡作响，并加入了雷的摩托帮，其中许多成员都以自己的下层二人组结对。群体动态中蕴含着丰富的嫉妒和友情的暗流，尽管莱顿尽管他的愿景具有准人类学的好奇心和事实上的性坦率，但并没有深入地充实这一点。 （然而，有一个有趣而忧郁的场景，其中科林与杰克·希尔斯饰演的另一个顺从者交换意见。）相反，莱顿利用这些动力来播下个人叛逆的种子。我们感觉到，科林迟早会考虑他与雷达成的协议的条款，并决定，在几个月的无误服从之后，他自己的一些个人越轨行为是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚当·马斯-琼斯的小说《博士山》中没有出现这样的反抗，《后座》就是根据该小说改编的。这本书的副标题是“一个低自尊的故事”，背景设定在十九世纪七十年代，是一个故事的一小部分——纤细却极其尖锐。当我们第一次见到马斯-琼斯饰演的科林时，他是一个没有性经验的 18 岁少年，在同性恋游乐园博克斯山偶然发现了雷。他们的关系持续了几年，最后以悲剧告终，尽管有些人认为结局是一种仁慈：我们在书页上遇到的雷不仅要求严格、不体贴，而且还虐待他人。 “一开始是一次粗暴的诱惑，最后却变成了强奸，”书中的科林在雷第一次插入他体内后告诉我们，没有任何序言或润滑剂。 “我说过他可以对我做任何事。我知道这一点。但有些事情是不能同意的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《Pillion》从未直接提出同意问题，但至关重要的是，科林所经历的任何事情，无论是身体不适还是情感忽视，都不能被视为侵犯。导演所做的，实际上就是莱顿的情绪。他将设定更新为当今的时刻，不再秘而不宣，更适合性怪癖，如果像《女婴》（2024 年）和《五十度灰》（2015 年）那样不同的主导-顺从爱情故事可以说明这一点。 （《Pillion》也让科林的年龄远远超过了青少年时期；虽然这个角色的年龄从未具体说明，但梅尔林已经三十六岁了。）银幕上的大部分冲突都涉及科林的父母，与文学作品中的父母不同，他们知道自己的儿子是同性恋，并在培养他的爱情生活方面扮演了令人尴尬的过度积极的角色。但莱顿并不把他们视为情景喜剧式的爱管闲事的人。夏普精彩扮演的佩吉身患绝症，她下定决心要确保科林在她去世后得到很好的照顾。这让她与雷产生了分歧，雷对儿子的投资取决于对科林幸福的粗鲁、表演性的漠视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷可能会残酷地拒绝。他没有透露自己来自哪里或以什么为生，并且保留了对他的狗和摩托车的感情。但他并不辱骂，而且斯卡斯加德的表演中几乎没有任何威胁或危险的迹象。这位演员已经向我们展示了那是什么样子：在连续剧《大小谎言》中，他扮演了一位丈夫和父亲，他对性癖的品味掩盖了对造成痛苦的可怕渴望。相比之下，雷是一个断断续续但不可否认的欢乐人物——一个身体完美的堡垒，其崇高有时会触及荒谬。当他穿着 T 恤、短裤和优雅的小眼镜坐在公寓周围时，在闲暇时刻看到他既有趣又清晰。他在键盘上缓慢而颤抖地演奏着《Gymnopédie No. 1》，或者埋头于卡尔·奥夫·诺斯加德的小说中，他实际上是一幅隐藏着男性成熟和敏感的漫画，暂时摆脱了所有的汗水和皮革。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;斯卡斯加德从雷的不妥协表现中毫不费力地获得了如此多的喜剧金子，以至于看到表演的深化几乎令人震惊；他使角色的情感局限性变得非常具有表现力。雷对控制的极度需求源于不安全感，没有什么比他自己的真实感受更能威胁到他了——他可能实际上想要从科林那里得到更多而不仅仅是身体上的释放，这也许并不奇怪。毕竟，《Pillion》确实是一部爱情片，或者至少比雷承认或允许的还要多。电影的结局与马斯-琼斯的悲观结局大相径庭：科林的心可能破碎了，但他内心的某些东西无可否认地变得坚强了。他并没有失去雷所谓的“奉献天赋”，或者说他的服从天赋。但是，从所有重要的方面来看，他不再坐在后座上。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/pillion-movie-review</guid></item><item><title>特朗普康复行动</title><link>https://www.newyorker.com/news/letter-from-trumps-washington/operation-trump-rehab</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-29T23:57:25.476Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697beb4f5705b8f91f8e6fdb/16:9/w_1280,c_limit/GLASSER-MINNEAPOLIS-TRUMP-GettyImages-2257689462.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;参议院少数党领袖查克·舒默表示，今天在明尼阿波利斯发生的事情——数千名武装、蒙面的联邦特工以打击非法移民的名义对社区进行恐吓——既是“道德上的令人憎恶”，也是“美利坚合众国的关键时刻”。本月早些时候，&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/what-comes-after-the-protests"&gt;蕾妮·古德&lt;/a&gt;和&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/on-television/witnessing-another-public-killing-in-minneapolis"&gt;亚历克斯·普雷蒂&lt;/a&gt;惨遭杀害后，马里兰州民主党人和宪法学者杰米·拉斯金称赞明尼苏达人的“英勇抵抗”和“不间断的创造性组织”不仅是对特朗普政府暴行的正确回应，而且是“全国人民战胜独裁者和独裁者的模板”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，两位国会议员发表讲话，反映出全国民主党的领导层——终于，虽然姗姗来迟——似乎在回应&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/an-unhappy-anniversary-trumps-year-in-office"&gt;唐纳德·特朗普自一年前重返办公室以来对美国采取的行动&lt;/a&gt;时，找到了集体的声音。正如从来不支持特朗普的保守派查理赛克斯周四早上&lt;a href="https://charliesykes.substack.com/p/a-breaking-point-for-normies" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;所写的&lt;/a&gt;那样，一些总统最激烈的反对者现在认为，明尼苏达州最近的新闻标志着“爱国的、非政治的规范”的转折点。周四，参议院民主党核心小组拒绝在周五截止日期前投票支持政府拨款法案，因为该法案包括为国土安全部内失控的移民机构提供资金，这反映出一周前华盛顿根本不存在的政治环境。与此同时，在明尼苏达州，特朗普的边境沙皇托马斯·霍曼宣布他已抵达明尼苏达州以降低气温。 “特朗普总统希望解决这个问题，我也会解决它，”他说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;那么，这就是许多理智的美国人民一直在等待的拐点吗？或者不管你怎么称呼它？困扰我们国家的疯狂结束的开始？&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但愿如此就好了。毫无疑问，普通美国人、所有政治派别、对我们在明尼阿波利斯、芝加哥以及特朗普准军事移民暴徒瞄准的其他城市看到的视频的厌恶浪潮是真实存在的。特朗普及其顾问再多的煤气灯也无法证明事实并非如此。令人欣慰的是，总统感到有必要通过债券市场以外的其他方式来扭转权力失控的局面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但需要谨慎一些。毕竟，我们仍然生活在 1 月 6 日之后的美国。唐纳德·特朗普在政治上永远无法从煽动他的支持者暴徒冲击美国国会大厦的事件中恢复过来，他不仅恢复了健康，而且再次当选总统。现在还有人记得，2021 年 1 月 7 日，他谴责以他的名义犯下的“暴力、无法无天和混乱”，同时指责他后来赦免的暴徒“玷污了美国民主的宝座”？在损害控制模式下，特朗普会做任何事或说任何话来度过危机，而他在这种时刻所说的话与特朗普大学的文凭一样具有长期价值。这是从之前的许多例子中得到的明确教训。不要忘记它。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我很遗憾地说，迄今为止，当今的政治并没有反映出特朗普在明尼阿波利斯的独裁过度行为已经不可挽回地毒害了他的总统任期。诚然，他是一位非常不受欢迎的领导人，而移民曾经是特朗普及其政党的政治优势，现在却成了明显的负担。无党派人士、少数族裔选民、年轻选民——他们都在成群结队地逃离一年多前他们中的许多人帮助当选的总统。然而，尽管现在有很多政治评论，但他的总统任期尚未见底。也许永远不会。根据CNN的民意调查平均值，特朗普目前的支持率是百分之三十九，不支持率是百分之五十九，几乎与去年12月普雷蒂和古德被杀之前的情况一模一样。其他调查中也存在这种情况。例如，福克斯新闻本周公布的一项新民意调查显示，特朗普的支持率为 44%，反对率为 56%——自去年 12 月以来也没有变化。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;关键是，特朗普的数据很糟糕，但在经历了多年的起起落落和丑闻之后，它们一直很糟糕，而这些丑闻可能会毁掉我们这一生中任何其他政客的职业生涯。总的来说，美国人对特朗普的看法与他们的看法一致，这就是为什么历史强烈表明他也能够而且将会在这场争议中强行解决。多年后，特朗普已经忘记了“地铁激增”行动中实际发生的事情，正如他的政府所称的明尼苏达州移民人员史无前例的激增，如果他吹嘘他如何派联邦调查局去明尼阿波利斯敲头，以及他们清理这个地方的工作多么出色，你会感到震惊吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于这样的时刻，特朗普有一套剧本。他之前已经做过很多次了：分散注意力、虚假信息、否认、拖延。他再次几乎不折不扣地遵循它。因此，在你相信总统已被推入&lt;em&gt;Politico&lt;/em&gt;周四上午所说的“令人震惊的移民倒退”这一观点之前，请花几分钟考虑一下自周六普雷蒂被枪杀以来他和他的顾问实际上做了什么和说了些什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，特朗普本人曾表示，他不会从明尼苏达州撤军——只是在人事上进行“一点点改变”，将凶残的指挥官格雷格·博维诺(Greg Bovino)从该州撤职——而且他既不想也不需要对全国移民镇压行动施加任何限制。 “护栏会伤害我们，”他周二告诉福克斯新闻。尽管连日来引起了包括一些共和党人在内的轩然大波，但特朗普仍然支持其政策的制定者——他的副幕僚长斯蒂芬·米勒和陷入困境的国土安全部长克里斯蒂·诺姆。他不仅没有解雇诺姆，而且在两名共和党参议员要求他这样做后，总统称他们为“失败者”。在明尼苏达州，目前还没有明显迹象表明联邦特工撤出，尽管霍曼提出了“重新部署”的可能性，如果州和地方官员配合他的要求。到目前为止，改变的是基调，而不是政策。我确信，现在媒体报道中不断出现“平静”和“缓和局势”等词语，白宫里的人都松了一口气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普本人又回到了他最喜欢的角色：干扰者。在周四的内阁会议上，明尼苏达州就好像不存在一样。相反，特朗普谈到了普京、委内瑞拉、伊朗、住房政策和药品价格，以及为什么他在美国总统任期的第一年表现最好。在这个寒冷、悲伤的一周里，除了这个让整个国家都焦头烂额的话题之外，其他任何事情都没有发生，而且政府在最可靠的问题上的民意调查数字也大幅下降。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我希望查克·舒默和杰米·拉斯金是对的，这对特朗普及其政府来说是某种真正的清算。我真的这么做。但在本周我无法入睡的某个时候，我犯了一个错误，查看了社交媒体的粪池X，我意识到，关于特朗普白宫如何处理明尼苏达州政治愤怒的最有说服力的数据点就隐藏在众目睽睽之下——斯蒂芬·米勒的煽动性、虚假性和可怕的动态中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有任何转向，没有后退，甚至没有政治上的调整。不，只是未经编辑、未经删除的米勒。一切都还在那里，实时记录了这位仍然是总统最亲密顾问的人的真实想法：在普雷蒂在街上被枪杀数小时后，米勒在推特上称他为“试图谋杀联邦执法部门的潜在刺客”。他跳过了“潜在的”这个词，直接称普雷蒂为“刺客”。他称明尼苏达州发生的事情是对联邦政府的“武装抵抗”。米勒对明尼苏达州联邦法官的裁决作出反应，称“司法对民主的破坏是无止境的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;遗憾的是，这就是特朗普现在的华盛顿，而不是我们希望的那样——在这个地方，爱总统胜过一切，意味着永远不必说对不起。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 01:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/letter-from-trumps-washington/operation-trump-rehab</guid></item></channel></rss>