<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sun, 01 Feb 2026 02:26:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>特朗普暴利达40亿美元</title><link>https://www.newyorker.com/news/a-reporter-at-large/trumps-profiteering-hits-four-billion-dollars</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-31T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697d391c9d274d21fc9beee1/16:9/w_1280,c_limit/TrumpVault_Still_V2.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在&lt;a href="https://www.newyorker.com/tag/donald-trump"&gt;唐纳德·特朗普&lt;/a&gt;第一任期开始时，他承诺他和他的家人永远不会做任何可能“被视为剥削总统职位”的事情。相比之下，他的第二个任期显得贪婪。他和他的家人在利益冲突的阴影下签署了一系列外国大型交易，他们已经推出了至少五家不同的加密货币企业，所有这些企业都利用特朗普的总统地位来吸引买家或投资者。道德监督机构表示，没有其他总统如此赤裸裸地利用他的职位，或者规模如此之大。特朗普最近向《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;解释了为什么他抛弃了以前的克制：“我发现没有人关心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普关于公众漠不关心的说法正确吗？去年夏天，我统计了他和他的直系亲属从他的高位上赚了多少钱。我的方法是保守的。嫉妒特朗普入主白宫之前拥有的众多企业的利润似乎不公平。因此，我从计算中排除了现有的酒店、公寓和高尔夫球场，以及这些长期业务的合理扩展。同样，特朗普也不是第一位用准入权或潜在影响力换取政治筹款的总统，而且他一般不能把这些钱花在个人开支上，所以我也把这一点放在一边。最后，我遗漏了一些他无法轻易套现的资产，除非他会进行大甩卖，否则这些资产的价值就会缩水，比如他持有的社交媒体平台 Truth Social 背后的公司股份。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;即使排除所有这些因素，到 8 月份，总统的暴利也达到了 34 亿美元。 （你可以在《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/08/18/the-number"&gt;数字&lt;/a&gt;》一文中回顾我的判断。）从那时起，第一家庭就一直很忙。特朗普执政第一年的结束似乎是更新情况的好时机。特朗普家族的家族生意是放缓还是加速？&lt;/p&gt;&lt;div&gt;美国比特币回归&lt;/div&gt;&lt;p&gt;许多投资者和消费者不信任加密货币和数字金融，这是可以理解的。加密货币盗窃案非常普遍，而数字货币最著名的用途是洗钱和类似赌场的金融投机。特朗普总统本人在最近一次竞选之前坚称，比特币“似乎是一个骗局”，而加密货币“可以促进非法行为”。但与现任总统的联系可以提供宝贵的可信度提升。想想投资者为美国国债支付的溢价，与一些鲜为人知的银行的票据相比。简而言之，这似乎是特朗普家族的加密战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从我八月统计以来，特朗普家族的第一笔意外之财是通过美国比特币公司获得的，这是一家开采新比特币并意图囤积比特币的公司。 （根据创造比特币的算法，矿工通过跟踪数字交易的计算机工作获得新的代币报酬。）去年春天，埃里克·特朗普和小唐纳德·特朗普在一系列复杂的交易中贡献了他们的姓氏，而没有其他任何明显价值，这些交易使他们获得了大约 13% 的美国比特币股份。埃里克现在被列为其联合创始人兼首席战略官，已成为该公司的公众形象。如果埃里克和小唐纳德的父亲在 2024 年大选中失败，肯定没有人会把如此大的股份交给他们，因为他们几乎没有任何经验，而且贡献也很少，因此他们的股份应该被归类为总统利润。 8月份，我计算出，兄弟俩在公司计算机硬件中所占的13%的股份，就为家族的暴利总额增加了&lt;em&gt;至少&lt;/em&gt;1300万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 9月，该公司在股市上市，以另一种方式利用了特朗普名字的威望。美国比特币公司与一家低价股比特币矿商合并，作为一种无需首次公开募股成本或审查的上市方式。正如预期的那样，股票市场对该公司的定价要高得多，部分原因是该公司拥有大量比特币。兄弟俩所持股份现在看来价值约两亿美元。需要注意的是：埃里克·特朗普作为美国比特币的大型活跃投资者，必须报告任何股票出售情况，这可能会引发抛售。因此，将其全部添加到总统利润账本中似乎有些过分。我只补充小唐纳德·特朗普所持股份的大致价值：大约一亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8月份的数字：34亿美元&lt;br /&gt;额外利润：1亿美元&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;新总额：35亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;世界自由金融、币安和巴基斯坦&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自八月以来，特朗普家族通过世界自由金融公司赚了更多钱，这是一家与特朗普家族关系密切的数字金融初创公司。其网站将总统列为“荣誉联合创始人”，并在显着位置展示了他的照片；埃里克、小唐纳德和巴伦·特朗普都被列为联合创始人。总统的老朋友兼外交特使史蒂文·威特科夫（Steven Witkoff）也被列为名誉联合创始人，他的儿子扎克（Zach）担任首席执行官&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 5 月，World Liberty 开始销售一种称为稳定币的加密货币。与比特币等价格上涨和下跌的数字货币不同，稳定币应该持有固定的美元价值。在 7 月特朗普总统签署第一个监管稳定币的立法之前，TerraUSD 等一些最著名的例子已被证明是庞氏骗局。 （去年 12 月，纽约一家法院判处 TerraUSD 联合创始人 15 年监禁。）但 World Liberty 承诺，其稳定币 USD1 将永远只值 1 美元。买家可以转账1美元进行转账或付款，任何持有者都可以将1美元兑换成美元。在此期间，当 1 美元流通时，World Liberty 将其持有的现金投资于美国国债，就像储蓄银行投资存款一样。按照目前的利率，World Liberty 预计每年可从 1 美元的流通量中赚取超过 4% 的收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年春天，阿拉伯联合酋长国统治者拥有的一家公司购买了价值 20 亿美元的 1 美元。这笔交易引发了人们对似乎有回报的担忧——因为阿联酋同时正在寻求特朗普政府的批准以获取敏感的美国人工智能技术。 （特朗普总统很快就批准了这一批准。）阿联酋人立即使用稳定币投资了最大的加密货币交易所币安，该交易所也有影响特朗普的利益。 2023 年，币安创始人赵长鹏（CZ）承认违反反洗钱法，被判处短暂监禁，并同意停止运营公司。在阿联酋支付 20 亿美元稳定币时，他正在向特朗普请求赦免。作为稳定币的持有者，币安可以决定 World Liberty 继续从这 20 亿美元中每年赚取 4% 的收入多久。换句话说，币安控制着特朗普家族将从 20 亿美元的稳定币销售中获得多少利润。 10月，特朗普批准了长泽的赦免请求。 （World Liberty 发言人 David Wachsman 告诉我，币安不能“对 World Liberty Financial 施加控制或影响”。）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;币安目前正在寻求终止在他因违反反洗钱法而被定罪时实施的联邦监控。现在，该公司正在以另一种方式提高特朗普家族的稳定币利润。 12 月 11 日，币安降低了某些以 1 美元进行的加密货币交易的费用。然后，12 月 23 日，币安开始向其平台用户&lt;em&gt;支付&lt;/em&gt;1 美元持有费用：币安宣布，下个月，用户持有价值 5 万美元的 1 美元，将获得约 1.7% 的奖金。如果这个回报率按年计算，将达到令人瞠目结舌的百分之二十。 1 月 23 日，币安宣布向 1 美元持有者提供一系列新赠品，大致延长了该优惠。许多用户抓住了这些机会。在币安采取行动之前的几个月里，1 美元的流通总量一直稳定在 20 亿美元左右。 12 月 25 日，在币安宣布首次赠品后不久，World Liberty 宣布 USD1 的交易量已突破 30 亿美元。现在它已经攀升至大约 50 亿，而且大部分扩张似乎都发生在币安平台上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;币安和 World Liberty 的代表均否认有任何不当行为。他们告诉我，币安及其竞争对手经常向其他稳定币的持有者付款，以吸引交易者，而且几家较小的交易所也为 1 美元持有者提供好处。币安发言人在一份声明中表示，其向 World Liberty 提供的服务“可以平等地向其他项目提供”。 World Liberty 的发言人表示，USD1 的增长“反映了真正的市场采用”。但计算机程序员 Molly White 是加密货币行业的著名批评者，她跟踪此类优惠，她告诉我，加密货币交易所很少（如果有的话）向稳定币持有者支付像币安提供的 1 美元一样高的回报率，或者提供如此大数量的奖金回报。她说，币安“似乎只是在白白送钱”，而该公司通过“世界自由”为特朗普家族致富，看起来像是总统赦免长沙的“非常公然的交换条件”（在回答有关我报道本文的详细问题时，白宫女发言人泰勒·罗杰斯在一封电子邮件中告诉我，“失败的自由派媒体只是在宣扬同样的垃圾叙事”，并且“总统”特朗普一直并将永远把美国人民的最大利益放在第一位。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，去年春天，巴基斯坦政府聘请 CZ 担任加密货币使用顾问。而且，1 月 14 日，巴基斯坦——它在影响特朗普政府方面也有自己的利益——签署了一项协议，将 1 美元纳入官方监管的数字支付系统。世界自由组织的一位发言人告诉我，目前巴基斯坦只是在探索 1 美元在处理“国际汇款”方面的潜在用途，该国对 1 美元的兴趣与其与特朗普政府的关系“无关”。尽管如此，很难想象，如果没有美国总统的认可，这样一种新颖的稳定币会如此迅速地受到巴基斯坦政府最高层的欢迎。因此，这笔交易也取决于特朗普的总统任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，World Liberty 的稳定币流通价值已经增加了 30 亿美元，如果在特朗普任期结束的三年内流通量保持不变，它可以合理地预期每年能从这笔额外资金中赚取 4%，即 3.6 亿美元。根据世界自由组织网站上的细则，一家与特朗普家族有关联的公司有权获得该利息的约 38%，这将为总统带来约 1.36 亿美元的额外利润。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总计：35 亿美元&lt;br /&gt;额外利润：1.36亿美元&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;新总额：36.4亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;从家电维修到加密货币&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普家族还通过世界自由组织出售的另一种形式的加密货币获得了意外之财：数字“治理”代币，它为买家提供了松散定义的对公司未来进行投票的权利。与稳定币不同，这些代币不承诺兑换任何固定金额的美元；您可以像股票一样以上涨或下跌的价格出售它。然而，与股票不同的是，这些数字代币并不赋予买家购买 World Liberty 任何股权的权利；也没有分享其任何利润，这引发了许多问题：除了世界自由与特朗普家族的联系之外，为什么投资者可能想拥有它们。一些购买者可能希望，如果特朗普政府进一步放松安全规则，代币最终将成为一种所有权形式。其他人可能正在寻求购买影响力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在我 8 月份的统计之后，World Liberty 为其代币找到了一个不可思议的新接受者：一家于 1991 年以“美国电器回收中心”名义上市的公司。 2019年，该公司向生物技术领域进行了彻底转型，宣布将尝试开发一种非成瘾性的阿片类药物替代品。 2024 年，它再次转型，更名为 Alt5 Sigma Corporation，并将重点转向处理数字支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 8 月，Alt5 Sigma 再次重新聚焦——购买 World Liberty 的数字代币。它同意将其董事会的领导权（以及其大部分股票）交易给 World Liberty，以换取一堆数字代币，据称当时价值约 7.5 亿美元。 Zach Witkoff 成为 Alt5 Sigma 的董事长，该公司宣布将任命 Eric Trump 为董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为同一笔复杂交易的一部分，新的 Alt5 Sigma（利用特朗普的名字和更广泛的加密货币热潮获利）还向外部投资者出售了价值约 7.5 亿美元的新股，明确目的是为了购买&lt;em&gt;更多的&lt;/em&gt;World Liberty 代币。 Alt5 Sigma 没有透露买家的名称；一份证券备案文件仅表示，投资者包括“部分全球最大的机构投资者和著名的加密风险投资公司”。此次交易后，Alt5 Sigma 的 World Liberty 代币库存上升至所有流通代币的 7.5% 左右，其份额面值约为 15 亿美元。 Alt5 Sigma 将其股票定位为普通投资者间接拥有 World Liberty 代币的一种简单方式，本质上是将其普通股转变为对特朗普家族未来在加密领域的努力的押注。加密货币评论家怀特指出，World Liberty 的高管现在正在运营第二家公司，其使命似乎是购买 World Liberty 自己的治理代币。这些销售使特朗普和威特科夫家族富裕起来。她称这种安排是“令人难以置信的利益冲突”。 （World Liberty 发言人 Wachsman 告诉我，Alt5 Sigma 的原始董事会在 Witkoff 成为董事长之前独立决定储备治理代币；Wachsman 补充说 World Liberty 的 1 美元业务“符合”Alt5 Sigma 的支付处理“路线图”。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普家族或威特科夫家族进行了哪些尽职调查。 Alt5 Sigma 未能按时提交其所需的第三季度财务报告。 10 月，该公司同样没有做出任何解释，宣布其首席执行官已“被免职”。一个月后，Alt5 Sigma 表示，它已“决定终止”首席财务官的任命，首席财务官曾担任临时首席执行官。然后，在 12 月，该公司更换了一位新的审计师，并在英国&lt;em&gt;《金融时报》&lt;/em&gt;对该公司的糟糕记录提出质疑后，也将其替换掉。最近，有消息称，5 月份（即与 World Liberty 达成协议的几个月前），卢旺达法院裁定 Alt5 Sigma 的一家子公司应对洗钱等违法行为承担刑事责任。出于未说明的原因，股票市场监管机构还迫使该公司用另一位 World Liberty 高管取代埃里克·特朗普 (Eric Trump) 担任董事会董事，尽管埃里克仍然是董事会观察员和战略顾问。 Alt5 Sigma 的股价在因与 World Liberty 达成交易的消息而上涨至 8 美元以上后，目前已跌至每股约 2 美元。 Alt5 Sigma 在一份电子邮件声明中表示，它仍然“对我们的未来以及我们与 World Liberty Financial 的持续合作关系感到兴奋”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;不过，对于特朗普家族来说，Alt5 Sigma 交易已经获得了回报。根据 World Liberty 网站的细则，扣除某些费用后，代币销售的 75% 流向了特朗普家族旗下的一家公司，七亿五千万美元中的 75% 变成了五亿六千二百万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总计：36.4 亿美元&lt;br /&gt;额外利润：5.62 亿美元&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;新总额：42亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;比特币的糟糕赌注&lt;/div&gt;&lt;p&gt;公平地说，我要指出的是，自 8 月份以来比特币价格的下跌可能降低了我之前对特朗普媒体与科技集团（Truth Social 背后的母公司）的特朗普总统利润的计算。尽管该社交媒体平台尚未显示出任何利润，但它已利用其异常高的股价，悄悄地向机构投资者出售大量股票（机构投资者可能会在股价波动较大后抛售股票）。截至 8 月，该公司已利用所得收益储备了约 31 亿美元的现金和比特币。由于总统当时拥有特朗普媒体约 42% 的股份，我之前估计他对这些资产的兴趣为他的总统利润增加了 13 亿美元。从特朗普媒体最新季度报告中资产负债表上的比特币和现金金额来看，这一数字可能减少了约 1.5 亿美元，至 11.5 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，尽管遭遇了这样的挫折，自 8 月份以来，特朗普家族仍然从加密货币中净赚了约 6.5 亿美元。这使得他自首次竞选总统以来的总收益超过 40 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总计：42 亿美元&lt;br /&gt;比特币价值波动：-1.5亿美元&lt;br /&gt;加密货币总收益：6.46 亿美元&lt;br /&gt;&lt;strong&gt;新总额：40.5亿美元&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;核聚变、银行重组和马尔代夫度假村&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普家族还继续以其他方式从总统职位上获利——通常同时存在严重的利益冲突。但现在量化这些利润还为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，12 月 18 日，特朗普媒体 (Trump Media) 用一袋袋现金和比特币在核聚变领域进行了一场令人震惊的新赌博。 Trump Media 同意与成立于 1998 年的私营公司 TAE Technologies 合并，该公司是试图开发第一座经济上可行的核聚变发电厂的几家公司之一。交易完成后，特朗普媒体股东将拥有合资公司的一半股份。总统将成为最大股东，持有超过百分之二十的股份。特朗普媒体首席执行官、前共和党国会议员德文·努涅斯预计将成为两名联席首席执行官之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于 TAE 来说，此次合并提供了急需的资金。该公司已经筹集并花费了 13 亿美元来实现融合，并且在向美国证券交易委员会提交的文件中，特朗普媒体表示，它已同意在合并最终完成之前向 TAE 支付最多 3 亿美元。这里的利益冲突是显而易见的：总统本人将对一家正在争夺联邦政府许可和资金的公司进行大量投资。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;对于特朗普家族来说，如果 TAE 能够解决聚变能源供应的艰巨挑战，这可能是其总统任期内最有利可图的交易。至少，减少该公司对 Truth Social 的认同可以使特朗普更容易兑现其部分股份。另一方面，如果融合在几十年内无法实现，特朗普媒体最终可能会浪费掉那堆现金和比特币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，特朗普总统从几家主要媒体公司榨取数千万美元来解决法律上脆弱的诉讼，本月，他对摩根大通提起了新诉讼。他要求赔偿 50 亿美元，声称该银行在 2021 年 1 月 6 日美国国会大厦袭击事件后关闭他的账户是出于政治偏见。去年，特朗普集团提起了一项规模较小的诉讼，对第一资本提出了类似的指控。两家银行均称这些主张毫无根据。但是，就像媒体公司一样，两家银行都受到他的政府的监管，从而产生了和解的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在房地产领域，特朗普家族继续从与沙特主要开发商 Dar Al Arkan 的合作中获利，Dar Al Arkan 是一家与王室关系密切的沙特大型开发商。 11 月 17 日，特朗普集团宣布达成协议，将其名称授权给 Dar Al Arkan，用于规划中的马尔代夫特朗普国际酒店，该酒店将包括约 80 栋“超豪华海滩和水上别墅”。咨询公司 RVS Hospitality 的首席执行官伊曼纽尔·施赖纳 (Emanuel Schreiner) 告诉我，豪华市场对隐私的需求往往会导致群岛上此类别墅的租金在旺季期间达到每晚一万美元以上，而特朗普集团的费用可能在收入的 2% 到 10% 之间——这是一个巨额金额，但具体情况还有待观察。特朗普集团补充说，它计划通过出售数字代币来为该项目融资，让买家分享利润——这一想法似乎违反了美国证券法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，特朗普在白宫欢迎沙特阿拉伯统治者王储穆罕默德·本·萨勒曼。这是自 2018 年他的特工在沙特驻伊斯坦布尔领事馆内杀害并肢解沙特异见人士、《华盛顿&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;专栏作家、弗吉尼亚州居民贾迈勒·卡舒吉以来，这是王子首次到访。在新闻发布会上，一名美国记者询问了这起谋杀案。特朗普斥责提问者胆敢“让我们的客人难堪”。当王子低头看着自己的双手时，特朗普与美国情报机构相矛盾，宣称本·萨勒曼“对此一无所知”。总统贬低卡舒吉为“很多人不喜欢”的人。特朗普还宣布，他打算向沙特阿拉伯出售先进的F-35战斗机，打算批准向沙特出售先进的人工智能计算机芯片的出口许可证，美国甚至向提供核技术迈出了一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多沙特交易随之而来。本月早些时候，特朗普集团表示，将其名称授权给 Dar Al Arkan，用于在利雅得附近的德拉耶建造一家新高尔夫俱乐部、一家豪华酒店和多座豪宅。特朗普集团还出售了吉达特朗普广场开发项目的总统名称使用权，该开发项目将包括联排别墅、公寓、办公空间、零售店、特朗普烧烤店、手工面包店和健身俱乐部（设有雪茄吧）。 Dar Al Arkan 国际子公司 DarGlobal 的首席执行官 Ziad El Chaar 告诉路透社，特朗普的两个项目总价值将达到 100 亿美元。从总统对类似交易的披露推断，特朗普家族将从每个项目中赚取数千万美元。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在 2024 年大选之前，除了家族持有的房地产之外，小唐纳德几乎没有任何商业经验，他只担任一家公司的董事会成员：特朗普媒体与科技集团，他的父亲曾担任该公司的董事长。然而，自选举以来，大约有六家其他公司纷纷聘请他担任顾问或董事。有些是他的薪酬尚未公开的初创公司，例如在线药品零售商 BlinkRx。他还是两个相互竞争的预测市场 Polymarket 和 Kalshi 的顾问。 （他投资了Polymarket，但该公司表示不会向他支付任何额外报酬。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他加入的其他公司中，小唐纳德似乎已经赚了数百万美元。在线武器零售商 GrabAGun 给了他目前价值近 100 万美元的股票（如果他仍然持有的话）。 （在我 8 月份计算时，该股票价值约为 200 万美元，而且他没有义务披露任何出售情况。）一家名为 Dominari Securities 的细价股票经纪公司向小唐纳德和埃里克授予了当前市值超过 600 万美元的股票。 PublicSquare 是一个经常被称为“反觉醒”的在线市场，它向小唐纳德提供了目前价值约十三万美元的股票。一家名为 Mixed Martial Arts Group Limited 的公司任命他为战略顾问，并向他支付了目前价值约 130 万美元的期权。 Unusual Machines 是一家初创无人机制造商，2024 年总统大选后不久，小唐纳德 (Donald, Jr.) 被任命为顾问委员会成员；考虑到私募股票的大幅折扣，公司给了他目前总价值超过五百万美元的股票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统之子的发言人阿瑟·施瓦茨 (Arthur Schwartz) 告诉我，“如果没有他父亲的政治成功，小唐纳德·特朗普就不会在经济上取得成功的假设是愚蠢的，也没有通过嗅觉测试。”尽管如此，其中一些企业（包括预测市场、药品零售商、在线武器销售商和无人机制造商）的财务状况在很大程度上将取决于联邦政府的决策。例如，去年 10 月，Unusual Machines 宣布其无人机零部件被纳入美国陆军的一份大订单中，批评者质疑与总司令的家族关系是否在合同中发挥了作用。小唐纳德和所有与他合作的公司都一再表示，他不会就监管事务提供建议，也不会游说他父亲的政府。但他可能不需要这样做。 Unusual Machines 首席执行官艾伦·埃文斯 (Allan Evans) 最近将小唐纳德 (Donald, Jr.) 的顾问角色与奥普拉·温弗瑞 (Oprah Winfrey) 之前在慧俪轻体 (Weight Watchers) 董事会的职位进行了比较。 “奥普拉需要做什么？不需要太多，”埃文斯告诉&lt;em&gt;彭博新闻社&lt;/em&gt;。他说，仅特朗普这个名字就提供了“超越噪音的可信度”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;失败者&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这份无人机合同使 Unusual Machines 成为投资者难得的亮点，这些投资者购买了特朗普家族在总统重新执政第一年一直在出售的产品。由于小唐纳德加入的消息，Unusual Machine 的股价在 2024 年底一度上涨了两倍，达到每股 18 美元，然后又回落至每股 5 美元以下。但在陆军宣布无人机订单后，Unusual Machines 最终在短时间内恢复了峰值，证明了对特朗普家族关系价值的押注。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;迄今为止，让小唐纳德担任顾问或董事的其他五家上市公司都令投资者感到失望。 PublicSquare 母公司的股价已从与小唐纳德签约时每股 7 美元以上的峰值跌至约 1 美元。GrabAGun 的股价已从每股 13 多美元跌至 3 美元左右。去年 2 月，由于多米纳里控股公司与特朗普兄弟的关系的消息传出，其股价从每股约 3 美元飙升至 11 美元。这些股票目前的交易价格不到每股四美元。当他9月份签约时，Mixed Martial Arts Group的股价飙升至每股1.80美元；现在他们的交易价格还不到一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 7 月，Dar Al Arkan 与特朗普家族的合作令人兴奋，这家沙特开发商的股票（该公司以其国际子公司 DarGlobal 的名义在伦敦交易）的股价升至每股 10 美元以上的峰值。但人们担心沙特阿拉伯和其他波斯湾市场的过度建设可能会造成豪华酒店和住宅过剩，目前已将 DarGlobal 的股价拉回至 8 美元以下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自特朗普就职以来，特朗普媒体科技集团的股价已下跌逾百分之六十。特朗普的不可替代代币（他首次涉足加密货币的数字卡通）的价值已下跌了 80％，而特朗普模因币（去年春天他通过为其最大持有者提供独家晚宴和白宫之旅而大肆宣传的那种加密货币）已损失了约 90％ 的价值。 World Liberty 的数字代币于去年 9 月开始交易，价格已下跌约三分之一，美国比特币的股价自也是在 9 月首次亮相以来，价格已暴跌约 80%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，对于大多数特朗普投资者来说，这一年是残酷的。但是，如果你可以用自己的姓氏换取对企业的兴趣，那么无论情况如何，你仍然会取得领先。对于总统及其家人来说，赚钱没有放缓的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;新数字：40.5 亿美元 ❖&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/a-reporter-at-large/trumps-profiteering-hits-four-billion-dollars</guid></item><item><title>帕克城最后一场圣丹斯电影节</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-weekend-essay/one-last-sundance-in-park-city</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-31T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697cb67546f84febbc9b71b6/16:9/w_1280,c_limit/Sundance%20Better%20sky%20new%20ground.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;2027 年 1 月，圣丹斯电影节将不在其长期举办地犹他州帕克城举行，而是在科罗拉多州博尔德举行。这种体验注定是令人振奋的、混乱的、令人兴奋的，但今年的版本不可避免地带有一种忧郁的色彩，它实际上——并且影响着——一场为期十一天的告别。我的圣丹斯电影节以一系列缺席的形式展开。有时，仿佛这个地方的魔力在我眼前逐渐消失。天气是其中的一部分。由于干旱，直到节日的第七天，几乎没有一片雪。在我的记忆中，我第一次没有在去放映的路上在黑冰上滑倒，也没有穿过我误以为是水坑的水池——是的，这是一种解脱，但也令人失望。我对这个地方最美好的回忆总是被白色所覆盖。我永远不会忘记我第一次来的时候，2006 年 1 月，在一个寒冷刺骨的夜晚，我拖着行李箱穿过一层迅速变厚的霜。碰巧的是，这一年电影节首映了戴维斯·古根海姆的纪录片《难以忽视的真相》，该纪录片讲述了阿尔·戈尔为提高人们对气候变化的认识所做的努力。二十年后，几乎极度干燥的帕克城似乎提供了证据（如果还需要的话），证明我们生活在电影警告的世界中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个缺席是：埃及剧院没有放映，其老式的大帐篷长期以来一直是电影节最知名的场所。该剧院位于城市的主要街道上，将成为一个现场活动空间；电影放映机已经被拆除。我发现这个现实非常可怕，即使不像我在埃及人看过的一些圣丹斯电影那么可怕。这是我在午夜放映《遗传厄运》（2018）时蜷缩在座位上的地方，这是一张令人毛骨悚然的新星名片，名叫阿里·阿斯特（Ari Aster）；正是在这里，我对《驴拳》（2008）挥舞电锯的高潮感到兴奋，这是一部令人满意的低俗恐怖片，尽管它几乎没有找到观众，但它从未远离我的脑海； 1999 年，在我之前，观众第一次在埃及看到了《女巫布莱尔计划》。该影片是为数不多的几部即时经典影片之一，其中包括《性、谎言和录像带》（1989 年）和《落水狗》（1992 年），这些影片帮助电影节赢得了美国最重要、最令人兴奋的新独立电影发射台的声誉。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最令人痛苦的是，2026 年圣丹斯电影节上没有罗伯特·雷德福——至少没有亲自出演。这位演员兼电影制作人 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/postscript/robert-redford-and-the-perils-of-perfection"&gt;于 9 月在圣丹斯山度假村附近的家中去世&lt;/a&gt;，距离帕克城有 45 分钟车程。尽管如此，他仍然是一个幽灵般的、经常被承认的存在。每场放映都以向他致敬的视频开始，每一次重播都让人们认识到雷德福所取得的成就完全是英雄般的不可能。这位好莱坞传奇人物在高海拔的岩石上开辟了一个栖息地，从这里可能会出现一种不同类型的电影艺术家——一种不那么受制于好莱坞底线教条的电影艺术家。当时的犹他/美国电影节于 1978 年在帕克城举办。1980 年，雷德福创立了圣丹斯电影节，这是一个非盈利组织，现在负责监督电影节，并通过全年举办的实验室和研讨会培养了几位新一代的独立电影制作人才。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;周二，数百名电影制片人（其中许多是这些实验室和工作室的校友）聚集在度假村参加一年一度的导演早午餐。雷德福向圣丹斯电影节各个级别的电影制片人发表演讲是一种传统。现在，这项任务落到了他的一个孩子身上，即电影制片人和演员艾米·雷德福。她说，她父亲的梦想是与其他人分享这个山间静修处，并将其改造成一个创造性的复兴和避难所。 “爸爸知道那个地方很重要，”她说。 “正是在这样的风景中，他认为最适合你来构筑自己的风景。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;受雷德福在《虎豹小霸王》（1969 年）中扮演的角色的启发，该电影节于 1991 年更名为圣丹斯电影节。雷德福本人一开始就反对这个名字，正如他在 2015 年接受采访时所说，他觉得这个名字“自私”。他被明智地否决了。将活动重新命名为圣丹斯电影节（而不是帕克城电影节）将其从戛纳、威尼斯或多伦多等单一定义地点的命名限制中解放出来。 “圣丹斯”这个词本身就具有电影般的光影与动感，成为该节日对艺术奉献精神的代名词。该任务反过来又帮助在伦敦和香港等世界各地的城市举办了圣丹斯卫星活动。具有讽刺意味的是，很少有大型电影节比圣丹斯电影节&lt;em&gt;更能&lt;/em&gt;感受到其在周围环境中的扎根感，或者传达出一种更具有压倒性的地方感。电影节最终选择移师博尔德（而不是盐湖城或辛辛那提，这两个城市也都在竞选中）的原因有很多，其中最重要的就是保留寒冷、高海拔环境的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于其他原因，当圣丹斯电影节首次宣布要寻找新举办地时，人们普遍接受的说法是，电影节已经超出了帕克城的规模，帕克城人口约为 8300 人，长期以来一直不太可能举办这样的活动，去年吸引了超过 85000 名现场观众（在&lt;em&gt;covid&lt;/em&gt; -19 大流行之前，每年吸引了超过 10 万人）。最终，博尔德似乎是一个直观的解决方案。它比帕克城大十二倍，人口超过十万。有更多的酒店、更多的餐厅、更多的潜在场所。它也是蓝色州，因此，从逻辑上讲，它比俄亥俄州或犹他州更适合包容性、反种族主义和社会正义的政治，而这些政治一直是圣丹斯电影节的基本原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，还有一种更令人担忧的说法：如果真正的危机不是圣丹斯电影节的发展超出了帕克城的发展速度，而是该行业的发展速度超出了圣丹斯电影节的发展速度，该怎么办？圣丹斯电影节之所以享有盛誉，部分原因在于八十年代末九十年代初美国独立电影运动的强劲新颖性。它塑造了昆汀·塔伦蒂诺、史蒂文·索德伯格、保罗·托马斯·安德森和科恩兄弟等年轻导演的职业生涯。 （在随后的几年里，包括艾娃·杜威奈、瑞安·库格勒、赵婷和席琳·宋在内的更多元的圣丹斯明星也随之而来。）电影节还为电影界的热闹谈判赋予了一种新的另类电影神秘感。棒球内部的细节成为令人兴奋的源泉。业界充斥着关于电影获得极高的观众反应、潜在买家之间彻夜竞价战以及有时在竞争中出现的令人垂涎的七八位数发行交易的报道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我在第一次参加圣丹斯电影节的第一个早上就遇到了这种现象的一个版本。在试图绕过电影节总部时，我遇到了我当时的雇主&lt;em&gt;《综艺》&lt;/em&gt;的一位同事，他脱口而出消息称福克斯探照灯影业刚刚以高达一百五十万美元的价格收购了《阳光小美女》。 “阳光小美女”到底是什么？几天后，我在一次新闻发布会上发现：这是一部取悦观众的功能失调家庭公路旅行喜剧，让大多数观众感到紧张，最终成为一部热门独立电影，并多次获得奥斯卡奖。简而言之，正是这种突破性的成功让圣丹斯电影节得以继续营业。在接下来的几年里，电影节似乎在一种残留的“阳光小美女”阴霾下运作，电影制片人、公关人员和发行商试图复制该电影在商业和评论上取得成功的模式，但通常都失败了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;唉，尽管这些年来销售活动自然起伏不定，但这种繁荣城镇现象确实让人感觉是过去的产物。从纯粹的收购角度来看，今年电影节上最受追捧的影片是《邀请》，这是一部由奥利维亚·王尔德执导、王尔德、塞斯·罗根、佩内洛普·克鲁兹和埃德·诺顿主演的争吵婚姻喜剧片。这部电影最终被&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/09/01/a24s-empire-of-auteurs"&gt;A24&lt;/a&gt;斥资超过 1100 万美元购买，确实引起了轰动，但考虑到导演和演员阵容都已众所周知，因此电影节曾经的标志并不是兴奋和发现的激增。圣丹斯电影节面临的危机——大流行病挥之不去的阴影、戏剧展览的危险状态——并不是圣丹斯电影节独有的。它们反映了电影业的生存动荡。但这些问题可能需要的不仅仅是一个新的主办城市和额外的基础设施来解决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在帕克城的最后一次圣丹斯电影节是一次不同寻常的电影，其原因值得充分披露。我担任美国纪录片竞赛的评委会成员，并且不是以我通常的记者身份而是以受邀者的身份参加这个电影节。与其他评审员会面的经历成为了一种回忆之旅——圣丹斯电影节的历史课。这是美国戏剧比赛评审团成员阿扎泽尔·雅各布斯（Azazel Jacobs）；我第一次见到他的作品是在 2008 年的圣丹斯电影节，当时他推出了自己的电影《妈妈的男人》，这部电影以细腻温柔的方式描绘了他的父母肯·雅各布斯 (Ken Jacobs) 和弗洛·雅各布斯 (Flo Jacobs)，他们是纽约前卫电影界的杰出人物，于去年去世。这是 AV Rockwell，另一部出色的纽约独立电影《一千零一》（2023 年）的导演，该片在 2023 年美国戏剧竞赛中获得了评审团大奖。（罗克韦尔当时是短片节目竞赛的评委。）这是 So Yong Kim，他的处女作《In Between Days》在 2006 年我参加的第一个电影节上放映。这是 John Cooper 和 Trevor格罗斯是圣丹斯电影节节目制作团队的两位前领导人，他们在 2010 年推出的&lt;em&gt;NEXT 项目&lt;/em&gt;中重聚并担任评审团成员，NEXT 项目是电影节的一个低预算和实验性项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在美国纪录片部门的陪审员同事、电影制片人纳塔利娅·阿尔马达和珍妮·利文斯顿也都是圣丹斯电影节获奖者。阿尔马达在电影节上凭借《将军》（2009 年）和《用户》（2021 年）获得两项导演奖，利文斯顿凭借《巴黎在燃烧》（1990 年）获得评审团大奖。我们一起放映了美国新兴电影制片人的十部非小说类电影。现在，我将保持沉默，谈论我对它们的看法（尽管奖项和其他类别的奖项&lt;a href="https://www.sundance.org/blogs/2026-sundance-film-festival-announces-award-winners/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;刚刚公布&lt;/a&gt;），并提及该池之外的电影 - 或者至少是我能够进入的几部 - 引起我注意的电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个寒冷的周一下午，我屈服于《追逐夏天》的压倒性热度，这是导演约瑟芬·德克尔和喜剧演员兼编剧伊丽莎·施莱辛格之间灵活、性感且富有感染力的有趣合作。影片讲述了四十多岁的人道主义援助工作者杰米（施莱辛格饰）的故事，她因个人和职业的不确定性而措手不及，回到德克萨斯州郊区的家中，度过了一个充满谩骂和揭露的夏天。在那里，她忍受着母亲（梅根·莫拉莉饰）和姐姐（卡西迪·弗里曼饰）不断的谩骂，也与高中时的老朋友和旧情人（汤姆·威灵饰）重新结识。换句话说，从表面上看，《追逐夏天》听起来就像是一些平淡、公式化的独立怪诞音乐节，讲述的是再次回家的难以形容的恐怖。但这恰恰表明你永远不能从情节来判断一部电影。尽管这部电影比德克尔之前的作品更加主流——她的电影《玛德琳的玛德琳》（2018）是一部想象力极其丰富、形式模糊的幻想曲，但材料的传统性使电影制片人的方法中令人毛骨悚然的智慧得到了鲜明的体现。当镜头在滚轴溜冰场内和周围滑动时，大部分动作都是在那里发生的，德克尔和施莱辛格实现并维持了喜剧速度和色情慵懒的绝佳平衡。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;约瑟夫·久保田·瓦迪卡 (Josef Kubota Wladyka) 的《哈酱，摇动你的屁股！》中展现了一种更断断续续的滑稽性感炼金术，这是一部参差不齐但令人愉快的喜剧，讲述了一个女人试图通过跳舞摆脱丧亲之痛的故事。菊池凛子饰演东京的一名交际舞演员 Haru，在失去丈夫和舞伴路易斯（亚历杭德罗·埃达饰）后，她开始与新舞蹈教练费迪尔（阿尔贝托·格拉饰）试探性地恋爱。正如她在《通天塔》和《宝藏猎人久美子》中所展示的那样，菊池拥有扮演与世界冲突的女性的天赋，无论是在舞池内外，她都能发挥出一种随心所欲、梦幻般的可能性感。随着喜剧的进展，其欢快的基调变得紧绷和阴暗，情节也发生了弯曲和倾斜，对我来说，这让哈鲁和观众都感到不必要的惩罚。然而，这些举动让你持续关注。瓦迪卡编排的舞蹈序列——其中最主要的是对“辣身舞”的强制性但不可抗拒的喊叫——带着一种令人放松的疯狂表现主义神韵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我看了《追逐夏天》和《哈酱，摇动你的战利品！》在电影节最大的场地埃克尔斯剧院（Eccles Theatre）举行，这是一座高中礼堂，可容纳约 2500 名电影观众。因为它是帕克城看电影的最佳地点之一，所以不少电影节观众都会在埃克尔斯露营一天，在放映厅进进出出，靠小摊小吃吃总比没有强的食物。上周，当我在埃克尔斯购买了一瓶价格过高的水时，我很感激那位年轻员工，他在放映亚当·米克斯的电视剧《联合县》前不久警告我，他听说这部电影是毁灭性的，我可能需要手帕。他是对的，该死。米克斯的电影以俄亥俄州农村阿片类药物泛滥的背景为背景，以相当的耐心和真实性，动人地探索了县授权的毒品法庭计划的节奏和惯例。威尔·保尔特在节目中饰演年轻的新人，表现出色；扮演他康复中的战友的非专业演员也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我错过的比我看到的还要多——但这就是每一届圣丹斯电影节。我很高兴能观看罗里·肯尼迪 (Rory Kennedy) 为匈牙利国际象棋大师朱迪特·波尔加 (Judit Polgár) 拍摄的惊心动魄的纪录片《国际象棋皇后》。我很遗憾错过了莉兹·加布斯和伊丽莎白·沃尔夫关于比莉·简·金的纪录片《把球给我！》，我听说这部纪录片受到了热烈的欢迎，放映后金本人也高兴地把球扔进了埃克尔斯的阳台，这进一步增强了这部纪录片的反响。 （这些纪录片不在我的评判范围内，因为电影制片人已经非常成熟了。）我是否后悔没有在圣丹斯电影节多年来轰动一时的特别告别节目中观看《阳光小美女》的回顾展？也许吧——尽管没有像我对错过放映瑞安·弗莱克和安娜·博登的《半个尼尔森》（2006）那样遗憾。这是我在圣丹斯第一年最难忘的片名，直到今天，我确信主演这部电影的瑞恩·高斯林从未如此出色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;节日在 Grub Steak 结束，就像我和我的朋友和同事们通常做的那样，Grub Steak 是帕克城的一个乡村固定场所，食客们可以坐在固定的雄鹿头下，撕下肋骨，或者，如果愿意的话，可以撕下更多的当地产品，如麋鹿和野牛。我不认为直到我发现自己意外地迷上了沙拉吧——它在大流行期间消失了，并在甜蜜的时光里回来了——我才完全意识到这确实发生了。我们所知道的圣丹斯电影节，将帕克城变成了一个令人愉快、令人恼火的年度目的地的圣丹斯电影节，真的即将结束。在我们的餐桌上，我们想知道博尔德的 Grub Steak 会是什么样子。有人打趣道，可能是内陆地区。然后我们就道别了。我们中的一些人上床睡觉了；另一些人则去睡觉了。对于其他人来说，另一部电影在召唤。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-weekend-essay/one-last-sundance-in-park-city</guid></item><item><title>ICE 对明尼苏达学区的袭击</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/ices-assault-on-a-minnesota-school-district</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-31T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697d00dc6b92b4ed2f217578/16:9/w_1280,c_limit/WINTER-COLUMBIA-HEIGHTS-GettyImages-2257295578.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;周三早上，在学校跑步开始之前，玛丽·格兰伦德在零下两度的天气里试图哄她的狗到外面散步，她的手机已经响起短信声。 “就像是，‘今天有人能帮我送孩子去学校吗？’ “今天有人可以来接我的孩子放学吗？” “有人就废弃汽车报过警吗？” “她告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰伦德是明尼苏达州哥伦比亚高地（明尼阿波利斯东北郊区）的学校董事会主席。这个占地约三平方英里、拥有两万两千人的社区，与明尼阿波利斯大都市区的大部分地区一样，目前挤满了移民、海关执法和边境巡逻&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis" target="_blank"&gt;人员&lt;/a&gt;，而且这种情况已经持续了数周。许多过去每天接送孩子上下学的家长要么被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;抓获，要么因恐惧而就地避难。路上空荡荡的汽车是常见的景象：车灯亮着，发动机仍在运转，车门猛地打开。该地区的教育工作者和家长一直&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/the-schoolchildren-of-minneapolis" target="_blank"&gt;担任&lt;/a&gt;司机、送货司机、保镖和威慑小组。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;全国有数以千计的儿童被&lt;em&gt;ICE 的&lt;/em&gt;拉网吞噬，其中六人是哥伦比亚高地学区的学生。其中一名是四年级学生，她和母亲在开车去学校的路上被绑架；他们目前被关押在德克萨斯州迪利市臭名昭著的南德克萨斯家庭住宅中心。两名 17 岁的学生也被带走：其中一名男孩已回家，另一名女孩则在迪利。周四，一对二年级和五年级的兄弟姐妹与他们的母亲一起被联邦拘留。他们也在迪利。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;第六名学生利亚姆·科内霍·拉莫斯 (Liam Conejo Ramos) 也是如此，他是一名来自厄瓜多尔的五岁男孩。邻居在被绑架现场拍摄的小男孩的单张&lt;a href="https://dims.apnews.com/dims4/default/d871676/2147483647/strip/true/crop/1536x1023+0+41/resize/980x653!/format/webp/quality/90/?url=https%3A%2F%2Fassets.apnews.com%2F54%2F6c%2F193a4103f7ee7d6419da6c99b451%2F8639462d3c80406883929c3a8c3628b1"&gt;照片&lt;/a&gt;已成为地铁激增行动的标志，国土安全部称其为占领明尼阿波利斯。照片中，利亚姆站在一辆沾满盐分的SUV旁边，他裹得严严实实的，戴着一顶亮蓝色的冬帽，上面有毛茸茸的白色兔子耳朵。在他身后，联邦特工那只无形的手握住了他的蜘蛛侠背包。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格兰伦德以学校董事会主席的身份多次要求&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工离开公立学校财产；在几周前的第一次遭遇中，一名蒙面&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工用手机记录了 Granlund、她的汽车和车牌，同时大声背诵她的完整法定姓名和地址。高地小学的老师们在放学后通常会在隔壁高中的周边巡逻——国土安全部的特工经常在学校放学时在那里闲逛。 “我见过一年级老师和音乐老师手里拿着口哨，跑向&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; ，”哥伦比亚高地公立学校的校长 Zena Stenvik 告诉我。 “从字面上看，教育工作者正在把自己的身体放在&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工和孩子之间。” 1月21日，一辆&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;车辆驶入高中装卸码头；在一段从教室窗户拍摄的事件视频中，可以听到学生们喧闹的嘲笑、怀疑和恐惧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;最近，格兰伦德 (Granlund) 去高中接儿子时，她听说&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;袭击了附近的一栋公寓楼，该公寓楼是该地区许多学生的住所。她和一些老师一起跑到了&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工被发现的停车场，吹着口哨。在一段有关该事件的视频中，大约有六名女性，手无寸铁，穿着去教室的衣服，与至少四名蒙面的联邦政府特工对峙，她们的胸膛在笨重的战术装备下鼓起。这些妇女向&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;尖叫，要求他们滚出去，因为她们的社区不欢迎她们。 “你的妈妈为你感到骄傲吗？”有人喊道。 “他们知道你做什么吗？他们知道你拆散家庭吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在视频中， &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;人员四处走动，充满威胁，但又充满不确定性。其中一人用他的帽子和护颈做成了一个险恶的巴拉克拉法帽。 “你们这些爱国者他妈的失败者，上帝啊，走吧！”一个女人喊道。当&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;探员逐渐回到车内时，其中一人在乘客座位上磨蹭着，确保在他关上车门之前将枪放在正确的位置，以便女人们可以看到它。 “哦，你他妈有枪吗？”其中一名妇女嘲笑他。 “你的阴茎有那么小吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工最终空手离开。不到一周后，学校跑步中的另一次遭遇却产生了不同的结果。 1 月 20 日，格兰伦德再次开车去接孩子的路上，看到了熟悉的景象：一群停着的汽车，人们按喇叭、尖叫、吹口哨。她下了车，手里拿着学校董事会的挂绳，朝骚乱的地方跑去。 “学校到了！”有人喊道。利亚姆·科内霍·拉莫斯 (Liam Conejo Ramos) 和他的父亲（两人的庇护申请都在等待审理）的绑架事件发生在自家的车道上，格兰伦德经常在这条街上遛狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我一直尖叫着我可以带走他，”格兰伦德说。 “父母错过公交车站的情况总是会发生，因为他们必须工作到很晚，他们遇到交通堵塞，等等，而我们的政策是把孩子带回学校，他们可以在那里等。”尽管车道上的场景令人恐惧，但格兰伦德立刻就能计算出她在其中最有用的位置：她是一位照顾男孩的女士，而男孩的父亲却出乎意料地不在。她接着说，“我已经进行了背景调查”——这意味着她经过了照顾孩子的审查——“而且我知道我可以保证利亚姆的人身安全。没有任何理由——我说，‘我来自学校；我可以带他去。’他们带走了他，我就想，什么——他去哪儿了？他们带走了他。他们带走了利亚姆。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迪利监狱的被拘留者报告说，食物发霉、饮用水不干净、生活条件不卫生、医疗服务不足；斯坦维克告诉我，利亚姆持续发烧，昏昏欲睡，饮食也不好。 《弗洛雷斯和解协议》为联邦监护下的儿童设定了最低标准，要求根据他们的年龄和需要将他们置于“限制最少”的环境中。 “但&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;没有理由拘留利亚姆，”国家移民项目的高级专职律师安·加西亚 (Ann Garcia) 说。 “利亚姆和他的家人有待处理的庇护申请。他们没有做任何违反移民义务的事情，因此会被拘留，特别是当利亚姆在拘留期间迅速失代偿时。对利亚姆来说，‘限制最少的环境’是和他在明尼阿波利斯的家人在一起。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 1月28日，华金·卡斯特罗等三名来自德克萨斯州的美国代表参观了迪利设施，随后对被困儿童的身心健康表示担忧。卡斯特罗还报告说， &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;拿走了利亚姆的兔子帽和蜘蛛侠背包，利亚姆希望将它们找回来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如任何社区或学校系统所合理预期的那样，哥伦比亚高地为镇压移民做好了准备，但&lt;em&gt;ICE 的&lt;/em&gt;恐怖活动却毫无道理可言。 2024 年唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 当选后，承诺&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-immigrants-most-vulnerable-to-trumps-mass-deportation-plans-entered-the-country-legally"&gt;大规模&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/04/28/donald-trumps-deportation-obsession"&gt;驱逐出境&lt;/a&gt;，学区与当地一家律师事务所合作，为家长提供免费的英语和西班牙语信息课程，介绍移民权利。斯坦维克说：“我们都做好了准备，如果&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工带着签署的司法逮捕令找上门来——在我的想象中天真地如此——该怎么办。” “这根本不是正在发生的事情。这是不分青红皂白的。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;学校还与弱势家庭合作，对一份父母授权委托表 ( &lt;em&gt;DOPA&lt;/em&gt; ) 进行公证，以确保在父母被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;绑架的情况下，监护权和看护决定可以暂时转移给可信赖的成年人。 Valley View 小学校长 Jason Kuhlman 表示：“我们的许多家庭都填写了&lt;em&gt;DOPA&lt;/em&gt;表格，因此我们能够将这些学生置于关爱之手。”库尔曼在 Valley View 的三名学生（包括就读学前班的利亚姆）现在在迪利。 “通常情况下，我们看到的是&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;会抓走其中一位家长。这是恶意的，因为另一位家长可能无法独自度过难关。他们会自我驱逐出境，或者驱逐整个家庭，以便能够在一起，”库尔曼说。在被捕或拘留之前签署&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;所谓的“隐私弃权书”的家庭并不多，这给国土安全部提供了借口，向立法者和学校隐瞒有关其捕获的家庭的重要信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Valley View 的学生人口中有三分​​之二是西班牙裔，其中有相当多的厄瓜多尔人，因此特别容易受到&lt;em&gt;ICE 的&lt;/em&gt;影响。库尔曼告诉我，他的一名四年级学生的母亲在步行去当地超市为婴儿购买配方奶粉时被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;带走。该学生的祖母也住在家里，正在照顾婴儿，她太害怕了，无法去学校接大孩子，因此官员们忙着寻找孩子的叔叔。仅在 Valley View，至少有 23 个家庭的母亲或父亲被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;带走。 “这还不包括爷爷奶奶，叔叔阿姨，”库尔曼补充道，并指出他的许多学生都生活在多代同堂的大家庭中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校管理人员在突袭后开始给家人打电话，以确保没有孩子在看护者被绑架后被留下。 “有很多个晚上，”斯坦维克说，“当社区的一户人家遭到搜查时，我会查找地址，看看是否有我们的学生住在那里，然后我打电话给家长或紧急联系人，说——我实际上不得不这么说——‘你四岁的孩子独自一人吗？你知道你四岁的孩子在哪里吗？’ ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从对明尼阿波利斯的全面进攻开始以来，哥伦比亚高地的学校生活既扩大又缩小。当地教育工作者现在将为学生提供安全详细信息视为其工作描述的一部分。他们的学校兼任食品银行。 1 月 23 日，库尔曼花了大部分时间为选择远程学习的学生提供笔记本电脑。 （库尔曼说，在远程学习兴起之前，Valley View 的缺勤率最高达到了 25% 左右。） 回顾疫情，库尔曼和他的同事在几天内就制定了新计划，但 Valley View 没有在&lt;em&gt;新冠&lt;/em&gt;危机期间投入学区的资金。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;每一个决定都必须充满谨慎和恐惧，并夹杂着痛苦。斯坦维克说，自愿接送高危家庭儿童的家长“报告称，被无标记车辆或可疑车辆跟踪”。 “ &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;探员来到他们的车前，查看后座，看看那里是否有儿童。”有时，身着战术装备的蒙面男子将车停在格兰伦德家门外没有标记的汽车里；她说，至少有两次，他们呆了一整天。 1 月 7 日， &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工在明尼阿波利斯&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/an-ice-killing-puts-minneapolis-on-the-brink"&gt;枪杀了&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/from-selma-to-minneapolis"&gt;蕾妮·妮可·古德&lt;/a&gt;(Renee Nicole Good)，并且在&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;突袭了距离高地小学仅几个街区的一家墨西哥餐馆后，斯坦维克开始担心流弹，并指示小学让孩子们在课间休息时留在室内。 1 月 24 日，即边境巡逻人员枪杀&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/on-television/witnessing-another-public-killing-in-minneapolis"&gt;亚历克斯·杰弗里·普雷蒂&lt;/a&gt;(Alex Jeffrey Pretti) 的那天，三辆&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;车辆突然袭击了正在举办排球锦标赛的哥伦比亚高地高中。 “所以，显然，我们不能在没有骚扰的情况下举办一场精彩的老式排球锦标赛，”斯坦维克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦维克取消了原定于上周举行的年度全区乐队音乐会，来自小学、初中和高中的演奏者在一个舞台上一起表演。 “这是你听过的最神奇的事情，”斯坦维克说。 “我想，我们可以直播吗？我们可以在上课期间进行吗？”最后，她决定“为了安全起见”，特别是因为许多年轻音乐家可能不会出现。 “对于一个高水平的合奏，”斯坦维克说，“你需要所有的部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚高地的教育工作者热衷于向外界传达的是——尽管全国对地铁激增行动感到反感，尽管古德和普雷蒂被杀以及利亚姆被绑架造成了震惊和悲伤，尽管边境巡逻队的所谓总司令格雷戈里·博维诺最近被解雇，他努力工作但不幸地成为明尼阿波利斯战争的公众形象，尽管特朗普总统的所谓边境周四发表了声明沙皇汤姆·霍曼暗示他打算减少国土安全部在明尼阿波利斯地区的存在——战争还远未结束。从某些角度来看，这种现象正在加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “自从博维诺被开除后，情况更糟了，”格兰伦德告诉我。库尔曼说，“绑架的数量和我们社区特工的数量并没有减少。如果说有什么不同的话，那就是现在感觉是报复性的”——部分原因是利亚姆的案件受到了关注，以及它对移民镇压的可怕影响。 Valley View 的三名家长于 1 月 24 日至 25 日周末被拘留。周三早上，另一人被绑架。周四早上，三名高中生分别在上学途中被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;拦下；这些孩子都没有被拘留。周五早上，斯坦维克在学校放学前开车一小时，重点关注&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;之前针对学生的区域，并检查孩子们是否安全到达学校。果然，她在一辆停在高地小学和高中附近的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;识别的车辆中发现了两名蒙面特工。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;库尔曼告诉我，他最近在早会上参观了五年级的教室，因为他说，“我们在那里遇到了一些问题。”他要求每个人如果感到害怕&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;就举手。 “我举起了手，老师也举起了手，很多孩子也举起了手，”库尔曼说。潜台词是一句古老的格言：勇气并不是没有恐惧。 “孩子们认为我们是坚强的人物，但你可以坚强但害怕，”库尔曼告诉我。 “我说，‘是的，我也很害怕，但是当你在我们的大楼里时，我们会保证你的安全。他们不会进来的。这是你的空间。’ ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Valley View 小学启动远程学习项目的前一天，学校为所有学生举办了在线学习日，表面上是由于气温极低。 “我不得不告诉学生们，这将是他们最后一次在一起。这让我很伤心，”库尔曼声音沙哑地说。 “我们创造了强大的文化和阶级社区，我们看到了这种分裂。我们告诉孩子们——小学生——他们不能见到自己的朋友，因为这不安全。这是为什么？因为我们有人在追捕你。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/ices-assault-on-a-minnesota-school-district</guid></item><item><title>从 9/11 到明尼阿波利斯：ICE 如何成为一支准军事部队</title><link>https://www.newyorker.com/podcast/political-scene/from-9-11-to-minneapolis-how-ice-became-a-paramilitary-force</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-31T03:30:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/65496ea9e960b0ea67668dc7/16:9/w_1280,c_limit/The%20Political%20Scene%20B%20Glasser%20Mayer%20Osnos%20From%20Washington.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="697c1eed28825c4fba6b941d"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;收听并订阅：&lt;/em&gt; &lt;a href="https://pod.link/EAxjj.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Apple&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/EAxjj.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt; |&lt;a href="https://link.chtbl.com/IDDfK8Wb" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论你在哪里听&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/news-politics"&gt;&lt;em&gt;注册&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;接收我们每周两次的新闻与政治通讯。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;记者兼历史学家加勒特·格拉夫 (Garrett Graff) 参加了华盛顿圆桌会议，探讨 9/11 后的移民政策如何导致边境巡逻人员招聘激增，从而为明尼阿波利斯今天的危机埋下伏笔。该小组审查了为保护美国人免受外部威胁而设立的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;和 CBP 是如何在美国城市中被派往格拉夫所说的“法西斯秘密警察”的。 “边境巡逻队从来没有打算成为一支与美国公民进行日常互动的部队，”格拉夫说。 “完全停止，期间，更不用说例行巡逻美国城市了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周阅读：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/letter-from-trumps-washington/operation-trump-rehab"&gt;特朗普康复行动&lt;/a&gt;”，苏珊·B·格拉瑟 (Susan B. Glasser)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “ &lt;a href="https://www.politico.com/magazine/story/2014/10/border-patrol-the-green-monster-112220/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;绿色怪物&lt;/a&gt;”，作者：Garrett Graff， &lt;em&gt;Politico&lt;/em&gt; ，2014 年&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;“&lt;a href="https://www.wired.com/story/why-minnesota-cant-do-more-to-stop-ice/"&gt;为什么明尼苏达州不能采取更多措施来阻止&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ”，Garrett Graff， &lt;em&gt;《连线》杂志&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/the-schoolchildren-of-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯的学童&lt;/a&gt;》，作者：艾米丽·维特&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;“ &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/what-ice-should-have-learned-from-the-fugitive-slave-act"&gt;&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;应该从《逃亡奴隶法案》中学到什么&lt;/a&gt;”，杰拉尼·科布 (Jelani Cobb)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/q-and-a/do-federal-officials-really-have-absolute-immunity"&gt;联邦官员真的有‘绝对豁免权’吗？&lt;/a&gt; ”，艾萨克·乔蒂纳 (Isaac Chotiner)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;文森·坎宁安 (Vinson Cunningham) 的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/on-television/witnessing-another-public-killing-in-minneapolis"&gt;目睹明尼阿波利斯的另一起公开杀戮&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “ &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-cruel-conditions-of-ices-mojave-desert-detention-center"&gt;&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;莫哈韦沙漠拘留中心的残酷条件&lt;/a&gt;”作者：Oren Peleg&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “ &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/maybe-the-united-states-can-be-one-of-mark-carneys-middle-powers"&gt;也许美国可以成为马克·卡尼的‘中等强国’之一”，&lt;/a&gt;作者：比尔·麦基本&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/02/trumps-greenland-fiasco"&gt;特朗普的格陵兰惨败&lt;/a&gt;》作者：Joshua Yaffa&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “ &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/02/what-maga-can-teach-democrats-about-organizing-and-infighting"&gt;&lt;em&gt;MAGA&lt;/em&gt;可以教给民主党人关于组织和内斗的知识&lt;/a&gt;”，查尔斯·杜希格 (Charles Duhigg)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="http://swap.fm/l/tny-tps-extref" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论您在何处观看播客，都&lt;/a&gt;可以收听政治场景。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sat, 31 Jan 2026 04:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/podcast/political-scene/from-9-11-to-minneapolis-how-ice-became-a-paramilitary-force</guid></item><item><title>迈阿密的海地社区为驱逐做好准备</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/miamis-haitian-community-braces-for-deportations</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T22:15:20.334Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6978e662486dc3ec7ae0012f/16:9/w_1280,c_limit/Danticat-GettyImages-2218953813.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;第一次有记录的海地难民抵达南佛罗里达可以追溯到 1972 年，当时一艘名为“圣索沃尔”的木制帆船在庞帕诺海滩搁浅，船上载着 65 名逃离让&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/news-desk/will-haiti-reckon-duvalier-years"&gt;-克洛德·杜瓦利埃残酷独裁统治的&lt;/a&gt;寻求庇护者。许多海地家庭被吸引到柠檬城，这是迈阿密最古老的定居点之一，于 1800 世纪末发展起来，当时的居民主要是来自巴哈马的柠檬园工人。随着越来越多的海地人在十九世纪七八十年代抵达该地区，他们开设了企业、教堂、市场和文化中心。维特·贾斯特 (Viter Juste) 是一位商人和活动家，通常被称为迈阿密海地社区之父，他在 20 世纪 80 年代初创造了该社区的名称，并一直沿用至今。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，在小海地，海地革命领导人之一杜桑·卢维杜尔 (Toussaint Louverture) 的七英尺高青铜雕像矗立在一个被称为迈阿密市自由花园的小广场上。该广场坐落在加油站和面包店对面，周围是一排排简陋的房屋，其中一些是几十年前新抵达的海地移民购买的，当时中产阶级化开始重塑了这个社区。自从 2005 年雕像安装以来，即我搬到迈阿密三年后，也是海地独立二百周年纪念日一年多后，这个地方已经成为邻里聚集的地方。 1 月 1 日，海地独立日，人们驻足拍照，当地教堂和邻居则分享一碗汤&lt;em&gt;joumou&lt;/em&gt; （“自由汤”），以纪念这一天。有些下午，长辈们会坐在雕像周围的绿色长凳上聊天或眺望周围的环境，就像他们曾经在海地的前廊上所做的那样。偶尔，一群游客在身着传统蓝色&lt;em&gt;卡拉贝拉&lt;/em&gt;衬衫、头戴草帽的导游带领下经过，停下来抬头看看高高的旗杆上悬挂的海地和美国国旗，然后在雕像的底座上阅读卢维杜尔最著名的宣言的英文翻译：“通过推翻我，你们砍下了圣多明克黑人自由树的树干。它将再次从根部长出来，因为他们数量众多，而且深入地下。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 1 月 12 日，一群民选官员和社区成员聚集在雕像脚下，纪念 2010 年海地发生的 7.0 级地震，这场地震造成超过 20 万人死亡、150 万人流离失所。过去十五年来，该活动每年举行一次，但今年的活动却多了一层阴沉的气氛，阴沉的天空似乎反映出了这一点。 2 月 3 日，特朗普政府将终止海地人在美国的临时保护身份 (TPS)，使大约 33 万名男女和儿童面临被驱逐出境的风险。 TPS 是在某些移民的祖国的情况无法安全返回时向其提供的，它并不提供获得公民身份的途径，但为接受者提供了在美国合法工作以及在许多州获得驾驶执照的关键能力。 2010年地震后，海地社区领袖成功向奥巴马政府呼吁TPS，此后一直延续至今。然而，在唐纳德·特朗普的领导下，包括委内瑞拉和索马里在内的几个具有TPS地位的国家最近被终止了其地位，而海地的地位也处于悬而未决的状态，因为华盛顿特区美国地方法院正在提起一项关键诉讼，对特朗普政府撤销其地位的决定提出挑战。在 1 月初的听证会上，主审法官安娜·C·雷耶斯 (Ana C. Reyes) 对政府有关返回海地是否安全的说法提出质疑，指出美国联邦航空局 (FAA) 已限制飞往太子港的民用航班，而且国务院也警告不要前往海地。雷耶斯预计将于 2 月 2 日做出裁决，即海地人的 TPS 指定到期前一天。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据联合国称，海地正面临世界上最严重的人道主义危机之一。自 2021 年&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/news-desk/the-assassination-of-haitis-president"&gt;总统若弗内尔·莫伊兹被暗杀&lt;/a&gt;以来，武装团体控制了首都大部分地区及周边地区，对平民进行恐吓，导致 140 万人流离失所，其中包括 74.1 万名儿童。我的朋友和家人为了躲避暴力而从一个街区搬到另一个街区。有些人不得不放弃自己的家，所有的财物都还在里面，后来却发现这些房子被烧毁了。流离失所的家庭经常在公共广场和废弃的政府大楼等临时住所中度过数周甚至数月的时间，而由于学校关闭或因帮派活动而无法进入，儿童会失去数月甚至数年的教育机会。作为帮派的控制工具，针对妇女和女童的性暴力不断增加。五百七十万海地人，即近一半人口，目前正面临严重的粮食不安全问题。自莫伊兹遇刺以来，海地就没有民选官员。该国临时管理机构过渡总统委员会深陷内讧和腐败指控，尽管其任期于 2 月 7 日结束，但尚未就谁将领导国家或下届政府采取何种形式达成共识。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;地震守夜活动的发言人之一是迈阿密戴德县专员、非营利组织家庭行动网络运动的创始人马琳·巴斯蒂安（Marleine Bastien），该组织组织了这次活动。一位六十六岁的长期活动家，身着黑衣，双手紧握麦克风，描述了今天海地的可怕状况。 “这是一个处于战争状态的国家，”她说。巴斯蒂安经常提醒观众，她自己的故事是由移民塑造的。她在海地北部的一个小镇长大，在一个信奉巴哈伊信仰的家庭里，十几岁的时候，她在家乡附近的一家医院做志愿者，照顾营养不良的婴儿。 1981年，她在电台采访中谴责独裁政权后，多年前移居南佛罗里达的父亲鼓励她到美国寻求政治庇护。当她二十二岁到达迈阿密时，她就读于迈阿密戴德社区学院，然后在佛罗里达国际大学获得社会工作硕士学位。十多年来，她一直担任医疗社会工作者，为患有镰状细胞性贫血、癌症、艾滋病毒和&lt;em&gt;艾滋病&lt;/em&gt;的儿童提供支持，她是迈阿密海地社区在地震后为确保 TPS 发挥了重要作用的众多成员之一。现在，她游说国会并在媒体上发表讲话，警告取消海地人的 TPS 地位的后果。她说，驱逐他们就等于“把他们送到一个有些人会失去生命的地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2010 年&lt;em&gt;下午&lt;/em&gt;4 点 53 分，海地的大地开始震动长达三十五秒，人们低头默哀。随后，我们前往附近的加勒比市场，这是一个明亮的开放式大厅，由出生于海地、父母为美国人的建筑师查尔斯·哈里森·波利 (Charles Harrison Pawley) 设计，类似于太子港著名的维多利亚风格钢铁市场。游行过程中，天开了，下起了雨，起初是小雨，后来是大雨倾盆。在过去的几年里，守夜活动吸引了整条街的人群。今年，出席人数是我所见过的最低水平。雨水没有起到作用，但&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/04/28/donald-trumps-deportation-obsession"&gt;特朗普残酷的移民镇压&lt;/a&gt;也没有起到作用，这让社区中的许多人始终处于焦虑状态。就在几天前，作为&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯&lt;/a&gt;&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;大规模行动的一部分，一名特工在车内射杀了 37 岁的美国公民蕾妮·古德 ( &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/what-comes-after-the-protests"&gt;Renee Good)&lt;/a&gt; 。正如巴斯蒂安后来告诉我的那样，“人们当然担心明尼阿波利斯发生的事情很容易在这里发生。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一群人在街上游行。" src="https://media.newyorker.com/photos/6978e89e1fcac6bbbf94cb4e/master/w_1600%2Cc_limit/Danticat-2026-01-13T102400Z_789778374_MT1ZUMA000OM8ESQ_RTRMADP_3_ZUMA.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;迈阿密戴德县专员 Marleine Bastien（左）与她的专员同事 Kionne L. McGhee、北迈阿密女议员 Mary Estimé-Irvin 和迈阿密戴德县市长 Daniella Levine Cava 一起走向加勒比市场。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;摄影：卡尔·贾斯特/迈阿密先驱报/祖玛/路透社&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;过去，&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-haitian-question"&gt;海地社区成员都感到受到美国两党政客的背叛&lt;/a&gt;。十年前，在特朗普第一次竞选总统期间，他与海地美国盟友举行了一次市政厅式的会议，会上他说：“我将成为你们的捍卫者。”接待特朗普的许多对&lt;em&gt;MAGA&lt;/em&gt;友好的海地人对比尔和希拉里·克林顿长期参与海地事务感到愤怒，包括前总统在失败的震后恢复工作中所扮演的角色，以及前国务卿对有争议的音乐家转型政治家&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/sweet-micky-and-the-sad-deja-vu-of-haitis-presidential-elections"&gt;米歇尔·马泰利&lt;/a&gt;的支持。 2020 年 10 月，乔·拜登在竞选总统期间轮流访问小海地，承诺如果当选，他将确保海地社区拥有“平等的机会”。作为总统，拜登在整个任期内延长了海地的临时保护地位，以应对该国不断恶化的局势，包括 2021 年 8 月南部半岛发生的地震。2023 年初，政府推出了一项人道主义假释计划，旨在减少试图通过危险移民路线前往美国的人数。 CHNV，即海地人所称的“pwogram 拜登”，每月允许来自古巴、海地、尼加拉瓜和委内瑞拉的多达 3 万人进入美国并停留两年，前提是他们通过了安全检查并有美国的财务担保人。该计划于 2025 年 3 月结束，根据特朗普白宫的现行政策，所有 50 万受益人都可能被驱逐出境，除非他们获得了另一种形式的法律保护，例如庇护或 TPS，而这两者都变得越来越遥不可及。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在市场上，我们喝着姜茶，吃着海地肉饼和热乎乎的&lt;em&gt;布永（bouyon）&lt;/em&gt; ，这是守夜活动组织者提供的丰盛炖菜，佛罗里达州移民联盟执行董事泰莎·佩蒂特（Tessa Petit）向人群发表了讲话。佩蒂特在海地出生和长大，她在 2010 年地震中失去了母亲。她谈到了海地美国人社区持续的悲痛，现在又因担心被驱逐出境而更加悲痛，但她也强调了终止 TPS 所带来的更广泛的经济后果。“我们应该因为我们为这个国家所做的贡献而得到认可，并继续为这个国家做出贡献，”她说，并补充说，11.3 万名海地 TPS 持有者是佛罗里达州的劳动力成员，估计贡献了 13 亿美元的州和地方税收。她说，在该国其他地方，海地人“复兴了垂死的城镇”。她指的是俄亥俄州斯普林菲尔德等地，尽管唐纳德·特朗普和副总统 J·D·万斯散布海地移民“吃狗”的谎言，但海地移民帮助扭转了数十年的人口流失趋势，填补了制造业和食品加工领域的重要岗位。与我交谈的许多支持者希望海地人贡献的证据可能会吸引特朗普政府，而特朗普政府的同情请求却失败了。总部位于圣地亚哥的移民权利组织海地桥梁联盟和美国劳工联合会-产业工会联合会最近致特朗普的一封信称，海地 TPS 持有者为美国经济贡献了 590 万美元，大量减少“已经填补美国劳动力市场关键缺口的合法纳税劳动力”会“适得其反”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多 TPS 受益者不愿意公开发言，因为担心引起&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;的注意，但在守夜活动中，一些人选择分享他们的故事。其中一位是科琳（Corinne），她是一位时尚的二十五岁女孩，有一头浓密的卷发。 2010 年地震后，她与母亲和一岁的妹妹抵达美国，当时她九岁。他们持签证入境，很快就成为 TPS 的受益人。高中毕业后，她就读于当地一所私立大学，自费就读，因为作为 T​​PS 持有者，她没有资格获得经济援助。在大学一年级期间，她的母亲患上了慢性肺部疾病，无法再工作，因此科琳在一家零售店找到了一份工作来养家糊口。她梦想攻读博士学位。她获得了心理学博士学位，平均绩点为 4.0，但她最终不得不退学。在零售工作中，她一开始是运输部门的季节性工人，但最终晋升为业务经理。她现在管理着 120 名员工，并且仍然是她母亲和她妹妹的唯一经济来源，她现在十七岁，正在申请大学。科琳害怕被送回海地，她从九岁起就再也没有去过这个国家。 “但我也一直想着我的妹妹，”她后来告诉我。 “如果她必须和我们一起回去，她和她的未来会发生什么？”在守夜活动中，她说：“我们不是一种身份。我们是人。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;除了联邦移民镇压之外，佛罗里达州还启动了自己的州政府移民执法计划“潮汐行动”，其中包括一些全美最具惩罚性的措施。在最近的立法会议上，州立法者提出了一些法案，禁止无证移民开设银行账户，并限制许多移民用来将汇款汇回其祖国的汇款服务。这些提议的措施是在限制驾驶执照并扩大当地执法部门将人员移交给&lt;em&gt;ICE 的&lt;/em&gt;现有法律之上的。自 2025 年底以来，根据与国土安全部达成的新协议，佛罗里达州已授权 1800 多名州警执行联邦移民职能。该州还扩大了拘留基础设施，在贝克县和被称为鳄鱼恶魔岛的大沼泽地综合体开设了一个“驱逐站”，倡导者报告说，被拘留者被关押在极度拥挤和不卫生的宿舍里，宿舍里温度极高，医疗服务不足，而且很少或根本无法获得法律代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;守夜活动后的第二天，在北迈阿密的圣拉海地邻里中心，我遇到了一对四十多岁的夫妇，他们于 2022 年抵达美国，带着他们的四个孩子，现在分别是五岁、十四岁、十九岁和二十岁。他们从巴西出发，穿过哥伦比亚，穿过危险的达连峡，步行到达美国边境。三年前，他们最小的孩子在迈阿密出生，患有唐氏综合症和腹裂，这是一种罕见的疾病，婴儿的肠道（有时还有其他器官）在体外发育，需要专门的医疗护理。他们担心，如果他们被迫和他一起返回海地，他将无法生存，并且像许多“混合身份”家庭一样，他们也面临着一个痛苦的困境：如果没有他们，孩子留在美国是否会更好。但他们决定永远不能丢下这个男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于迈阿密的非营利组织海地律师协会的律师成立了一个专门的工作组来帮助那些面临被驱逐风险的人。他们组织了免费的法律诊所并提供无偿咨询，同时还为客户和年迈的父母准备授权书、遗嘱、信托和监护文件，帮助客户为可能的驱逐出境做好准备。律师们咨询了海地和加拿大的同行，许多海地人逃离了加拿大，有时在冰冷的气温下长途跋涉，徒步穿越北部边境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;万斯最近表示， &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工可能会在未来几个月开始挨家挨户搜查，这加剧了人们的担忧。我在圣拉遇到的丈夫告诉我，“每次听到敲门声，我们都会跳起来。”该中心的社区卫生主任约塞特·若苏埃 (Josette Josué) 告诉我，“我们服务的一些人非常害怕，甚至不接电话。如果你来访，他们也不会开门。他们害怕去教堂或超市。他们把自己关在里面。”一名 15 岁女孩的家人在两个帮派之间的战斗中被捕后逃离海地，她告诉母亲，母亲随后告诉若苏埃，她宁愿死也不愿回来。自 2024 年以来，佛罗里达州学区的入学人数不断减少，部分原因是移民离开该州或担心被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;拘留。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Bastien、HLA 律师和其他人告诉我，即使华盛顿特区的联邦法院发布禁止终止 TPS 的禁令，即使该计划得到延长，社区也只能体验到暂时的解脱感。特朗普政府可能会对这一决定提出上诉，并再次发出驱逐出境的威胁。唯一持久的解决方案是为那些在美国工作、养家和纳税多年的人提供获得永久居留权的途径。圣拉中心的项目协调员吉伯特·圣福特告诉我，每天走进中心的人们都怀有希望。 “他们的信仰一次又一次受到考验，”圣福特说。 “他们觉得，如果上帝要我死，他会让我死在我来自的地方或沿途的某个地方。”我遇到的这对夫妇自豪地向我展示了他们孩子的照片——穿着配套的节日主题睡衣、穿着校服坐在圣诞树旁。他们的两个大女儿想上大学；一个人想成为一名护士。妻子说：“我们经历了很多事情。” “像所有父母一样，我们希望我们的孩子能够实现我们为之牺牲的一切。我们希望他们的梦想能够实现。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 23:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/miamis-haitian-community-braces-for-deportations</guid></item><item><title>民主党与特朗普达成移民协议正确吗？</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/are-democrats-right-to-cut-an-immigration-deal-with-trump</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T21:26:34.931Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697b8f9287359b452fcab0ac/16:9/w_1280,c_limit/ALLSOP-GOVT-SHUTDOWN-AP26027710705974.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;十月，参议院民主党人让国家陷入停摆。正如我&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/why-democrats-shut-down-the-government"&gt;当时所写的&lt;/a&gt;那样，党的领导人主要需要他们的基础来反击唐纳德·特朗普的威权主义，特别是在今年早些时候避开了一场资金斗争之后，尽管最终他们的讨伐围绕着延长即将到期的医疗补贴，这是一个相对传统的政策争议。经过四十三天（美国历史上最长的政府关闭）后，参议院民主党核心小组的八名成员改变了投票，打破了阻挠，允许政府重新开放。选民们愤怒地咆哮：民主党在舆论法庭上取得了胜利；民主党却赢得了胜利。特朗普本人表示，政府关门是民主党在前一周的非年度选举中击败共和党的一个“重要因素”。但&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/did-democrats-win-the-shutdown-after-all"&gt;我认为&lt;/a&gt;，共和党已经成功了，无论是发起斗争还是将关键问题提上议程，继续下去会损害例如政府提供的食品福利的接受者，同时又不会让共和党人更有可能屈服于补贴。另外，根据投票条款，政府的大部分资金只能到一月底为止，届时民主党将再次拥有影响力。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;接下来发生的一些事情证明了我的立场。参议院就延长补贴进行的投票（承诺以结束政府关门作为交换），不出所料地没有结果，这些补贴于今年年底到期。但医疗保健仍然是一个现实问题，更不用说共和党的政治责任了。在医疗保健或其他问题上，重新关闭似乎也有可能。 （不可避免地，爱泼斯坦的文件被提及。）不过，在接下来的几周里，这种可能性变得更加渺茫，因为参议院的主要民主党人表示缺乏重返议席的兴趣，而他们在众议院的同事则与共和党人合作处理为政府提供长期资金所需的法案。除一名外，所有这些最终都在两党的大力支持下获得了众议院的通过。特朗普政府在&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯&lt;/a&gt;进行残酷镇压，蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good) 于 1 月 7 日被杀。这项为国土安全部提供资金的法案遭到了众议院民主党人的广泛反对，他们中的许多人认为法案中写入的保障措施（例如围绕训练和随身摄像头的保障措施）不够充分。但即便如此，领导层并没有强烈反对该法案，该法案最终以七名民主党人投了赞成票获得通过。截至上周，参议院有望在 1 月 30 日的最后期限之前通过该拨款法案和其他一揽子计划，前提是冬季风暴不会破坏其计划。最可能的停机原因似乎是&lt;a href="https://www.politico.com/news/2026/01/23/senate-vote-shutdown-snow-00745282" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;冰&lt;/a&gt;，而不是&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; 。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然后，上周末，明尼阿波利斯的联邦特工&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/on-television/witnessing-another-public-killing-in-minneapolis"&gt;杀死了亚历克斯·普雷蒂&lt;/a&gt;，政府急忙将他抹黑为恐怖分子，参议院民主党人突然改变了态度，一致坚持要求共和党将国土安全部从更广泛的方案中分离出来，等待插入更严格的护栏。这个要求很复杂——拆分方案需要将其送回众议院，而众议院正在休会；从理论上讲，彻底搞砸整个事情会削弱联邦政府的大部分部门，从运输安全管理局到美国国税局，然而，与去年秋天不同的是，当时共和党人在政府关门前拒绝让步，这次他们表现出了谈判的意愿。据报道，周四达成了一项得到白宫认可的协议：民主党将按计划投票为政府的大部分资金提供到 9 月份；国土安全部将继续资助两周，以便国会就民主党要求移民代理佩戴随身摄像头、摘下口罩、结束随机扫描等改革的要求进行讨价还价。特朗普&lt;a href="https://truthsocial.com/@realDonaldTrump/posts/115980912926614287" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;在《Truth Social》上&lt;/a&gt;写道：“唯一能让我们国家放慢脚步的就是政府再次长期关门，造成破坏性的影响。” “希望共和党和民主党都能投出非常需要的两党‘赞成’票。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;关闭虽然可能不是“长期且具有破坏性”的关闭，但仍然是有可能的：周四晚些时候，众议院议长迈克·约翰逊(Mike Johnson)在亚马逊关于梅拉尼娅·特朗普(Melania Trump)的高预算纪录片(几乎令人难以置信)的非红地毯上&lt;a href="https://www.youtube.com/shorts/uvubnxgbwLY"&gt;表示&lt;/a&gt;，众议院不能在周一之前批准参议院的任何协议，这一延迟将至少导致部分政府部门在周末关闭。与此同时，迅速推动参议院通过妥协方案的努力失败了，主要是因为林赛·格雷厄姆(Lindsey Graham)很生气，因为该协议将阻止包括他本人在内的一些参议员因拜登时代司法部在1月6日调查中传唤他们的电话记录而获得金钱赔偿。周五，格雷厄姆建议他暂时放弃。截至撰写本文时，该协议有望通过——甚至可能赶上参议​​员们去吃晚饭的时间。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;不过，民主党与政府就&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;达成协议的前景已经激起了自由派的愤怒：早些时候浏览 X，我看到很多帖子指责民主党再次屈服， &lt;a href="https://x.com/emmavigeland/status/2017037556844540209?s=46&amp;amp;t=W3gd8LdtBfUbRcb2AmFcQg" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;其中一篇&lt;/a&gt;将参议院少数党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 描述为“法西斯合作者”；众议院少数党领袖哈基姆·杰弗里斯坚持认为禁止驱逐美国公民必须成为国土安全部最终资助协议的一部分，缅因州民粹主义参议院候选人&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-political-scene/can-a-maine-oyster-farmer-defeat-a-five-term-republican-senator"&gt;格雷厄姆·普拉特纳&lt;/a&gt;&lt;a href="https://x.com/grahamformaine/status/2017006958977454106" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;问道&lt;/a&gt;：“为什么我们要就那些已经非法并被宪法禁止的事情进行谈判？”普拉特纳补充道，“我知道民主党领导人是愚蠢和无能的。我不知道他们是如此愚蠢和无能。”我&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/where-should-the-democrats-go-from-here"&gt;以前也表达过类似的观点&lt;/a&gt;，尽管不那么直白。但我不确定最新的证据是否清楚地表明了同样的结论——至少现在还不是。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些方面，参议院民主党人本周面临的考量与导致他们在 10 月份关闭政府的考量并没有太大不同。随着政府的行为变得更加赤裸裸地令人愤慨，被他们的支持者视为反击特朗普的重要性也变得更加强烈。上次，民主党把重点放在了医疗保健上，这对党来说无疑是一个好问题。直到最近，移民问题还被视为相反的东西，但特朗普驱逐出境行动令人反感且冷酷无情——甚至在边境巡逻人员杀死普雷蒂之前——似乎已经改变了这一点。 （ &lt;a href="https://www.gelliottmorris.com/p/trumps-immigration-tipping-point" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;据数据记者 G. Elliott Morris 称&lt;/a&gt;，去年夏天，特朗普对移民的平均支持率持续下降，并持续下降；普雷蒂去世后数小时内进行的&lt;a href="https://today.yougov.com/topics/politics/survey-results/daily/2026/01/25/8b8cc/4" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;一项民意调查&lt;/a&gt;发现，46% 的美国人支持完全废除&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; 。）从另一个意义上说，这次的背景&lt;em&gt;有所&lt;/em&gt;不同。支持十月份政府关门的一个&lt;a href="https://www.nytimes.com/2025/09/07/opinion/trump-senate-democrats-shutdown.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;主要论点&lt;/a&gt;是，这将使民主党有机会将公众的注意力集中在原本分散的特朗普危机上。最近几天，公众的注意力似乎在不断巩固。如果说有什么不同的话，那就是参议院民主党人对此做出了反应。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这一现实可能让民主党在这次复辟中拥有更强的实力。事实上，共和党人似乎也认识到了这一点，并开始按照民主党的条件大致达成一项协议。在环城公路媒体的游戏化语言中，民主党似乎利用了少数派机构影响力的主要来源——参议院的阻挠——来取得政策“胜利”，这在政府关门斗争中是罕见的结果。但目前还不清楚民主党是否已经获胜。随着人们死于联邦特工之手，特朗普的移民滥用行为已经成为焦点，他们不仅需要获得关注，还需要获得具体的改革；目前尚不清楚共和党人是否愿意签署民主党的提案，如果愿意的话，代价是多少。包括格雷厄姆在内的一些共和党议员已经开始谈论在“庇护城市”政策上争取让步。认为民主党在这里浪费了一些权力也是合理的，尤其是在公众舆论如此坚定地支持他们的情况下。他们本可以拿其他未通过的融资法案作为人质来得到他们想要的东西。在他们这样做之前，他们本可以拒绝批准国土安全部的任何新资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人们很容易将政府关门视为民主党人的一个直接的道德选择：要么反抗暴政，要么为此付出代价。但实际上，它们并不是不完美的问责工具。选择切断国土安全部不一定会阻止&lt;em&gt;ICE——&lt;/em&gt;该机构拥有充足的备用资金，作为去年夏天特朗普巨额法案的一部分通过的资金——而且可能会给国土安全部争议较少的部门，如&lt;em&gt;联邦应急管理局&lt;/em&gt;和海岸警卫队，带来更多困难。国会还有其他可以使用的工具。在十月份政府关门之际，共和党多数派大多都让特朗普挠痒痒——当他们做任何事情时——但他们最近对爱泼斯坦、委内瑞拉、格陵兰岛、美联储以及现在的驱逐出境表现出了批判性思维。事实上，两党通过的拨款法案与最近的做法背道而驰，它本身就被视为特朗普收回国会权力，特别是考虑到立法者在这样做时拒绝了他的政府为来年提出的对联邦官僚机构的最大幅削减。与此同时，国会共和党人对政府的公开批评相对新颖，不应该被误认为是强有力的——考虑到目前的情况，大多数情况下，他们的态度非常&lt;a href="https://www.politico.com/news/magazine/2026/01/26/ice-shootings-are-freaking-out-the-gop-theyre-afraid-to-tell-trump-00746312" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;冷淡&lt;/a&gt;。其他人猜测，政府可能会简单地忽视国会就最近的两党支出协议以及未来对&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;采取的任何保护措施所表达的意愿。换句话说，民主党可能已经达成了一项协议，以达成第二项协议，但就其本身而言可能并不好，而且即使是这样，也可能不值得写在纸上。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;如果特朗普政府及其移民行动的关键问题是他们异常的无法无天，那么认为正常的立法程序会限制他们的想法可能确实很天真。在普雷蒂之死引起&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/letter-from-trumps-washington/operation-trump-rehab"&gt;广泛愤怒&lt;/a&gt;之后，除了人员配置和形象上的变化之外，很容易夸大政府的倒退程度。但它的反应并不完全是一个自认为不受基本民主问责制影响的政府的反应。至少有一个合理的论点可以证明，对异常现象的反驳就是对正常现象的重申。如果国会因倒向特朗普而受到批评是正确的，那么本能地取消可能对他的特工施加有意义限制的立法似乎至少有点反常。即使民主党人都想废除&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt; ，他们也不会成功。 （事实上​​，他们并没有这样做；事实上，关于这个想法的乏味的语义上的绞尽脑汁已经开始了。）但是，强迫特工摘下面具并限制他们可以瞄准的对象和时间，并不是什么都没有。在某些时候，杠杆的关键在于你使用它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有两件事可能同时成立：到目前为止，民主党在抵制特朗普方面总体表现很糟糕；而且，他们这样做的选择是有限的，并且涉及真正困难的权衡。如果他们不能从这种相对实力的地位上获得重大让步，那么强烈的抵制理所当然地会很激烈，而拒绝以任何方式与该政权合作的理由只会越来越有吸引力。本周早些时候，越来越直言不讳的自由派参议员克里斯·墨菲 (Chris Murphy) &lt;a href="https://newrepublic.com/article/205740/transcript-dem-senator-harsh-takedown-trump-breaking-point" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;告诉&lt;em&gt;《新共和》&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; ，“如果人们没有看到我们在一些关乎生存的问题上进行斗争，比如我们是否宽恕联邦政府谋杀我们自己的公民，那么就会出现大规模退出政治的情况。”用华盛顿愤世嫉俗的语言来说，这是&lt;em&gt;基地需要看到我们反击&lt;/em&gt;的一种方式——这一逻辑也许是十月份政府关闭的主要驱动力。从更纯粹的意义上来说，这听起来像是承认了事后看来，即使在当时也应该是显而易见的：参议院民主党人最终将不得不对抗特朗普的滥用职权，而不是通过代理人，而是正面对抗。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 22:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/are-democrats-right-to-cut-an-immigration-deal-with-trump</guid></item><item><title>明尼阿波利斯市 vs 唐纳德·特朗普</title><link>https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/the-city-of-minneapolis-vs-donald-trump</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T19:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697ccd2f7ba050d17ca5d7b3/16:9/w_1280,c_limit/RADIO_HOUR_ICE_Minneapolis_FINAL_2026_01_29.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="697bb0a087359b452fcab0b9"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;收听并订阅：&lt;/em&gt; &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Apple&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论你在哪里听&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/daily"&gt;订阅&lt;/a&gt;我们的每日时事通讯，在您的收件箱中获取《纽约客》的精彩内容。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;特约撰稿人艾米丽·维特和鲁比·克莱默讨论了明尼阿波利斯的局势，这座城市实际上受到军国主义联邦特工的围困。 “这座城市的警察队伍约有 600 名警官，而联邦特工有 3000 名，”威特指出。克莱默分享了她对市长雅各布·弗雷的采访，后者谈论了明尼阿波利斯如何刚刚开始从乔治·弗洛伊德谋杀案及其后果的创伤中恢复过来，以及警察局长布莱恩·奥哈拉的采访，后者批评了移民执法人员缺乏纪律。威特分享了她对两名跟随&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;车辆后被拘留的美国公民的采访；一名男子描述了一次审讯，在审讯中他被鼓励指认抗议组织者和无证人员，以换取移民当局的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁比·克莱默 (Ruby Cramer) 的&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-political-scene/the-mayor-of-an-occupied-city"&gt;《被占领城市的市长&lt;/a&gt;》于 1 月 23 日出版。艾米莉·维特的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/dispatch/the-battle-for-minneapolis"&gt;明尼阿波利斯之战&lt;/a&gt;》于 1 月 25 日出版。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 《纽约客广播时间》每周二和周五播出新剧集。无论&lt;a href="http://swap.fm/l/tny-radiohour-eBFv3Y" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;您在何处获得播客，&lt;/a&gt;都可以关注节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《纽约客广播时间》是 WNYC Studios 和《纽约客》联合制作的节目。&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 19:06:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/the-city-of-minneapolis-vs-donald-trump</guid></item><item><title>每日漫画：1 月 30 日星期五</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/friday-january-30th-melania-dont-care</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T16:19:52.260Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697cd47294b851745638e70d/16:9/w_1280,c_limit/A61722.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61722" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="梅拉尼娅·特朗普的纪录片海报被涂上涂鸦，上面写着“我真的不关心你”" src="https://media.newyorker.com/cartoons/697cd47294b851745638e70d/master/w_1600%2Cc_limit/A61722.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;马特·路透的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 17:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/friday-january-30th-melania-dont-care</guid></item><item><title>明尼阿波利斯的小学生</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/the-schoolchildren-of-minneapolis</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697be2d1fac25f44f61c8d6e/16:9/w_1280,c_limit/r48577.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;最近的一个下午，在明尼阿波利斯一所小学一间铺着油毡地板的教室里，一名一年级和三年级学生的母亲正在整理一袋袋土豆和橙子。自去年 12 月移民和海关执法局的特工大量涌入该市以来，这些食品和其他杂货将分发给那些不敢送孩子上学的家庭。前一天，当地一家健身工作室的一群人——“一群热辣的动感单车教练”，妈妈这样称呼他们——带着八车捐赠的食物抵达。她解释说，这个过程中最脆弱的部分是送货上门：“你可以想象它是超级敏感的，因为你得到了人们的地址。”她还记得第一次下车的情景。 “我看到一名真正的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工在周围走动，他就从我身边走过。我只是不在他的雷达范围内，”她说。她是白人，穿着威斯康星大学的红色 T 恤。 “但是，是的，我走进这间公寓，这位妈妈快要哭了，她和她的孩子们在闷热的公寓里呆了大约一个月，你知道吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寒假前几周，一位老师注意到一名父母是移民的学生不再来上课了。 “这是发生更大事情的第一个迹象，”这位老师回忆道。这所学校有大约五百名学生，不要求家长报告他们的移民身份，但一半以上的孩子被归类为英语学习者。 “我们的学生来自许多不同的拉丁美洲国家，然后是索马里学生、非裔美国学生和一小群白人学生，”要求学校保持匿名的校长说。 “我们为大多数陷入贫困的学生提供服务，因此我们花了很多时间来弥补错过的学习，并确保我们能够弥补这一点。回到这一切开始之前，我们可以真正专注于教学。这就是我们想要再次关注的事情。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;相反，唐纳德·特朗普在新的一年下令额外增派两千名移民代理进入该市，使总数达到三千。 1 月 7 日，一名联邦特工枪杀蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good)，其他特工涌入当地一所高中的操场后，大都会地区的学区开始提供远程学习选项。截至一月下旬，该小学约百分之四十的学生一直待在家里，他们的许多家人也不再出门。校长说，学校家长已被拘留，但即使是那些拥有合法身份的家长也出于恐惧而呆在家里。 “我们一家人自行驱逐出境，”校长说。 “我们已经让一些家庭搬出州，只是为了逃避这里的这种程度的执法。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;学校于 12 月开始制定应对危机的措施。召开了会议以确定如何最好地帮助这些家庭。分发了笔记本电脑和移动热点。家长们开始自愿贡献自己的时间。我们安排了玩具活动，以确保留在家里的孩子们得到圣诞礼物。发起了 GoFundMe 活动，为停止工作的家庭支付房租和食品杂货；家长和其他志愿者正在为被拘留的家长提供法律援助。老师们开车送孩子们上下学，并可以使用人工智能翻译应用程序，用他们的母语向家庭传达帮助信息。动员既是半组织性的，又是压倒性的；自助餐厅的步入式冰箱里塞满了加仑罐的牛奶和盒装鸡蛋。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;那天，学校异常安静。它的走廊上挂满了儿童艺术作品，墙上画着鼓励的话语（“&lt;em&gt;在一起总是更好&lt;/em&gt;”）。一个走廊上摆着一排自行车，供孩子们学习如何骑车；一个角落里有一个装满越野滑雪板的箱子供他们使用。大厅的布告栏上贴着介绍“钢琴志愿者乐团”成员的照片，他们大多数白发苍苍，当孩子们到达学校时，他们就来弹钢琴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在二楼一间沐浴着冬日阳光的房间里，两位老师将他们减少的班级合并为一个班级。 “我看到你们很多人都在打扫卫生，”一位老师说道，语气中透露着极大的耐心。 “我需要看到每个人都清理干净。看看计时器。只剩下一点时间了。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/A28809" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="背着大包的女人在商店结账。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/697bd0de30fff2c4f1331454/master/w_1600%2Cc_limit/a28809.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我不需要包。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;布鲁斯·埃里克·卡普兰的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;孩子们在地毯上上数学课后，一位老师走进大厅。 “我昨天和一位妈妈通了电话，”这位能说流利西班牙语的老师告诉一位来访者。 “她的丈夫在法院被接走，他在德克萨斯州埃尔帕索。”这家人来自厄瓜多尔，母亲决定他们要返回那里。 “我的意思是，她的儿子是我班的学生，他不知道如何用自己的母语阅读，现在他也不知道如何用英语阅读，因为他的年级已经中断了，”老师说。 “现在他们要回家了，我为他们感到害怕。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她说，她曾恳求另一位在市中心一家酒店做女佣的家长不要冒险去上班。另一位在酒店做女仆的母亲已经被拘留——“被住在酒店的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工拘留，”老师说。即使学校里的其他几个人介入，在市中心酒店工作的母亲也没有被劝阻。 “我说，‘我们会付你的房租。我们会给你带来食品杂货。请不要去上班。这不安全，’”这位老师回忆道。 “她只是说，‘我需要这份工作。’” ” 老师坚持要开车送她。 “她让我们把她放在大楼的侧门，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个有孩子在学校的家庭在去产前预约的路上被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工拦住。怀孕八个月的母亲和孩子一起被释放；这位父亲拥有工作许可证和待决的庇护申请，目前被关押在埃尔帕索。学校帮助这个家庭联系了一位移民律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位西班牙教师本身就是移民，她一直在尝试建立一个系统，让当地拥有公民身份的家庭做出为期四个星期的承诺，成为一百五十个在家避难的家庭中的一个的主要联系人。 “这已经成为我的痴迷，”她坐在一间小办公室里，仔细研究笔记本电脑上的电子表格。 “我丈夫说我很躁狂，你知道吗？我不睡觉。”她在手机上调出了一条群发短信，其中两个家庭正在交换照片。 “当我看到这个时，我哭了一整天，”她说。 “看到这样的交流，就像，这个白人家庭和这个可爱的拉丁裔家庭之间的交流。我的意思是，这就是我们的总统想要踢出去的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月29日，特朗普政府的“边境沙皇”汤姆·霍曼宣布，将减少该州联邦特工的数量，条件是州和地方执法部门与联邦移民执法部门合作，但当地政客们基本上对此表示抵制。 （明尼阿波利斯和圣保罗有法律限制此类合作。）远程学习计划结束，但学校工作人员预计会延长。大人们尽力向孩子们解释情况。校长说，老师们已经纳入了有关抵制和抗议的课程。 “所以他们可以将其与此联系起来，”校长说。 “孩子们知道，当你觉得某些事情不公平时，有一种方法可以做出回应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在铺着油毡地板的房间里，穿着威斯康星州衬衫的妈妈将捐赠的食物分类。她拥有一家冬季服装公司，节后的平静时间通常是她的休息时间。但是，她说，在学校里，“有钱、有灵活性或其他什么的 A 型白人家长”的数量很少。 “我已经看到其他一些父母的倦怠，”她说。两名裹得严严实实的妇女推着一车杂货到达，其中包括罐头食品。 “那边有一个小番茄区，”妈妈一边说，一边引导着他们。每个家庭都会获得新鲜农产品、耐储存的物品以及一袋卫生和清洁产品。 “我一直在想，如果我被困在家里，我会想要什么，”她说。 “就像，我想要 LaCroix 水、咖啡，还有，我不知道，还有一些美味的爆米花。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/the-schoolchildren-of-minneapolis</guid></item><item><title>ICE 应该从《逃亡奴隶法》中学到什么</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/what-ice-should-have-learned-from-the-fugitive-slave-act</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-01-30T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/697b9b0ebff51ff57b95d895/16:9/w_1280,c_limit/01cobb-final.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;特朗普主义对民主的持续不经意和残酷的攻击以及特朗普主义对美国人生活强加的简单原因造成的麻木影响的一个衡量标准是，我们不再对“前所未有”这个词感到退缩。现在，距唐纳德·特朗普登上国家舞台整整十年了，我们已经到了违反规范本身已成为常态的地步。然而，与此同时，人们却倾向于忽视总统的各种政策与美国历史上一些黑暗时刻的政策的一致性。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的谎言和阴谋论推理，以及他对新闻业的蔑视，让人想起参议员约瑟夫·麦卡锡的态度——一些早期的特朗普观察者将这种联系归因于这样一个事实，即陆军-麦卡锡听证会上参议员的首席法律顾问罗伊·科恩在某种程度上成为了特朗普在十九世纪七十年代的导师。特朗普的煽动性民粹主义反映了从参议员托马斯·沃森到州长乔治·华莱士的反动民粹主义者的传统。特朗普移民政策中激进的仇外心理与伍德罗·威尔逊(Woodrow Wilson)总统任期内司法部长米切尔·帕尔默(A. Mitchell Palmer)发起的反移民突击行动有着共同的基因。问题不仅在于特朗普所代表的东西是史无前例的，而且他的行为与过去有相似之处，几乎普遍令人不安。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最近几周，随着国土安全部在明尼阿波利斯的移民镇压变得越来越像武装占领，这段艰难的历史显得尤为重要。那里的动乱不仅因为联邦特工的暴力行为而引人注目，他们杀害了两名美国公民——其中一人是手无寸铁的蕾妮·古德(Renee Good)，另一人是亚历克斯·普雷蒂(Alex Pretti)，在特工至少开了十枪之前，他合法携带的一把枪似乎已经被缴械——而且还因为冒着零度以下气温抗议政府行动的居民的不屈不挠。抗议者在采访中表达的民主意识、他们携带的标语以及公共建筑上的涂鸦，都具有惊人的地方特色。请注意人们在解释为何走上街头时频繁使用“邻居”一词。正如普雷蒂之死的一名目击者在针对国土安全部部长克里斯蒂·诺姆 (Kristi Noem) 和其他人提起的诉讼中所解释的那样，“我一直参与社区观察，因为记录 ICE 对我的邻居所做的事情非常重要。与当地社区建立联系并了解谁是你的邻居是我非常看重的事情。”当然，这并不是联邦拘留政策的执行第一次与社区对其成员的责任感发生冲突，尽管这个先例并不令人欣慰。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在内战之前的动荡时期，美国通过了一系列法案，这些法案后来统称为 1850 年妥协案。该妥协案允许加利福尼亚作为自由州加入联邦，并禁止哥伦比亚特区的奴隶贸易（但不包括奴隶制本身）。然而，立法中最具争议的部分是《逃亡奴隶法》。 《宪法》第四条已经要求将逃入自由州的被奴役者归还为奴，但 1850 年的法律创建了一个联邦官僚机构来促进这一点。正如历史学家安德鲁·德尔班科（Andrew Delbanco）在他的著作《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/1594204055" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;战前的战争&lt;/a&gt;》（一部关于逃亡奴隶的民族冲突历史）中所指出的那样，妥协“本来是一种补救措施和一剂良药，但结果却是一场煽动性事件，点燃了导致内战的导火索”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该法律的分量很重，因为它向裁定某人应返回奴隶制的地方法官收取 10 美元的费用，但向裁定该人应保持自由的地方法官只收取 5 美元。更具争议性的是，它责成联邦专员执行法律，而他们与监管松散的特工合作，这些特工将追捕逃犯并将其送回奴隶制作为自己的事。这些所谓的奴隶捕手因进行流氓行动而享有盛誉。正如德尔班科指出的那样，“即使是北方的自由黑人——包括那些从未被奴役过的黑人——也发现自己的生活充满了恐惧，因为他们以曾经属于南方某个人为借口而被抓捕和驱逐出境。”鉴于 19 世纪有多达十万人逃离奴隶制并在自由州寻求庇护，逃亡者代表了非法居住在大部分同情社区内的人口——这一事实激怒了奴隶制问题上的强硬派。提出妥协方案的肯塔基州参议员亨利·克莱寻求中间立场，他认为该法律将安抚愤怒的南方人，他们对逃亡奴隶所造成的金钱损失感到愤怒，但很少有立法者预见到它会给北方带来的影响。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;即使在自由州，人们对奴隶制的态度也很复杂。一系列经济、社会和宗教动态导致了奴隶制的废除或禁止，但这并不自动意味着全体人民都赞成种族平等或普遍废除奴隶制。 （美国革命后，当北方各州开始废除奴隶制时，许多奴隶主选择将他们的动产出售给南方的买家，而不是释放他们。）与此同时，《逃亡奴隶法》用一个简单的、不太复杂的问题取代了有关该制度的更复杂的问题：北方人是否准备好眼睁睁地看着他们的邻居（其中许多人已经在他们的社区生活了多年）被暴力地从家中赶出或从街上抓走？对于许多人来说，答案是否定的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试图执行该法律立即遭到抵制。 1851 年，在宾夕法尼亚州克里斯蒂安娜，一群武装暴徒包围了由奴隶主爱德华·戈萨奇 (Edward Gorsuch) 领导的一群特工，他们正试图将四名逃犯送回他位于马里兰州的农场；戈萨奇被枪杀。这四人以及其他参与对峙的人逃脱了，其中一些人在弗雷德里克·道格拉斯的帮助下到达了加拿大。在纽约州的锡拉丘兹、俄亥俄州的奥柏林和其他城市，人群涌入关押被俘逃犯的监狱，并冒着被起诉的风险，成功地营救了他们。 （1854 年，五万人涌上废奴运动抵抗中心波士顿的街道，抗议将逃离弗吉尼亚州奴隶制的黑人安东尼·伯恩斯送回该州。（当这一努力失败后，一个团体私下购买了伯恩斯的自由，并协助他返回马萨诸塞州。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这段历史的意义是双重的。 《逃亡奴隶法案》在修辞上对政治阶层的某些部分有用，但对大多数人来说，它提出了一个他们可能感到矛盾或根本没有太多思考的问题，并给了他们一个直接的、发自内心的理由对此有非常强烈的感觉。奴隶制可能是一个抽象的国家问题，但人们可能依赖其作为社区一部分的邻居的命运在很大程度上是个人的。现在，美国各地的社区都在发生类似的反应，社交媒体上充斥着儿童放学时受到&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工骚扰、一名五岁男孩被拘留、以及特工砸碎车窗后成年人被推倒在地、喷胡椒喷雾或从车里拉出来的图片。 《逃亡奴隶法》因其具有讽刺意义的效果而被历史学家所铭记：该法旨在缓解因奴隶制而引发的地区紧张局势，但实际上却使其成为该国面临的最具争议性的问题。它促使美国人认识到，这个国家注定要陷入威廉·苏厄德后来所说的“不可抑制的冲突”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在明尼苏达州，过去和现在之间的距离很小。美国人对移民和驱逐出境持有&lt;a href="https://www.pewresearch.org/short-reads/2025/12/15/growing-shares-say-the-trump-administration-is-doing-too-much-to-deport-immigrants-in-the-us-illegally/"&gt;复杂的看法&lt;/a&gt;，但早在去年夏天，就有超过 60% 的美国人反对将无证移民送往萨尔瓦多的&lt;em&gt;CECOT&lt;/em&gt;设施，因为他们在那里可能会遭受虐待。 （重要的是，政府在明尼阿波利斯的竞选活动是在重新讨论被拘留者被驱逐出境后所遭受的酷刑的讨论中开始的。）在这方面，许多美国人正在问自己一百七十六年前上一代人问过的同样的问题。尽管遭受暴力，但日复一日重返街头的被冻伤的人群来看，他们得出了同样的答案。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 30 Jan 2026 12:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/what-ice-should-have-learned-from-the-fugitive-slave-act</guid></item></channel></rss>