<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:05:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>当性剥削成为警察腐败的根源时</title><link>https://www.newyorker.com/books/under-review/when-sexual-exploitation-is-fundamental-to-police-corruption</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-18T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698e4b1b6a72a2a933cb7eeb/16:9/w_1280,c_limit/InjusticeTown_V.Saba_Final_02.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;1994年4月15日下午，唐纳德·尤因和多尼尔·奎恩在堪萨斯州堪萨斯城一辆空转的汽车里，一名黑衣男子用猎枪开枪，杀死了他们两人。鲁比·米切尔在她家看到了枪击事件，并告诉警方凶手看起来像她侄女的男朋友拉蒙特。据报道，拉蒙特不在城里，但侦探罗杰·戈卢布斯基的调查很快锁定了一个名字相似的人：十七岁的拉蒙特·麦金泰尔。 （凶杀案发生当天，警方对米切尔进行的采访记录显示，她将见到的那个人命名为“拉蒙特·麦金泰尔”，但米切尔多年后坚称，她不认识麦金泰尔，也没有向警方透露他的名字。） 戈卢布斯基后来担任堪萨斯警察局凶杀组堪萨斯城的负责人，以迅速结案而闻名。这件事比大多数事情都解决得更快。米切尔从一系列照片中挑选了麦金泰尔的脸；枪击事件发生六小时后，麦金泰尔被捕。那年秋天的谋杀案审判期间，另一名目击者也指认他是枪手，戈卢布斯基声称“机密线人”和“街头谈话”进一步证实了这名少年的罪行。自始至终，麦金泰尔都宣称自己无罪。他被定罪并连续两次被判处无期徒刑。 “上帝和我有一段时间没有说话，”麦金泰尔后来说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦金太尔的案件最终引起了堪萨斯城律师谢丽尔·彼拉特的注意，她曾与百夫长事工组织合作，这是一家非营利组织，专门调查被监禁者的无罪主张。彼拉多浏览了这些档案，发现警方的调查似乎有缺陷且不完整。麦金泰尔与受害者没有明显的联系。他与米切尔最初认定的拉蒙特并不相似。照片阵容只包括五张照片，而不是通常的六张，而且照片中的三人是相关的。没有物证表明他与现场有关，枪击发生时目击者将他安置在亲戚家中。麦金泰尔的法庭指定律师在受审时因法律不当行为正在缓刑，并于 1998 年被取消律师资格（这一决定与麦金泰尔的案件无关）。法庭指定的负责处理麦金泰尔定罪后请愿书的律师也因行为不当而被取消律师资格。检察官泰拉·莫尔黑德 (Terra Morehead) 此前曾与法官有过关系，这一事实在审判时并未披露。彼拉多去年告诉我，她的初步结论是麦金泰尔的案子看起来“并不真正困难”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但事实证明，为麦金泰尔开脱比彼拉多最初意识到的要复杂得多，部分原因是它揭露了堪萨斯城的刑事司法系统。麦金泰尔被错误定罪的情况，以及为使他获得自由而付出的多年努力，是调查记者里克·塔尔斯基 (Rick Tulsky) 全面而发人深省的新书《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/B0FCDBTNY8" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;不义之城：腐败的城市、被错误定罪的人和争取自由的斗争&lt;/a&gt;》的主题。自 1992 年“无罪计划”成立以来，利用 DNA 证据推翻定罪，无罪故事已成为一种常见的类型。该组织已促成超过 250 人获释； Centurion 专门处理没有 DNA 证据的案件，这些案件往往更具挑战性，自称有 70 起案件。麦金泰尔的故事并不独特，但同样具有影响力：塔尔斯基详细描述了麦金泰尔天真地确信真相会在审判期间大白的事实，他在案件通过法律系统时在希望和绝望之间交替，以及他在 2017 年最终无罪释放之前遇到的许多障碍。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;麦金泰尔入狱的故事与代表他所做的法律工作的故事交织在一起。他的母亲罗西·麦金泰尔 (Rosie McIntyre) 在电话簿中找到的一名私家侦探的帮助下，自己进行了一些挖掘。唐尼尔·奎因的亲戚相信麦金泰尔不是罪魁祸首，也加入了这一行动。目击者称，检察官莫尔黑德向他们施压，要求他们作证。 （由于职业生涯中长期存在不当行为，莫尔黑德交出了执照，并于 2024 年被吊销执照。）最终，更有可能的犯罪事实浮出水面。奎因是附近一家毒品屋的看门人，在谋杀案发生前不久，毒品被盗。此次枪击事件似乎是对盗窃事件的报复。百夫长的调查确定了另一名绰号“怪物”的当地青少年就是枪手。 （他否认参与了谋杀案。） Centurion 的创始人吉姆·麦克洛斯基（Jim McCloskey）设法安排了对臭名昭著的堪萨斯城毒枭塞西尔·布鲁克斯（Cecil Brooks）的监狱采访，据传他下令对奎因进行袭击。 “不是你的人干的，”布鲁克斯告诉麦克洛斯基，并指出怪物就是枪手。 “也许我们应该站出来做点什么，但事实并非如此，”布鲁克斯补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;堪萨斯州是约翰·布朗激进废奴运动的中心，曾在美国黑人中享有“乐土”的美誉。重建失败后，那些从南方涌入那里的人被称为“逃亡者”。到了十九世纪九十年代初期，这种乐观情绪已经消失。堪萨斯州堪萨斯城——通常被称为 KCK，以区别于河对岸密苏里州更富裕、规模更大的姐妹城市——受到强效可卡因流行的打击尤为严重。 KCK 所在的怀恩多特县是该州失业率最高、收入中位数最低的县之一。犯罪率几乎是堪萨斯州平均水平的两倍；在这座拥有十五万人口的城市里，奎因和尤因的谋杀案是三天内发生的第五起枪击事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地政治孤立，并因腐败指控而受到损害，KCK 警察局被认为尤其不择手段。九十年代初，一名调查可卡因团伙的联邦调查局特工将该市毒品问题的严重程度归咎于“警察部门的腐败和普遍的调查无能”。他在一份内部备忘录中指出，侵犯公民权利的行为，包括“严重殴打”，是“家常便饭”；当他试图获取针对警察的投诉副本时，他被告知该部门定期销毁这些文件。他写道：“KCKPD 不会调查其警员侵犯公民权利的行为，就像不会调查警员进行毒品交易或抢劫的指控一样。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;对于生活在因投资撤资和自我交易而陷入瘫痪的美国城市的人来说，这一切都不会感到震惊，甚至对于在 HBO 观看过大卫·西蒙 (David Simon) 节目的人来说也是如此。即便如此，将这一切都列出来还是令人振奋的，图尔斯基的书在美国不公正的经典中名副其实。除了个别不良行为者之外，该系统还存在许多缺陷，其中包括怀恩多特县是罕见的城市管辖区，直到最近还没有公设辩护人办公室。但是，与腐败和非法监禁的标准故事平行，《不义之城》中出现了另一种叙述，这种叙述从未完全浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;百夫长于 2009 年接手麦金太尔的案件，彼拉多的任务是调查此案并整理请求释放他的法律文件。这项工作原本预计在一两年内完成，但实际花费的时间比预期要长得多。 《不义之城》与行善者的接触并不多，但很明显，推迟上映让 Centurion 的创始人麦克洛斯基感到沮丧，也给已经在监狱里度过了大半生的麦金泰尔带来了沉重的压力。发生延误的部分原因是彼拉多全神贯注于收集有关罗杰·戈卢布斯基的证据，而这超出了麦金泰尔案件的范围。戈卢布斯基出生于一个工人阶级家庭，身材魁梧，在加入警察队伍之前曾考虑成为一名牧师。在他的同事中，他以消息来源广泛而闻名，拥有广泛的机密线人网络，帮助他结案。在戈卢布斯基巡逻的社区的黑人居民中，他有着不同的声誉。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 1999 年，奥菲莉亚·威廉姆斯 (Ophelia Williams) 遇到了戈卢布斯基 (Golubski)，当时他正在调查她的双胞胎儿子谋杀案。据威廉姆斯说，当戈卢布斯基在她家时，他把手放在她的腿上。她一巴掌把它赶走了。他告诉她，他是地方检察官的朋友，也许可以帮助她的儿子们，然后把手放在她的裙子上。然后他强奸了她。在接下来的几个月里，戈卢布斯基再次回归并多次袭击威廉姆斯。通常，他驾驶着自己的公务车值班。有两次，他显得特别匆忙；他告诉她，他的伴侣正在外面的警车里等着。威廉姆斯当时没有举报他。 “他是警察，”她后来说。 “我该说什么？这个警察刚刚强奸了我？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与近年来广泛报道的警察暴力相比，有关执法部门性剥削的讨论相对较少。 2015年，美联社发表&lt;a href="https://apnews.com/article/5a66f08987f445d9ba9253ba3d706691" target="_blank"&gt;报告&lt;/a&gt;称，2009年至2014年间，美国有近千名警察因性行为不当而被吊销执照，报告指出，这个数字“肯定被低估了”，因为包括纽约和加利福尼亚在内的九个州没有保留相关记录。从事吸毒和性工作的妇女尤其容易受到伤害。当研究人员从圣路易斯毒品法庭招募了 318 名女性进行艾滋病毒干预研究时，其中 78 名女性透露曾经历过警察不当性行为，一些研究人员将其定义为“警察通过使用武力或警察权力实施的性侮辱、侮辱、侵犯、损害或威胁行为”。 2023 年的一项研究采访了巴尔的摩的 300 多名性工作者，其中约三分之一报告了最近与警察发生的性行为，包括从有偿性工作到隐性或明确的胁迫性遭遇和暴力袭击等情况。在某些情况下，互动可能表面上是同意，或者是交换条件。 （在巴尔的摩的研究中，一些女性表示，她们被迫发生性行为，作为避免被捕的一种方式；无论如何，其中 44% 的人被捕了。）受害者并不全是女性：2015 年，佛罗里达州一名警官承认在执勤时对无证男子进行性侵犯。据美联社报道，许多因性犯罪而被解雇的警察已被雇用到其他地方，并继续在执法部门工作，有时甚至再次犯罪。2023 年，司法部建立了第一个记录警察不当行为实例的全国数据库。 &lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/the-daily/our-writers-on-a-second-trump-presidency"&gt;特朗普第二届政府上台&lt;/a&gt;第一天，它就被淘汰了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼拉多的消息来源告诉她，戈卢布斯基在执勤时经常在他的巡逻区经常出现性工作者，从毒贩那里偷毒品并将其提供给妇女以换取性，并据称与该地区的妇女生了多个孩子。帮助他如此迅速地结案的机密线人包括与他发生性关系的女性，其中一些人吸毒成瘾。他威胁说，如果妇女拒绝发生性行为，他就会逮捕她们。戈卢布斯基的掠夺行为与其说是公开的秘密，不如说是公开的。鲁比·艾灵顿 (Ruby Ellington) 是 KCK 第一位担任警察的黑人女性，与戈卢布斯基 (Golubski) 是同一个警察学院班级的学生。在 2015 年的一份宣誓书中，她说戈卢布斯基利用他的徽章作为“获得他想要的东西的杠杆”，并且他对黑人女性的剥削“不是什么秘密”：“部门里的每个人都知道，当戈卢布斯基出去打电话时，任何参与其中的黑人女性最终都可能和他一起进入他的警车。”其他几位警官也分享了类似的故事。一名黑人警官表示，上级认为戈卢布斯基的偏好“很有趣”。 （戈卢布斯基的上级承认知道一些关于他对黑人女性的“亲和力”的事情，但否认了解猖獗的性剥削，并表示没有针对他的投诉。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;性剥削似乎是戈卢布斯基执法的基础。在导致麦金泰尔被错误定罪和监禁的简短调查过程中，戈卢布斯基询问受害者的一位母亲是否与白人约会，对一名证人发表猥亵言论，并要求另一名证人为他跳舞。彼拉多想知道为什么一位名叫史黛西·奎因的目击者从未接受过采访。据奎因家人称，她了解到史黛西与戈卢布斯基处于长达数年的性剥削关系，这种关系从她十几岁的时候就开始了。麦金泰尔的母亲罗西也与这位侦探有过一段历史。据罗西说，在她儿子被捕前几年，戈卢布斯基曾威胁要对她的男朋友提出指控，除非她在警察局见到他。当她这样做时，他在侦探室对她进行了性侵犯。随后，他多次给她打电话，直到她换了号码。她想知道她的拒绝是否是调查针对她儿子的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;错误定罪故事的弧线转向无罪和释放——这是对过去错误的有缺陷但令人振奋的纠正。警察性虐待的故事充满耻辱，而且很少有如此救赎的作用，因此更难听到。在《不义之城》中，它们仍然处于幕后，成为普遍存在的渎职行为的更多证据。但戈卢布斯基实施的性剥削——根据几位受害者的说法，还有其他官员实施的性剥削——是他腐败的核心，而不是腐败的副产品。只有在拒绝将某些类别的人（黑人妇女、贫穷妇女、性工作者、吸毒者）视为潜在受害者的文化中，这种行为才有可能发生。戈卢布斯基以提供某种形式的保护为幌子，拉拢妇女成为腐蚀她们社区的刑事司法机构的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2010年，已晋升上尉军衔的戈卢布斯基以良好的信誉从KCK警察部队退休。几年后，他的前搭档成为该市的警察局长。即使在麦金泰尔的无罪释放使对戈卢布斯基的指控广为人知之后，他似乎永远不会面临后果；他仍在领取全额养老金，并在他居住的郊区附近的警察局工作。当麦金泰尔对怀恩多特县提起民事诉讼时，法官下令进行和解谈判，担心陪审团的巨额裁决可能会使这个陷入困境的县破产。麦金泰尔最终获得了 1250 万美元的赔偿，但警察局和戈卢布斯基都不需要承认有罪。 （怀恩多特县的法律顾问在一份声明中表示，“据称发生所指控的行为时，没有一位前酋长了解这些指控。”）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然后，在 2022 年，司法部指控戈卢布斯基通过性侵犯、绑架和绑架未遂等方式剥夺两人（起诉书中名为 SK 和 OW，被确认为奥菲莉亚·威廉姆斯）的公民权利六项罪名。检察官在详细描述了对威廉姆斯和 SK 的袭击事件时，主张在等待审判期间将戈卢布斯基拘留。SK 第一次见到侦探时，SK 大约在十三岁或十四岁左右。他们失败了，他被软禁释放。同年晚些时候，针对戈卢布斯基的第二份起诉书公布。其中，戈卢布斯基被指控犯有串谋罪和非自愿奴役罪，罪名是由 KCK 毒枭塞西尔·布鲁克斯经营的性交易企业造成的。 （布鲁克斯曾一度是 DEA 的线人）据检察官称，布鲁克斯将年仅 13 岁的女孩关押在他拥有的公寓里，强迫她们进行性行为，其中许多女孩已从少年拘留所释放。 （与戈卢布斯基一起被起诉的布鲁克斯已表示无罪。）起诉书称，戈卢布斯基保护性交易活动免受执法部门的侵害，并袭击了陷入其中的女孩。 “我们多次尝试逮捕塞西尔·布鲁克斯并对他提出指控，”前 KCK 侦探艾灵顿在 2015 年的宣誓书中说道。 “我在该部门从事犯罪和毒品工作的那些年里，我们使用了线人，我们尝试进行受控购买，我们获得了搜查令。但我们从未成功。无论何时我们到达那里，布鲁克斯总是干净的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年 12 月 2 日，戈卢布斯基最终因侵犯公民权利而受审的那一天，他开着他的红色福特金牛座前往托皮卡联邦法院。他的警察徽章仍然存放在汽车的中控台上。还没到高速公路，他就掉头回家了。&lt;em&gt;上午&lt;/em&gt;9 点左右，他走到后甲板上，开枪自杀。一些 KCK 官员似乎渴望继续前进。新任警察局长在 2021 年上任后表示：“通过与警察局所有成员的交谈，我可以告诉你，他的名字没有被提及。”戈卢布斯基的受害者们不知所措。尽管他留下了多封遗书，但有传言称是其他人杀了他，或者他并没有真正死掉。 “我的第一个想法是，尸体在哪里？我想看看尸体，”威廉姆斯告诉记者。仿佛有什么幽灵仍然在这座城市里徘徊，阴暗而悬而未决。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/books/under-review/when-sexual-exploitation-is-fundamental-to-police-corruption</guid></item><item><title>尼克·兰德如何成为硅谷最受欢迎的末日预言者</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-lede/silicon-valleys-favorite-doomsaying-philosopher</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-18T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698f996c26c345d79c492496/16:9/w_1280,c_limit/TNY_NickLand_FINAL.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;1994 年春天，在英国中部地区一座破旧的现代主义校园举行的哲学会议上，一群学者、媒体理论家、艺术家、黑客和 DJ 聚集在一起，聆听一位年轻教授在名为“虚拟未来”的会议上的演讲。现在是早上十点，大多数与会者都因前一天晚上在学生会举行的狂欢而被消灭。但这场题为“Meltdown”的演讲备受期待。这位名叫尼克·兰德的教授是华威大学哲学系的终身教授，当时英国顶尖的哲学项目之一兰德因其激进的反人文主义、对技术未来的疯狂预测以及飘忽不定的教学风格而赢得了一批狂热的追随者。很快，他的学术演讲将变得越来越“实验性”。在 1996 年的一次会议上，他躺在地板上，以丛林音乐为背景，用与会者所说的“恶魔之声”背诵剪裁的诗歌。但那天他只是站起来开始说话，他瘦弱的身躯在一件超大的黑色套头衫下抽搐，他的声音轻柔而结结巴巴，有时会变成耳语。 “故事是这样的，”他开始说道：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;随着文艺复兴理性化和海洋航行锁定商品化起飞，地球被技术资本奇点所捕获。后勤加速的技术经济互动破坏了自动复杂机器失控的社会秩序。当市场学会制造情报时，政治就会现代化，偏执升级，并试图控制局面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当时，很少有人知道他在说什么。对于大多数人来说，兰德的预言很容易被视为一位沉迷于科技的大陆哲学家的胡言乱语。到了 1998 年，兰德因服用兴奋剂而精疲力尽，并预见到了千禧年末日，他崩溃了，离开了学术界，并从人们的视线中消失了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;四分之一个世纪后，世界发生了变化。人工智能的末日似乎不再那么牵强。兰德关于废除政治秩序的技术革命的愿景现在不再吸引边缘化的学术极左派，而是吸引了崛起的、与硅谷结盟的新右派。近年来，兰德重新成为我们这个时代最有影响力的反动思想家之一。他的思想已经渗透到了科技界的最高层：庞然大物的风险投资公司 a16z 的创始人&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2015/05/18/tomorrows-advance-man"&gt;马克·安德森 (Marc Andreessen&lt;/a&gt; ) 将兰德称为他“最喜欢的哲学家”，在硅谷工作的人告诉我，越来越多的阅读小组正在以兰德的作品为特色。兰德在二十世纪初期开始获得新的追随者，当时他成为“新反应”的关键人物，这是一场主要在博客腹地展开的知识运动，也是新兴网络极右势力的十字路口。在 2012 年在线发表的一篇长文中，他为这场运动提供了哲学基础和一个朗朗上口的名字：黑暗启蒙运动。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/06/09/curtis-yarvin-profile"&gt;柯蒂斯·雅文&lt;/a&gt;和其他新反动派一样，兰德憎恶民主。他认为，自启蒙运动以来的政治不是人类自由进步的故事，而是资源不断从生产性向非生产性转移的故事——一场世界历史性的公地悲剧，最终将带来自己的厄运。兰德对这一论述的主要贡献是在民主的终结中找到了一种激进的反人类、科幻小说般的乐观主义。他预测了这样一个未来：战后秩序崩溃，无法控制的数字超级智能导致经济失控增长、社会迅速等级化，以及他称之为“技术资本”或简称为“智能”的超验力量的最终统治。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 2008年，学者本杰明·诺伊斯（Benjamin Noys）创造了“加速主义”一词来描述兰德的愿景，即资本主义是一股不可阻挡的力量，传统政治是其敌人；这个术语首先被左翼分子（他们认为不受限制的技术进步将导致完全自动化的社会主义乌托邦）所采用，然后被新纳粹分子（他们想象通过恐怖主义煽动社会崩溃）所采用。到 2022 年，当机器学习革命全面展开时，硅谷的一些人开始谈论“有效加速主义”，因为他们主张取消对技术的任何政治或道德检查。 &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2023/12/11/the-inside-story-of-microsofts-partnership-with-openai"&gt;OpenAI&lt;/a&gt;首席执行官&lt;a href="https://www.newyorker.com/books/under-review/can-sam-altman-be-trusted-with-the-future"&gt;Sam Altman&lt;/a&gt;在 X 上发帖称“你无法超越我”；安德森发表了广为流传的“技术乐观主义宣言”，呼吁“有意识地、有意识地推动技术发展……以确保技术资本的螺旋式上升永远持续下去。” 1993年，兰德将资本主义描述为人工智能“来自未来的入侵”，人工智能及时从“敌人的资源”（即人类）中聚集起来。三十年后，硅谷的许多人开始相信超级智能即将出现并且正在迅速逼近。如果人工智能的接管是不可避免的，那么抵抗也许是徒劳的。如果你不是试图阻止它，而是加入了它怎么办？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰德在 2013 年写道：“这个星球上的基本人类类型越来越多。其中有自闭症书呆子，只有他们能够有效地参与新兴经济的先进技术进程，还有其他人。对于其他人来说，这种情况都令人不舒服。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一个周二晚上，大约一百人聚集在旧金山的一座地中海复兴风格的豪宅里，庆祝兰德从上海抵达这座城市，他在两千出头的时候就搬到了上海。房间里的大多数人可以分为两种基本人类类型中的哪一种，这一点很清楚。图像生成人工智能程序 Midjourney 的创始人 David Holz 是聚会的主持人。在舞台上，兰德穿着宽松的牛仔裤和袖口有洞的深色宽松毛衣；我突然想到，这很可能与他在沃里克时代的经历一模一样，当时他习惯于将自己描述为“一只由黑色套头衫和二手世嘉电路构成的瘫痪螳螂，在学术界摇摇欲坠的走廊里徘徊，系统性地消灭了所有人文主义。”尽管他公开表示希望将自己变成终结者，但人类仍然存在。正如他以前的学生所记得的那样，兰德仍然异常有礼貌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是他自 2016 年以来首次在美国公开露面，由理查德·克雷布 (Richard Craib) 乘飞机前来，他是南非出生的 Numerai 创始人，该基金是一家对冲基金，其交易由人工智能进行。大多数妇女要么穿着迷你裙，要么正在照顾孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰德花了一周时间与科技界人士会面，他对所见所闻感到非常兴奋。 “每个人似乎都在做令人惊奇的事情，”他说。 （克雷布告诉我，在 Numerai，兰德对首席数据官特别着迷，他正在全力以赴地取消自己的工作，并用人工智能取代自己）兰德最后一次去旧金山是在九十年代中期，他记得的那种觉醒的保姆国家反乌托邦已经消失了，取而代之的是相反的东西。人工智能革命不仅仅是创造新软件。这就是“神圣、神圣、神圣的资本主义”：资本“我”的最终“突破”，非人类智慧摆脱了民主遏制的桎梏。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;兰德一直是一个有争议的人物，但原因与他现在不同。九十年代，他在华威大学领导了控制论文化研究小组（CCRU），该小组由研究生、艺术家和哲学家组成，他们在数字技术中看到了革命的预兆。狭义地解释，控制论是数字计算背后的科学，但 CCRU 在其中看到了自我调节、自动催化过程的更广阔视野。他们认为，计算不仅仅是一项技术，而且是宇宙的秘密——支撑遗传学、市场经济学和热力学的系统。他们躲在一个沉睡的大学城里，在安非他明、狂欢音乐和早期互联网的历史终结的欣快感的推动下，歌颂着一个最终将导致超级人工智能、社会崩溃和人类灭绝的未来。 “猴片”——即人类——只不过是即将到来的机器的谷物而已。兰德被虚拟世界末日的幻象所束缚，很快他的生活就崩溃了。 CCRU 失去了资金，兰德也失去了工作。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;其他 CCRU 校友——例如成为新自由主义有影响力的批评者的&lt;a href="https://www.newyorker.com/books/page-turner/mark-fishers-k-punk-and-the-futures-that-have-never-arrived"&gt;马克·费舍尔（Mark Fisher&lt;/a&gt; ）——最终软化了立场，认为应该利用技术来建设一个更加公正和公平的未来。但兰德猛地向右转向。九十年代，他告诉他的学生，未来将发生在中国，两千出头，他出现在上海，担任记者和旅游指南编辑。他撰写了赞扬反恐战争的文章，并在新保守主义博客的评论部分发表了有关“快速炒作伊斯兰法西斯分子”的文章。在他最早的作品中，兰德主张“女权主义暴力”和“推翻逻辑和父权制”；现在，他想要“粉碎民主神话”，并将政府重组为由计算机统治的独裁城邦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰德的愿景与雅文有很多共同之处，他将雅文描述为“英雄”，而雅文的著作也是兰德黑暗启蒙文章的主题。雅文的后民主未来蓝图的中心思想是国家应该被重组为企业——或者用他的话说，“sovcorps”。周二晚上，雅文也在现场，他的亮相备受期待。当舞厅挤满了人时，他走进来，穿着一件漂亮的花呢夹克，戴着太阳镜。那天晚上是新反动思想的两位巨头第一次见面，然而，当雅文和兰德一起上台时，他们似乎并没有太多话要说。亚文倾向于极端离题，而兰德的讲话则带有大师的暗示性压缩。这次谈话很难获得关注。人工智能是在加速还是在减速？我们都会成为自己的&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/what-is-claude-anthropic-doesnt-know-either"&gt;法学硕士&lt;/a&gt;军队的管理者吗？当雅文自由地谈论委内瑞拉、资源诅咒和平面设计师的未来时（结论：看起来不太好），兰德耐心地等待着，似乎有点无聊。亚文推测，在所有工作都实现自动化之后，也许人们可以通过出售器官来赚钱。 “但是我们的新机器人霸主不需要人体器官，”兰德在开始发言之前提醒他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾几何时，像前一周发生的那样的活动的参加者可能会回避与像兰德这样的人物联系在一起，但那天晚上没有丑闻或秘密的感觉。该活动是由一位名叫沃尔夫·蒂维（Wolf Tivy）的人组织的，他是一家未来主义杂志的创始人，据传该杂志是由自由主义企业家&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2011/11/28/no-death-no-taxes"&gt;彼得·蒂尔（Peter Thiel）&lt;/a&gt;资助的。 （蒂维拒绝证实蒂尔是资金来源，并表示该杂志的资金现在完全基于订阅者。）“五年前，我会说，‘滚蛋吧，’”当我告诉蒂维我正在为&lt;em&gt;《纽约客》&lt;/em&gt;撰稿时，蒂维回答道。 “现在一切都不同了。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;蒂维是对的。 2020 年 2 月，随着&lt;em&gt;新冠&lt;/em&gt;病毒大流行的临近，我参加了在洛杉矶举行的 Yarvin 活动，该活动由播客贾斯汀·墨菲 (Justin Murphy) 在中产阶级社区的一处废弃退伍军人小屋主办。当时，墨菲最近退出了学术界，转而从事播客，并租了一间 Airbnb，希望为“持不同政见的知识分子打造一个 TikTok 炒作之家”。此次活动是雅文自 2016 年以来首次公开露面，当时其他与会者因他倡导君主制而退出了他正在参加的科技会议。 “人们对这种真正激进、危险的思想和讨论有着巨大的需求，”墨菲在介绍他时说道。当与会者一边吃披萨和杰克丹尼披萨一边聊天时，泰尔从后门溜了进来，加入了坐在折叠椅上的时髦人士。 “DIY，宝贝，朋克摇滚，”墨菲说。 “在你居住的地方找到一个场地，穿上这样的东西。机构不会为你做这件事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六年后，雅文受到科技创始人的公开款待，并被副总统视为影响力。土地现在可以在供应寿司和苏打水的豪宅的宴会厅中发挥作用。显然，这些想法及其所承载的政治能量已经逃脱了遏制。但现在，新的反动思想已经蔓延开来，似乎失去了一些动力。 “没有人知道我们要去哪里，”亚文在舞台上说道。兰德对此表示同意，并补充道：“我认为问题是，我们现在生活的世界就是得过且过。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，我发现墨菲正在外面和一群人聊天。他似乎对兰德和雅文的谈话感到震惊。 “他们听起来就像老顽固，”他一边用烟斗抽烟一边说道。 “我们将记住今晚，作为黑暗启蒙运动结束的证据。想想从那以后发生的事情。机器智能已经解决，觉醒已经结束，特朗普回来了，加密货币被制度化。每个人仍然处于这种被围困的心态中，但障碍已经解除了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰德九十年代的作品充满了诱人的危险，设想了合成药物、黑市大脑植入、基因编辑和机器人的科幻未来。当时，距离真正的数字沉浸式世界还有几十年的时间。就像用打字机写出八十年代赛博朋克经典《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0441569595" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;神经漫游者&lt;/a&gt;》的威廉·吉布森 (William Gibson) 一样，兰德在 CCRU 鼎盛时期拥有一台绿屏 Amstrad 电脑，而且几乎没有连接到互联网。但现在兰德的午夜未来版本已经到来。尽管现实世界的基础设施任其腐烂，但人工智能的建设却推动了经济的发展，截至 2025 年，人工智能的增长几乎占美国 GDP 增长的 40%。在二十世纪二十年代中期为网络提供动力的许多幻想已成为特朗普第二届政府的官方政策。总统聘请了世界上最富有的科技大亨来&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2025/06/23/what-did-elon-musk-accomplish-at-doge"&gt;解散政府&lt;/a&gt;。国土安全部在 TikTok 上发布驱逐出境视频，这些视频类似于曾经在受 Land 和 Yarvin 启发的 meme 账户上传播的“fashwave”粉丝编辑。失控的人工智能并不是小说家想象的虚构，而是风险投资家和主权财富基金资助的现实。而且你不再需要去网络最深处才能找到兰德：十月，在数百万人观看的&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/02/tucker-carlsons-nationalist-crusade"&gt;塔克·卡尔森&lt;/a&gt;节目的一集中，卡尔森和自称业余神学家的康拉德·弗林讨论了兰德关于人工智能的想法近半个小时。 “我们正在用人工智能建造《启示录》中的恶魔，”弗林在总结兰德时解释道。 “那是尼克之地的位置吗？”卡尔森问道。 “这是很多人的立场，”弗林回答道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;傍晚时分，兰德与雅文交谈后，一支游行队伍跟随兰德来到俯瞰太平洋的甲板上。这群人的平均年龄不会超过二十五岁。许多人提到了在各种人工智能专业工作——OpenAI、Anthropic、Midjourney。每个人都围着一个火坑坐下，除了兰德，他站在那儿，脸上的光从下面照过来，打着手势，摇晃着。人群很钦佩，甚至有些追星，但他们的问题并没有表现出特别右翼的同情。谈话的基调就像年轻时喝得酩酊大醉时的篝火聊天一样——用尽可能模糊的术语讨论有关宇宙和人类命运的问题。然而，与大多数此类对话不同的是，这次对话的进行者的行为很可能决定历史的进程。这些科技工作者对他们正在建设的世界似乎如此不确定，这让我感到震惊。他们将兰德视为先知。现在他的愿景正在实现，他们想知道接下来会发生什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管兰德的政治立场在他的 CCRU 和黑暗启蒙运动之间发生了转变，但始终不变的是对我们物种所珍视的事物的蔑视。他在 1994 年的演讲“Meltdown”中宣称：“在不久的将来，人类将无法生存。”此后，该演讲已成为传奇。随着夜幕降临，排队的队伍不断增多。当雅文的婴儿开始哭泣时，有人问道，如果人类注定要灭亡，那么政治还有什么意义？有人问他，生孩子有什么意义？ （兰德有两个上大学的孩子，他认为他们没有读过他的作品。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在火坑旁，音乐家&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2015/09/28/pop-for-misfits"&gt;格莱姆斯&lt;/a&gt;坐在兰德旁边。格莱姆斯长期以来一直在她的音乐中融入加速主义思想，她与埃隆·马斯克育有三个孩子，史蒂夫·班农称马斯克为“顶级加速主义者之一”。（聚会结束后，马斯克在 X 上写道，他“不幸地错过了”这次活动。）她的歌曲“We Appreciate Power”包括歌词“宣誓效忠世界上最强大的计算机/模拟，这就是未来”，她还创建了一个开源人工智能平台，用于与她一起生成音乐声音。但那天晚上她似乎犹豫了。她问兰德，当人工智能变得自我改进，而人类却被排除在发展循环之外时，会发生什么？机器能否以人类的目的为导向，还是人工智能会简单地吞噬宇宙？ “我有一种难以置信的冲动，想要停下来，更多地看到美丽，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;兰德的答复是可以预见的。他解释说，历史的真正引擎是商业与技术、金钱与权力之间的反馈循环。人类的欲望只是一个容器，从外部朝着我们无法控制的目标运转。历史有一个目的地，但它不适合人类。 “我的预测是，人工智能会让你相信，吞噬宇宙的技术更加美丽，”他说。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-lede/silicon-valleys-favorite-doomsaying-philosopher</guid></item><item><title>为什么有些人只睡四个小时就能精力充沛</title><link>https://www.newyorker.com/culture/annals-of-inquiry/why-some-people-thrive-on-four-hours-of-sleep</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-18T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6994da48be313afc7e6216b2/16:9/w_1280,c_limit/final_edit.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;二月份，一个弹出式科学专栏“调查年鉴”取代了凯尔·查卡的专栏“无限滚动”。 Chayka 将于三月回归。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当乔安妮·奥斯蒙德（Joanne Osmond）在宾夕法尼亚州乡村长大时，她的家人有两条夜间规定：必须呆在房间里，而且必须保持安静。没有规定你必须睡觉——这很幸运，因为奥斯蒙德、她的三个兄弟和她的两个姐妹很少睡觉。奥斯蒙德熬夜阅读学校图书馆的小说。她的姐妹们喜欢玩填字游戏。就连她的工程师父亲也会在深夜和清晨修理电视机。只有奥斯蒙德的母亲（规则是为她制定的）经常得到她认为的整晚睡眠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥斯蒙德、她的兄弟姐妹和她的父亲都是科学家所说的天生的&lt;a href="https://www.newyorker.com/science/maria-konnikova/a-gene-makes-you-need-less-sleep"&gt;短睡眠者&lt;/a&gt;。有些人因为失眠，或者上夜班而睡眠不足；他们往往会与疲惫、认知障碍甚至长期健康问题作斗争，例如抑郁症发病率升高和心脏病发作的风险较高。但睡眠时间短的人占总人口的比例不到百分之一，他们打瞌睡的时间明显减少，但没有任何明显的健康后果。 “在成长过程中，我们并没有意识到我们有什么不同，”奥斯蒙德告诉我。直到 2011 年，她才得知自己患有与睡眠不足有关的基因变异。她的姐妹们于 2019 年接受了检测，她们的同一基因存在变异。奥斯蒙德现年七十七岁，每晚睡眠时间不超过四个小时。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当我的几个朋友（不是第一次）做出新年决心要睡得更好后，我对睡眠时间短的人产生了好奇。睡眠也在我的脑海中。我从来没有失眠过，但在我十几岁和二十几岁的时候，我一边上学一边做调酒师，睡眠感觉就像是一种奢侈，如果需要的话我可以选择不睡觉。当我成为一名记者时，一杯浓红茶帮助我在&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;四点三十分或五点开始写作——这是我最有生产力的时间——然后再在办公室度过一整天。然而，当我进入三十几岁的时候，我经常在日出后开始写作，咖啡因已经失去了让我恢复活力的力量。当我睡眠不足时，我的大脑感觉就像坚硬的皮革：不柔韧，在压力下很容易起皱。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果您想知道一天中多几个小时可以做什么，奥斯蒙德给出了一个答案。粗略计算表明，她的意识清醒时间比小学同龄人平均长十三年。她当然充分利用了这段时间：她在芝加哥郊区上大学学习工程学，与一位工程师结婚，生了五个孩子，并从事技术和管理领域的高要求工作。当她丈夫睡觉时，她研究教育政策，最终成为伊利诺伊州学校董事会协会主席。在我们的一次谈话中，她告诉我，在我上床睡觉后，她会教来自世界各地的学生如何创办自己的企业。 “这个世界似乎需要八个小时，而我不需要，”她告诉我。我的内心涌起一股强烈的嫉妒之情。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;加州大学旧金山分校的人类遗传学家傅英慧（Ying-Hui Fu）研究了大约一百个睡眠不足的人，他告诉我，他们提出了关于睡眠本质的有趣问题。有时有人问她，为什么睡眠时间短的人如此罕见：进化不会奖励那些在生命中无意识状态时间较少的人吗？但她推测，这种特质直到现代才受到重视。 “在没有电力之前，在黑暗中短睡没有什么好处，”她说。傅的研究还表明我们的睡眠需求和我们度过一天的方式之间存在联系。她研究的许多人都被高要求的工作和密集的爱好所吸引。他们通常对疼痛有很高的耐受力。许多人不需要喝茶或咖啡，也不会出现时差反应。 “我称他们为&lt;em&gt;智人&lt;/em&gt;2.0，”傅开玩笑说。也许最深的谜团是，睡眠时间短的人&lt;em&gt;如何&lt;/em&gt;在如此少的休息下茁壮成长，以及其他人是否也能做到同样的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数动物都需要睡眠，但很难确切地说出原因。一种主要理论是睡眠可以补充脑细胞中储存的&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/11/08/energy-and-how-to-get-it"&gt;能量&lt;/a&gt;。另一种假设是睡眠可以清除大脑中的废物。还有人说，睡眠可以让我们巩固前一天的记忆。如果睡眠的目的难以捉摸，那么工作所需的小时数也是如此。蝙蝠每天&lt;a href="https://journals.plos.org/plosone/article?id=10.1371/journal.pone.0171903"&gt;睡&lt;/a&gt;十八到二十个小时，而野象每晚只睡两个小时。对于人类来说，八小时是教条——“我的身体需要八小时，”傅告诉我——但我们实际的睡眠需求在很大程度上取决于&lt;a href="https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/11306614/"&gt;遗传&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们可以肯定的是，当动物完全停止睡眠时，可怕的事情就会发生。 1894年，一位俄罗斯医生剥夺了一些小狗的食物和其他小狗的睡眠。睡眠不足的人几天之内就死了，但饥饿的人却活了下来。吉尼斯世界纪录不再接受人类保持清醒的最长时间的记录，理由是“睡眠不足存在固有的危险”。我们大多数人都有相反的抱负：我们已经变得如此关注睡眠时间和质量，以至于睡眠书籍在畅销书排行榜上花费了几个月的时间，而像&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/12/27/the-oura-ring-courts-female-finger-space"&gt;Oura&lt;/a&gt;和 Whoop 这样的追踪器的市场价值高达数十亿美元。甚至还有一种称为睡眠正常症的现代疾病，一篇科学文章将其描述为“对最佳睡眠指标的痴迷追求”。可悲的是，它可能会导致睡眠质量不佳。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;睡眠是由两个系统协调的。第一个是所谓的生物钟，它使身体以大约二十四小时的睡眠和觉醒周期运行。我们的昼夜节律都略有不同，这解释了为什么有些人（百灵鸟）早起而另一些人（夜猫子）熬夜。第二个系统是睡眠的稳态驱动：你清醒的时间越长，你就越累。宾夕法尼亚大学霍华德休斯医学研究所的时间生物学家兼研究员阿米塔·塞加尔 (Amita Sehgal) 告诉我，一个人的昼夜节律和睡眠动力通常是协同作用的，但它们也可能不一致。当你严重睡眠不足时，无论什么时间你都想上床睡觉。 （我们对睡眠剥夺的反应似乎也有遗传基础：在清醒三十八小时后，生来就有相同 DNA 的同卵双胞胎在反射和警觉性测试中的&lt;a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/22942500"&gt;表现比异卵双胞胎更相似&lt;/a&gt;。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;具有极端睡眠模式的人在上世纪九十年代首次成为基因研究的焦点，当时犹他大学的神经学家克里斯·琼斯（Chris Jones）遇到了一位经常在傍晚入睡并在半夜醒来的女性。她的孙女也有同样的睡眠模式，琼斯预感到她们的习惯可能可以用 DNA 来解释。他联系了加州大学旧金山分校的神经遗传学家路易斯·普塔切克（Louis Ptácek），后者帮助他确定了似乎起作用的 DNA 突变。 Fu 于 1997 年加入 Ptácek 的研究团队。“我非常擅长发现突变，”她告诉我。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;为了响应该团队的发现（其中一些是关于 DNA 如何影响睡眠的第一个发现），成千上万的人伸出了援手。许多人的就寝时间和起床时间不规律，但每晚的睡眠时间保持一致。傅说，有极少数人睡得很晚&lt;em&gt;，&lt;/em&gt;起得很早。奇怪的是，他们并没有出现失眠或其他睡眠障碍患者经常出现的症状。 2009年，在研究了一对睡眠时间短的&lt;a href="http://www.sciencemag.org/content/325/5942/866"&gt;母亲和女儿&lt;/a&gt;后，傅发表了一篇关于DEC2基因变异的论文，该基因&lt;a href="https://www.pnas.org/doi/abs/10.1073/pnas.1801693115"&gt;影响&lt;/a&gt;食欲素（一种与觉醒相关的激素）的产生。 （食欲素缺乏是发作性睡病的主要原因之一。）当Fu饲养具有相同突变的小鼠时，它们的睡眠时间比其他小鼠少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2009 年以来，Fu 和她的同事发表了关于与睡眠需求减少相关的 5 个基因的 6 个突变的研究。 （傅告诉我，还有一些基因正在研究中。）奥斯蒙德和她的姐妹们对影响谷氨酸受体的基因进行了变异，谷氨酸是一种兴奋性神经递质，在整个大脑中具有多种功能。 2019 年，一对父亲和一个儿子&lt;a href="https://www.ucsf.edu/news/2019/10/415671/short-sleep-gene-prevents-memory-deficits-associated-sleep-deprivation" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;发现&lt;/a&gt;了不同的突变；当傅的团队将其引入小鼠体内时，这些动物并没有表现出通常出现在睡眠不足的小鼠身上的记忆缺陷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞加尔研究了果蝇的睡眠，但没有参与傅的研究，他对这些基因似乎与特定的睡眠过程或大脑通路没有联系这一事实很感兴趣。 “这不是一件突出的具体事情，”她说。神经生理学家兼遗传学家迈赫迪·塔夫蒂 (Mehdi Tafti) 表示，睡眠不足的未解之谜揭示了我们对睡眠如何运作的无知。当他在数百名睡眠模式不规则的患者中寻找 DEC2 突变时，他没有找到任何突变。傅认为，睡眠时间短的人已经发展出不同的有效睡眠方式。塞格尔提出了不同的解释：也许他们的身体在清醒时不会积累那么多伤害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理论上，与短睡眠相关的基因突变以及它们似乎影响的途径可能会为安全地减少我们的睡眠需求的药物指明目标。食欲素与发作性睡病有关的发现引发了新的药物研究，去年，一种​​实验性食欲素阻断药物在一项临床试验中显示出&lt;a href="http://biopharmadive.com/news/orexin-data-takeda-alkermes-eisai-world-sleep-medical-conference/759530/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;治疗失眠的希望&lt;/a&gt;。增加食欲素的实验药物也可能帮助发作性睡病患者保持更长时间的清醒。但开发一种将我们转变为奥斯蒙德的药物将更具挑战性。傅说，通过找到睡眠时间短的人，然后回溯到单一突变，她可能会错过其他更微妙的遗传因素。当科学家们在英国生物银行中&lt;a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC9499244/"&gt;搜寻了&lt;/a&gt;近二十万人的样本时，发现这些突变本身与极端的睡眠模式无关。睡眠如此重要，傅希望药物研发人员谨慎行事。 “最糟糕的是，你发明了一种药物，却产生了可怕的副作用，”她说。 “你睡得更少，但五年后，你就会患上阿尔茨海默病。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;塔夫蒂说，我们幻想着少睡一点，因为睡得好和睡得充足这两个目标比听起来更难以捉摸。良好的睡眠卫生（例如每天在同一时间上床睡觉和起床）要求我们在工作和家庭责任中设定界限。它要求我们做出谨慎但不是很有趣的选择：提前离开聚会、减少饮酒、避免吃夜宵和看屏幕时间。当然，我们宁愿吃药也不愿做所有这些。不幸的是，塔夫蒂说，“我们无法消除对睡眠的需求。”曾经，临床医生希望莫达非尼等中枢神经系统兴奋剂可以帮助我们减少睡眠而不产生任何后果，但他们错了。 （与咖啡因一样，提神药物会抑制睡意，但不会消除睡意。）也许下一个最好的办法就是自己找出自己需要睡多长时间。专家表示，实现这一目标的方法之一就是去度假。累了才睡觉，感觉休息了才起床，你自然会适应自己的实际需要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几周前，&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;2 点 46 分，闹钟把我惊醒，我拖着沉重的脚步走进厨房，打开一些灯，试图让自己更加警觉。我与奥斯蒙德和另外两个睡眠时间短的人组织了一次 Zoom 会议，当时他们通常是醒着的，但我却没有。其中两个人甚至早早就到了候诊室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉德·约翰逊 (Brad Johnson) 是一位六十九岁的犹他州老人，他的家庭有五个睡眠时间短的人和三个睡眠时间正常的人。他的突变与遍布全身的神经递质受体有关，包括在&lt;em&gt;快速眼动&lt;/em&gt;睡眠和清醒时活跃的大脑部分。他所在的地方现在是&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;1点，他很快就要睡觉了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林恩·怀特 (Lynne White) 是一位来自加利福尼亚州的八十三岁老人，她是家里唯一一个睡眠时间短的人。她在实验室小鼠身上发现了一种突变，这种突变与非&lt;em&gt;快速眼动&lt;/em&gt;睡眠减少和深度睡眠中脑电波增多有关。她所在的地方已经是半夜了，她正在计划今晚剩下的时间。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;三人素未谋面，彼此都很好奇。约翰逊问其他人通常睡几个小时。芝加哥的奥斯蒙德在&lt;em&gt;晚上&lt;/em&gt;11 点左右入睡，刚刚醒来。“布拉德，我已经知道三天不睡觉了，”怀特笑着说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊过去只睡五个小时，但最近他需要大约四个半小时。他意识到自己十九岁时睡眠不足，当时正在执行为期两年的摩门教传教活动，睡觉时间为&lt;em&gt;晚上&lt;/em&gt;10:30。“这就像问我，‘为什么你明天不长到七英尺五英寸呢？’” “他告诉我们。他记得躲在壁橱或浴室里读书。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的大脑永远不会停止，”奥斯蒙德说。 “无论我们尝试做什么。它只需要被填满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你只需要做事，”约翰逊同意道。他曾经担心自己的睡眠模式不健康——毕竟，他一直听说自己应该睡得更多。了解他的基因缓解了这些焦虑。如今，他是一位退休的财务主管，有八个孩子。他领导着一支由 200 名成员组成的合唱团和管弦乐队，为他的教堂做志愿者，并阅读了无数的传记。他还收集了他在过去五十年中所做的所有演讲和演示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如此清醒可能会是一种孤立的经历。奥斯蒙德说：“有时候，当我向外看时，我所在的整个小区里的所有房子都没有开灯。”虽然我可能会因睡前时间不够而感到沮丧，但睡眠时间短的人必须确保她不会耗尽建设性任务。 （“我认为我的一个兄弟死了，因为他无法让自己的头脑忙碌并开始酗酒，”奥斯蒙德之前告诉我。）尽管她从事志愿工作、辅导、工作、养育孩子和爱好，但她总是在寻找新的兴趣。 2021 年，当&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/08/23/chasing-the-lava-flow-in-iceland"&gt;冰岛火山数百年来首次喷发时&lt;/a&gt;，她阅读了所有能找到的地质学知识。然后她感到无聊并继续前进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰逊的孩子们并不睡眠不足，但他有十七个孙辈，其中之一可能是睡眠不足的人。 “我五点起床，她很快就会起床，”他说。他向奥斯蒙德和怀特询问了他们的家庭情况。 “我想我惹恼了我的孩子们，”怀特说。 “我总是叫醒他们。”儿子上大学的时候，他早早起床去上班，发现她已经醒了，正在看报纸。 “你知道，我从来没有在床上见过你，”他告诉她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我昏昏沉沉，喜欢听他们交换故事，所以我只是偶尔插话。约翰逊和怀特表示，手术后他们不需要服用止痛药。怀特谈到，作为苹果用户俱乐部的一员，志愿修理人们的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还是有点羡慕睡眠时间短的人，但我们的谈话也直白地提醒我，改变一个人与睡眠的关系是多么困难。约翰逊无法让自己睡整夜，就像我无法每天&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;3 点起床参加会议一样。当他们说话时，我想到如果能回到床上该多好，甚至可能通过睡懒觉来弥补失去的时间。我想，&lt;em&gt;有一些乐趣是为睡得时间较长的人保留的&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我想知道，他们是否从生活中榨取了更多的时间？怀特说，当她年轻的时候，她需要额外的时间来经营三家房地产公司并抚养孩子。她经常问自己：&lt;em&gt;我还剩下什么要做&lt;/em&gt;？约翰逊还感到时间紧迫。 “我想说上帝知道我需要额外的三个小时才能跟上，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但三人都表示，退休后，他们的时间体验发生了变化。怀特现在发现自己在问一个更广泛的问题：我要做什么？ “乔安妮在某种程度上激励了我，”她谈到奥斯蒙德时说道。 “她的工作效率很高。”奥斯蒙德没有理睬她，指出白人志愿者的频率有多高，我感到欣慰的是，即使是睡眠时间短的人也会对自己如何利用时间感到不自在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我有一种感觉，三人组很高兴找到彼此。在我们结束通话之前，怀特承认她自己也有一点嫉妒。 “拥有一个可以相处的家庭听起来很棒，”她告诉约翰逊和奥斯蒙德。 “我没有人。”她转向我开玩笑说：“我觉得你为我创建了一个友谊小组。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你可以随时联系我，”奥斯蒙德插话道，“我很可能会醒着。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 11:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/annals-of-inquiry/why-some-people-thrive-on-four-hours-of-sleep</guid></item><item><title>纪念电影制片人弗雷德里克·怀斯曼</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/why-frederick-wiseman-was-the-greatest-documentary-filmmaker-ever</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T23:10:39.168Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6994c79034fcfc2590687edf/16:9/w_1280,c_limit/Brody-Postscript-Frederick-Wiseman-PBDFRWI_EC003.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;从事另一行工作后来到自己岗位的人往往会更加热切地坚持下去，更加坚持不懈地工作；他们通过不懈的努力来表达对第二次机会的感激之情。昨天去世的弗雷德里克·怀斯曼 (Frederick Wiseman) 就是其中一位迟到者，享年九十六岁。他开始从事法律工作，三十六岁时拍摄了他的第一部故事片，从而开启了第二次职业生涯，从他丰富的电影作品来看，他所做的不仅仅是弥补失去的时间——他成功了。 1967 年至 2023 年间，他制作了 47 部故事片（几乎一年一部），其中许多片长超过两个小时。从功能数量和总运行时间来看，他的作品可能是他这一代或更年轻的人​​无法比拟的。更重要的是，他比任何美国同时代人都更彻底、更本质地融合了自己的生活和工作——尽管也更难以捉摸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1963 年，对电影感兴趣的波士顿大学法学教授怀斯曼制作了由雪莉·克拉克 (Shirley Clarke) 执导的独立故事片《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/the-cool-world"&gt;酷世界》(The Cool World&lt;/a&gt; )。他对这个过程非常不满意，以至于他意识到他也可以——而且确实应该——指导。 （伟大的标志之一就是只取需要的东西；克拉克的电影实际上是原创且引人入胜的，但怀斯曼需要将其抛在一边，以便为自己扫清道路。）他希望他的法学院学生能够体验式学习，参观地方并见证与法律程序相关的活动。为了让他的学生能够观察执法的后果以及执法可能影响他们未来客户的方式，他带他们去了布里奇沃特州立刑事精神病医院；然后他在那里拍摄了一部纪录片。这部于 1967 年完成的电影《Titicut Follies》揭示了患者所忍受的严酷条件，并让该州的医疗和法律体系受到严格审查。它被马萨诸塞州的一名法官禁止，理由是怀斯曼认为这是审查制度的借口。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;怀斯曼的回应是更深入地挖掘强制性社会力量。他策划了一系列关于机构及其官方权力行使的电影——无论是通过法律还是知识，通过物理纪律还是行政抽象。从这些影片的片名中可以看出他迅速发展的作品的独特范围和重点，到 1971 年，这些片名包括《高中》、《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/hospital-2"&gt;医院&lt;/a&gt;》、《法律与秩序》和《基础训练》。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;怀斯曼的电影制作生涯的故事本身就是一个类似怀斯曼的主题，一个他可以在电影中讲述的故事（他在采访中自由讨论， &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-new-yorker-interview/frederick-wiseman-on-censorship-small-town-america-and-why-he-dislikes-the-word-documentary"&gt;包括与我的&lt;/a&gt;采访）。当然，数量不如质量重要。怀斯曼的世界是美国电影所提供的最独特的个人世界之一，它由一套紧密结合的思想、风格和方法统一起来。这一事实更加非同寻常，因为除了三部之外，他的电影都是——请他原谅我，我正要使用“纪录片”这个词，他不喜欢这个词——非虚构作品，而他成功地将其变成了一种准文学探索的形式。尽管如此，数量和质量是相互联系的：怀斯曼电影世界的广泛性（及其密集性）是他作品中最个人化的方面之一。怀斯曼开始广泛地看待机构的概念——不仅是他职业生涯早期的研究设施（“灵长类动物”）、军事设施（“&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/goings-on/frederick-wisemans-real-life-epics"&gt;导弹&lt;/a&gt;”）和城市办公室（“&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/dvd-of-the-week-welfare"&gt;福利&lt;/a&gt;”）的封闭空间，而且还包括由一个主题（“家庭暴力”）、一个社区（“&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/finding-the-american-ideal-in-queens"&gt;杰克逊高地&lt;/a&gt;”）、一个城镇（“ &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/monrovia-indiana-reviewed-frederick-wisemans-anguished-study-of-small-town-america"&gt;印第安纳州蒙罗维亚&lt;/a&gt;”）统一起来的一系列相互关联的机构。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;他的工作依赖于访问。他在医院病房里拍摄了患者和家属在医务人员的帮助下面临难以估量的痛苦的场景（《濒临死亡》）；他在行政办公室（《&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/the-paradox-of-a-great-university"&gt;伯克利&lt;/a&gt;》、《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/frederick-wisemans-utopian-vision-of-libraries-in-ex-libris"&gt;利比里亚&lt;/a&gt;》）、企业（《商店》、《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/model"&gt;模特&lt;/a&gt;》）、政府大楼（《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/city-hall"&gt;市政厅&lt;/a&gt;》）进行拍摄。然而，人们在他面前往往会肆无忌惮地说话。他告诉我，他们只是忘记了他在那里拍摄。怀斯曼身材矮小，举止冷静，这很有帮助。如果他有查尔顿·赫斯顿的身高和举止，很难想象他会被忽视。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;也很难想象怀斯曼会早十年开始类似的职业生涯，因为他的电影在很大程度上依赖于一项已经开始展现其威力的新技术——一种允许轻型录音机和相对轻型的电影摄影机同步的系统，无需电缆连接它们。 1960 年，&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/godfather-cinema-verite"&gt;罗伯特·德鲁&lt;/a&gt;(Robert Drew) 的《初级》 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/dvd-of-the-week-primary"&gt;(Primary&lt;/a&gt; ) 以及法国让·鲁什 (Jean Rouch) 和埃德加·莫兰 (Edgar Morin) 的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/the-extraordinary-chronicle-of-a-summer"&gt;夏日纪事》(Chronicle of a Summer&lt;/a&gt; ) 证明了此类设备在艺术上的重要性——早期的电影形式被称为“cinéma vérité”（即直接电影）。怀斯曼说，他的灵感来自德鲁 1961 年的纪录片《穆尼 vs. 福尔》，该片记录了一场高中橄榄球冠军赛。当怀斯曼开始工作时，它处于一个新的领域，尽管正在蓬勃发展，但似乎仍处于开放状态且尚未成型。他采用了一种仍然年轻的形式，从一开始就以一种不屈不挠的原则感为指导，创作了一系列如此原创、思想丰富、统一的作品，以至于它似乎是注定的——调查与内心生活的历史性融合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;怀斯曼通过“制度”这个词将知识形式带入了非小说类作品中，这一概念承载着米歇尔·福柯同时代作品的哲学分量。怀斯曼同样探讨了知识和权力系统的交叉点，并提请人们注意最终支持行政规则抽象决定的实体权威。福柯挖掘出一份隐藏的历史档案，而怀斯曼则实时创建了一份新档案。他还创建了自己的机构 Zipporah Films 来发行他的作品。 （该公司成立于 1971 年，以他的妻子 Zipporah Batshaw Wiseman 的名字命名，她也是一名法学教授；她于 2021 年去世。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是一个真正的独立人士，他的方法和他的学术重点一样严格和独特。在外景拍摄时，他与备用工作人员一起工作，其中包括一名电影摄影师（1980 年至 2020 年为约翰·戴维）和一名摄影助理；怀斯曼本人拿着录音机并挥舞着麦克风，直到 2023 年&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/frederick-wiseman-reveals-the-mighty-substance-of-culinary-luxury"&gt;他的最后一部纪录片&lt;/a&gt;《Menus-Plaisirs-Les Troisgros》中，他再也无法这样做了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为电影声音的真正承载者和第一个聆听者，怀斯曼也是通过耳机以最集中的形式直接接收主题话语的人，他与这些声音的物质关系也体现在作品中。大部分动作都是以谈话的形式进行的，敏锐的分析图像与戏剧舞台的情感精确度进行了解析，使谈话成为一种强调的银幕化身。怀斯曼用耳朵拍摄，用视觉聆听，构建了强大的联系和含义网格，在巨大的建筑框架上构建了长期的戏剧，就好像它们是电影歌剧一样。在两刻钟和三刻钟时，“福利”感觉既巨大又活跃； 《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2015/10/12/spreading-the-news"&gt;中央公园&lt;/a&gt;》快三​​了； 《法国喜剧》即将上映四周年； “Menus-Plaisirs”已突破四名； 《缅因州贝尔法斯特》、《在伯克利》和《市政厅》超过四部。 《濒临死亡》（我认为这是一部至高无上的杰作，与《福利》和《杰克逊高地》以及早期更具新闻性的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/richard-brody/the-front-row-hospital"&gt;医院&lt;/a&gt;》和《法律与秩序》齐名）时长比六个小时少了两分钟。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;纵观怀斯曼更全面的活动范围，无论是戏剧元素还是歌剧范围都不应令人感到惊讶。他确实对戏剧和舞蹈着迷，拍摄了前者（在法兰西喜剧院的电影中）和后者（在《芭蕾舞》、《疯马》，甚至《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/boxing-gym"&gt;拳击馆&lt;/a&gt;》中），并从 1988 年到 2012 年导演了一批舞台作品（包括根据他的电影《福利》改编的歌剧）。他以任何剧本电影导演都可以夸耀的敏锐表演理念，突出了电​​影主题的个性和存在，并将这种敏感性带入了他执导的三部小说电影中，最近的一部是根据小说家妻子索菲亚·托尔斯泰的作品改编的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/three-highlights-from-the-first-week-of-the-2022-new-york-film-festival"&gt;一对&lt;/a&gt;》。怀斯曼在西坡拉去世几个月后拍摄了这部电影，这既是对一位艺术家长期受苦的妻子的痛苦致敬，也是导演对婚姻这一制度的又一次毫不留情的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他的非小说类作品中，怀斯曼同样是一位个人电影制片人。他职业生涯中的第一人称冒险既体现在单部电影的深度，也体现在他探索的地点、人物、机构和历史现象的广阔范围。真实电影是一种身临其境的电影制作形式，对于一些电影制作人来说，这意味着自我反省，而对于另一些电影制作人来说，意味着与拍摄对象在银幕上的参与。对于怀斯曼来说，他没有出现在他的非小说类作品中，也没有进行采访，这种形式意味着完全不同的东西。这是一种智力参与——在选择拍摄什么、如何拍摄以及剪辑中包含什么内容时实现的虚拟存在——这产生了一个悖论：完全的创造力涉及他没有参与创造的活动。通过这些电影，怀斯曼热情地审视眼前的活动，广泛地审视其巨大的影响，并深入了解自己。他的作品的伟大之处不仅在于它记录了非凡的事件，还在于怀斯曼本人经历这些事件的热情。与任何最亲密的个人小说导演一样，怀斯曼的非小说类作品可以首尾相连并连续观看，就像一个非凡人生的故事。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/why-frederick-wiseman-was-the-greatest-documentary-filmmaker-ever</guid></item><item><title>每日漫画：2 月 17 日星期二</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/tuesday-february-17th-when-youre-not-curling</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T14:49:54.536Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69947dce08473ac7738c605f/16:9/w_1280,c_limit/A61749.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61749" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="一个人在冰壶石中间拿着冰壶扫帚对另一个人说话。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69947dce08473ac7738c605f/master/w_1600%2Cc_limit/A61749.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“当你&lt;u&gt;不&lt;/u&gt;打冰壶时，你会做什么？”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;迈克尔·马斯林的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 15:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/tuesday-february-17th-when-youre-not-curling</guid></item><item><title>沙特阿拉伯和阿联酋之间日益加深的裂痕</title><link>https://www.newyorker.com/news/q-and-a/the-growing-rift-between-saudi-arabia-and-the-uae</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698fa09acff70dd0a982cc5b/16:9/w_1280,c_limit/CHOTINER-Q&amp;amp;A-with-Kristian-Ulrichsen-AP18159750035774.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;2015 年，穆罕默德·本·萨勒曼（Mohammed bin Salman，非正式名称为 MBS）被任命为沙特阿拉伯副王储，在该国积累了非凡的权力。 （他于 2017 年成为王储。）沙特阿拉伯在他事实上的领导下，对也门胡塞武装发动了军事行动，暂时绑架了黎巴嫩总理，并封锁了卡塔尔。其中许多行动都是孤立伊朗运动的一部分，伊朗最高领袖阿亚图拉·阿里·哈梅内伊 (MBS) 在 2017 年将其称为“新希特勒”。在执行激进的外交政策时，穆罕默德·本·扎耶德有一位亲密盟友：阿拉伯联合酋长国总统穆罕默德·本·扎耶德。 “MBZ 将 MBS 视为年轻版的自己：聪明、精力充沛、渴望对抗敌人，”德克斯特·菲尔金斯 2018 年为本杂志&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2018/04/09/a-saudi-princes-quest-to-remake-the-middle-east"&gt;报道&lt;/a&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在过去的几个月里，情况发生了变化。承诺重塑中东的联盟已陷入争吵，沙特阿拉伯和阿联酋在也门和苏丹的暴力冲突中处于不同立场。两国在该地区的经济机会的竞争日益激烈，而沙特阿拉伯认为阿联酋太愿意与以色列结盟，而阿联酋似乎对沙特阿拉伯的权力感到不满。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最近，我与《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/1138813656" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;阿拉伯联合酋长国：权力、政治和政策制定&lt;/a&gt;》一书的作者、莱斯大学贝克公共政策研究所的中东研究员克里斯蒂安·乌尔里森通了电话。在我们的谈话中，我们讨论了这个曾经强大的联盟裂痕背后的真正原因，是什么推动了阿联酋对苏丹的灾难性干预，以及特朗普政府对外交政策的交易性做法可能会加剧两国之间的竞争。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为什么这几个月发生了争吵？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;导火索是12月初，阿联酋支持的也门武装力量，特别是分离主义的南方过渡委员会，进入也门东部的两个省份，颠覆了也门脆弱的力量平衡。沙特认为这是高度挑衅，对也门反胡塞联盟没有帮助，而且由于也门与沙特边境的关系，对沙特安全构成威胁。阿联酋的初步进展也是在海湾领导人在巴林举行会议的同一天进行的。因此，在利雅得，阿联酋等亲密盟友为一项被视为与沙特利益背道而驰的进展开绿灯，这被视为重大挑衅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;阿联酋和沙特阿拉伯最初是同一个反胡塞联盟的一部分，因为胡塞武装被视为伊朗的代理人，而伊朗是两国的地区竞争对手。战争本身对也门人来说是灾难性的，但人们的想法是，从广义上讲，两国在这方面是一致的。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嗯，他们俩在2015年3月一起进入也门。这是MBS在当年1月就任国防部长后的第一个重大外交政策举措。最初，利雅得和阿布扎比之间存在协调，特别是MBS和MBZ之间的协调，但随着沙特军队陷入与胡塞武装的战斗，他们逐渐开始出现分歧，而阿联酋在击退胡塞武装和从阿拉伯半岛基地组织手中收复领土方面则要成功得多。所以阿联酋感觉它已经完成了自己的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，阿联酋因其在战争中的策略而面临来自美国和世界其他地区的巨大政治压力。因此，2019年7月，阿联酋宣布正在重新部署部队，从也门中部的反胡塞武装战线撤军，转而支持当地的民兵和其他团体，特别是也门南部的武装组织，以确保也门-非​​洲海岸线两侧的港口网络和红海的海上通道。然后，在 2022 年，胡塞武装与沙特领导的联军之间达成了休战协议，该休战协议或多或少地维持了过去四五年。此后，也门冲突几乎被冻结，这使得STC 11月的进展如此令人惊讶。没有人预见到它的到来。为什么阿联酋或 STC 想要重新点燃进展的问题可能是沙特人试图弄清楚的问题。有报道称，阿联酋认为，穆罕默德·本·萨勒曼11月中旬访问白宫时，不应该向特朗普总统提出苏丹内战问题，因为阿联酋一直在支持非国家民兵组织“快速支援部队”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我想稍后谈谈苏丹，但确实感觉到，在也门和整个地区，沙特阿拉伯在过去十年中采取了令人难以置信的侵略性行动。现在情况似乎发生了变化，阿联酋似乎更加咄咄逼人。发生了什么变化？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2015 年至 2019 年左右，阿联酋和沙特阿拉伯之间、MBZ 和 MBS 之间结盟，他们在地区政策上都更加干预主义和自信，甚至咄咄逼人。这是在阿拉伯之春之后。他们认为，必须大力推动他们认为支持变革运动的国家。土耳其和卡塔尔就是例子。沙特和阿联酋确实希望限制激进的变革。于是他们在2015年3月一起进入也门。他们在2017年干预或联合卡塔尔的封锁，策划了一场一直持续到2021年1月的封锁。沙特在2017年11月干预黎巴嫩政治事务，将黎巴嫩总理扣为人质，直到他宣布辞职。因此，沙特愿意进行干预，以在整个地区投射自己的利益，而且在许多情况下，他们与阿联酋的立场是一致的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;但改变的是 2019 年 9 月针对沙特石油基础设施的导弹和无人机袭击，这些袭击被认为是伊朗所为，但从未正式归咎于伊朗。特朗普总统没有采取任何回应。事实上，他在袭击发生几天后表示，“这是对沙特阿拉伯的袭击，而不是对我们的袭击。”这给利雅得和阿布扎比带来了冲击。沙特人立即开始撤退。他们开始意识到，他们可能比自己想象的更需要依靠自己。因此，在二十世纪二十年代，他们开始缓和与伊朗的紧张关系，改善与土耳其的关系以减少地缘政治风险的来源，并专注于内部问题和经济增长。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与此同时，阿联酋仍然更愿意承担风险，包括在没有有效支持实地安全和治理的国家机构的国家中识别和支持次国家网络。这就是二十世纪二十年代分歧真正扩大的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我假设您将也门视为一个例子。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的。沙特认为，自 2023 年以来，也门一直存在脆弱但稳定的权力平衡，而阿联酋或阿联酋支持的 STC 的这些举动是破坏性的、不必要的，并威胁到这种权力平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您提到MBS 11月份访问白宫，据报道他建议对阿联酋实施制裁。现在我们双方都在进行一场宣传战，两国政府的人们在社交媒体和其他地方表达了真正的愤怒。我知道两国对该地区有不同的愿景，但考虑到事态失控的速度，这里是否存在更深层次的愤怒？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这种敌意是双方试图确保自己的叙述获胜的一部分，尤其是针对特朗普政府。显然，MBS 在 11 月访问白宫期间可能会说什么，也可能不会说什么，以及这是否被视为阿联酋的袭击，而不仅仅是呼吁制裁无国界医生组织，这是双方激烈争论的问题。看法可能在很大程度上推动了各自的反应，因为双方似乎都相信自己想听到的内容。是的，感受的深度表明了更深层次的问题正在发挥作用。特别是在也门，随着两国以不同的方式处理冲突，这些分歧多年来一直在加剧，但双方都决定忽视不同做法的后果，现在它们已经变得太大而不容忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经济和投资方面，沙特在吸引外资方面遇到了困难。他们被迫缩减一些项目的规模。他们正试图进入一些经济领域，如旅行、旅游和娱乐，而阿联酋在这些领域已经领先了 20 到 25 年。因此，两国之间的经济竞争也在加剧，这是这场竞争的背景的一部分，尽管目前更注重经济和安全，而且还没有像 2017 年卡塔尔封锁期间那样出现政治破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您认为争夺对人权不感兴趣、对经济投资非常感兴趣的特朗普政府的青睐会如何改变这种竞争？有&lt;a href="https://www.wsj.com/politics/policy/spy-sheikh-secret-stake-trump-crypto-tahnoon-ea4d97e8?gaa_at=eafs&amp;amp;gaa_n=AWEtsqd2J17ffDqnWkny4UksNT4RVVJffrYsG-fI0iNLAi5v3pXP7cC4kYkxKVz8RsM%3D&amp;amp;gaa_ts=698f7098&amp;amp;gaa_sig=spA2Znb9aaB68H85HBOpkbo1_RNmAWSen8UHmfIsrFmXJJnXIKXF_CFn2mV8uyRjhXgLIsJixa7188RKzqmCLw%3D%3D" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;报道&lt;/a&gt;称阿联酋购买了特朗普家族公司的巨额股份。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为特朗普的交易性治理和政策制定方式无疑为海湾国家创造了机会，而沙特和阿联酋都充分利用了这些机会。 2017年，他们认为通过争取特朗普的支持，他们有一个千载难逢的机会来实现针对卡塔尔的目标。特朗普于 2025 年就职后，两国立即做出了投资承诺，无论是对与特朗普结盟的公司还是双边投资。两国分别做出了投资美国经济的承诺。但他们是分开做的。所以我认为他们正在争夺白宫的耳朵。特朗普去年五月访问了沙特阿拉伯和阿布扎比。我们还看到阿联酋在过去四五年里在人工智能领域处于领先地位。在这个领域，沙特正在迎头赶上。因此，这些都是我们所看到的竞争的一部分，现在的竞争比过去更具优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;让我们具体谈谈阿联酋。我们不知道苏丹有多少人死亡，但阿联酋支持的无国界医生组织似乎是这场冲突中最残暴的参与者。尽管发生了流血事件，阿联酋对无国界医生组织的持久支持是否令您感到惊讶？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令我惊讶的是，国际社会对无国界医生组织的批评，甚至谴责，及其与阿联酋有充分记录的联系，包括以人道主义支持为幌子的武器转让，并没有迫使阿联酋改变立场或妥协其支持。在某种程度上，阿联酋加倍了对无国界医生组织的支持，我认为这令人惊讶。如果你回想 2018 年的也门，国际批评确实最终导致了做法的改变。在苏丹，如果说发生了什么的话，那就是无国界部队的暴行变得更加严重。阿布扎比现在可能根深蒂固，感觉非常防御，甚至在该地区处于孤立状态，因此它决定加倍加大对无国界医生组织的支持，不顾国际社会的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您认为阿联酋在中东和非洲日益咄咄逼人的行动是否具有强烈的意识形态成分，或者这更多是为了投射地区力量并确保实际目的，例如港口准入和其他商业利益？因为，当我们回到阿拉伯之春之后的时期，当时这种做法开始时，我们有一种感觉，阿联酋和沙特阿拉伯正在着手一项意识形态项目，该项目部分是为了反对伊朗，但也是为了反对以埃及穆斯林兄弟会、土耳其埃尔多安等为代表的某种伊斯兰政治势力。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为两者都有一点。例如，过去十年，阿联酋对利比亚进行了大力干预，部分原因是卡塔尔支持阿联酋认为的利比亚西部伊斯兰组织。作为回应，阿联酋对利比亚东部进行干预，支持独裁强人。而且，从该决定开始，您现在可以找到利比亚、乍得和苏丹之间的联系，这些联系显示了阿联酋在更广泛的地区舞台上建立的网络。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;阿联酋是非洲最大的国际投资者之一。其中很多是经济方面的。例如，整个非洲大陆对可再生能源和基础设施进行了大量投资。但在他们看来，也有试图通过支持试图限制伊斯兰运动和团体蔓延的独裁强人来抵制伊斯兰影响。所以这是两者的结合。当然，在阿联酋，谢赫·塔努·本·扎耶德·阿勒纳哈扬既是国家安全顾问，也是该国许多最大投资集团的负责人。因此，您可以非常清楚地看到阿联酋政策中的安全与投资之间的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特人则没那么严格。他们在某些方面更加务实。例如，在也门，沙特愿意与也门南部的伊斯兰主义者合作，特别是穆斯林兄弟会在也门的分支组织，而阿联酋坚决反对与他们合作。再次回到风险计算。 MBZ 对任何形式的政治异议都采取零容忍态度。在这种背景下，他认为伊斯兰运动是最有可能的政治异议形式。如果你给他们一个机会，他们就会得到越来越多的机会。所以他采取零容忍的态度，甚至不让他们有任何机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您如何看待沙特指责阿联酋与以色列走得太近？因为长期以来，穆罕默德·本·萨勒曼似乎是希望与以色列走得更近的人，并且希望沙特和以色列之间达成正常化协议。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，沙特宣传活动的一部分就是强调阿联酋和以色列之间的深厚关系，并将阿联酋和以色列描述为当今地区政治的破坏者。即使如此，正如你所说，在 10 月 7 日之前，沙特正在与美国就与以色列达成协议的轮廓进行对话。 2023 年 9 月下旬，也就是 10 月 7 日之前大约三周，MBS 本人在接受福克斯新闻采访时表示，他们即将达成冷战结束以来最大的协议。因此，人们肯定有一种感觉，这笔交易是可行的。而现在，随着加沙发生的一切，沙特阿拉伯的价格已经上涨。我认为他们仍然希望最终实现正常化，但他们会要求更高的价格在国内销售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;沙特阿拉伯是否比阿联酋更警惕国内政治压力？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特阿拉伯要大得多。沙特公民超过两千万。它是伊斯兰教两个最圣地的所在地。作为麦加和麦地那的担保人，沙特的政策制定存在宗教因素。因此，沙特人总是更加谨慎地对待他们的政策，无论是在国内还是在阿拉伯和穆斯林世界。因此，他们可能缺乏人口少得多的阿联酋果断、快速行动的能力，尽管MBS在担任王储之初做了很多果断、快速的行动。但沙特的政策制定更加谨慎，尤其是在涉及与以色列的外交关系这样敏感的问题时，民意调查显示，许多沙特公民似乎对此并不太热衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您说过，2019 年伊朗袭击沙特油田后，MBS 开始变得不那么咄咄逼人。您认为 2018 年全球范围内对&lt;a href="https://www.newyorker.com/tag/jamal-khashoggi"&gt;贾迈勒·卡舒吉&lt;/a&gt;谋杀案的谴责也与此有关吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实如此。这无疑使他所谓的“2030 年愿景”的最初计划陷入停顿。如果您还记得，MBS 2018 年在美国待了几周，会见了前总统，在硅谷举行了庆祝活动，并会见了所有科技巨头。卡舒吉死后，这一切都戛然而止。具有讽刺意味的是，直到 2022 年俄罗斯入侵乌克兰，MBS 才真正成为西方圈子中的不受欢迎的人。弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 在 2022 年的孤立导致了 MBS 的平反，因为西方领导人意识到，无论他们喜欢与否，他们都必须与他打交道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你是说因为油价？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，因为当时油价正在上涨，西方希望沙特支持管理油价和产量水平。当然，拜登在这之后去了沙特阿拉伯，并在此前表示必须追究他的责任后，与穆罕默德·本·萨勒曼碰了碰拳。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;许多关于 MBS 和 MBZ 的早期文章都重点关注 MBZ 据称提供的一种指导。我很好奇你是否认为这种叙述过于简单化，以及你是否认为他们的争吵与他们的个人动态有关。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不确定是否曾经有过师徒关系，但MBZ比MBS大24岁，我认为MBZ肯定在MBS身上看到了自己的一个版本，一个愿意冒险的人（即使他现在不太愿意），一个愿意打破鸡蛋做煎蛋卷的人，一个能够看到经济改革大局的人。与大多数其他海湾国家一样，阿联酋担心，随着沙特阿拉伯领导层的年事已高，以及多重经济和社会挑战的不断加剧，沙特需要进行决定性的转型。他们需要有人真正掌握决策过程。他们在 MBS 中找到了那个人。最初，MBZ 在西方国家首都花了很多时间来说服他。西方人不知道他是谁，也不确定是否应该认真对待他。 MBZ 起到了令人放心的作用，他说：“他是货真价实的。”因此，一开始，他对于建立MBS的信誉非常重要。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我认为挑战始终是这两个任性的角色。 MBZ 年龄较大，但 MBS 现在是沙特阿拉伯的王储，在很多方面都是该地区的领导者。所以我认为在这段关系中，关于谁占上风的问题总是会存在性格冲突。我们现在看到这种情况正在上演，没有人愿意成为退缩的人。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/q-and-a/the-growing-rift-between-saudi-arabia-and-the-uae</guid></item><item><title>这个 Waymo 比你更好吗？</title><link>https://www.newyorker.com/humor/shouts-murmurs/is-this-waymo-a-better-person-than-you</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698d03df604b36997db06c15/16:9/w_1280,c_limit/SHOUTS-MANIA-WAYMO-GettyImages-2251802888.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这个 Waymo 比你更好吗？你不想做出假设，但它确实在停车标志处完全停了下来。不是加州的一站——时间实际流逝的一站。你感觉到了这一点，并经历了轻微的内部重新校准，就像当别人把购物车放回去时，你意识到你一直希望没有人会注意到你没有这样做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Waymo 似乎对模糊性感到满意。你不是。当行人接近人行横道时，Waymo 会减速——即使行人还没有完全投入。他们有点徘徊，看着手机。他们可能会交叉。他们可能会继续滚动。如果你正在开车，整个下午你都会对行人感到轻微的恼怒。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;而当黄灯变黄时，这台 Waymo 就不会加速。它不会计算是否能成功。它不相信“可能”。它等待着。在你身后，一位人类司机按喇叭。 Waymo 毫不犹豫地吸收了这一点。您会感觉到肩膀肌肉深处的鸣叫声。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;另一辆车插到你前面。 Waymo 刹车。然后它不会向前冲去宣称主导地位。它不会简单地考虑参与来自 Reddit 的新手巫术来诅咒那些冤枉你的人。你可以想象以一种有教育意义的方式鸣喇叭，但实际上只是对论文陈述感到愤怒。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;您经常告诉自己，开车时不要发短信。 Waymo 不需要这样的保证。你的意思是，你在红灯时发短信，因为它“不算数”，还有一次在移动时发短信，因为有一种情有可原的情况——你必须在对话继续之前在群聊中开出一个致命的笑话。时机就是一切。您的理由是，安全性更加灵活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管你一生都在社交、情感和身体上努力适应，但第一次尝试时它就完美地停在两条线之间呢？你怨恨 Waymo 能够以你不具备的优雅方式执行操作。 Waymo 的设计不会陷入生存危机。它不会以慢动作重放自己的表现，同时想象自己可以做得更好的所有方式。与此同时，你已经对今天的失败撰写了连续评论，而且现在才&lt;em&gt;下午&lt;/em&gt;2:47&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这辆 Waymo 从未上路，忘记了一小时前它吃了一顿饭。即使周围没有人注意到，它也会在转弯前发出信号。它无缝地融入交通，并以温和、自信的方式调整速度。你曾经向一只你甚至没有打的松鼠道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当你到达目的地时，Waymo 毫不费力地停了下来，就像一位优雅女性的优雅气质，她的品味已经经过几十年的磨练，她在床上一边滚动着 iPad，一边摇晃着一大杯波尔多葡萄酒，而且没有洒出一滴。你走出去，心存感激，但又隐约感到羞愧。 Waymo 保持原样，正确且不自负地完成了任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，值得注意的是，当停电时，Waymo 会停在原地，而你却以某种方式继续前进。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/humor/shouts-murmurs/is-this-waymo-a-better-person-than-you</guid></item><item><title>我们公司的新团队支持空间</title><link>https://www.newyorker.com/humor/shouts-murmurs/our-companys-new-team-support-space</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/693b148a2e29feb9c4681f75/16:9/w_1280,c_limit/Shouts---Team-Support-Space--GettyImages-2165368320.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;嘿，团队，非常感谢您的加入。鉴于目前世界上发生的一切，高层管理人员决定我们中层管理人员需要创造一个支持空间。因此，我们今天在 Zoom 上聚集在这里，在这个我们称之为“团队支持空间”的全新会议系列中为我们辛勤工作的队友们提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在有很多。每天都有很多不好的事情发生。不屈服于恐惧、懒惰、暴食可能很困难——任你选择！我们不要忘记仇恨。有太多的仇恨——包括自我仇恨，相信我。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在全球背景下，社区至关重要。在这样的时刻，我们，您的同事，会为您提供帮助。如果您在结束这次会议时只留下一件事，请做到这一点：无论您处于政治光谱的哪个位置或您的信仰是什么，本组织都欢迎并支持你们每一个人。我们非常支持您，因此我们专门分配了宝贵的公司时间来支持您。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在我向大家开放以分享和接受支持之前，我想制定一些基本规则和准则。这些都是由中层管理人员和员工体验部门制定的，这些部门以前被称为非人性化的“人力资源”。你不仅仅是这个组织可以开采的资源。我们所有人，各级管理人员都知道并尊重这一点。为此，您的员工体验团队和中层管理人员开发了三个简单的框架，以充分利用这一空间和时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，为了大家的心理安全，我们今天的讨论，政治立场不要太具体。或者甚至您在分享中提到了世界面临的众多挑战中的哪一个。您的焦虑或压力是否与政治或环境气候有关？它是否与战争有关——字面上的还是象征性的，如“X 主题的战争”或“Z 地点的战争”？谁能知道？没有人。除非你告诉我们，否则我们不会知道。所以，不要告诉我们。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;员工体验团队慷慨地提供了一系列他们认为有用的短语，您可以利用。这些将固定在聊天中，并通过后续电子邮件发送。你可以说“当今世界的状况”、“事物的现状”、“我们生活的时刻”，或者简单地说，“时代”。事实上，我可能会击中最后一个。我不希望你提到的出版物可能有或可能没有特定的政治倾向。无论如何，你明白&lt;em&gt;我的&lt;/em&gt;意思。在今天的讨论和分享空间中，战略性措辞是强制性的。团队支持空间的第一原则是：含糊为德。我们建议这样做是为了保护每个人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但为了让我们在这里度过愉快的时光，你必须让你的感受浮出水面。治愈就是这样发生的。我们中有太多最优秀和最聪明的人被无意中听到在厕所隔间里哭泣，或者在会议进行到一半时突然离开镜头，显然不知所措。这对任何人都没有好处。不适合您或中高层管理人员。全身心地投入工作意味着带着大量的情感。我们已经接受了这一点。有些情感是我们喜爱的，比如你的决心和热情。但也有那些令人讨厌的，比如你的恐惧和存在的恐惧。我们希望这个空间成为所有人都可以表达和处理无效情绪的空间。而且，需要明确的是，我们希望你们在一段高度集中的时间内一起完成这件事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;是的，这样的空间可能会很尴尬。您可能会担心在预先安排的每两个月一次的聚会中在彼此面前表达自己的感受。但为了帮助您克服这些焦虑，请记住原则 2：高效时表现出情绪。我们知道你们都非常重视效率——这是我们董事会批准的基本价值观之一。所以，当有疑问时，闭上眼睛，深呼吸，想想黑板，然后表达自己。这是以最高效、最有效的方式做到这一点的地方。员工体验团队随时为您服务。请现在就将一切都说出来，而不是稍后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们的第三条原则至关重要。虽然这个组织有其缺陷，并且无疑以各种方式导致了你的精神衰退，但这不是这个空间的目的。我会预先排除有关组织问题的任何潜在的偏离，因为它们是真实的。我本人当然对这个地方感到沮丧，即使是在我开始这次会议前五分钟。我得到它。但是请听我说，这个空间没有修复对话的能力。如果您想安排一次组织问题修复对话，请联系员工效率团队，因为这些对话最好私下进行，而不是在团队支持空间中进行。因此，原则 3：在其他地方进行维修。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，这次会议完全是可选的。或者也许不是，这取决于您最近的绩效评估。让我调查一下。现在，让我们开始吧！鉴于本次会议原定为十五分钟，现在我们还剩下大约五分钟的时间进行分享。除非你希望我给你一些时间。事实上，从头开始。即使没有人愿意分享，我们仍然可以为彼此保留这个空间，默默支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，团队，让我们开始吧！谁想把我们赶走？ ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/humor/shouts-murmurs/our-companys-new-team-support-space</guid></item><item><title>合法移民如何成为驱逐陷阱</title><link>https://www.newyorker.com/news/annals-of-immigration/how-legal-immigration-became-a-deportation-trap</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/696ff1864fbc184ff2579834/16:9/w_1280,c_limit/USCIS_RAIDS_COL%20(1).jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;上个月的一天早上，一位明尼阿波利斯居民（我称之为安娜）正把车开进上班的停车场，这时她注意到附近有一队黑色、无标志的SUV在空转。在她下车之前，一群穿着便服的移民官员从车里出来。其中一人直呼她的名字。 “我知道你是谁，”他说。 “我知道你是难民。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安娜的第一个想法是解释其中有什么错误。 “我并不害怕，”她后来告诉我。 2024年底，来自中非一个国家的她和她的家人，包括她的四个孩子，在美国获得了难民身份。联邦政府将他们安置在明尼苏达州，他们觉得这个州寒冷而陌生，但幸运的是很安静。她随身携带的移民文件都很齐全。 “我想我要和那个人谈谈并向他展示我的文件，”安娜说。相反，她一打开车门，他就给她戴上手铐。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在接下来的几个小时里，安娜坐在当地移民和海关执法办公室的一个房间里，禁止给家人或律师打电话。没有人告诉她发生了什么事。当晚十一点左右，她的手腕和脚踝都戴着脚镣，被带上飞机，送往德克萨斯州的一所移民监狱。她将在接下来的五天里度过的牢房外面有一个临时标牌，上面写着“美国公民及移民服务局案件”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;安娜知道缩写：美国公民和移民服务局是她向其提交法律文件的政府机构。自 2002 年成立以来，美国移民局一直是国土安全部内唯一不实施逮捕或不参与执法扫荡的移民机构。与&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;和边境巡逻队的武装特工不同，美国公民及移民服务局大约两万名官员传统上没有携带武器，他们主要充当合法移民系统的管理员。该机构的几乎所有预算都是由移民申请签证、居留身份和福利所支付的费用提供的。申请人通常被代理机构工作人员称为“客户”。美国公民及移民服务局的一位前官员告诉我，“我们被视为友好、支持性的一面——一个试图帮助人们的机构。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;尽管唐纳德·特朗普将国土安全部的机构变成了一支流动的私人警察部队，但他的政府却对合法移民发起了更安静但同样雄心勃勃的攻击。来自数十个国家的绿卡和签证已被无限期冻结，政府还取消了入籍仪式。正在申请过程中的移民和寻求庇护者在例行面谈期间被拘留。去年四月，拥有绿卡的哥伦比亚大学学生莫森·马哈达维 (Mohsen Mahdawi) 在公民面试期间被捕，而他为此等待了十年。 “这是陷阱吗？”他回忆说，在美国公民及移民服务局打电话给他预约后，他在想：在他签署效忠誓言后，蒙面&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;特工将他带走。在盐湖城被捕的绿卡申请人的妻子说：“我们已经尽力以正确的方式做每件事。我们做到了，但（现在）他不在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7月，美国公民及移民服务局领导层宣布，该机构的工作人员很快将拥有逮捕和携带枪支的权力。新的招聘信息不再强调提供政府服务，而是开始发布名为“国土卫士”的职位广告，其职责包括“捍卫你的文化”等。 “该机构的转变速度之快令人惊讶，”这位前工作人员告诉我。另一位人士表示，特朗普卸任后，“将会出现某种名为美国移民局的官僚机构，但该实体将没有能力裁决移民福利请求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到今年年初，政府对移民局的武器化达到了新的极端。安娜被捕是明尼苏达州国土安全部一项名为&lt;em&gt;“帕里斯&lt;/em&gt;行动”的新政策的一部分，据一份新闻稿称，这是美国移民局发起的一项举措，因为该州已成为“反欺诈战争的归零地”。&lt;em&gt;帕里斯&lt;/em&gt;行动的目标是经过拜登政府审查并接纳的约五千六百名难民。他们已经接受了广泛的面试、背景调查和生物识别扫描。然而，移民局官员再次对难民进行面谈，寻找理由追溯性地剥夺他们的身份。国际难民援助项目领导的一组律师在一份质疑该政策的法庭文件中写道：“没有任何法规授权这些无证逮捕。” “ICE 自己的指南规定，没有权力仅仅因为难民尚未调整身份就拘留他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法律规定，难民必须等待一年才能申请获得永久居留权的绿卡。这次行动背后的想法似乎是设置最后的障碍；一旦某人拥有永久居留权，政府就很难取消它。在宣布新行动时，特朗普的最高移民顾问斯蒂芬·米勒(Stephen Miller)命令美国移民局官员起草一项规则，允许政府取消某人的难民身份，而无需向该人提供提前通知或回应的机会。该机构的主管乔·埃德洛（Joe Edlow）和一名副手被派往明尼苏达州。根据一份内部机构文件，近三打其他官员被派往明尼阿波利斯郊区布卢明顿，“对基于就业的移民福利进行访问”和“外国学生提交的申请”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;抵达德克萨斯州三天后，安娜接受了某人的采访，某人告诉她他“负责移民”，并且他们可以“像朋友一样交谈”。据一位了解该机构情况的消息人士透露，采访者很可能是美国公民及移民服务局欺诈侦查部门的一名官员。 “他已经知道了我的故事的一切，”安娜告诉我。然而他的问题却相互脱节，令人困惑。她想被带回自己的祖国吗？她为什么不能回家？她有没有犯罪过？ “我不明白这些问题与我身上发生的事情有什么关系，”安娜说。 “我很沮丧。我在哭。我做了什么才来到这里？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访持续了三个小时。两天后，由于仍未收到拘留原因的解释，安娜被带到设施外的大门并被告知可以走了。她必须弄清楚如何回到明尼苏达州的家。近两周后，当我们谈话时，她仍然没有移民文件。政府没收了它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，大约有三十五万二千名公务员离职，实现了政府既定目标之一，即解散政府官僚机构和打击联邦劳动力士气。大约有 1800 名员工在美国公民及移民服务局工作，五名前官员最近&lt;a href="https://www.newsweek.com/former-uscis-officials-there-is-a-quiet-immigration-crisis-no-one-is-watching-opinion-11244983" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;在&lt;em&gt;《新闻周刊&lt;/em&gt;》的一篇专栏文章中写道&lt;/a&gt;，“重新设计”该机构的工作人员，“既是其本身的目标，也是重塑合法移民制度的一种手段”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;它始于去年二月，发生了看似平凡的变化。自大流行以来，很大一部分美国移民局官员一直在执行某种混合或远程工作配置。总统就职典礼后几天内，该机构的工作人员收到了一系列指示中的第一个指示，指示他们返回办公室。但没有相应的计划来确保每个人都有工作场所。在华盛顿首席法律顾问办公室工作的凯特·安古斯蒂亚 (Kate Angustia) 告诉我：“该机构通过远程办公实现了发展，其发展速度超出了该机构的规模。” “有些律师的电脑坐在散热器和地板上，在走廊和储藏室里工作。”在芝加哥的一个机构办公室，由于人满为患，市消防局接到了电话。 2 月 13 日，该机构的网络因过度使用而崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统挑选的该机构负责人埃德洛据说对重返办公室政策持怀疑态度，但由于提名过程缓慢，他需要七个月后才能正式接任。与此同时，该机构内部的一群理论家被提升为最高办公室的高级顾问。 “大多数被选中的人都来自欺诈侦查和国家安全局，”当时在该机构政策与战略办公室工作的莎拉·皮尔斯告诉我。欺诈侦查和国家安全是美国移民局的七个内部部门之一。在特朗普的第一个任期内，其预算大幅增长，用于欺诈检测的预算增加了一倍，用于国家安全的预算增加了两倍。但该机构仍然享有这样的声誉，一位前工作人员说，这里的人“感觉自己不属于该机构，而且心里有怨气”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，新政府上台的最初几个月是移民局的过渡期，工作人员等待新局长宣誓就职。而这一次，一系列政策立即开始。其中一些活动是总统在上任第一天签署一系列行政命令以停止难民重新安置计划并暂停南部边境庇护的结果。该部门的高级顾问罗布·劳（Rob Law）与米勒关系密切，米勒在特朗普的第一个任期内与移民局高级人员发生公开冲突。 “米勒将美国公民及移民服务局变成了一个执法机构，这让我们的移民系统看起来像是为了将人们拒之门外，”一位前高级机构官员告诉我。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;米勒长期以来的执着遵循了一些政策优先事项，例如在法律案件悬而未决时拒绝移民工作许可，以及惩罚使用公共福利的申请人。皮尔斯的职责包括难民和庇护服务工作，她被告知，她的办公室由于专门从事人道主义救济工作，正在破坏总统的议程。 “我被要求查找显示庇护系统中存在欺诈行为的数据——大多数庇护案件都是欺诈性的或无聊的，这就是为什么我们不应该授予工作授权。”当她的研究与前提相矛盾时，她因未能拿出足够的证据而受到惩罚。 “仅欺诈的转介和拒绝数量就非常低，”皮尔斯说。 “这对首席法律顾问办公室来说是一个重要的危险信号，因为监管变化的整个前提是欺诈率很高。” （一位机构发言人表示，“移民欺诈对我们国家构成了生存威胁。”）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实证明，一群机构内部人士愿意通过美国移民局执行政府限制移民的命令。迈克尔·麦克德莫特和尼古拉斯·巴特尔这两名职业官员被任命为局长办公室的高级顾问，并一度有效地管理着该机构。麦克德莫特于 2013 年开始在美国移民局工作，在调查该机构签证项目欺诈指控方面拥有丰富的经验。在特朗普第一任期即将结束时，他被指派到&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;负责一项特殊工作；当他回到移民局时，他在欺诈侦查和国家安全局工作。许多同事认为，他的观点是意识形态的，而巴特尔的观点似乎更具机会主义色彩。在拜登任职期间，他曾领导该机构位于阿拉巴马州蒙哥马利的外地办事处，后来调任主任办公室。在特朗普第二任期过渡期间，他的大多数同事都离开了办公室，但他告诉他们，他会留下来，“是为了保持连续性”。然而，在会议上，他经常笑着调侃拜登的政策即将结束。 （巴特尔没有回应置评请求，他目前驻扎在明尼苏达州，负责执行&lt;em&gt;“帕里斯”&lt;/em&gt;行动。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在政策与战略办公室工作的莎拉·克里格（Sarah Krieger）告诉我：“这些人是在寻求个人恩怨，与自己喜欢的项目产生个人恩怨。”据多个消息来源称，麦克德莫特和巴特尔攻击了任何不同意他们观点的人，并驳回了没有立即证实他们立场的法律分析。 （该机构发言人表示，这些说法是“对职业公务员的毫无根据的诽谤攻击”，他们的“工作堪称典范”。）他们还希望比总统第一天的命令更进一步，限制人道主义签证并终止“延期行动”等政策，这些政策本应保护那些申请已通过初步审查但仍在该机构积压中的人免遭逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，当该机构改变政策时，工作人员会准备一份“决策备忘录”，不同办公室在其中分享他们的观点。政策与战略办公室的律师经常被告知将他们的调查结果从机构文件的正文中删除，并将其作为附录。 “高级顾问会将一份备忘录交给律师并说，‘你有十分钟的时间。告诉我这在法律上是否足够，并且不要告诉任何人你看过这个，’”克里格说。有一次，当她告诉麦克德莫特，他的一项要求与现有法规相矛盾，并且可能与该机构在未决诉讼中的立场不一致时，他回答说：“我们不在乎法规的内容。我们不关心法院命令，也不关心诉讼风险。” （麦克德莫特没有回应置评请求。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与此同时，该机构面临着裁员的威胁。整个冬天和早春，埃隆·马斯克的政府效率部（ &lt;em&gt;DOGE&lt;/em&gt; ）都在削减联邦劳动力，部分原因是向职业官员提供买断。与此同时，白宫管理和预算办公室开始对数万名公务员进行重新分类，以便更容易解雇他们。 4 月，国土安全部部长克里斯蒂·诺姆向部门工作人员发送了一封题为“重塑国土安全部劳动力”的电子邮件，其中她让职业官员可以选择提出辞职或选择提前退休。美国移民局的许多工作人员对被解雇特别紧张，因为他们通常被认为是支持移民的，因此对特朗普怀有敌意。在 2024 年竞选期间，一个名为“美国责任基金会”的右翼组织（与保守党伙伴关系研究所、传统基金会和&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2024/07/22/inside-the-trump-plan-for-2025"&gt;“2025 计划”&lt;/a&gt;的作者有联系）通过公布可能不忠的个别部门工作人员的姓名和简介，为特朗普第二次担任总统做准备；他们的信息可以在名为“国土安全部观察列表”的网站上获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的老板敦促我们更加反移民，不要为小胜利而战，”皮尔斯告诉我。 “他们的意思是，‘我们需要在谈判桌上保留一席之地。’”在与政治任命者的会议上，工作人员被鼓励将他们的工作描述为打击移民系统中的欺诈行为。那些不同意麦克德莫特和巴特尔的观点，或者对政府新政策表现出不纯粹热情的人，被指控向媒体泄露计划并阻碍总统的议程。向该机构以外的任何人发出的电子邮件和电话都必须“记录”在电子表格中，并附上相应的解释，说明是谁发起了交流。在一个案件中，涉及一份关于涉嫌帮派成员的“特殊移民青少年”的可疑报告，一组机构官员使用标准协议进行了权衡：他们对机构内分发的决定备忘录表示保留。几个月后，他们被叫去接受测谎。这很快就成为一种模式。六名工作人员接受长达数小时的测谎仪测试的故事在该机构内部流传开来。他们几乎所有人都曾在处理人道主义福利的办公室工作。拒绝接受测谎的官员将被停职；有人看到其中一人被保安护送出大楼。 “那时它变得非常可怕，”克里格说。 “我们知道这种事随时可能发生在任何人身上。你的选择是要么接受测谎，要么丢掉工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采访开始时，官员们被米兰化，并被告知他们的回答是经过宣誓的，这增加了他们后来可能被指控作伪证的可能性。然而这些问题似乎过于宽泛和主观。一是官员们是否曾经对与他们关系密切的人或有权有势的人撒过谎。 “甚至没有任何迹象表明这是涉嫌泄密，”一位前官员告诉我。克里格说：“人们离开并不是因为他们有什么要隐瞒的，而是因为他们害怕他们所说的话可能会被用来对付他们。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;胡安和他的妻子去年六月在圣地亚哥结婚。他们于 2021 年在高中认识。她是美国公民；她是美国公民。出生在墨西哥的胡安则不然。他十二岁时随父母来到美国，从未离开过。 “我们结婚时，洛杉矶发生了很多&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;抗议活动，”他最近告诉我。 “我的妻子说，‘我担心你会出事。让我们开始办理获得居留权的手续吧。我不想让他们把你从我身边夺走。’” ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公民和永久居民的配偶和父母可以通过美国移民局申请绿卡，即使他们自己已经逾期居留或失去身份。几十年来一直如此。但去年 11 月，胡安被任命前一周左右，他接到律师的电话，律师说他听说政府正在圣地亚哥市中心的美国公民及移民服务局办公室逮捕人员。 “他说他还没有逮捕任何客户，但有机会，”胡安告诉我。 “我们很害怕。但如果它要发生，无论如何都会发生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安和他的妻子安排在圣地亚哥市中心的一座联邦大楼进行采访。会议看起来完全平淡无奇。一名美国移民局女官员询问他们是如何认识的，并解释了这对夫妇将来必须提交的文件。 “她告诉我，‘你正在获得批准，’”他说。 “我感到平静。这一切都发生了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后那个女人从办公桌上站起来，好像要出去上厕所一样。 “这里还有另外两名警官想问你问题，”她离开办公室时告诉他。两名穿着牛仔裤和法兰绒衬衫的&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;官员走了进来。“你知道我们为什么来这里吗？”其中一人问道。 “不，”胡安回答道。他以为他们是美国公民及移民服务局的一部分，随后确认了有关他绿卡申请的基本细节。这名官员继续说道，“你带着已经过期的签证进来的，所以你在这里是非法的。我们要逮捕你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国移民局，工作人员早在去年六月就开始听说此类逮捕事件。 “他们只是逮捕没有逮捕记录的人，”首席法律顾问办公室的凯特·安古斯蒂亚告诉我。 “过去，对于与美国公民结婚的人，国会有一项法规：如果他们逾期居留，可以放弃签证。现在每个人都是跛脚鸭。”到了秋天，各个外地办事处急于完成政府更广泛的使命，不仅开始逮捕绿卡申请人，还开始逮捕出席行政听证会和生物识别预约的寻求庇护者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;一份泄露的现场办公室备忘录提供了美国移民局官员应如何与&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;协调诱捕人员的“说明”。 “请在预计采访结束前大约三十分钟提供最新情况，”上面写道。 “一旦您表示还有 5 分钟时间结束面谈，ICE 就会走进您的办公室。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安被带到大楼停车场的一辆白色面包车前。他戴着手铐，腰上缠着一条链子，但他告诉我， &lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;官员“非常冷漠”。其中一个告诉他，“你会没事的，现在就是这个过程了。”他在车里等了五个小时，警察才返回车内逮捕更多人。最终，胡安和其他四五个人一起，被带到边境的一所移民监狱。 “带我们去那里的警察告诉我们，我们只是数字，我们很容易成为目标。”两周后，在保释听证会后，他被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的律师 Jan Bejar 已在圣地亚哥地区从事移民法工作四十二年。 “我们正在谈论成千上万的客户，”他在 12 月告诉我。 “我一生中从来没有遇到过这样的事情。”胡安和他的妻子已经向美国公民及移民服务局支付了大约两千美元以获得他的绿卡，但无论如何都必须与他的拘留案作斗争。 “他们去水族馆钓鱼，然后说，‘看看我们钓了多少鱼，’”贝贾尔谈到政府时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡安的案件并不是一个孤立的事件。 12 月中旬，我与杰里米·洛尔 (Jeremy Lower) 进行了交谈，他是一位来自俄亥俄州的 33 岁维护技术员，他与墨西哥籍妻子一起前往位于克利夫兰的美国移民局办公室进行绿卡初步面试。那是感恩节前的星期一，洛尔请了一天假。 “我们要庆祝，”他说。 “为了这一天，我们已经等了两年半了。”这名警官分别进行了讯问，因此当两名&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;警官将他的妻子拘留时，他正在候诊室。 “她被告知她将被驱逐出境，”他告诉我。当天结束时，政府用飞机将她送往德克萨斯州的一个拘留中心，这对夫妇的律师不得不介入以阻止她被驱逐。她被拘留了一个月才被释放，这尤其令人费解，因为劳尔在妻子被拘留当天就检查了她的美国公民及移民服务局申请的状态。它已被批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;四月，莎拉·克里格 (Sarah Krieger) 收到一封关于一名人口贩运受害者的电子邮件，该受害者最近被&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;逮捕。这名妇女是一起正在进行的案件中检方的证人，她申请了一种称为 T 签证的临时福利，该签证为与联邦执法部门合作的人口贩运受害者提供法律保护。她已经等了六个多月了，但还没有收到移民局确认收到她的申请的通知。克里格告诉我：“地区办事处有数千份申请尚未开放，因为有太多员工离开了该机构。” “实际上是收发室里的盒子。”克里格设法找到了这名女子的申请，并向&lt;em&gt;ICE&lt;/em&gt;发送了一份机构收据。无论如何，她还是被驱逐出境了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;去年十月，人权和宪法中心代表至少八名因人口贩运、犯罪行为或性别暴力受害者而申请签证的移民对国土安全部提起诉讼。由于处理延迟可能需要数年时间，拜登政府制定了一项政策，允许对一个人的案件档案进行初步审查，以确定他们是否是“真正的”申请人；如果是这样，移民局就会给他们一个特殊的暂缓行动指定，这意味着他们在申请等待期间不会被逮捕。 “现在美国移民局干脆拒绝审查申请，”该中心的律师莎拉·卡恩 (Sarah Kahn) 告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至那些在上届政府期间&lt;em&gt;曾被&lt;/em&gt;移民局审查过的申请者也被逮捕——这就是该中心提起诉讼的具体依据。 12 月底，我与原告之一杰基·梅洛斯 (Jackie Merlos) 通了电话。她是一位四十四岁的洪都拉斯母亲，有四名美国公民，过去二十二年与丈夫一起在该国生活。 2024 年 3 月，这对夫妇坐在俄勒冈州波特兰市的门廊上，一名窃贼试图闯入街对面的一辆卡车，用枪威胁他们。他们向警方举报了他，并配合随后的调查，使他们有资格获得所谓的 U 签证。同年 12 月，该机构最终对梅洛斯的申请进行了初步审查，并确定其是“善意的”。然而，去年六月，她和她的孩子在华盛顿州被捕并入狱。两周来，她的两个孩子——一个七岁的三胞胎和一个九岁的三胞胎——与她一起关押，尽管他们本身就是美国公民。 “你来这里是因为你是罪犯，”一名特工在她的孩子们面前告诉她。 “他只是想摆脱我们，”她告诉我。四个月后，她终于被保释。那时，她和丈夫经营的建筑公司已经关门了。 “我现在几乎不出门，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年年底，当我开始与现任和前任机构官员交谈时，总统宣布政府无限期暂停来自阿富汗和其他十八个国家的所有庇护和绿卡申请。当时，一名阿富汗国民在获得美国庇护之前曾在该国与美军合作，据称在华盛顿特区枪杀了两名国民警卫队士兵。政府立即采取行动，利用这一悲剧。个人的不法行为成为诽谤整个民族的借口。例如， &lt;em&gt;“帕里斯”&lt;/em&gt;行动是在明尼苏达州发生丑闻后开始的，该丑闻中发现约 80 名索马里裔美国人欺诈该州的公共福利系统。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在美国移民局，针对特定国籍的目标不仅仅是口头上的问题，而是实际的政策。今年早些时候，政府宣布无限期暂停来自 75 个国家的人的绿卡申请。根据法律规定，每年大约有二十二万六千张绿卡发放给当前公民的成年子女和兄弟姐妹以及永久居民的配偶和未成年子女；如果这些绿卡没有被使用，它们将被重新分配到与就业福利相关的系统的另一个分支。 “政府一直讨厌以家庭为基础的移民，”美国移民局前高级官员告诉我。 “大多数基于就业的绿卡都发给已经在这里的人。”美国移民局今年是否会将未使用的绿卡应用于该系统的就业方面还有待观察。如果不这样做，绿卡将永久丢失。削弱该机构的核心职能使移民局失去了它曾经拥有的官僚能力。这位官员表示，“如果他们愿意，他们可以‘不准备处理’”剩下的绿卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，白宫呼吁美国公民及移民服务局每月启动一百到两百起“剥夺公民身份”案件，其中包括剥夺入籍公民现有的合法身份。米勒在特朗普的第一个任期内推行了类似但远没有那么雄心勃勃的议程，但未能实现，很大程度上是因为法律限制。 （根据司法部的数据，在特朗普第一届政府的整个任期内，政府已提起一百零两起剥夺公民身份的案件。）“一旦你入籍，该文件就会‘退役’”并发送到国家记录中心，克里格告诉我。 “文件很难找到。”多个消息来源告诉我，一个明显的问题是美国移民局官员将从哪里开始剥夺公民身份的程序。 “你必须选择一些特征作为调用这些文件并仔细检查它们的基础，”其中一位告诉我。 “他们可能只会列出一份清单，然后开始逐个国家，针对每个国家的人。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/annals-of-immigration/how-legal-immigration-became-a-deportation-trap</guid></item><item><title>大学如何取代教堂成为自由道德的发源地</title><link>https://www.newyorker.com/news/fault-lines/how-the-university-replaced-the-church-as-the-home-of-liberal-morality</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-17T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698f957f543fc83b69a39053/16:9/w_1280,c_limit/church_vs_university_bleed.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;这是关于教会在现代政治中的地位的系列专栏的第五部分。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在过去的几周里，我一直在争论，美国的进步运动需要加强与信仰团体的联系，并将其工作集中在教会，就像早期的进步运动所做的那样。在过去的十年里，数百万美国人为了社会正义走上街头，但这并没有带来太多真正的改变。十九世纪五六十年代的民权运动和八十年代的&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/can-american-churches-lead-a-protest-movement-under-trump"&gt;圣所运动&lt;/a&gt;的成就部分取决于教会的基础设施、道德清晰度和更大的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这个论点提出了一个我没有解决的问题。如果这些早期的运动确实从教会中汲取了灵感和领导力，如果年轻的自由主义者也越来越世俗化，那么这种进步的能量从何而来？为什么如今大量年轻人通过投票或抗议方式参与政治？哪个机构教会了他们道德感，给了他们表达愤怒的话语，并为他们提供了想象一个不同世界的空间和基础设施？&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;答案很明显：大学。在过去三十多年里，学院已经取代教堂成为自由主义道德想象的中心，提供了一种受道德约束的共同体感、指导行动的文本和知识的苍穹以及志同道合的人们的聚会空间。当然，这并不是一个全新的发展——美国历史上充满了学生抗议运动——而是大学影响力的巩固。年轻人不仅不再大量去教堂，他们获得的&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2019/08/26/state-of-the-unions"&gt;工会工作也越来越少&lt;/a&gt;——而工会是美国历史上另一个产生了大量进步变革的机构。大学，特别是对于中产阶级和中上层阶级的孩子来说，现在往往是年轻人被告知他们是自己选择的社区的一部分的第一个，也许是唯一一个地方，这个社区将使他们成为“明天的领导者”，并向他们灌输道德和伦理行为准则。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;那么，如果我们承认大学已经成为美国社会正义运动的孵化器，那么它真的&lt;em&gt;擅长&lt;/em&gt;这项工作吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在阅读有关教育对政治两极分化的影响时开始思考这个问题。现在这是一个熟悉的故事：你接受的教育年限越长， &lt;a href="https://www.pewresearch.org/politics/2024/04/09/partisanship-by-race-ethnicity-and-education/"&gt;你就越有可能成为民主党人&lt;/a&gt;。在过去的几个选举周期中，这种&lt;a href="https://www.npr.org/2024/10/22/nx-s1-5155899/why-education-is-becoming-a-bigger-divide-in-politics"&gt;相关性变得更加强劲&lt;/a&gt;。包括罗杰·金博尔、 &lt;a href="https://www.nas.org/blogs/article/yes_campus_indoctrination_is_real" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;彼得·伍德&lt;/a&gt;和克里斯·鲁福在内的一些保守派评论家认为，政治整合超越了精英高等教育机构，并将每个研讨室变成了一些激进的斗争会议，学生们尽职尽责地阅读卡尔·马克思和贝尔·胡克斯的著作。即使你像我一样不同意他们根除所谓激进主义的处方，无论他们在哪里发现它，你都可以认识到他们所描述的并不是想象的。 1969 年，反越战抗议活动和校园里的第三世界解放阵线运动达到高潮前后，美国大学的教师在政治上与公众的关系更加密切。这种情况一直持续&lt;a href="https://www.independent.org/tir/2022-23-winter/the-hyperpoliticization-of-higher-ed/?utm_source=chatgpt.com" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;到本世纪末&lt;/a&gt;，当时多种因素的结合——包括社会科学的扩张，这往往会吸引更多的自由主义者——导致了你今天看到的左倾学院。这种转变的极端影响在精英大学尤其明显。例如，根据一个保守派团体的报告，耶鲁大学 77% 的教员现在或曾经在很大程度上支持民主党，而只有 3% 的教员是共和党。但自九十年代以来，大多数形式的高等教育的自由派与保守派之间的差距至少扩大了一倍。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;伍德认为，大学不仅配备了过多的激进分子，他们向学生灌输思想，而且还把从宿舍管理到食堂的一切都转向了左派。按照这种观点，即使是可能不同意激进教授的学生最终也会屈服于进步政治，因为它植根于校园生活的各个部分。伍德和其他人——例如约翰·麦克沃特（John McWhorter），在他的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Woke-Racism-Religion-Betrayed-America/dp/1800751443/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;觉醒的种族主义&lt;/a&gt;》一书中认为，“觉醒”已经成为大学校园的一种宗教——明白当代大学在某些方面发挥着教会的作用，他们认为它已经接受了一套危险且错误的教义。 （伍德与人合着了一篇关于我的母校鲍登学院的长达三百七十页的研究报告，因为他认为这所学校已经对西方文明的教义产生了敌意。）这些批评者并不想改变大学的基本宗教功能，而是想取代布道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我会争论一些更基本的事情。我们不应该在高等教育中争论所谓的观点多样性，并来回交换不同的意识形态以符合我们的政治信仰，而是需要问大学是否应该发挥这一作用。回答本专栏开头提出的问题：大学不擅长孵化社会正义运动，也不擅长充当我们文化的道德和伦理中心。这不仅是因为它的牧师大多是与世隔绝的教职人员，而且因为并不是每个人都上大学，而且许多上大学的人就读于社区大学和通勤学校，但这些学校并不扮演这一角色。精英公立和私立大学故意排他性，这就是为什么似乎每一位毕业典礼演讲者都谈论聚集在一起的，戴着帽子和长袍的人，作为美国未来的领导人和最优秀的人。促进所谓平等政治的机构在促进向上流动的同时也限制了向上流动。这在年轻人中鼓励了一种狭隘且常常缺乏雄心的激进主义风格，这种风格要求许多改变，但并不挑战为他们提供崇高地位的制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种潜在的矛盾并不意味着学生不关心世界上所有的苦难，也不意味着他们的异议没有资格。但这有时确实限制了他们的道德范围。在研究六十年代末七十年代初的校园运动（例如第三世界解放阵线）时，我对他们的许多要求与大学生活有关感到震惊。在某种程度上，这是务实的——旧金山州立大学和伯克利分校的大学生可能无法阻止美帝国主义，但他们至少可以迫使大学设立种族研究系并改变一些招生做法，至少是在边缘。八十年代的反种族隔离运动谴责南非制度的种族主义，但主要要求改变特定大学管理投资的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从一个角度来看，这些本地化的做法值得称赞：年轻人专注于他们真正可以改变的事情，同时仍然致力于更大、更有价值的政治事业。但我们最终经常看到的是作家&lt;a href="https://www.newyorker.com/books/under-review/the-defeat-of-identity-politics"&gt;Olúfẹ́mi O. Táíwò&lt;/a&gt;所说的“精英捕获”的一个版本，其中善意的解放思想被转变为文化和经济富裕者之间的诉讼纠纷。这种捕捉不一定发生在抗议现场，即愤怒的人们聚集在公共广场时，而是发生在媒体、学院和政治体系（绝大多数由精英大学毕业生组成的机构）对事件的处理过程中。五年半前，数百万人涌入美国城市的街道。但是，当所有人都回家后，持久的变化主要发生在公司人力资源部门和学院。那些离开家抗议乔治·弗洛伊德被谋杀的人并没有秘密关注美国银行或卫斯理大学教职员工休息室的多样性统计数据，而是通过媒体、政府和美国企业界处理了大规模异议的时刻。如果这么多现代抗议运动产生这样的结果，是不是因为大学教会教导你在内部解决争端而不真正破坏它的等级制度？&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我不会假装知道答案，但我坚信我们应该淡化大学在我们道德生活中的作用。这并不意味着教授需要成为机器人，分发没有任何政治价值的信息，也不意味着大学必须雇用更多宣扬西方文明优点的教员。相反，我们必须抛弃这样一种观念：国家的道德命运取决于精英大学里少数孩子在课堂上学到的东西。只要大学主要是阶级再生产的工具，它所产生的道德就会为大学毕业生的受众量身定制。多年来关于如何吸引未受过大学教育的选民的自由主义理论失败了，这有什么奇怪的吗？教育两极分化最好理解为一种准宗教冲突：分歧双方的人们并不真正相信他们拥有相同的价值观、道德或社区意识。他们为什么会这么做？当“教堂”每年的参加费用高达十万美元时，你如何向群众推销它的讲道？ ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/fault-lines/how-the-university-replaced-the-church-as-the-home-of-liberal-morality</guid></item></channel></rss>