<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2026 12:51:49 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>对吉赛尔·佩利科强奸犯的审判让法国团结起来，但她的家庭却破裂了</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/03/02/the-trial-of-gisele-pelicots-rapists-united-france-and-fractured-her-family</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-15T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698dfd86c1f693d467bd7529/16:9/w_1280,c_limit/r48640.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;2020 年 10 月，吉赛尔·佩利科特 (Gisèle Pelicot) 坐在网球场旁，看着孙女击球正手，这时她发现自己错过了一个电话。当她回电话时，一位名叫洛朗·佩雷特的警官问她是否知道几周前她的丈夫多米尼克受到了警方的讯问。一家超市的保安人员发现他用手机在三名妇女的裙子下拍摄。吉赛尔感到一丝胜利感，向佩雷解释说她已经知道了。她告诉多米尼克，“你所做的事情很荒谬”，并敦促他去看治疗师并向这些女性道歉。 “我原谅了他，因为我知道这不像他，”她后来告诉佩雷特。 “我告诉他，我们必须共同面对这种情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩利科特一家住在普罗旺斯马赞村的一栋黄色单层房子里，房子里有淡蓝色的百叶窗和一个游泳池。七年前，吉赛尔退休时，他们从巴黎搬到了那里。佩雷特接到电话几周后，他们开车去警察局与他预约。多米尼克穿着吉赛尔前一天晚上挑选的深绿色灯芯绒裤子和粉色 Polo 衫。 “别担心，这只是一个形式，”她向他保证。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;六十七岁的吉赛尔被带进一间私人房间，佩雷向她询问他们的婚姻情况。 “这是一见钟情，”她回答道。她和多米尼克十八岁时相识。他们已经在一起四十九年了。根据采访记录，她告诉佩雷特：“他很友善，也很体贴。” “他是一个很棒的人，我们相处得很好，这就是我们仍然在一起的原因。他并不完美，但这些是他的主要品质。”当佩雷特问起她的社交生活时，她说她和多米尼克是一对认识了二十多年的夫妇，关系很亲密。 “我们有着相同的价值观：家庭、孙子，”她说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;佩雷特问她和她的丈夫是否曾经对秋千感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不，太糟糕了，”她回答道。 “我需要感情。我不是一个开放的女人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉赛尔感觉到佩雷的尴尬。他告诉她，他发现证据表明多米尼克一直在给她服用安眠药，并将其混入她的饮料中，以便男人可以强奸她。 “你认为这合理吗？”他问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她开始哭泣。 “这是不可能的，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他向她展示了他在她丈夫的存储卡和电脑上找到的照片，这些照片在她丈夫在超市被捕后被没收。 “你认得那个戴着吊袜带、躺在床上、看上去正在睡觉的女人吗？”他问道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “是的，那就是我，这是我的卧室，”她说。 “我从来不这样睡觉。”她对自己的脸颊如此松软感到震惊。她告诉佩雷特：“我不知道自己在哪里了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他给她看了另一张照片，照片上一个男人在她的卧室里，头发花白，身上有纹身。 “你认得这个地方吗？”他问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这家伙是谁？”她说。 “我从来不想和他发生性关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他提到她丈夫用来与强奸犯沟通的 Skype 用户名时，她说：“你在对我说中文。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩雷特问她是否想提出指控。他解释说，她的丈夫保留了一份名单，上面有五十多个在过去十年里在她昏迷不醒的情况下强奸过她的人。吉赛尔并没有想到要提出指控，但她答应了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名警官开车送吉赛尔回家，而多米尼克则留在警察局。 “我陷入了恶性循环，”他承认。 “我意识到，有了安眠药，我很容易得到我想要的东西，否则我就得不到，这很正常，因为这不是她的生活方式。”他说他毁了他的家庭。他对自己感到厌恶。 “我的幻想逐渐实现，我想把它们走得更远，”他说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当吉赛尔回到家时，她把一大堆衣服放进洗衣机。然后她请她在马赞最亲密的朋友过来。在等待的过程中，她把多米尼克的平角内裤和睡衣挂在花园里的晾衣绳上。太阳出来了真好，她想——他的衣服会很快干的。她熨了熨衣服，并用吸尘器打扫了卧室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天早上，她的三个孩子——大卫、卡罗琳和弗洛里安——从巴黎来到警察局与佩雷会面，佩雷向他们汇报了调查情况。当吉赛尔开车送他们返回马赞时，她感到松了口气，因为冰箱里还有剩下的南瓜汤，她可以用来当晚餐。但她的孩子们没有兴趣坐下来吃饭。四十一岁的通讯经理卡罗琳说，房子突然变得更丑、更旧，她不再喜欢这种气味。她和她的兄弟开始检查她父亲的抽屉，在那里他们发现了未付的账单。几个小时后，佩雷特打电话给卡罗琳，让她返回车站。他意识到他认出了她的脸。在车站，一名警官向她展示了两张她在床上睡觉的照片。在这两张照片中，她都是侧躺着，内衣裸露在外。 “值得注意的是，卡罗琳·佩利科特女士正在发抖，并告诉我们她感觉很不舒服，”该官员写道。 “我们暂停会议吧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡罗琳后来写道，当卡罗琳回到家时，她的母亲“漫不经心地抬头看着她，就好像我刚刚愉快地散步回来一样”。大卫是最大的孩子，从事营销工作，他一直认为父亲给了他“良好的教育、价值观和骨气”。他告诉我，“我很快就决定把这个人从我的记忆中抹去。”他和弗洛里安将多米尼克的物品放入垃圾袋，然后开车前往垃圾场。他们进行了十次旅行。卡罗琳毁掉了墙上镶框的照片和艺术品，以及一箱家庭相册。 “我认为我母亲因此而怨恨我——因为我处于那种疯狂之中，”卡罗琳后来说。吉赛尔记得告诉卡罗琳：“请不要破坏一切。有些东西我想保留。”在她所有的孩子中，卡罗琳是吉赛尔最苦恼的一个。 “她是那些高度紧张的人之一，爱与发脾气同时进行，”吉赛尔在她的新回忆录《生命赞歌》中写道。 “她似乎从小就充满了一种不安全感，我从来没有真正理解或能够安抚过这种感觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，小时候，卡罗琳认为她的父亲“比我的母亲更具慈母性”。她形容他是一位“倾听的爸爸，来到我的房间看我，坐在我的床边说，‘但是，卡罗琳，你不能这么说——你不能那样做。’” “他帮助三个孩子做作业，和他们一起踢足球，并为家人做饭。卡罗琳有了自己的孩子后，她和她的丈夫皮埃尔每年夏天都会和父母一起度过几个星期。晚上，他们喝鸡尾酒，玩《Trivial Pursuit》，有时会熬夜到&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;1 点。&lt;em&gt;米&lt;/em&gt;。说。 “我很喜欢这个人，”皮埃尔后来说。弗洛里安的妻子奥罗尔（Aurore）同样对家庭的融洽关系感到震惊。 “我记得告诉我丈夫它们是不明飞行物，”她说。 “我来自一个复杂、有禁忌的家庭，来到了一个充满爱、外向的家庭。对我来说，这有点像理想的家庭。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;卡罗琳不想一个人过夜。她让母亲和她一起睡在客房里。 “如果我依偎在女儿身边，如果我们彻夜不眠地聊天，事情会变得更容易吗？”吉赛尔写道。但她迫切需要一个人呆在自己的房间里——“这是强奸现场，但仍然是我的床。”早上，他们讨论了卡罗琳的两张照片，卡罗琳认为她可能也被强奸了。 “虽然我理解她的怀疑，”吉赛尔写道，“但我不能让它们成为确定的事情。”当她问卡罗琳是否确定照片上的女人就是她时，卡罗琳觉得妈妈不相信她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;三个孩子决定他们的母亲不能再住在这所房子里。花了三天的时间清理干净后，他们都坐火车去了巴黎。吉赛尔要和她的孩子们住在一起，轮流去他们每个家。大卫记得在火车站看着他的母亲，意识到“她的前世只剩下一个手提箱和她的狗了”。吉赛尔感觉自己就像一个二十岁的女孩。 “我明白他们想抹去他们生活的整个部分，”她告诉我。 “但是，如果我生命的最后五十年被夺走，我就很难再活下去了。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="外面两个人" src="https://media.newyorker.com/photos/698dfd867d72bc2dc0968ee1/master/w_1600%2Cc_limit/r48637.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;吉赛尔的孩子卡罗琳和大卫来到法庭听取审判结果。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;摄影：Alexandre Dimou / 路透社&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“你必须知道你从哪里来，才能知道你要去哪里，”多米尼克被捕九年前，在一本三十页的自传中写道，他的标题是“我自己的麻烦”。他把副本送给了吉赛尔和他的孩子们。 “我想到有一天我将不再在这里，我的家人将了解我的过去，这无疑将帮助他们在我试图传递给他们的爱和共同价值观中成长，”他写道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这本自传以欢乐的语气写成（“相信我，对于一个‘乡巴佬’来说，巴黎的生活可不是小菜一碟”），重点强调了足球的乐趣。但多米尼克也形容他的父亲是“独裁者”、“狼”和“潜伏在阴影中的掠食者”，而他的母亲“太顺从，无法离开”。他用了好几段来描述家庭中的“不幸到来”——收养了一个名叫妮可的孩子，她住在寄养家庭里。多米尼克写道，他的父亲“利用这种情况，用他所掌握的东西来满足他的需求”。多米尼克的母亲去世后，他的父亲和当时二十岁出头的妮可开始共用一间卧室：“我明白男人可以有需求，但不能以这种方式。”不过，每次他探索一个黑暗的话题时，他都会很快结束——“但让我们继续前进”或“这就是生活”。当他遇到吉赛尔时，故事就结束了：“剩下的事情对我们来说就很容易了。正如俗话说的那样，我们很幸福，而且有很多孩子。”回忆录的最后一句话是“谢谢你，生活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多米尼克曾是一名电工，后来成为一名房地产经纪人，但他经常失业且缺钱。吉赛尔的职业生涯始于法国主要电力公司的秘书，并多次获得晋升。她惊讶地发现自己最终担任了高管职位，养家糊口。她比多米尼克更关心风格和文化——当她带他去看《蝴蝶夫人》时，他无聊了三个小时——但他们都有幽默感。 “这有很多讽刺意味，”卡罗琳说。 “无论我们的家庭生活发生什么，我们仍然可以笑一笑。”他们在地下室为朋友举办聚会，地下室的天花板上挂着一个迪斯科球。 “我从未见过他对女人投以斜视，”卡罗琳谈到她的父亲时说道。 “他从不开不恰当、出格的玩笑。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a27784" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="两个外星人离开地球上的宇宙飞船并看到一座城市。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/698f79c086bcc7b99b7efa82/master/w_1600%2Cc_limit/a27784.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“哇！就像我看过的每部电影一样。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;弗兰克·科萨姆的漫画&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吉赛尔写道，当吉赛尔和多米尼克做爱时，他偶尔称她为“我的婊子”。这些色情的陈词滥调让她觉得荒谬。当他要求她去巴西打蜡时，她拒绝了。她本来很乐意晚上把头靠在他的胸前，但他更喜欢做爱，她就适应了，大约每月五次。有时她甚至感到渴望。有一次，在巴黎的一家百货公司，她不得不在两件不同的内衣之间进行选择，因为她只能买一件。在她没有意识到的情况下，多米尼克偷走了她留下的那双，塞进了自己的口袋，但一名保安抓住了他。吉赛尔说，销售人员被这个举动感动了，告诉她：“女士，您千万不要生丈夫的气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉赛尔最亲密的朋友之一是一位比她小九岁的同事，一位名叫帕斯卡尔的单身女性，经常和佩利科特夫妇一起去度假。帕斯卡尔认为多米尼克“非常乐于助人、友善且有趣”。她说，最终他开始对她示好。有一次，在度假时，当她独自一人因分手而哭泣时，他拥抱了她，说道：“我已经梦想了这么久了。”在工作中，帕斯卡尔试图向吉赛尔吐露心声，告诉她：“你不知道你和谁住在一起。你把他捧为神坛。”但吉赛尔没有问帕斯卡尔她的意思。她无法容忍这个建议。当他们经过走廊时，她不再承认帕斯卡尔了。 “这次分手让我承受了很大的痛苦，”帕斯卡尔说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;现在，与弗洛里安一起生活了几周后，吉赛尔打电话给她二十年来没有和帕斯卡尔说过话的人，告诉她发生了什么事。帕斯卡尔邀请她去她家过周末。他们一直聊到凌晨五点。 “我们从上次停下的地方继续，就好像我们只分开了一天一样，”吉赛尔告诉我。她想知道帕斯卡尔多年前一直试图告诉她什么——她认为这可能预示着多米尼克的罪行。但正如吉赛尔所说，帕斯卡尔所经历的只是一个“出轨的丈夫与妻子的年轻朋友调情”的普通故事。当她试图提醒孩子们度过了美好的童年时，她的孩子们感到疏远，吉赛尔感到安慰的是，对于帕斯卡尔来说，佩利科特人的积极记忆仍然存在。 “对她来说，我们是模范夫妻，”她告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多米尼克被捕六周后，吉赛尔会见了调查法官格维诺拉·茹诺，他将采访所有涉案人员。吉赛尔在停下来之前称多米尼克为“我的丈夫”。 “不，”她说。 “我不能再说‘我的丈夫’了。”她开始称他为“另一个”或“他”。她正在办理离婚手续。 “最悲伤的是我以为我们很幸福，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉赛尔没有被强奸的记忆。但是，在她和多米尼克搬到马赞后，她开始反复做一个梦，现在这个梦有了新的意义。 “我在门口的露台上，看到了两名警察，”她告诉我。 “我走近他们，问他们想要什么，他们告诉我这是关于一个女人和佩利科先生的投诉。我不明白这个梦。所以也许我的潜意识给了我一个答案，但我没有抓住它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她告诉朱诺，“谜题已经解开。”她解释说，有一次，多米尼克递给她一杯似乎带有绿色调的啤酒。她以为他应该把它退回商店，但他却立即把它倒进水槽里。还有一次，搬家后不久，她注意到她的新黄色棉裤上有类似漂白剂的污渍。 “我心想，这很奇怪，因为我记忆力很好，但我却记不起前一天晚上发生了什么，”她对茹诺说。她戏谑地问多米尼克：“你不会给我下药的，对吗？”他开始哭泣，她道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时几天过去了，吉赛尔记不起她和谁说过话，也不记得她做了什么。当她的母亲因脑瘤去世时，她才九岁。 “当我缺席的时候，”她告诉我，“我以为我得了和我母亲一样的病，我也可能会消失。”她的父亲是一名职业军人，后来再婚，嫁给了一个冷酷的女人，她说过这样的话：“生活是一个狗屎三明治，你每天都咬一点。”吉赛尔记得她的母亲去世时微笑着，吉赛尔也小心翼翼地以这种方式生活：即使在注定的时刻也保持快乐。她的父亲似乎从未从悲伤中恢复过来，她的哥哥也陷入了抑郁症。但吉赛尔将自己描述为“坚定的快乐锡兵”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;她曾在多米尼克的陪同下就记忆缺失问题看过三位神经科医生，但他们无法确定问题所在。吉赛尔想，他们似乎把她视为又一个衰落的老太太。 “这三个人都告诉了我同样的事情，”她对茹诺说。 “‘你的性格很焦虑。’多米尼克的兄弟之一乔尔是一名医生，曾担任该镇的市长，他得出的结论是，她因在巴黎照顾孙子而感到疲惫不堪。每当学校放假时，她都会去那里。乔尔将她比作一个塞满了的吸尘器袋子。 “他们用吸尘器让我放心，”她解释道。 （乔尔拒绝发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡罗琳为这个家庭选择了一位律师凯蒂·理查德(Caty Richard)，她以对性暴力受害者的承诺而闻名。她阅读了吉赛尔和卡罗琳对多米尼克和其他强奸犯的审讯笔录。他们一次大约十人一波一波地被捕。多米尼克在法国通讯网站 Coco 上的一个名为“Without Her Knowledge”的聊天室里认识了他们中的许多人。在他的指示下，他们经常把车停在离房子大约三百英尺的学校里。他们不吸烟或不喷古龙水；他们在暖气片上或热水中暖手，然后在洗衣房里脱衣服。他们把衣服留在门廊上，以便吉赛尔醒来后可以迅速离开。强奸发生后，多米尼克给吉赛尔洗澡，并给她换回睡衣。 “这样，他就抹去了自己罪行的痕迹，回到了理想化伴侣的最初位置，”一位法庭精神病学家写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉赛尔被动地接受了这些信息。 “说些什么！”她记得卡罗琳大喊大叫。 “你为什么不说点什么？”吉赛尔写道，理查德建议她：“假装你很痛苦。这对她有好处。”理查德否认使用了这些词，但她确实试图帮助吉赛尔和卡罗琳听到对方的声音，因为“他们的应对方式相反，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “继续前进，坚持下去，表现出勇敢的表情是我所知道的一切，这也是我对我女儿的希望，”吉赛尔回忆道。但卡罗琳发现她母亲的做法令人疏远——她后来写道，“这是对她的一种保护机制，但我无法容忍。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在每个人眼中，吉赛尔·佩利科夫人似乎在她的婚姻中感到满足和幸福，”一位名叫玛丽安·杜托的心理学家总结道。另一位心理学家写道，吉赛尔“完全正常”，尽管很容易受到影响。心理学家引用了这样一个事实：当他递给她一张白纸并要求她签名时，她签了名——他说，大多数人都没有遵循这一指示。但多米尼克拒绝了吉赛尔顺从的说法。他将她比作“一根芦苇——可以弯曲但不会折断的人”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;负责此案的专家似乎不知道如何理解多米尼克的心理。杜托写道，“当家人聚集在他身边时，他散发出幸福的光芒”。在描述他的僵化和保住工作时遇到的困难时，她指出他“在很多方面都很像他的父亲”。但他似乎拒绝承认自己复制了父母的婚姻。 “在我们的采访中，关于他父亲的每一个轶事都是他重复的一个机会，就像一句咒语，他发誓不会像他的父亲一样，”杜托写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名精神科医生推断多米尼克的犯罪是可能的，因为他正在“分裂”。 “这种分裂让两种矛盾的性格能够在没有冲突的情况下共存，”其中一位写道。 “当佩利科先生以一种模式运作时，他不会意识到另一种模式。”第二位精神科医生提出，吉赛尔没有感觉到多米尼克的另一面，因为“可以这么说，我们是用分裂者分裂的。”我们封锁了生活中与我们所相信的故事不符的部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论分裂是否解释了多米尼克的罪行，它似乎也延续到了家庭，使他们也分裂了。每个成员最终都会得到真实情况的不同版本。 “我承认一切，”多米尼克被捕后不久说道。 “唯一让我有点震惊的是我的女儿，”他说。 “你给我看的照片——这些照片对我来说毫无意义。我从来没有碰过我的女儿，从来没有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡罗琳认为其中一张照片是在搬到马赞之前在她父母位于巴黎郊外的旧公寓拍摄的，但她不确定另一张照片。起初，多米尼克告诉治安法官茹诺，他不记得拍过这些照片。他的解释是支离破碎的。他说他的女儿“与她母亲一模一样”，然后说，“与今天针对我的指控相比，她看起来非常年轻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当茹诺问吉赛尔对于多米尼克对卡罗琳的否认有何看法时，她回答说：“我没有答案。我没有给她答案。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一次采访中，当茹尔诺再次提起这个话题时，吉赛尔说：“作为一名母亲，我个人坚信我的女儿没有被下药或虐待。这是我个人的信念。我对此深信不疑。我已经与她讨论过，但她坚持认为。”她补充道，“当你看我和她的照片时，你会发现两者没有可比性。”吉赛尔在照片中看起来基本上已经死了，完全瘫软，但她认为卡罗琳的手臂并拢在一起，就像她以胎儿的姿势睡觉一样。她们对这些照片的基本事实的回忆各不相同：吉赛尔将这些照片描述为几乎太暗而看不清，而卡罗琳则描述了“床头灯照亮了场景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “妈妈和我变得越来越疏远，”卡罗琳在 2020 年 12 月的一本日记中写道，“我再也不会叫他爸爸了。”后来她将其出版为回忆录。 “对她来说，不可思议的是我也可能是我父亲的受害者之一。”她明白，对她的母亲来说，考虑乱伦太痛苦了，但“尽管如此，我确实怨恨她甚至不考虑这种可能性，也不花时间倾听我的愤怒和痛苦。” （卡罗琳拒绝接受我的采访，她说：“这实在是太情绪化了。”）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;多米尼克被指控向其他男人传播卡罗琳的照片，侵犯了卡罗琳的隐私，他没有对这一指控提出异议，但朱尔诺没有找到足够的证据来起诉他对女儿下药或强奸。卡罗琳没有出现过昏厥或失忆的情况。吉赛尔试图让她放心，没有证据是一件好事。但是，吉赛尔写道，“现在让她放心就意味着背叛她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;家里的其他人也开始审视过去，寻找被忽视的线索。最小的弗洛里安告诉我，小时候，“我不明白为什么我在父亲面前感到不太舒服。我想知道，在内心深处，我是否间接地感受到了他的另一面。”作为一名钢琴家和单口喜剧演员，弗洛里安一直感觉自己与母亲的关系更加亲密。 “当我试图与他深入讨论心理学之类的问题时，他总是回避一点，”他说。他注意到他的父亲用“不要把狗屎切成四块”这句话来避免自省。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一群人站在一起" src="https://media.newyorker.com/photos/698dfd86543fc83b69a3840c/master/w_1600%2Cc_limit/r48638.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;弗洛里安（左）和他的母亲。 “他永远是我的父亲，”弗洛里安谈到多米尼克时说道。&lt;/span&gt;&lt;span&gt;摄影：Laurent Coust / ABACA / 路透社&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;弗洛里安的妻子奥罗尔告诉《Journot》，几年前，她无意中听到多米尼克要求他的孙子内森（大卫的孩子之一）和他一起扮演医生。 “我岳父的这句话让我印象深刻，但我不敢说出来，”她说。当时，奥罗尔对自己的祖父（一名警察）提出性虐待指控，最终被定罪。 “我告诉自己，仅仅因为我自己正在经历这一切并不意味着我必须看到邪恶无处不在，”她说。 “我认为我的看法可能会因我个人经历的事情而产生偏差。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多米尼克被捕后，十四岁的内森开始反复做噩梦，梦见自己在车里被祖父性侵犯。 “一个月来，我什么也没说，但过了一会儿我就再也受不了了，”他对我说。 “我去看了我的母亲，她告诉我奥罗尔对医生游戏的看法。”他的父母带他去看一位专门研究应用运动学的治疗师，这是一种在法国流行的身体疗法，他开始回忆起被多米尼克虐待的记忆片段。 “一切都发生在我的身体和治疗师之间，”他说。 “我在思考她问我的问题，但我没有口头回答。我的身体会说话。”在得知他们不能相信自己对生活的印象后，这家人转向了一种绕过有意识推理的方法。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;通过治疗恢复压抑的记忆是了解真相的不可靠方法，但多米尼克的罪行改变了信仰的门槛。吉赛尔在她的回忆录中回忆道，有一天晚上，在一次家庭晚宴上，内森提起了反复出现的噩梦。吉赛尔向内森保证，梦不是记忆。她认为他不应该沉迷于一个可能不真实的场景。 “我希望他继续前进，保持活力，”她写道。大卫突然打断了谈话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021 年 10 月，一位朋友打电话给吉赛尔，警告她，法国小报&lt;em&gt;《新侦探》&lt;/em&gt;已经报道了她的案件。该杂志的封面上有一条黄色横幅，上面写着“&lt;em&gt;有史以来最糟糕的案件！&lt;/em&gt; ”吉赛尔是用化名提及的。 “我的反应非常奇怪，因为他们在谈论我，但我感觉他们在谈论别人，”她告诉茹诺。她感到震惊的是，“听到辩护律师或媒体上的某些评论说我一定意识到了一些事情，我一定是假装睡着了。这非常伤人。我很幸运，我并不孤单，我的朋友一直在那里，不断给我打电话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡罗琳在法国西海岸附近的雷岛有一座度假屋。为了逃避关注，吉赛尔决定从卡罗琳那里租下房子。她在岛上不认识任何人。那时，她已经和大卫住了三个月，和弗洛里安住了四个月，这种安排越来越站不住脚。 “他们的生活还在继续，而我的生活已经不再，”她告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉赛尔将她的娘家姓吉尤 (Guillou) 写在了房子的邮箱上。这是她第一次独自生活。旅游旺季已经结束，岛上几乎荒无人烟。吉赛尔大部分时间都在“步行——步行，以便将一切都从我的系统中排出”，她说。她每天行走六英里，经常带着她的斗牛犬兰蔻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在岛上找到了一位专门治疗创伤的治疗师。但是，当她告诉她被数十人强奸的事情时，她可以感觉到治疗师认为她在撒谎。最后，吉赛尔告诉她，“谷歌一下‘Mazan’，你就会明白了。”治疗师看到头条新闻后，吉赛尔向她保证，尽管很痛苦，但最终一切都会好起来的。她笑了。她看得出来治疗师很困惑。 “当我回来第二次咨询时，她非常感兴趣，让我告诉她我的童年，”吉赛尔告诉我。 “她想了解为什么我还站着。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在散步期间，吉赛尔开始结识岛上的其他人。她不愿意离开安全的对话领域——他们的狗的品种和年龄，或者他们住在岛上的什么地方。当人们问起她的过去时，她却闪烁其词。当她与安吉尔和弗雷德这对夫妇走得越来越近时，她用“被高速列车迎头撞上”的比喻来解释她是如何独自来到岛上的。多米尼克被捕后不久，当茹诺问她对丈夫的感觉如何时，她也用了这句话。她的新朋友没有询问细节。谈到吉赛尔吸引他人的能力，弗洛里安说，“她有点像太阳。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61593" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="男人在约会时点了一瓶酒。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/698f79c0d43b240e4bd94523/master/w_1600%2Cc_limit/a61593.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我倾向于喜欢干型雷司令或未经橡木桶陈酿的霞多丽，但我也愿意喝一瓶第二便宜的葡萄酒。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;卡通作者：Cerise Zelenetz&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;那年圣诞节，卡罗琳和她的家人希望收回房子一周。吉赛尔写道，卡罗琳“要求我保持低调”。她寻找酒店、移动房屋甚至露营地，但所有东西都被订满了。 “我发现自己无处可去，”她写道。安吉拉和弗雷德最终为她提供了自己的房子——他们不在，并说她可以照顾他们的猫——而吉赛尔独自度过了圣诞节，吃着奶酪和烤面包。这是书中最具破坏性的段落之一：她对女儿的拒绝不加评论。她与大卫的关系也出现了紧张。他已经六个月没有和她说过话了。然而，当我问及她那年圣诞节的孤独时，她将其重新视为一种必要的打击。 “我需要它，因为当你感到悲伤时，你不想暴露自己，”她说。 “所以那种孤独有点像我的朋友。这是一种存在的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “吉赛尔过得很好，”多米尼克的姐姐吉纳维芙在吉赛尔搬到岛上后不久写信给他。 “你很幸运，她只想保留和你在一起的美好回忆。”这封信被添加到案件档案中，卡罗琳花了几个小时阅读记录，对她母亲的性格感到震惊。 “我完全同意，”她在回忆录中写道。 “我母亲只是想抓住她还能抓住的前世的一切痕迹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吉赛尔搬到岛上一年后，警方发现多米尼克的 DNA 与 1999 年一次强奸未遂后采集的血液相符，但这一问题从未得到解决。一位化名马里昂的二十岁房地产经纪人带一名男子参观巴黎郊区的一套公寓。当她带他参观其中一间卧室时，他用绳子将她的双手绑在背后，并用浸有镇静剂的布捂住她的嘴。当他脱掉她的衣服时，玛丽昂反抗并跑进了壁橱。她一直被锁在里面，直到那个男人最终离开。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;多米尼克否认对犯罪行为知情。但是，当警方告诉他在马里昂的鞋子上发现了他的 DNA 时，他要求暂停采访。 “确实是我，”会议继续时他说道。但他声称不强奸玛丽恩是他的决定。 “我有一个想法，认为这可能是我的女儿，”他说。玛丽恩和卡罗琳同龄。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马里昂的袭击事件与 1991 年发生的第二起悬案有关，警方认为这起案件可能是同一人所为。其中还涉及一名年轻的房地产经纪人向一名男子展示巴黎的一套公寓。 She was raped and strangled to death, and the smell of ether lingered in the apartment. Dominique denied being involved, and this time there was no DNA. The police had mishandled the case, losing evidence. Nevertheless, Dominique was indicted for both crimes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gisèle told the officers reinvestigating the cases that she&amp;#39;d never seen unexplained scratches or bruises on her husband. She remembered two evenings, which she believed were in the nineties, when Dominique had come home crying. He told her he&amp;#39;d lost his job, but now she wondered if he was actually upset because he had just assaulted or murdered someone. She&amp;#39;d tried to cheer him up by baking &lt;em&gt;gratin dauphinois&lt;/em&gt; , a cheesy potato dish.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; After being interviewed about the cases, Gisèle called Pascale, to go over her memories again. Gisèle said that she wished Dominique had confided in her about his urges, because she might have helped him or found him a therapist. In her early thirties, she&amp;#39;d had an affair with a colleague, and she wondered if the crimes had stemmed from Dominique&amp;#39;s sense of abandonment. After finding out, he climbed onto train tracks running over a bridge and almost jumped. The colleague had been “a younger version of me,” Dominique later told a psychiatrist. Pascale interrupted Gisèle, to try to make her understand that what had happened exceeded their marriage. “This was no longer the tragic love story of Gisèle and Dominique,” Gisèle writes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; In Dominique&amp;#39;s telling, though, that story still persisted. “I was nothing before her,” he told Journot. “She made me become someone.” His attorney, Béatrice Zavarro, said that the younger rapists who&amp;#39;d come to his home had become a kind of “sublimating entity”—a way to magnify himself as he aged. “History repeats itself,” Dominique wrote Zavarro in a letter. He had not gone to his father&amp;#39;s funeral, and he knew his children would not go to his. He, too, had tried to get rid of every photo of his father. “I have done no better than the one I hated,” he wrote.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A few weeks after learning about the cold cases, Gisèle watched Richard, her lawyer, discuss her case on a cable-television show called “True Crime Tales.” She was distressed by her lawyer&amp;#39;s tone, which she found coarse. By then, she was living in a small house on the island which was lent to her by new friends, who lived in a larger place on the property. Gisèle felt uncomfortable with how Richard enlisted the case in service of “the great battle between women and men,” she writes. Although Caroline had a legal right to the case file, Gisèle was angry at Richard for letting her spend hours with it, looking at images of her mother&amp;#39;s rapes. After the TV appearance, Gisèle told me, “I couldn&amp;#39;t stand it. I told myself I couldn&amp;#39;t go through with it.” She fired Richard, without a backup plan. She considered going to trial without a lawyer.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; One of Gisèle&amp;#39;s neighbors connected her with an attorney named Antoine Camus, who typically handled corporate litigation and white-collar crime. “I was supposed to find someone new for her, but after talking to her I proposed myself,” Camus told me. He asked a friend, Stéphane Babonneau, who had experience with sex crimes, to join him; their work would be funded through legal aid. On his first video call with Gisèle, Babonneau was disoriented by her apparent psychological wellness. “It was as if the magnitude of what she had been through did not appear at all,” he said. Trauma often leaves people feeling like spectators to the harms done to them, but for Gisèle, who had been unconscious, her trauma occupied an even more elusive category of experience. She knew that there were videos of her being raped, but she didn&amp;#39;t want to construct new memories by watching them. “It is beyond my strength,” she had told Perret.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A few months after hiring the new lawyers, Gisèle went out with friends to a restaurant under a large tent where there was live music and dancing. She was seated next to a man named Jean-Loup, a retired flight attendant for Air France. He had a bulldog, too. Her friends had secretly planned to set them up. “I knew a little bit about Gisèle&amp;#39;s story—I had seen a small article in &lt;em&gt;Le Monde&lt;/em&gt; —but I didn&amp;#39;t ask her any questions,” Jean-Loup told me. “We talked about everything else. I told her about my life with Bénédicte,” his wife, who had died nine months earlier. “I was still mourning.”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a26816" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="People standing across street from restaurant with a crosswalk sign alerting them to wait to be seated." src="https://media.newyorker.com/cartoons/698f79c0570842a4693bd949/master/w_1600%2Cc_limit/a26816.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;Cartoon by John O&amp;#39;Brien&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; Their first date was to see the opera “Carmen” on the island, and they kissed as they said goodbye. “I was light-headed with happiness,” Gisèle writes. “I needed to love again. I wasn&amp;#39;t afraid.” She also describes the first night they slept together: “We didn&amp;#39;t even eat. We couldn&amp;#39;t wait.” The evening was “gentle, punctuated by stifled giggles.” Gisèle was seventy, and Jean-Loup was the third man she&amp;#39;d slept with in her life. He had two adult children; they didn&amp;#39;t tell their families they were seeing each other for the first few months. “There was something amusing, even a bit thrilling, in the way we kept our relationship secret, as if we were teenagers and our lives were just beginning,” she writes.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; In her rendering, Jean-Loup struggled more with the idea of a new relationship than she did. He had panic attacks and told her, “I feel like I&amp;#39;m cheating on Bénédicte.” But Gisèle appeared to feel an almost metaphysical certainty. In Jean-Loup, she saw confirmation that her story of herself was intact. He had “emerged from a place far from this island: from a formative scene of my childhood, the source of my deepest pain,” she writes. “Jean-Loup was the savior, filling the empty space . . . the abyss.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Earlier in the book, Gisèle describes her first night with Dominique in the same register. His presence was “a sign, a sign from Maman that she was watching over me,” she writes. “We were lovers and we were twins. We would always be together; our suffering behind us.” Dominique, in his own autobiography, recounts his search for love in similar terms: “I was filling up the void of my loneliness.”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Victims of sexual violence in France have the right to a closed hearing, and Gisèle told Journot that she wanted her trial “held entirely behind closed doors.” The police had determined that at least seventy-two men had assaulted her, but they were able to identify only fifty-three suspects, including Dominique, and two of them had died. The group would be tried in court together. “For my mental health, it seems obvious to me that I should refrain from making any comments, even to the press,” she said to Journot. She intended to be “as discreet as possible.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; To prepare Gisèle for the trial, her lawyers showed her pictures of the courtroom in Avignon where the hearings would be held. She had hoped that Pascale could sit next to her, but Babonneau explained that, because the trial would be closed, she could not have a friend in the room. The defendants would sit in rows, taking up three-quarters of the courtroom, and she would sit about three feet away.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gisèle had avoided reading her case file, but in early 2024 her lawyers suggested that she confront the evidence by reviewing the writ of indictment, which was four hundred pages long. By then, she was living with Jean-Loup, and he printed out two copies. He read the indictment at the same time, in a different room. Gisèle, who read with a highlighter, noted that one of the rapes had taken place on her sixty-sixth birthday, another on New Year&amp;#39;s Eve, when she and Dominique had planned a quiet night at home. She knew one of the men from the neighborhood. He had always seemed friendly and polite. “I would see him at the bakery,” Gisèle told Journot, “and never imagined that he was raping me.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; She was not the sort of person to use terms like “sexism.” She had never read “The Second Sex,” by Simone de Beauvoir, which was published three years before she was born. When she heard other women talk about the fight for birth control or abortion rights, she didn&amp;#39;t “really grasp what this conflict between men and women was all about,” she writes. But in her conversations with Journot she had become more attuned to injustice. When Journot relayed that one defendant was claiming she was Dominique&amp;#39;s willing accomplice, Gisèle said, “I&amp;#39;m ready to confront him without a problem,” adding, “You tell me he was born in 1984. And it doesn&amp;#39;t bother him coming to rape a grandmother?” When she learned that Dominique had a previous arrest for filming up women&amp;#39;s skirts—he&amp;#39;d been caught in 2010, and she had never been notified—she told Journot, “This is a case of failure to assist a person in danger, and I find it absolutely shocking.” Dominique&amp;#39;s punishment had been a hundred-euro fine.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="People walking outside" src="https://media.newyorker.com/photos/698dfd86a5e1d232eb09013b/master/w_1600%2Cc_limit/r48639.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;Jean-Loup and Gisèle, with her lawyers.&lt;/span&gt; &lt;span&gt;Photograph by Laurent Coust / ABACA / Reuters&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Gisèle wondered whether, by keeping the trial closed, she was protecting the defendants, whose behavior would never be fully known. A private trial would also mean spending weeks in a room, with few witnesses, with dozens of men who had raped her. “Alone with them,” she writes. “Locked in with them.” One day, she went for a long walk through the woods and on the beach, and when she returned she told Jean-Loup, who was setting the table for lunch, that she had changed her mind: she wanted an open trial. “I said, &amp;#39;I&amp;#39;m with you,&amp;#39; ” Jean-Loup told me. “I started from the principle of supporting her, whatever happens.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; With Jean-Loup, Gisèle spent hours rehearsing what she would say in court. “I was in the role of the judge,” he told me. There was so much emotional pressure that “sometimes we laughed,” he said. “We had to let off steam. We tried to make fun out of it.” In Gisèle&amp;#39;s book, she considers the idea that the open hearing felt within reach because she had aged out of sexual visibility. “Maybe the shame lifts once you hit seventy and no one looks at you any more,” she writes. She also wondered if she felt brave because she was happy and in love.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The trial began on September 2, 2024. Gisèle and Jean-Loup rented a house ten miles from the courthouse, large enough for her three children and their families. Caroline had always pushed for the hearings to be public, and, in the months leading up to the trial, she and David became close with their mother again. (Florian had been in steady contact with her.) “They were again whole, though less than before, of course,” Babonneau told me.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Gisèle recalled that, as Dominique entered the courtroom on the first day of the trial, he caught her eye. To Caroline, it seemed that her father “wanted to draw an invisible line to my mother from the glass box where he was sitting.” He had spent the past four years reading more than three hundred books, many of them classic works of French literature. On graph paper, in pencil, he listed the author&amp;#39;s name, the title, the date of publication, and its prizes. Before the trial, he had told Journot that he was eager to take responsibility—“but I&amp;#39;ve never touched a child,” he repeated. “I can&amp;#39;t wait to go to trial to confirm the truth for my children, for my family.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; At the trial, he admitted to all the charges—“I am a rapist, like those in this room,” he said. (Because most French trials are not officially transcribed, I have drawn from contemporaneous court reporting, much of it by Marion Dubreuil, Juliette Campion, and few other young female French journalists who were there almost every day for four months.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Nearly all the other defendants denied committing a crime. “As long as the man is there, giving me instructions, it&amp;#39;s not rape,” a construction supervisor said. A truck driver proposed that “once a woman is wet, it means she&amp;#39;s not saying no.” A gardener explained that he had penetrated Gisèle “out of politeness, to reciprocate the hospitality of the host.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; While the defendants shirked responsibility, some of their wives tried to take the blame. One woman said that, owing to a complicated pregnancy, she&amp;#39;d refused to have sex with her husband. “The tragedy must have occurred at that time,” she offered.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Another wife said that she had stopped sleeping with her husband after her mother got ill. “It&amp;#39;s not because you refused sexual relations with your husband that he finds himself in this dock today,” Babonneau tried to assure her, at Gisèle&amp;#39;s prompting.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “It&amp;#39;s not because I refused just once,” the woman said, “but for a very long time.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; On the fifth day of the trial, Caroline told the court that she was certain she&amp;#39;d been drugged like her mother. Her husband, Pierre, testified that he&amp;#39;d never seen Caroline sleep in the position in which she appeared in the photos. “For me, the question is not how Caroline, my wife, was drugged,” he said. “It&amp;#39;s why.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Dominique responded to Pierre: “I only ask that you believe one thing. I have never, ever, ever touched my daughter or my grandchildren.” Caroline remembers her father&amp;#39;s hand trembling. “I take responsibility for the rest,” he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A psychologist testified that, when he evaluated Caroline, he had urged her not to become mired in a “relentless quest for knowledge,” because there “will always be doubts, shadows.” Caroline, however, felt that she could get answers from the trial. “ &amp;#39;He won&amp;#39;t leave me in pain&amp;#39;—I really believed that,” she said. She felt that her mother had the power to persuade him to confess.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; But, when a lawyer for one of the defendants asked Gisèle what she thought of her daughter&amp;#39;s accusations, she said only, “I&amp;#39;m not ruling anything out after seeing the photos of Caroline asleep. You cannot rule anything out.” Later, when a lawyer asked again, she responded, “I prefer not to answer that question.” Caroline stood up and left the courtroom. David followed her.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “I had never felt pain like that before—never with such intensity as during those few suspended minutes, in front of the smug gazes of most of the defense lawyers,” Caroline writes in a second memoir, published after the trial. “I was her only daughter,” she continues. “She should not have let go of my hand.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; On the roads leading to the courthouse, feminist collectives posted collages and posters on the walls:&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; GISÈLE MASTERFUL&lt;/p&gt;&lt;p&gt; AND INSPIRING&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; THEY RAPE&lt;/p&gt;&lt;p&gt; BECAUSE THEY DO NOT RESPECT WOMEN&lt;/p&gt;&lt;p&gt; BECAUSE THEY TAKE PLEASURE IN DOMINATION&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt; At a parish in Avignon, at Sunday Mass, a priest prayed for “all those who silently relive their own suffering through Madame Pelicot.” Women carried signs reading “We Are All Gisèle.” As Gisèle walked into the lobby of the courthouse each morning, women applauded and handed her bouquets of flowers.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Journalists praised her elegance. “Her impeccable bob,” a reporter for &lt;em&gt;Le Monde&lt;/em&gt; observed. “The elegance of a flowing dress with a midnight-blue print and the twist of camel suede ankle boots. A lively body, a graceful and supple gait, a calm voice.” Another article admired her “nose that points to the moon.” The more attention reporters paid to her clothes, the more care Gisèle took with them. “It was a way of restoring, through my presence, the body that the rapes sought to destroy,” she told me. She kept her relationship with Jean-Loup a secret, to avoid creating a distraction, but he came to the trial every day, often sitting a few rows behind her or on the defendants&amp;#39; side of the room.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The trial was seen as a referendum on the relations between men and women, but the question of incest drew comparatively little notice. Each week, the court heard testimony from five to seven defendants. Around a third of them said that they&amp;#39;d been sexually abused as children; some had never previously spoken about the experience. As a child, one defendant had slept with his shoes on and kept his windows open so that he could escape when his father came to sexually assault him. When his lawyer asked him how his childhood was, he replied, “Very good.” The lawyer clarified, “He lied to me out of shame.”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; The trial also forced into the open the suspected abuse of Dominique&amp;#39;s adopted sister. “I could have, I should have done something, but what?” he had written in his autobiography. “Call the police? To perhaps push my mother even further into misery?”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; When his brother Joël testified that their father was not as menacing as Dominique had claimed, Dominique said, “I accuse my brother of having covered for my father for years over the incest against Nicole.” He went on, “The first one who ruined the family was our father. I take responsibility for it, and I will pay. But our father never paid.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; In “The Cradle of Dominations,” the French anthropologist Dorothée Dussy argues that incest is not a closed scene that involves only the victim and the perpetrator but a practice embedded within a family for generations. “Does the practice of incest function like a sport?” Dussy writes. “If you often played soccer with your brother when you were little, playing with him two or three times a week throughout your childhood, would you encourage your sons to play soccer?” The game may have been violent and humiliating, she writes, but it is woven into your understanding of how to be close with another person. “Will soccer have been so important in building your relationship with your brother that it will subconsciously influence what you pass on to your sons?”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Dussy, who attended the trial with a group of colleagues, was struck by how many taboos the public could absorb, and yet, she said, in the courtroom as well as in much of the trial coverage, “the injunction to remain silent about incest” persisted: “Dominique could admit to so much, but not this—not sexualizing the children.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; In October, when the trial was in its eighth week, Caroline shared on Instagram that she had insomnia and was going to a clinic to rest and recover. “My siblings and I are living through a true tsunami that we don&amp;#39;t allow ourselves to talk about, out of respect for our mother,” she wrote. “I have decided to break my silence, above all so that people don&amp;#39;t think I&amp;#39;m a pseudo &amp;#39;wonder woman.&amp;#39;远非如此。 。 。 ”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; When Caroline returned, in November, for the final weeks of the trial, she said that the case had made her feel invisible. “Right away I knew I was a victim of Dominique Pelicot, too, but I only thought about one thing—my mother—and not myself,” she said in court. “My mother was raped, yes, under the influence of drugs, yes. The only difference between my mother and me is that in her case there is proof.”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; In her memoir, Gisèle writes that Caroline&amp;#39;s repetition of “yes” felt like a blade: “She was cutting her pain from mine, setting the two in opposition.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; When David gave his final statement, he told Dominique, “If you still have a little humanity, tell the truth about what you did to my sister.” He also asked what Dominique had done to his son, Nathan, who had filed a complaint of sexual assault, which was eventually dismissed.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “没有什么！” Dominique said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “My sister is fighting a battle,” David went on. “And I want to tell her that we will always be there for her.” He said, “For me, this trial—and I hope you won&amp;#39;t hold it against me, Mom, because you are the main victim—is the trial of an entire family.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Florian took the stand next and said, “I believe Caroline, just as I believe Nathan, without the slightest doubt.” He also said he wasn&amp;#39;t sure that Dominique was really his father. He had been born around the time that Gisèle was having her affair, which lasted three years. “I don&amp;#39;t look like my brother and sister,” he said. “And I was probably the one who had the least in common with my father.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Camus, one of Gisèle&amp;#39;s lawyers, asked Florian if he thought that his mother&amp;#39;s affair—and the possibility that he was an illegitimate son—were connected to his father&amp;#39;s crimes, perhaps inducing in Dominique some sort of displaced drive for revenge. Florian turned to his father. “Am I the motive?”他问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Absolutely not,” Dominique said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; When Gisèle spoke, she pushed back on David&amp;#39;s framing of the issues at stake. “This is not a trial of family affairs, but that of Monsieur Pelicot and the fifty other people behind me,” she said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; In his closing statement, Babonneau acknowledged the family rupture that had become palpable in the courtroom. “To those who wonder about the repercussions of rape committed within a family, I say, Look at the Pelicot family.” They had been “confronted with the impossible dilemma,” he said. “How to make suffering coexist.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Louise Colcombet, a reporter for &lt;em&gt;Le Parisien&lt;/em&gt; who has published a graphic novel about the trial, told me, “People started asking, &amp;#39;Who is the good victim? Is it Gisèle or Caroline?&amp;#39; ” In the popular imagination, it seemed that Caroline was unsettling what had become an inspirational narrative about dignity and truth. Colcombet felt that question itself revealed “what incest does to a family.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The case was decided by a panel of five judges, and they found all the defendants guilty. Fifty were sentenced to prison terms of between three and fifteen years; Dominique received twenty, the maximum punishment. In his final statement, he praised Gisèle&amp;#39;s courage. “I have an inner shame,” he said, “a shell that I created, because without a shell you die.” (The two cold cases from the nineties have not yet gone to trial.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; A few of the defendants seemed transformed. Three said that they had given up sex. An IT specialist quoted a phrase that Gisèle had used at the start of the trial: “Shame will have to change sides.” “I was your tormenter—I need that to be heard, to be said,” he told her. “I take your shame upon myself, Madame!”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Three months after the trial ended, Caroline filed a new police complaint. She accused Dominique of drugging and raping her, citing details that had not been discussed at trial, including an erased folder on her father&amp;#39;s computer called “my naked daughter” and Skype exchanges in which he referred to his daughter being “trapped.” (Dominique did not respond to a request for comment on the complaint.) On the same day, she published her account of the trial, “Pour Que l&amp;#39;On Se Souvienne” (“So That We Remember”), which hasn&amp;#39;t been translated into English. In her first book, she had disowned her father; in this one, she seems to be testing the possibility of doing the same to her mother. She refers to her as both “mom” and “Gisèle,” at one point calling her “his wife.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The next month, &lt;em&gt;Time&lt;/em&gt; named Gisèle one of the hundred most influential people in the world. Not long afterward, she was named a knight of the Légion d&amp;#39;Honneur, France&amp;#39;s highest civic honor. Queen Camilla wrote her a letter of praise, and there was a petition, signed by nearly two hundred thousand people, to award her the Nobel Peace Prize. Caroline and David stopped speaking to her. “Our mother knows our traumas very well, but she doesn&amp;#39;t react when she sees her own daughter suffering in court,” David told me. “So we can talk about dignity, we can talk about armor or protection, but in any case I still experienced things alongside my sister that were extremely difficult to live with, namely, her lack of recognition.” David&amp;#39;s son, Nathan, who is twenty, hasn&amp;#39;t seen Gisèle or spoken with her since the trial. “It&amp;#39;s true that it&amp;#39;s been complicated, but she has my phone number,” he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Caroline had founded a charity devoted to supporting victims of drug-facilitated violence, and, as she gave interviews about the charity and her second memoir, she became increasingly vocal about her sense of betrayal. In a radio interview last March, she described how her mother didn&amp;#39;t have the “psychological and emotional capacity to recognize” incest: “It&amp;#39;s not that she doesn&amp;#39;t want to, but she can&amp;#39;t.” By August, she was less understanding. “She did not fulfill her contract with me,” she told the &lt;em&gt;Telegraph&lt;/em&gt; . “You remain a mother until you die, no matter the trials and tribulations, but she did not.”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a26329" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Owner digs deep hole to find dog&amp;#x27;s bone but dog has found it elsewhere." src="https://media.newyorker.com/cartoons/698f79c0b014844b2b7473c5/master/w_1600%2Cc_limit/a26329.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“Oh, wait. Here it is.”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;Cartoon by Johnny DiNapoli&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; Perhaps there had always been some disagreement about the terms of that contract—Caroline, whose emotions had always been close to the surface, wanted a kind of nurturing that Gisèle couldn&amp;#39;t readily give. Such tension may be enough to doom any relationship, but, after the revelation of Dominique&amp;#39;s crimes, it took on new weight, as if two versions of feminism were clashing. Instead of being there for maternal consolation, ready to believe and affirm, Gisèle prioritized her own emotional integrity, becoming a triumphant figure of reclaimed agency for the world. On a French podcast last year, Caroline reflected on a similar realignment in her sense of identity: her advocacy work had “shifted the balance” in her availability to her son. “It&amp;#39;s not that I feel less like a mother,” she said, “but I need to fulfill myself in other ways. I can&amp;#39;t explain it, but I think that I had such a hard time . . . breaking free from this paternal image—it&amp;#39;s insurmountable.” Her son was the most important person in her life, she said, but “everything can&amp;#39;t be limited to that for me, because I know how much it hurts when it ends.”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Florian stayed close with his mother, talking to her almost every day. He tried to be the link between Gisèle and his siblings, but he said that eventually David and Caroline cut off contact with him, too. “They asked me to choose: Are you with your mother or with us?”他说。 “And you can&amp;#39;t ask me to choose. It&amp;#39;s unnatural.” (David said that he did not see it in these terms.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Florian is now waiting for judicial authorization for a paternity test, a process that he expects will take a year. “From a psychological point of view, things would more easily align for me in relation to the feelings I&amp;#39;ve had since I was a little boy,” he told me when I met him at his house, in Brive-la-Gaillarde, a town in southwest France. I assumed that Florian might think of the paternity test as an escape hatch, a release from his genetic inheritance. Caroline and David now called their father Dominique or “that man,” but Florian, who actually had a way out, still called him Dad. He didn&amp;#39;t think that the news would bring him relief, because “he will always be my father,” Florian said. “He&amp;#39;s the one who loved and cared for me. That&amp;#39;s it.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gisèle began work on her book three months after the trial ended. Judith Perrignon, a journalist and a novelist who has helped several prominent French figures write their memoirs, made several trips to Île de Ré, staying at Gisèle&amp;#39;s house as they talked through her memories. When Perrignon told her friends that she was going back to Île de Ré, she said, they would wish her good luck in a grave tone, as if she were undertaking a dark and gruelling journey. She corrected them, laughing: “No, it&amp;#39;s nice. It&amp;#39;s nice.” Gisèle was buoyant, generous, and fun.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “A Hymn to Life” was completed in nine months and is being published simultaneously in twenty-two languages. To promote the book, Gisèle met with roughly two journalists every weekday for three weeks. I met her, at her agent&amp;#39;s office in Paris, on the third day of her press schedule. She looked radiant. Jean-Loup, a tanned, handsome man wearing a tweed blazer with elbow patches, was sitting beside her, carrying a shopping bag from Gerard Darel, a Parisian designer brand. He had a journal with notes on the timing of her appointments. He got up and kissed her goodbye.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; When the trial began, Gisèle appeared to be a well-groomed, tasteful older lady. Now she had the bearing of a movie star. She wore tall, sleek, black leather boots, a checkered skirt, and two gold necklaces of different lengths. She sat very still and answered all my questions graciously, at a remove. At one point, she remarked, “I think anger and hatred destroy everything. I prefer to remain dignified and keep my distance. That&amp;#39;s just the way I am, really.” The only time she seemed more at ease was when I asked her about her stepmother, the one family member in her book about whom she expresses uncomplicated anger. She depicts a figure reminiscent of the stepmother in “Hansel and Gretel”—possessive of her husband, disdainful of his children. “She took the tree but not the fruit,” she said, laughing.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; After the conversation, we went to lunch with Jean-Loup, who had been sitting in the lobby during our interview. As Gisèle entered the restaurant, a woman at a table mouthed to the person next to her, “It&amp;#39;s Gisèle!” Another person tried to secretly take a photo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; I asked Jean-Loup if he had been intimidated when he&amp;#39;d met Gisèle, because of her “baggage,” as one could call it. He said, “I don&amp;#39;t know what happened, but—”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “There&amp;#39;s a connection,” Gisèle said, putting her index fingers together like a tent.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “We didn&amp;#39;t even ask ourselves the question,” he said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “It was obvious,” Gisèle said.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “It was obvious that we should build something together,” he agreed. He added, “If I met her today, I wouldn&amp;#39;t dare approach her. Luckily, I knew her before.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; As the trial had progressed, Gisèle became bolder in the way she framed the case and her desire to “change our patriarchal, sexist society,” as she had put it on the day of the verdict. I asked Jean-Loup if the trial had changed his vocabulary, too. “I hang on to her every word,” he said. “I completely agree with her. We&amp;#39;re both on the same page.” She looked at him and tenderly laughed.&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="A portrait of a person" src="https://media.newyorker.com/photos/698dfd86c1f693d467bd7529/master/w_1600%2Cc_limit/r48640.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“I prefer to remain dignified and keep my distance,” Gisèle said.&lt;/span&gt; &lt;span&gt;Photograph by Melanie &amp;amp; Ramon for The New Yorker&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Jean-Loup told me, tearing up, “For me, the best part of her book is at the end of the last chapter, when she tells the whole world that she loves me.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gisèle pulled his arm closer and kissed his hand. “You&amp;#39;re with me,” she said. “He&amp;#39;s my duet.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; They had recently been on a trip to Brazil, and after her book tour they were going to Tahiti with friends. I found the phrase “living her best life” sneaking, confusingly, into my head. What has a century of psychological theory taught us if not to be suspicious of happiness in the wake of trauma? But all those theories now seemed sort of miserly.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gisèle told me that, in December, she and Caroline had taken steps toward reconciling. “I think we both needed to distance ourselves to perhaps heal in different ways,” she said. There had been a phone conversation before Christmas, and another on Caroline&amp;#39;s birthday, in January. As the publication date approached, they began talking every day. But David and Florian spoke of the reconciliation tentatively, as something necessary but maybe not possible, especially now that Gisèle—the “ultimate victim,” as Babonneau put it in court—was becoming even more of a public symbol.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gisèle&amp;#39;s children had not yet read the memoir, and they were not interviewed for it. Perrignon told me that Gisèle hoped the book might repair her relationships with them. In the memoir, Gisèle writes that the photos of Caroline reveal an “unbearable incestuous gaze”—a phrase that reads like a new offering to her daughter—and expresses sorrow that, without proof, Caroline is forced to live in a state of doubt. She also acknowledges that her psychological defenses must have registered to Caroline as a lack of concern. “I wanted to help her now, but I didn&amp;#39;t know what to do or how to reach her,” she writes. “I embraced silence, she demanded noise.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; In their memoirs, both women describe the moment when they left the courthouse after the verdict. Gisèle was escorted by police officers and surrounded by women chanting her name. A banner on a wall outside the courthouse read “Merci Gisèle.” It is theoretically a triumphant moment, but both mother and daughter seem to recognize that the public has rewarded only one form of surviving. As Gisèle got into a car with Jean-Loup and her lawyers, she writes, “I lost sight of my children and grandchildren in the tussle.” Caroline watched them get into the car. “My brothers and I stayed on the sidewalk and walked alone, dejected and silent,” she writes. ♦ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/03/02/the-trial-of-gisele-pelicots-rapists-united-france-and-fractured-her-family</guid></item><item><title>餐厅评论：Bistrot Ha</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-food-scene/bistrot-ha-is-the-right-kind-of-restaurant-evolution</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-15T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698ca1567c2a15d2bdac8fc9/16:9/w_1280,c_limit/Food-Scene-Bistrot-Ha_Nguyen_006.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/food-scene?sourceCode=topofarticletout" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;您正在阅读《美食界》时事通讯，海伦·罗斯纳 (Helen Rosner) 撰写的关于吃什么、在哪里以及如何吃的指南。&lt;strong&gt;注册以在您的收件箱中接收它。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一年多前，在成功经营一家名为&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2021/03/08/vietnamese-specials-at-has-dac-biet"&gt;Ha&amp;#39;s Đặc Biệt&lt;/a&gt;的快闪店后，主厨 Sadie Mae Burns 和 Anthony Ha 在下东区开设了&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-food-scene/sunns-and-has-snack-bar-lay-down-roots"&gt;Ha&amp;#39;s Snack Bar&lt;/a&gt;一家小餐馆。小吃店和快闪店一样，提供越南风味的菜肴，这些菜肴巧妙、精致（而且带有一点法国风味），而且非常酷，没有任何傲慢。从开业的那一刻起，这个地方就引起了巨大的轰动——戏剧性的、热烈的、几乎令人迷失方向的。大量人群聚集在布鲁姆街店面外，希望能被选中占据一张备用凳子。社交媒体无情，传统媒体却令人喘不过气来。 （去年这个时候，当伯恩斯和哈得知我将对小吃店进行点评时，他们非常礼貌地主动询问我是否可以&lt;em&gt;不做&lt;/em&gt;。）不过，从一开始，他们就清楚小吃店只是他们实体之旅的第一步——不是他们“真正的”餐厅，而是一个中转站，可以从中寻找更宏伟的开端。现在，整整十二个月后，他们在拐角处开设了 Bistrot Ha。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从大多数标准来看，这个新地方很小，但比小吃店大得多，有十几张大理石台面的桌子，桌子上往往坐着穿着钝波波头和令人羡慕的针织衫的有趣的人。与 Ha&amp;#39;s Snack Bar 一样，这里的食物充满了霓虹灯风味的优雅冲击力，突出了越南香草的一丝不苟的绿色以及内脏和下脚料的慵懒气息，但现在有了呼吸的空间，放松一下，吸收一切，流连忘返。沿着一堵墙有一个整洁的不锈钢吧台，理论上你可以在那里喝一杯带有矿物味的旧世界红葡萄酒，或者芭蕾粉红色的荔枝大波斯菊，尽管目前它的座位都给了吃饱饭的食客。甚至还有一件外套检查，乔夫！与 Snack Bar 的凹室式厨房仅使用电炉和电烤箱不同，Bistrot Ha 拥有更完善的设施，让 Ha 和 Burns 可以随心所欲地煎、烤并完成菜肴。这两个空间之间的关系让我想起别致的巴黎餐厅有时会经营附属的&lt;em&gt;葡萄酒洞穴&lt;/em&gt;——更休闲的酒吧，通常共用同一个厨房，但提供更美味的食物。 Burns-Ha 餐厅的一家是小吃店，另一家是小酒馆，每一家的存在都让另一家更加纯粹。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="安东尼·哈 (Anthony Ha) 和萨迪·梅·伯恩斯 (Sadie Mae Burns) 在酒吧旁合影。" src="https://media.newyorker.com/photos/698ca1564c143407b7280388/master/w_1600%2Cc_limit/Food-Scene-Bistrot-Ha_Nguyen_001.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;厨师 Anthony Ha 和 Sadie Mae Burns。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我最喜欢的小酒馆菜肴之一——在酱汁里直立的红烧韭葱，如此粗壮，几乎是鸡蛋沙拉——也是我第一次去小吃店时吃到的最好的菜肴之一，尽管韭葱的柱子已经更新了，最后是腌制的贻贝。一周我在小酒馆的菜单上看到了一份加香料的法式洋葱汤，到了下一周，我就搬到了街角的小吃店。伯恩斯在电话里向我解释说，这道菜感觉更合适，我不知道到底为什么，但我完全明白了。他们从相反的方向移植了他们的招牌 vol-au-vent，它曾经是小吃店菜单的核心，但在小酒馆的浪漫灯光下更加自在。它包括一碗黄油酥皮糕点，里面装满了各种不断变化的炸肉块；我品尝了一份用酸橙叶和薄荷制成的草绿色酱汁烹制的嫩大块炖羊肩肉，同样让人想起英国周日烤肉和南亚炖菜，不过，还有一次，糕点中含有摇晃牛肉（一种越南炒菜，也称为&lt;em&gt;bò lúc lắc&lt;/em&gt; ），配上耐嚼的牛排和洋葱，让人想起工作日晚上的外卖。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="盘子上放着一个冰淇淋炸弹和一把红色刀子，旁边放着精美的餐巾。" src="https://media.newyorker.com/photos/698ca1567c2a15d2bdac8fc7/master/w_1600%2Cc_limit/Food-Scene-Bistrot-Ha_Nguyen_003.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;烧焦的蛋白酥皮下的冰淇淋炸弹。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="淡红色的鸡尾酒旁边放着用勺子盛着的荔枝和加牡蛎的马提尼酒。" src="https://media.newyorker.com/photos/698ca156604b36997db067d5/master/w_1600%2Cc_limit/Food-Scene-Bistrot-Ha_Nguyen_004.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;荔枝国际大都会酒和自制马提尼酒搭配腌制牡蛎。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;每日特色菜往往是大块肉的形式——一天晚上一块巨大的猪排，上面撒满了蛤蜊，葡萄牙式的；另一份是肥大的牛排，大小可以喂两三个人。我认为如果你点了它们，你不会不高兴，但这种规模的主菜往往会成为人们关注的焦点（更不用说食客的胃空间了），如果错过了品尝菜单上其他菜品的机会，那就太可惜了，因为它充满了智慧和怪异。伯恩斯和哈玩得很热烈，参考、综合和混合：以哈将军的炸猪蹄为例，它的特点是两个棉花糖般柔软的肉、脂肪和结缔组织枕头，里面是酥脆的外皮，上面浇着非常熟悉的馅饼、番茄酱和糖釉。在他们独特的金枪鱼生鱼片中，生鱼片的切片比你想象的要厚得多，这样海鲜的甜咸度就不会在用泡椒条调味的粘甜酱汁中消失。 &lt;em&gt;Vitello tonnato&lt;/em&gt;是一道著名的低调冷肉菜肴，配以金枪鱼制成的丝滑酱汁，大胆地用薄如纸的猪腰肉片重新制作，最后配上一层深色的智利脆片，辣得让我热泪盈眶。有些菜不那么招摇，但同样吸引人：圆顶状的杂烩菜包着&lt;em&gt;皱叶甘蓝，&lt;/em&gt;里面填满了猪肉、虾和米饭的布丁与狮子头肉丸的混合物，它有一种近乎母性的柔软，其温和的味道被舀在上面的五香肉汤调得明亮。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="Bistrot Ha 的内部挤满了食客。" src="https://media.newyorker.com/photos/698ca156696f2d74eda5fa2f/master/w_1600%2Cc_limit/Food-Scene-Bistrot-Ha_Nguyen_005.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;从大多数标准来看，Bistrot Ha 都很小，一堵墙边有十几张桌子和一个酒吧。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; Bistrot Ha 的菜单至少每周更换一次，反映了 Burns 和 Ha 不安分的“两者兼而有之”的烹饪方法。两人从巴黎传奇的 Bistrot Paul Bert 餐厅汲取了 Bistrot Ha 的灵感，该餐厅曾经举办过 Ha&amp;#39;s Đặc Biệt 的快闪店。这里有一种特有的漠不关心，对餐厅的取悦能力充满信心。我喜欢开胃菜，是一层层油炸的腐竹，像拿破仑一样，配上浓烈的虾和香料酱，并浸泡在鱼露中；这道菜很美味。它的口味和技术的交错似乎与甜点菜单上戏剧性的冰淇淋炸弹相协调，这是一种球形的烤阿拉斯加，在粘糊糊的烤蛋白酥皮的尖峰下，有各种糖霜、果子露和冰糕（最近一次参观时用的是姜和酸橙叶）。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="双手用刀涂抹在一片法棍面包上。" src="https://media.newyorker.com/photos/698ca156ccb730b773b97969/master/w_1600%2Cc_limit/Food-Scene-Bistrot-Ha_Nguyen_002.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;em&gt;mắm chưng&lt;/em&gt;是一种用猪肉和发酵鱼制成的越南蒸肉饼。&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;海伦，帮帮我！&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="mailto:themail@newyorker.com"&gt;通过电子邮件发送您有关用餐、饮食以及任何与食物相关的问题&lt;/a&gt;，海伦可能会在未来的时事通讯中回复。&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;几天前，我逛了小吃店，惊讶地发现，尽管那里仍然挤满了人，但它已不再是以前的暴徒场景了。伯恩斯和哈拆除了一些桌子座位，以便在房间里容纳更多的人，并营造出小吃的氛围。所有的发烧最终都会消退；过去的疯狂似乎已经变得更加可持续、更加宜居。这里、那里——小酒馆和小吃店——感觉更好、更丰富、更人性化。两家餐厅的菜单上都有 Ha 的质朴肉酱，以切片形式供应，每块肉酱上都点缀着白色的猪油块，上面撒满了富含醋味、鱼露的 agrodolce 的肥葡萄干。这道菜表面上是对&lt;em&gt;mắm chưng&lt;/em&gt;的诠释，mắm chưng是一种用猪肉和发酵鱼制成的蒸越南肉饼，但说实话，除了非常法式的&lt;em&gt;乡村肉酱&lt;/em&gt;外，我什么也挑不起来。尽管如此，它仍然是一件了不起的作品：稠密、摇曳、充满香料，就像在家里的小酒馆大理石桌面上和小吃店狭窄的柜台上一样。与 Bistrot Ha 的许多菜肴一样，肉酱配上一片法式长棍面包，口感松软，脆脆的，当我发现这和我经常从当地杂货店买的 Balthazar Bakery 面包一样时，我感到很震惊。事实证明，上下文就是一切。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sun, 15 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-food-scene/bistrot-ha-is-the-right-kind-of-restaurant-evolution</guid></item><item><title>“爱情故事”是X世代难忘的挽歌</title><link>https://www.newyorker.com/culture/critics-notebook/love-story-is-a-forgettable-elegy-for-gen-x</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-14T20:59:46.360Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698f6ab03814b2328ab142bd/16:9/w_1280,c_limit/newyorker-lovestory-final-1.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/critics-notebook" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;您正在阅读&lt;strong&gt;《评论家笔记本》&lt;/strong&gt; ，这是我们的周末专栏，着眼于文化时代精神中最有趣的时刻。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚州民主党州长在他的播客“这就是加文·纽瑟姆”中将与反对派进行严格接触作为目标。但他正在接受、安抚，他点头并“嗯嗯”回应史蒂夫·班农和&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-new-yorker-interview/ben-shapiro-is-waging-battle-inside-the-maga-movement"&gt;本·夏皮罗&lt;/a&gt;等嘉宾，他们是在节目中讨论&lt;em&gt;MAGA&lt;/em&gt;阴谋的理论家。因此，播客的制作人也许直觉地认为与保守派的对话实验失败了，偶尔会邀请更友好的权力代理人、好莱坞类型的人，纽瑟姆可以与他们讨论诸如加州电影税收优惠等细节问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年夏天，纽瑟姆采访了电视制片人和节目主持人瑞安·墨菲（Ryan Murphy），他是加州电影委员会税收抵免计划的受益人。 《剧集主管》对墨菲来说几乎没有什么意义，他与泰勒·谢里丹（Taylor Sheridan）和泰勒·佩里（Tyler Perry）并肩而立​​，更像是一个流媒体帝国主义者，无休止地重复有关该国性别和权力的公式化肥皂剧。在播客中，纽瑟姆向墨菲询问了他的“爱情故事”系列中即将到来的新成员——还有“美国犯罪故事”和“美国恐怖故事”系列——该系列将详细介绍小约翰·F·肯尼迪和美国之子及其新娘卡罗琳·贝塞特的关系。卡罗琳·贝塞特于 1999 年在玛莎葡萄园岛海岸附近的一场飞机失事中丧生。两人被火化并举行了葬礼。骨灰撒在大西洋，一个无法到达的墓地，这加剧了人们的非理性感觉：这对夫妇在某个旅程中消失了——去哪里，我们不知道。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在采访中，纽瑟姆有一次提到了杰克·施洛斯伯格，他是小肯尼迪妹妹卡罗琳·肯尼迪的妹妹卡罗琳·肯尼迪 33 岁的儿子。墨菲几乎无法掩饰他对他所认为的一种贵族权利的不满。公众在大流行期间发现了成年施洛斯伯格，抓住了他的 Instagram，在那里他证明了自己完全精通互联网荒诞主义语言。他聪明的小丑性格令人震惊，部分原因是他与许多神话人物相似。他也抨击了对自己家人的尊敬，后来在 X 上询问他的追随者，第二夫人乌莎·万斯是否比他的祖母杰奎琳·肯尼迪·奥纳西斯“更性感”。越界了，这孩子胆怯了，他现在变得更加严肃，表现得就像头条新闻中的接班人。 （他现在正在纽约竞选国会议员。）《爱情故事》宣布后，施洛斯伯格指责墨菲“以怪诞的方式”从他家庭的悲剧中获利。墨菲在纽瑟姆的播客上的回应极其刻薄。他认为“对你不记得的亲戚生气是一个奇怪的选择。”随后，施洛斯伯格爆发了，他引用了他叔叔的童年记忆——他的绰号是“南瓜灯”；他的叔叔开着一辆庞蒂亚克敞篷车来接他放学。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;肯尼迪的归属故事是一场多方参战的战争。 1963年，约翰·F·肯尼迪总统遇刺后，杰奎琳以寡妇的历史管理意识，在&lt;em&gt;《生活》&lt;/em&gt;杂志上编造了卡米洛神话。小报变得神秘起来，通过肯尼迪诅咒的逻辑来解释死后的死亡。这个家庭的知己，无论是真实的还是想象的，都坚持他们的正常和超凡脱俗的优雅。流言蜚语泄露了表明这个家庭残酷无情的信件。美学家们（作家韦恩·科斯滕鲍姆、导演巴勃罗·拉雷恩）将肯尼迪家族的人排除在考虑范围之外，转而把注意力集中在杰基身上，她的红字是“O”。在数十位圣徒传记作者中，故事是希腊悲剧，英雄注定要走向灭亡，故事取自罗伯特·F·肯尼迪本人，著名的埃斯库罗斯背诵者，对马丁·路德·金被谋杀感到悲痛，就在他自己遇刺前两个月。批评传记作者也许没有像 1982 年出版的《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0618134433" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;肯尼迪监狱&lt;/a&gt;》一书的作者加里·威尔斯那样尖锐，他们提醒我们，罗伯特·肯尼迪在他哥哥执政期间担任司法部长时，为约翰·埃德加·胡佛窃听金的电话开了绿灯。没有价值观的政治信条是这样形成的：精神分析历史的威尔斯风格，从对爱尔兰天主教徒约瑟夫·肯尼迪的深入阅读开始，约瑟夫·肯尼迪是一位爱尔兰天主教徒，通过汇集股票发了大财，然后对波士顿婆罗门阶层进行了报复，因为波士顿婆罗门阶层通过他对儿子的无情抬举而拒绝了他——这不是一个持久的故事。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;墨菲的新系列——伊丽莎白·贝勒的《&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/1982178965" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;童话镇：卡罗琳·贝塞特-肯尼迪的迷人一生&lt;/a&gt;》——被引用为 2024 年出版的这本书。这本书的原因是什么？在关于肯尼迪家族及其随从、妻子们肩负着让家庭成长的繁重工作的众多文学作品中，贝勒的书是朴实无华的。其前提是贝塞特作为家庭的局外人，理应恢复她的名誉。这是一次纠正狂潮：她不是来自格林威治的黄蜂队；她是来自格林威治的黄蜂队成员。她和她的两个姐妹在怀特普莱恩斯由意大利裔美国人单亲母亲抚养长大，她是天主教徒。后来搬到康涅狄格州，贝塞特在青少年时期也一直在工作。根据贝勒的说法，贝塞特与小肯尼迪的关系经常被媒体描述为混乱的关系，小报将贝塞特标记为泼妇、机会主义者、泼妇，而这对夫妇周围的狗仔队放大了其平常的压力，这种形式的跟踪破坏了贝塞特的心理健康。几乎所有消息来源——学校老师、儿时同学、她最终工作的 Calvin Klein 的同事——都称赞贝塞特异常美丽、社交精明、机智、慷慨、富有同情心等等。贝塞特受到纽约市小报的追捕，在海恩尼斯的大院受到肯尼迪家族的欺辱，贝塞特在生命的最后时刻处于痛苦之中，她放弃了自己的代理权来承担负担。被约翰所爱，以及随之而来的地狱般的公众审视。总而言之，贝勒传记给了贝塞特熟悉的戴安娜王妃的诠释方式。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;施洛斯伯格并不是唯一一个在墨菲剧制作过程中对其进行遮蔽的人。她被称为 CBK，是死后众多崇拜者的喜爱对象。不过，他们不仅仅是崇拜者。他们是神话的守护者。贝塞特拒绝接受&lt;em&gt;《​​Vogue》&lt;/em&gt;或&lt;em&gt;《Harper》杂志的个人简介；&lt;/em&gt;保管人没有太多材料可以使用。但无论如何，他们已经做了很多工作，贝塞特的公众足迹（即她的九十年代极简主义风格）已经形成了一个由博主、模仿者和外行分析师组成的已经很成熟、联系松散的学派，这使得贝勒的书显得迟来——无缘无故。他们的贝塞特是摄影的创造者。即使在狗仔队拍摄的贝塞特和小肯尼迪在华盛顿广场公园争吵的著名镜头中，他们也看到了审美分析的机会。驼色铅笔裙的比例扫描、盗版牛仔裤的破洞、spazzolato包包的磨损——这些都成为窥探贝塞特智慧和悟性的点。最不合时宜的是，一些人将贝塞特视为所谓安静奢华和干净女孩美学的化身，最近的趋势不是个人个性的表达，而是洞察力和纪律的表达，这些趋势变得险恶地内向。因此，当在墨菲的剧中扮演贝塞特的演员莎拉·皮金 (Sarah Pidgeon) 的照片出现时，管理员们感到愤怒，她在片场看起来很不对劲。主要的侮辱是头发：太黄了，与 CBK 的冰金色相差甚远。墨菲告诉纽瑟姆，人们听到了批评；皮金（Pidgeon）是一位戴着假发的黑发女子，最终被迫漂白。 “贝塞特像个哑巴一样受到人们的喜爱，”那天晚上，一位朋友在喝酒时向我总结道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧于二月初在纽约举行了首映派对。 《&lt;em&gt;泰晤士报》的&lt;/em&gt;风格版块对当晚进行了光鲜亮丽的处理，给人一种熟悉的基调。今天，某些创意专业人士阶层的愿望是复兴九十年代氛围的转变，那种低俗与上流的冲突，以及市中心的第一次中产阶级化——这在今天完全公司化的曼哈顿是不可能的。这个群体有太多的钱，太多的品牌赞助——这个群体有 Instagram。皮金和她的演员约翰·保罗·安东尼·凯利分别穿着衬裙和西装，造型看起来就像真正的情侣娃娃。派对在市中心的海鲜餐厅 Pool 举行，玻璃桌上散开着由肯尼迪创办的一本流行文化与政治相结合的杂志&lt;em&gt;《乔治&lt;/em&gt;》。&lt;em&gt;乔治&lt;/em&gt;目前的状态非常可怕。该商标几年前被一位阴谋论律师买下。但这以及它所代表的退化，是在那个镀铬房间里不允许有氧气的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《爱情故事》的九集中有八集可供评论。墨菲和创作者康纳·海因斯如何处理飞机失事的悲剧，这场事故有时被描述为不仅仅是浓雾的结果，而是遗传傲慢的顶峰，还有待观察。他们必须在那里努力获得好味道。除此之外，这部剧的基调是纯粹的国际化同情。 《爱情故事》的大部分内容都容易被遗忘，因为维基百科页面上对注定失败的爱情的狭隘性消除了所有当代戏剧——比尔·克林顿总统将肯尼迪称为祖先，肯尼迪和罗伯特·肯尼迪的兄弟特德·肯尼迪从查帕奎迪克的丑闻和竞选总统失败而成为参议院“狮子”的耻辱中恢复过来——这使得肯尼迪的故事成为一种与更伟大文化的关系，如此引人注目。光靠在公园里重演打斗场面是无法维持下去的！最终，皮江笔下的贝塞特会留在你身边，因为她感觉像是一项发明，一种想法的注入，以及对狮身人面像的拒绝。海因斯和皮金给这个女人编排了舞蹈，头发戏剧性地飘扬，臀部下凹，声音里有万宝路的刺耳声。当我们在后来的剧集中失去她的活力时，我们会更加发自内心地感受到第一场悲剧，这就是她的婚姻如何毁掉了她的生活。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该剧有点像为 X 世代写的挽歌，开头闪进 1999 年 7 月 16 日，卡罗琳和约翰生命的最后几个小时。在停机坪上，这对恋人蹲下，额头抵在一起，仿佛知道自己即将到来的结局。早期剧集主要讲述贝塞特在市中心的生活、她在 Calvin Klein 的职业和社交世界，她是设计师宇宙中的明星，由亚历山德罗·尼沃拉 (Alessandro Nivola) 扮演。这场秀是一个自我意识的时尚故事；它散发出一些时尚人士的防御性和受伤的自尊心，与艺术或政治相比，他们的手艺在某种心理层面上被降级为服务性工作。你不需要了解当时正在发生的围攻，克莱因和唐娜·卡兰以及其他具有挑衅性的美国人正准备前往“住宅区”，将性和皮肤带到麦迪逊大道，超越旧有的金钱精英。卡罗琳是一个有预算的职业女孩。在遇到约翰之前，她有一个男孩玩具，名叫迈克尔·伯金（Michael Bergin，在现实生活中，用现代的说法，他写了一本关于他们的“处境”的拙劣的书）。她是东村智谋的写照。她生活在一个充满图像和时尚的世界，这当然伴随着它自己的一套政治。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;保罗·安东尼·凯利饰演的约翰，当我们见到他时，他的布维尔蓬松的头发塞在向后​​的坎戈尔斯和棒球帽下，骑着自行车绕着翠贝卡转，就像一匹骏马一样。凯利过于顽固或对演员过于虔诚，无法深入了解肯尼迪的性吸引力和他的狂妄自大的根源，但至少他看起来确实符合这个角色。代理任务显然是变成小狗。故事中应该有更多的勇气，这在节奏上太依赖于《布里奇顿》的昏昏欲睡的节奏。该剧将最初的见面想象成灰姑娘撞球一样。卡罗琳潜入一场盛会；仙女教母克莱因将她介绍给一见钟情的王子约翰。在编年史中，肯尼迪和贝塞特在 Calvin Klein 的办公室会面——这是她的地盘，不是他的——这一场景很快被海因斯重现为统治仪式，卡罗琳嘴里叼着笔，测量约翰的尺寸，而约翰则摆出令人愉悦的狂喜姿势。他认为他知道自己的腰围——三十三岁。她纠正他。他自己还有什么不知道的呢？有一个自我可以认识吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治王朝的未来并不能保证。第二代和第三代的健康受到他们出生的特权的威胁。不可知的父亲笼罩着约翰。与此同时，母亲正在第五大道 1040 号的顶层公寓里静静地死去。 （娜奥米·沃茨在墨菲的另一处房产中饰演社交名流贝比·佩利，很有趣。在这里，她饰演杰基·O，是一场集中营灾难。）格蕾丝·古默饰演小肯尼迪卡罗琳，她背负重担的妹妹，这是对肯尼迪花花公子男子气概的一种具体批评。她的哥哥正摇摇欲坠地成为一个失败者。当他无法通过律师资格考试时，《纽约&lt;em&gt;每日新闻》&lt;/em&gt;就津津有味地玩双关语——“大块头不及格”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部剧中的约翰就像一个爱情迷；他需要女人来推动他的追求，比如&lt;em&gt;乔治&lt;/em&gt;。 《爱情故事》盲目地想要得到“正确”的解释，将家庭描绘成一个女性统治的机构，而不是父权制，以设置卡罗琳的入侵。罗伯特的遗孀埃塞尔·肯尼迪在海恩尼斯精心策划了一场餐桌游戏，其中最年轻的一代必须就对古巴的贸易禁运表达自己的“想法”，这是为数不多的对肯尼迪自由主义表示好奇的场景之一。卡罗琳向肯尼迪家族介绍了政治作为一种令人讨厌的室内游戏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;夫妻之间必须发生一些事情才能发生。该剧善于将现代约会的时断时续的沧桑情节表现得自然而然。母亲必须死。两人不得不抛弃他们以前的恋人。德丽·海明威（没错，&lt;em&gt;就是那个&lt;/em&gt;海明威）扮演可怜的达丽尔·汉娜，小肯尼迪在遇见贝塞特时正在和她约会，就像她是一个幽灵，肯尼迪家族三代人都对她表现出贪婪的“金发女郎”和“女演员”的代表人物——在她之前的格洛丽亚·斯旺森和玛丽莲·梦露。在肯尼迪故事中，女演员几乎就像性别一样，在某种程度上知道公众会期待什么样的关注。海因斯版本中的紧张气氛在于贝塞特拒绝适应这个角色。凯利的情感二维性增加了我们对皮金饰演的卡罗琳的愤怒，卡罗琳是一位充满活力的职业女性，她看到自己的生活和事业被狗仔队和媒体毒害。她正试图让她的男人意识到危险。约翰的一部分喜欢受到关注。但他惊讶地发现卡罗琳在结婚后失去了她的热情，他们的翠贝卡阁楼变成了她的坟墓。即便如此，他从未真正考虑过离开笼子。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;所以第八集夸大了整个“谁害怕弗吉尼亚·伍尔夫？”事物。这是 1997 年 8 月。威尔士的戴安娜王妃去世。在该剧压缩的时间线中，她的死亡有一种不祥的预感，就好像发生在海角附近坠机事件的前夕一样。卡罗琳全神贯注地看着电视，立刻就想起了奔驰车里的公主。约翰无法忍受她的痴迷。这种关系正在崩溃。他出去跑步然后回来。两人在争吵和误会中爆发，约翰承认他对自己的命运感到愤怒。他不是哈里王子或威廉王子；他不是哈里王子或威廉王子。他的一生都充满了谋杀、事故、疾病、暗杀的威胁。本集结束。然后故事就走向了预定的结局。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 22:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/critics-notebook/love-story-is-a-forgettable-elegy-for-gen-x</guid></item><item><title>游览中央公园的巡航场地</title><link>https://www.newyorker.com/culture/photo-booth/a-tour-through-central-parks-cruising-grounds</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-14T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698f706438d4948bfba14092/16:9/w_1280,c_limit/d%20tress_ramble_011.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;八十五岁的摄影师阿瑟·特雷斯 (Arthur Tress) 有着漫长而忙碌的职业生涯，但继续定义他的照片却来自十九世纪七十年代。它们中的大多数都是充满奇怪色彩、戏剧性的舞台图像，旨在唤起梦想、噩梦或幻想。 1972 年出版的儿童系列照片《梦想收藏家》中的许多最著名的照片可能是&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-weekend-essay/david-lynchs-possible-realism"&gt;大卫·林奇 (David Lynch)&lt;/a&gt;电影中的画面。特雷斯随后创作的大部分作品都具有类似的戏剧性，但往往涉及同性恋场景。在一张照片中，一名身材苗条的青少年试探性地、温柔地伸手去撕掉另一个男孩裸露的大腿上的绷带，这一瞬间既感人又奇妙。特雷斯在此期间的做法让人想起他的朋友兼导师&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/photo-booth/duane-michalss-beguiling-celebrity-portraits"&gt;杜安·迈克尔斯（Duane Michals）&lt;/a&gt; ，另一个特立独行的人。两位摄影师都是讲故事的人，对照片作为文献的局限性感到不耐烦，并寻找方法让照片发挥想象力。尽管他们对男性身体的研究预示着罗伯特·梅普尔索普、彼得·胡贾尔、布鲁斯·韦伯等人的更激进、更广泛的图像，但它绕道叙事往往将其置于任何更大的对话之外。我记得我认为特雷斯的摄影很有趣，但很夸张，而且有点过度紧张。我从来没有花太多时间在它上面。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人站在拱门下，一个人站在拱门上。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f706438d4948bfba14092/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_011.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一群男人在公园里。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f707b28fbadfc6618fab0/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_040.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;特雷斯的新书《 &lt;a href="https://www.stanleybarker.co.uk/products/the-ramble-1969" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;The Ramble, NYC 1969&lt;/a&gt; 》（斯坦利/巴克），以及目前在切尔西 Clamp 画廊举行的相关展览，让我重新思考这一切。该作品与另一个系列“内城的开放空间：生态与城市环境”同时制作。漫步区是中央公园中西侧的一片树木繁茂的地区，是它自己的“城市环境”。但特雷斯最感兴趣的是他在那里发现的人：大多数是英俊但其他方面不起眼的年轻人，他们路过，站在周围等待。早在特雷斯到来之前，漫步区就以男同性恋者在灌木丛中勾搭和做爱的地方而闻名。 1968 年，这位摄影师二十多岁，住在河滨大道和七十二街交汇处，距离公园仅几步之遥，正如他在&lt;em&gt;《采访》&lt;/em&gt;中告诉剧作家乔丹·坦纳希尔的那样，岩石遍布、杂草丛生的漫步区是“我自己的私人巡航场地”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人站在公园里。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70907b040f8f8ff2b80f/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_013.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一名男子躺在公园里。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70a4543fc83b69a389fd/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_018.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="公园里的男人。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70b3543fc83b69a38a03/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_037.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;漫步区不断变化的人群比任何同性恋酒吧都更加多样化。当特雷斯开始带着相机去公园时，他“偷偷地”拍摄了一些男人，但经常先问是否可以，但对许多人来说，不可以。即使当时同性性行为开始合法化，但许多从事性行为的男人要么已婚，要么未出柜，要么处于低调状态。我们对那些同意出现在特雷斯照片中的人了解不多，只知道他们只占太阳落山前将这些小路作为聚会场所和狩猎场的人口的一小部分。但这些照片是表演还是文献？特雷斯的拍摄对象的同意在多大程度上损害了这些照片的“真实性”？ “我的作品一直都是一些即兴的、舞台指导的图像，”特雷斯告诉坦纳希尔。他称之为“诗意纪录片”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="两个年轻人在公园里拿着气球。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70c728fbadfc6618fab6/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_032.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个赤裸上身的男人正在攀爬一块大岩石。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70d83d2a11da98c01815/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_001.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;即使这些英俊的年轻人显然是在特雷斯的镜头前摆姿势，但作品仍然丰富而迷人，为路人提供了一个几乎看不见的世界的视野。特雷斯告诉作家兼策展人杰克逊·达维多（Jackson Davidow），他为《漫步》写了一篇文章，他从十五岁起就一直在巡游。回忆起他和其他人必须克服的“层层内疚和恐惧”，他表示他的许多照片可以被视为自画像。所以他对期待、向往、失望的表情特别警惕，还有那种即使一闪而过的关注也无法驱散的孤独感。特雷斯的一些图像令人震惊，其中包括一个赤裸上身的男人从一些带刺的树枝中出现，他睁大眼睛的目光如此强烈，以至于他看起来像是着魔了——既失明又是一位先知。其他照片则表现出同情或担忧。在一张照片中，特雷斯的拍摄对象栖息在一块岩石上，双手紧握折叠的双腿，尽可能地紧凑，但仍然感到焦虑和忧虑。另一个人躺在斑驳的阳光下的地上，从上方看，他处于无意识投降的时刻——他是几个看起来准备坠入爱河的对象之一。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个穿着皮夹克的人在公园里散步。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70f00ef91160d6f372ab/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_020.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个年轻人躺在公园里。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f70fecff70dd0a982c676/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_041.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个年轻人在高高的树上。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f71115026509e730676bf/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_022.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这些照片为《漫步》提供了情感元素，但特雷斯在这里最擅长的是报道——给我们一种地方感和仪式感。有些人停下来等着看会发生什么；有些人则停下来等待。其他人继续前行，始终保持警惕。在许多照片中，特雷斯所关注的那个男人并没有意识到另一个男人几乎隐藏在树叶中或几英尺外的岩石露头上——这种错失的联系看起来既令人心酸又滑稽。特雷斯肯定在所有这些男人身上认出了自己，从最悲伤、畏缩的紫罗兰到快乐的闪光者，风衣下什么也没穿，裤子在膝盖以上的地方被剪掉。但如果《漫步》形成了一幅延伸的自画像，它也为读者（无论是酷儿还是其他人）提供了一面镜子，在一个我们不敢伸手触摸的充满可能性的世界中航行。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一名男子躺在水体附近。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f74ff7d72bc2dc096961f/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_023.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="公园的岩石拱门上，一个男人和另一个男人的影子。" src="https://media.newyorker.com/photos/698f7140c69a4ca86140cd1f/master/w_1600%2Cc_limit/d%2520tress_ramble_033.jpg" /&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/photo-booth/a-tour-through-central-parks-cruising-grounds</guid></item><item><title>对无神论失去信心</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-weekend-essay/losing-faith-in-atheism</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-14T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/692f277d28f6e15f192ec8ab/16:9/w_1280,c_limit/dvdp_nyr_pov_v31_voukoder.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在我大学一年级初期，一辆超速行驶的汽车在校园附近的街道上撞上了我的双胞胎兄弟吉姆。当时还没有手机，但接到电话时我恰好在宿舍，所以我和弟弟一起坐救护车。我们的姐姐爱丽丝比我们早一年，很快就到达了医院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;护理人员将吉姆推走进行插管后不久，一位重症监护医生向我和爱丽丝解释说，我们的兄弟患有急性呼吸衰竭。这个我们以前从未见过的人漫不经心地补充说吉姆不太可能熬到早上。然后他继续巡视。他离开后我们做的第一件事就是祈祷。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我们在一个虔诚的天主教家庭中长大，每周日和义务圣日都参加弥撒，饭前祈祷，睡前祈祷，长途驾车时念念珠，不断地将生病或陷入困境的亲人添加到我们的意图清单中。在医院里，一起祈祷是一种分散注意力的行为，但我们相信这种行为有一定的力量可以帮助我们的兄弟度过夜晚。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;碰巧的是，他确实经历了这一切。他的康复过程很漫长——几个月甚至几年——但最终还是完成了。我为此感谢上帝。但第一个晚上的记忆一直伴随着我，当时我以为我将永远失去他。对人类根本脆弱性的认识促使一些人相信，但对我来说却产生了相反的效果。那年春天，在校园里，我开始跳过弥撒。事实证明，这是迈向最终导致我拒绝我从小就信仰的道路的第一步。祈祷得到回应使我成为无神论者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从很多方面来说，那些年——二十世纪之交——是成为初露头角的不信者的理想时期。 2004年，一位名叫山姆·哈里斯（Sam Harris）的无名作家出版了《 &lt;a href="https://www.amazon.com/End-Faith-Religion-Terror-Future/dp/0393327655" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;信仰的终结&lt;/a&gt;》，这是一篇关于宗教对西方文明构成的生存威胁的简短论战。理查德·道金斯的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/God-Delusion-Richard-Dawkins/dp/0618918248" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;上帝错觉&lt;/a&gt;》（2006年）、丹尼尔·丹尼特的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Breaking-Spell-Religion-Natural-Phenomenon/dp/0143038338" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;打破魔咒&lt;/a&gt;》（2006年）和克里斯托弗·希钦斯的《 &lt;a href="https://www.amazon.com/God-Not-Great-Religion-Everything/dp/0446697966" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;上帝并不伟大&lt;/a&gt;》（2007年）紧随哈里斯的书登上畅销书排行榜，所谓的四骑士成为复兴的新无神论的公众形象。但我很快发现我不是这些书的读者。我不想通过谈话来摆脱对上帝的信仰——我已经出局了。我想知道该相信什么。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;如果我仍在寻找信仰，许多无神论者会反对，我还没有真正摆脱我的宗教教育。一个好的无神论者不是根据信仰而是根据事实，不是根据信仰而是根据知识。然而，对于我最紧迫的问题：&lt;em&gt;我该如何生活&lt;/em&gt;？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我并不是说新无神论者没有道德感。相反，他们很大程度上是由于对宗教造成的不必要痛苦的道德愤怒而火上浇油。但道德的本质似乎是他们唯一不愿意争论的事情。他们认为，这是不言而喻的，我们希望自己快乐而不是痛苦，任何正派的人都希望别人也有同样的愿望。他们认为，宗教最大的危害之一是它使人们背离了这种基本直觉。在四骑士中，只有哈里斯渴望建立一种“善与恶的科学”，这种科学可以使道德主张像所有其他主张一样受到同样的理性审查，但他关于这个主题的章节很快就变成了关于和平主义的站不住脚和政府酷刑的道德必要性的争论。 （那是一个奇怪的时刻。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不管怎样，我并不是真的在寻找实用的指导。问“我该如何生活？”不仅要询问什么是正确的，还要询问什么是&lt;em&gt;好的&lt;/em&gt;。不仅仅是问“我应该做什么？”但“我应该怎样？”新无神论者对这个问题的观点最慷慨的解释是，人们应该有自己决定的自由。对此，我完全同意，但这让我回到了起点，仍然需要答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;放下当时流行的论战，我开始阅读现代哲学，我认为现代哲学是人类寻求生命问题的世俗答案的主要手段。我读过最常被现代无神论者引用为典范的哲学家——约翰·洛克、大卫·休谟、约翰·斯图尔特·密尔——以及那些被渴望意义的年轻人习惯性地奉为世俗大师的哲学家：弗里德里希·尼采、路德维希·维特根斯坦、阿尔伯特·加缪。但我也读过哲学家的著作，而这些哲学家大多只是被其他哲学家读过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使当我正在努力阅读这些最具挑战性的作品时，阅读对我来说仍然很紧迫。我没有提交论文或取得成绩;我并不是想获得学位或追求职业生涯。我什至不想在文学聚会上给人们留下深刻印象。 （为此，我有数千页的后现代小说。）我只是想弄清楚事情。伊曼努尔·康德的三篇“批判”经常被认为是首先使非专业人士无法接触哲学的著作，但在康德看来，他正在解决非常简单的问题&lt;em&gt;——我能知道什么&lt;/em&gt;？，&lt;em&gt;我必须做什么&lt;/em&gt;？ &lt;em&gt;，&lt;/em&gt;以及&lt;em&gt;我能希望什么&lt;/em&gt;？我绝对是一个非专业人士，这些是我想要回答的问题。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;除此之外，这篇阅读告诉我，无神论者&lt;em&gt;确实&lt;/em&gt;持有信仰，不仅关于道德和伦理，而且关于世界的实际情况以及人类如何融入其中。当然，并非所有无神论者都持有相同的信仰，就像并非所有有神论者都持有相同的信仰一样，但我发现现代无神论者的信仰往往聚集为两大传统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最流行的无神论世界观有很多名称——经验主义、实证主义、物理主义、自然主义——但在我看来，最能体现其当今迭代的完整性的术语是科学唯物主义。粗略地说，这种观点认为物质世界是一切存在的，人类可以通过感官知觉来认识这个世界，科学方法使我们能够将这些感知的原始数据转化为一般原理，并且这些原理可以通过对未来事件的预测来进行检验和实际应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就世界观而言，科学唯物主义有很多说法。它告诉我们，人类无需任何超自然的帮助，就有能力理解并最终掌握所有现实。它告诉我们，人类的知识储备在不断增加，我们的物质条件也在不断改善。为此，它指出了科学统治时期人类所取得的惊人进步。它鼓励我们尽可能地享受这一进步的成果，因为我们在地球上的生命是我们唯一能得到的。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;大多数拥护科学唯物主义的人都认为它显然是正确的，任何真正理解它的理性人都无法否认它。但我的阅读告诉我，这种世界观有其缺点。最基本的也许是任何世界观所固有的：它基于一组通常无法证明的原则，即使通过世界观所包含的证明标准也是如此。所有真正的知识都源自对物质事实的感觉感知的一般原则本身不能源自对世界事实的感知，因此不能真正得到科学唯物主义自己的方法的认可。事实上，没有任何一般原则可以做到这一点。在没有掌握原则的情况下，从经验的细节中推导出一般原则的合法性永远不可能从经验中建立起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个所谓的归纳问题首先不是由任何反启蒙运动的反动分子提出的，而是由苏格兰经验主义者大卫·休谟提出的。洛克和弗朗西斯·培根等早期经验主义者认为，物理科学仍应部分建立在形而上学信仰的基础上。休谟拒绝了这一观点，成为现代无神论最伟大的知识英雄之一。但他并没有用其他基金会来代替它。相反，他认为，除了风俗、习惯和权宜之计等相当不稳定的基础之外，我们应该完全没有基础。从那时起，这或多或少就是科学唯物主义对这个问题的答案：科学唯物主义确实&lt;em&gt;有效&lt;/em&gt;。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果“有用”意味着可以很好地利用它，那么毫无疑问就是如此。但是，如果我们的意思是它在其框架内捕获了我们经验的所有显着特征，那就是另一回事了。事实上，唯物主义无法充分捕捉到的是经验本身。意识不是物质的，不能通过感官知觉公开获得，也不受科学唯物主义视为知识标志的那种观察的影响。按照唯物主义世界观的标准，它根本不存在。对我来说，这个限制是致命的。我花了太多的时间在自己的思维范围内，无法接受一种世界观，这种世界观告诉我那里发生的一切都是不真实的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，那时我已经接触到了现代无神论信仰的另一个大家族，我最终将其称为浪漫理想主义。这就是尼采和马丁·海德格尔及其存在主义后裔的无神论，它恰恰始于科学唯物主义停止的地方，以主观的、有意识的主体的意志为出发点。在最极端的情况下，浪漫理想主义认为我们每个人都愿意拥有自己的世界，创造我们生活的现实。即使它没有走得这么远，它也将我们的主观经验视为知识的适当主题，事实上，这是我们唯一可以说知道的东西。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;浪漫理想主义兴起于后启蒙时代，它的发展既反对启蒙理性原则，也反对宗教权威。尽管无神论常常与超理性联系在一起，但这种形式毫无疑问是非理性的。它取代了理性、观察和科学研究，而是重视情感、想象力和艺术创造力。浪漫理想主义的伦理是一种真实性的伦理：最大的善不是最大化快乐和最小化痛苦，而是以一种忠于我们主观现实的方式生活。该运动拒绝宗教信仰，不是因为它在经验上是错误的，而是因为它是对我们必须自己解决的生存问题的现成和继承的反应。这种世界观的吸引力——尤其是对于一个从事这种锻炼的年轻人来说——应该是显而易见的，我很快就发现自己被它所吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与科学唯物主义一样，浪漫唯心主义在任何可证明的普遍真理中也没有坚实的基础。但它陶醉于这样的情况：正是缺乏这样的基础，才使得我们每个人都有可能构建&lt;em&gt;自己的&lt;/em&gt;真理。这种相对主义带有明显的危险。自洛克时代以来，经验主义一直与政治自由主义紧密联系在一起，而浪漫唯心主义则与相当黑暗的政治力量联系在一起。让-雅克·卢梭是浪漫主义创始人之一，是法国大革命恐怖统治的伟大灵感。他认为自由主义所谓的普遍权利只是资产阶级自身利益的掩护。这一论点后来被尼采详细阐述，尼采是这一传统中激发法西斯主义兴起的几位思想家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浪漫理想主义的一个更基本的问题出现在个人层面：从头开始构建意义是一项极其困难的任务。浪漫理想主义的做法充满了恐惧和颤抖，这是它不否认的事实。它不是通向幸福的途径；它是通往幸福的道路。事实上，它似乎蔑视幸福的目标。 （“人类并不追求幸福，”尼采写道，“只有英国人这样做。”）许多浪漫理想主义作家都对自杀的“问题”着迷——在他们看来，这个问题在于没有充分的理由不去自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正是这种浪漫理想主义的元素最终导致了我对它的拒绝。我厌倦了一直不快乐和焦虑，厌倦了不断质疑生活是否值得这么麻烦。对我来说，产生这种感觉的原因之一是唯物主义者在一个重要的观点上是正确的：确实，在我们头脑之外存在着一个不能被意志力忽视或征服的世界，否认这一点会导致痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在近二十年寻找一种可行的无神论世界观失败之后，我在三十多岁的时候开始考虑无神论本身可能是问题的一部分的可能性。从这里到我最终恢复坚定的信仰还有很多步骤，但我从这样一个观念开始：对我来说，真实的生活可能是一种信仰——一种承认外部物质世界和内部观念世界的存在并寻求调和它们的生活，一种接受事物的绝对基础并试图以某种临时和不完美的方式理解这个基础的本质以及它想从我这里得到什么的生活。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;自从我回归有神论信仰以来，已经过去了大约十年。除非发生一些极端的变化，第二个信仰时期很快就会比我无神论者徘徊的岁月持续得更久。然而那些岁月将永远伴随着我，我很感激它们。它们让我以一种与我原本完全不同的方式理解了我周围的世界，这个世界最近充满了悲伤和绝望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们时代的标志性困境是反自由主义和不宽容现象在全球的兴起。世俗自由主义者以相当合理的恐惧观察这些力量，常常将它们与一个熟悉的敌人联系起来：宗教。在他们看来，基督教民族主义是右翼反自由主义背后的主要意识形态之一。与此同时，他们倾向于将拒绝普遍主义自由主义原则的左翼思想视为同样受到一种信仰——身份政治的“邪教”或“教会”——的影响。 （《上帝错觉》的理查德·道金斯（Richard Dawkins）在宣称“觉醒”为“近代托尔克玛主义……有着自己的宗教强制教条”时，代表了许多人。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “宗教”是一个众所周知的可塑性社会学范畴，但是，如果我们坚持有神论信仰的标准，那么现代非自由主义主要是宗教运动的论点就站不住脚了。也许表达这一点的最粗略的方式就是简单地指出，在美国和世界各地，反自由主义的兴起与有神论信仰和宗教实践的衰落是齐头并进的。美国非自由主义的化身唐纳德·特朗普是几代人以来第一位甚至不假装受到基督教信仰影响或激励的总统。特朗普最好被理解为我们的第一位尼采式总统，他明确将权力意志视为最终价值，这是一种连真理都必须屈服的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多受过高等教育的年轻群体属于对普世自由价值观最怀疑的左派群体，但他们也是最不可能被认为是宗教信徒的人之一。与特朗普不同的是，他们认为所谓的客观“真相”是权力动态的表达——精英阶层用来压迫边缘群体的工具。他们主张身份和真实性的重要性，而不是这些真理。换句话说，左派和右派中的大批人都成为了浪漫理想主义者，他们对自由主义和科学理性主义提出了与浪漫理想主义一直对这些传统提出的同样的挑战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;与此同时，这些传统未能充分应对挑战与其最早的支持者所指出的问题密切相关：他们很难阐明其基本理由。当自由主义顺利运行时，它会出色地兑现其承诺的成果。对于大多数人来说，这是一项足以消除对其哲学基础的担忧的成就。但是，当自由社会中的许多人感觉这个体系不起作用时，当自由主义的实际情况受到质疑时，世俗自由主义者就没有什么可继续的了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于像洛克这样的早期自由主义者来说，很明显，自由主义——就像经验主义一样——需要以信仰为基础，尽管它试图对不同的信仰保持宽容。对于洛克来说，我们拥有不朽的灵魂，受到永恒的惩罚和奖赏，这一事实意味着，服从一个否认我们所理解的上帝意志的政府是不合理的，无论该政府拥有多少强制力。与此同时，洛克有着经验主义者的健康怀疑，即我们永远不可能对造物主的&lt;em&gt;意志&lt;/em&gt;有形而上学的确定性，这意味着任何人都不应该把他对这个问题的答案强加给另一个人。正是由于这些原因，信仰必须被视为个人良心问题，而且更普遍的是，以社会契约为基础的政权必须是尊重个人自由的政权。我们作为上帝创造物的地位赋予我们某些权利，这些权利不能作为社会契约的一部分而移交，这些权利既是自然的又是不可剥夺的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多开国元勋都持有同样的观点。但是，在休谟之后，自由主义者越来越发现，即使是最简单的形而上学原则的援引也是一种尴尬。伟大的后休谟自由主义理论家杰里米·边沁称自然权利的观念为“无稽之谈”，而不可剥夺的自然权利的观念为“踩高跷的无稽之谈”。一些自由主义者试图坚持这些抽象概念，而没有它们有意义的形而上学框架，但许多人最终得出了休谟的结论，即自由主义可以简单地在没有基础的情况下工作，只要它完成了工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我自己在不信仰中的经历和回归——其标志是仔细阅读了早期非自由社会试图以宗教理由压制的著作——加强了我对自由主义的承诺。但这也让我敏锐地意识到自由主义非常现实的局限性。作为一种让具有不同善观的人们能够富有成效地和平共处的手段，自由主义在人类历史上似乎是无与伦比的。作为一种产生对大多数人来说都有吸引力的自己的善良观念的手段，它的记录相当复杂，也许是因为这不是它设计的初衷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更重要的是，当自由主义者将某些版本的科学唯物主义视为不言而喻的真理时，它必须成为公共话语的默认背景；当他们忠于“理性”和“证据”（正如他们对这些术语的定义）时，进入这种话语的代价；当他们试图从我们的政治和文化中消除形而上学或精神甚至坦率的宗教谈话时，他们并不是在实践自由主义，正如其最伟大的典范所理解的那样。他们从我们共同的词汇中消除了许多概念，而任何超越纯粹实践的自由主义辩护都必须依赖这些概念。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我并不是说世俗自由主义者要找到上帝才能解决我们的问题。但我建议将宗教信徒视为反对非理性非自由主义的天然盟友，而不是其主要原因。这并不意味着放弃世俗主义，当然也不意味着放弃自由主义。也许，这意味着，像许多自由主义者希望信徒那样看待他们的信仰：不是作为每个人最终都必须服从的普遍真理的表达，而是作为人类的建筑——我们有史以来最优秀的建筑之一——值得捍卫，即使它无助于捍卫自己，但也有可能被最初建造它的同一双手所卷走。 ❖&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;这摘自《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Why-Not-Atheist-Confessions-Skeptical/dp/0593490479" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;为什么我不是无神论者：一个持怀疑态度的信徒的自白&lt;/a&gt;》。&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-weekend-essay/losing-faith-in-atheism</guid></item><item><title>当一个自大狂开始失败时会发生什么</title><link>https://www.newyorker.com/podcast/political-scene/what-happens-when-a-megalomaniac-begins-to-fail</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-14T04:59:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/65496ea9e960b0ea67668dc7/16:9/w_1280,c_limit/The%20Political%20Scene%20B%20Glasser%20Mayer%20Osnos%20From%20Washington.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;收听并订阅：&lt;/em&gt; &lt;a href="https://pod.link/EAxjj.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Apple&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/EAxjj.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=83a946fcfb264355b29c24a0dd34adf2&amp;amp;pdst_label=bj0vajYd" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt; |&lt;a href="https://link.chtbl.com/IDDfK8Wb" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论你在哪里听&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/news-politics"&gt;&lt;em&gt;注册&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;接收我们每周两次的新闻与政治通讯。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;p&gt;华盛顿圆桌会议讨论了唐纳德·特朗普最近的“自我爆炸”和狂妄自大的倾向，他们考虑了历史上独裁政权的演变如何帮助我们预测他的总统任期的剩余时间可能会如何展开。纽约大学历史和意大利研究教授露丝·本·吉亚特 (Ruth Ben-Ghiat) 也加入了他们的行列，她也是《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Strongmen-Mussolini-Present-Ruth-Ben-Ghiat/dp/0393868419/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;强人：墨索里尼至今&lt;/a&gt;》一书的作者。该小组研究了随着独裁者受欢迎程度的下降（​​正如特朗普最近在民意调查中的情况一样），这些人物如何变得偏执并巩固自己的立场，这种现象被称为“独裁适得其反”。 “关键是他们最终建造了一种回音室。因此他们高估了自己的能力，”本-吉亚特说。 “他们开始相信自己的宣传。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周阅读：&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “‘ &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/letter-from-trumps-washington/if-we-dont-have-free-speech-then-we-just-dont-have-a-free-country"&gt;如果我们没有言论自由，那么我们就没有一个自由的国家&lt;/a&gt;’”，苏珊·B·格拉瑟 (Susan B. Glasser)&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-lede/pam-bondis-contempt-for-congress"&gt;帕姆·邦迪对国会的蔑视&lt;/a&gt;”，作者：露丝·马库斯&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;“ &lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/is-there-a-remedy-for-presidential-profiteering"&gt;总统暴利有补救办法吗？&lt;/a&gt; ”作者：大卫·D·柯克帕特里克&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;艾萨克·乔蒂纳的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/q-and-a/what-does-xi-jinping-want"&gt;习近平想要什么？&lt;/a&gt; 》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-lede/2026-super-bowl-halftime-show-bad-bunny"&gt;坏兔子的全美超级碗中场秀&lt;/a&gt;”，作者：Kelefa Sanneh&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;约翰·卡西迪的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/the-financial-page/jeffrey-epsteins-bonfire-of-the-elites"&gt;杰弗里·爱泼斯坦的精英篝火&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://link.chtbl.com/p7tKbZe1" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论您在哪里收听播客，都可以&lt;/a&gt;收听。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 05:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/podcast/political-scene/what-happens-when-a-megalomaniac-begins-to-fail</guid></item><item><title>南希·格思里失踪</title><link>https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-disappearance-of-nancy-guthrie</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-14T02:09:16.199Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698f5a63a5e1d232eb090d01/16:9/w_1280,c_limit/WINTERS--TUCSON-POSTCARD-2026-02-11T234710Z_699471654_MT1USATODAY28212571_RTRMADP_3_A-PIMA-COUNTY-SHERIFF-S-DEPUTY-RETRIEVES-THE-MAIL-FROM-THE.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;来自图森的可怕消息是，在寻找南希·格思里的十三天后，找到她生还的几率正在逐小时下降。她是《今日》节目的长期联合主持人萨凡纳·格思里 (Savannah Guthrie) 84 岁的母亲。 2 月 1 日午夜过后不久，她就从位于城镇北端卡塔利娜山麓的一个富裕社区的家中消失了。调查似乎进展顺利，直到周二，皮马县治安部门和联邦调查局联合调查此案，才得到了突破：格思里门铃摄像头拍摄的镜头显示了这位资深记者、前联邦调查局官员约翰·米勒在美国有线电视新闻网 (CNN) 上所描述的“我们从小就害怕的怪物”。夜深人静时，一名武装入侵者站在格思里的家门口，戴着巴拉克拉法帽、背着笨重的背包，戴着似乎是黑色氯丁橡胶手套。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;二十四小时之内，就有五千多条线索涌入。到周四，调查人员正在寻找一名身高约五英尺九英寸或五英尺十英寸、平均身材的男子。据说他背着一个由 Ozark Trail 制造的 25 升背包，该品牌主要在沃尔玛销售。有传言说有一辆白色的、没有标记的货车。调查人员在格思里的前门周围搭建了一个帐篷，以创造一个遮光环境，这可能让他们能够看到某些材料与视频中出现的内容相比有何不同；他们呼吁邻居提供早在 1 月 1 日的监控录像。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;人们已经向 TMZ 和其他媒体提出了对比特币的需求，但其真实性仍然存在疑问。周四，TMZ 创始人哈维·莱文 (Harvey Levin) 表示，他收到了另一封来自某人的留言，据称该人声称知道是谁绑架了格思里。据莱文称，线人报告需要一枚比特币（本周价值至少六万五千美元）才能透露更多信息。这张纸条的真实性再次不清楚，但莱文表示它描绘了“一幅非常黯淡的画面”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;联邦调查局将其对信息的奖励增加了一倍，达到十万美元，而世界又回到了等待。在这种情况下，时间线至关重要，而这个时间线已经拉长了。时间从 1 月 31 日晚上开始，星期六，格思里乘坐 Uber 前往住在附近的女儿安妮家，吃晚饭和玩游戏之夜。安妮是萨凡纳的姐姐；他们还有一个兄弟，卡姆伦。据警长克里斯·纳诺斯 (Chris Nanos) 和联邦调查局 (FBI) 称，安妮的丈夫在&lt;em&gt;晚上&lt;/em&gt;10 点之前将格思里送到家中，并看着她进入车库。纳诺斯后来说，那时，“我们假设南希在家并且可能正在睡觉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天早上，她没有出现在朋友家观看教堂礼拜的录像。她自己的家里有她的手机，还有其他证据表明她不是自愿离开的。她的前门廊上溅满了血，结果证明血是她的。格思里的身体本来就很脆弱。她行走困难，而且由于心脏病，她需要服用维持生命的药物并佩戴心脏起搏器。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在搜寻的第四天，格思里兄弟在社交媒体上发布了一段视频。他们一起坐在相机前的沙发上，背景是一堵白色的砖墙。萨凡娜在读一张纸，她的妹妹在她的右边，她的弟弟在她的左边。她的脸没有化妆，就像电视上那样，她说话的声音很充沛，任何曾经哭过、最后哭过的人都会认出。首先，她感谢观众的祈祷：“我们感受到了他们。”兄弟姐妹相信他们的母亲，一位虔诚的基督徒，也感受到了他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的妈妈是一位善良、忠诚、忠诚、充满爱心、善良而光明的女人，”萨凡纳说。 “她很风趣、充满活力、聪明。她的孙子们崇拜她，围着她，亲吻她。她喜欢乐趣和冒险。她是一位忠实的朋友。她充满善良和知识。”在谈到格思里的绑架者时，她补充道，“和她谈谈，你就会明白。”她的姐姐直接对母亲说：“妈妈。如果你在听，我们需要你回家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我周三抵达图森时，犯罪现场已经充满了守夜的气氛。记者的车辆停满了这个曾经安静的街区。三脚架上架着一组新闻摄像机，全部对准格思里的前门。摄影师和记者小心翼翼地操作，以免被仙人掌和豆科灌木的长刺刺伤。格思里的社区多山，生长着索诺兰沙漠的原生植物：金合欢树、橄榄树、仙人掌树、帕洛维德树、巨型仙人掌树，其中一些树高达二十英尺或更高。调查人员在附近分散开来，徒步搜寻地形。一个小组发现了一只黑色手套，并将其装袋作为证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在得出任何联系之前，电视新闻媒体一直将这一事件以及该案中的其他所有事件视为紧急信息。这只手套是在距离格思里家约一英里半的路边发现的，它可能很重要，也可能不重要。它位于法医实验室，正在分析 DNA、头发、纤维、潜在指纹的痕迹。犯罪分子通常会尽快将自己与证据分开，但到目前为止，还无法知道手套是否是从逃跑的车辆上扔下来的。兰斯·莱辛 (Lance Leising) 是一位退休的联邦调查局特工，我第一次见到他是在 2012 年，当时他正在处理菲尼克斯郊区一名装甲车警卫遭到引人注目的伏击和谋杀事件的令人费解的后果，他告诉我，猜想和社交媒体常常成为“一种干扰”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;格思里（Guthrie）住在一栋占地近一英亩的棕色砖砌牧场式房屋中，房屋附有车库、一条短碎石车道和沙漠景观。她自七十年代中期以来一直在那里。 （她的丈夫于 1988 年去世。）她的邻居住在附近，步行即可到达，但由于山丘的褶皱以及树木和仙人掌的密集，几乎看不到他们的家，一个接一个。一辆警长的巡逻车停在格思里的车道上，车灯闪烁。在车道脚下，有人竖起了一块巨大的标牌，上面覆盖着防护塑料，上面写着“亲爱的格思里家族，你的邻居与你站在一起。”一块彩绘石头上写着“请祈祷”。游客们留下了盆栽植物和杂货店的鲜花，其中许多是黄色的，象征着安全返回的希望。每当有新人到达悼念点时，记者都会向他们扑来征求意见。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;那时，调查人员已经检查了格思里粉刷成白色的平坦屋顶，并用一根长杆探测了她的化粪池。他们拖走了她的车。他们搜查了安妮的家，又搜查了南希的家。两架无人机在头顶嗡嗡作响，一架直升机升空。公众可以看到这处房产的鸟瞰图：整洁的后院，绿草如抛物线，通向一个封闭的游泳池和浅绿色的躺椅；蓝色花盆；一棵橘子树；带灯串的庭院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六十二岁的图森人约翰·沃里斯 (John Voorhies) 站在格思里的家门前观看这一活动。他和一位朋友（一位律师助理和一位 TikToker）一起从加利福尼亚州亨廷顿海滩驱车七个小时来到犯罪现场并发表意见。沃里斯右耳戴着耳机，一边在街上闲逛，一边听这位朋友的直播。最终，TikToker 停下来，将手机摄像头对准了格思里的家。该案的发人深省的细节包括她的门铃摄像头在&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;1 点 47 分断开连接，以及在&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;2 点 12 分软件检测到运动，但尚不清楚是哪个软件或这意味着什么。&lt;em&gt;凌晨&lt;/em&gt;2 点 28 分，格思里的起搏器与监控它的应用程序断开连接，这为确定她被带走的时间提供了重要线索。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱辛描述了某人可能实施绑架的五个原因：经济利益、意识形态、家庭不和、剥削（例如性贩运）和“妄想”或精神疾病。人们不禁想知道萨凡纳·格思里（Savannah Guthrie）的显赫地位——在唐纳德·特朗普总统近十年来一直称记者为“美国人民的敌人”之际——是否是一个因素。图森是萨凡纳的家乡；她上了大学，并在这里开始了广播事业。 11 月，在“今日”节目专题中，她在历史悠久的餐厅 El Charro 的一个场景中邀请了她的姐姐和母亲，在那里她问格思里她喜欢她住的地方什么。格思里提到“空气、生活质量——悠闲而温和。”他们用仙人掌玛格丽塔酒干杯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，萨凡纳在社交媒体上发布了另一段视频。这次，当她的家人进入“这场噩梦的又一周”时，她独自出现，即兴发言。她的头发和妆容都完成了。她很镇定。据媒体报道，其中一份所谓的赎金票据中提到，交付价值 600 万美元比特币的截止日期是&lt;em&gt;下午&lt;/em&gt;5 点。萨凡纳再次提到信仰，告诉观众他们的祈祷正在“鼓舞”他们的母亲，“即使在这一刻，在这个最黑暗的地方。”格思里夫妇相信南希“仍然在那里”。萨凡纳恳求公众提供帮助：“我们正处于绝望的时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;门铃摄像头拍摄的图像显示，入侵者低着头接近格思里家的凹形入口，弯腰驼背，似乎在试图避免别人看到他的脸。除了巴拉克拉法帽、手套和背包之外，他还戴着一个太大的皮套，里面看起来像是一把手枪。他把枪套放在胯部上——就像你戴着一个运动杯一样——任何受过枪械训练的人都会认为这是业余的。 （前联邦调查局官员米勒说：“从战术上讲，这很荒谬。”）尽管头顶门廊的灯关闭了，但他背包上的反光条还是能捕捉到一点环境光。他走到格思里的门垫上，伸手去拿相机，并试图用右手遮住它。然后他转身弯腰，在地面上、壁龛里寻找什么东西，然后走上前面的走道，从景观中枯萎的植物上摘下茎和叶子。他走回镜头前，嘴唇间夹着一个小手电筒，试图用那丛枯死的绿色植物遮住镜头。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;联邦调查局前副局长安德鲁·麦凯布 (Andrew McCabe) 在 CNN 上称这段视频为可采取行动的信息的“宝库”。莱辛告诉我，“你可以积极主动地处理你在视频中看到的每一项内容”，并补充说，视频的发布可能会提高潜在客户的质量。分析立即开始。该男子似乎是右利手。他的手套厚得奇怪，好像他的手套厚了两倍或三倍。他看起来并不着急。一名前纽约警察局侦探告诉 CNN，可以通过根据格思里入口瓷砖的尺寸测量嫌疑人的鞋子来估算嫌疑人的脚尺寸。入口墙上的砖块可以大致指示高度。一名犯罪学家认为，她看到该男子的右前夹克口袋里露出了一部手机的顶部。观察者们一直在谈论这名男子的步态，但很难得出任何结论；莱辛告诉我，人们在黑暗中和在不熟悉的地面上时通常会采取不同的行动。面部识别将具有挑战性——巴拉克拉法帽只留下了胡须、可能的灵魂补丁和深色拱形眉毛的痕迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是坐汽车来的吗？如果是的话，它在哪里？据《纽约&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;报道，在搜查的第一周，格思里的一位邻居曾向警方报告，一月份在附近发现了一辆没有标记的白色货车。人们提出的许多问题包括：这到底是一次有针对性的绑架吗？也许这是一起入室盗窃案。既然如此，何苦还要找房主呢？有理由相信该男子和格思里仍在该地区吗？大约十个小时后，格思里被报告失踪，这时间足够开车去边境了。据指出，诺加利斯位于图森以南约一个半小时车程处，直接沿着 19 号州际公路行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是图森的旅游旺季，图森是菲尼克斯和墨西哥之间最大的城市，大都市人口超过一百万。我从纽约市的人行道冰山到达，早上气温高达八十度。这几天天气转凉，多雨，但杂酚油灌木丛却开着黄色的花。人们都穿着短裤和背心裙。成千上万的外地人来到城里是为了天气好，也是为了观看&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/letter-from-the-southwest/the-search-for-the-perfect-stone"&gt;一年一度的宝石和矿物展&lt;/a&gt;；下周，有一场大型足球锦标赛。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;历史告诉我们，这将是解决格思里案的公开举报——据报道，到目前为止，当局已经收到了大约三万条举报。压倒性已经对处理复杂案件的调查人员构成危险，而网络阴谋论者和其他制造噪音的人也无济于事。人们一直在使用人工智能为蒙面人生成一张“脸”，并将结果发布在社交媒体上。一名退休的联邦调查局特工公开抱怨说，犯罪现场可能已经受到了损害，因为在过早公布后，人们闯入并“践踏了一切”。 “人们不戴手套就触摸东西。”本周早些时候，达美乐披萨送货员为一位有影响力的人送来了食物。治安部门不得不要求公众不要在犯罪现场点外卖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扶手椅分析填补了由于缺乏可用事实而产生的空间。治安官纳诺斯几天前就停止召开新闻发布会。然后，周五，他与 CNN 的埃德·拉万德拉 (Ed Lavandera) 坐下来，消除了有关他的办公室与联邦调查局 (FBI) 之间关系紧张的谣言。在采访中，纳诺斯表示，“我们有一些 DNA，但我们不知道它是谁”，但拒绝详细说明。他的办公室随后向媒体发送了最新消息，其中包括：“除了南希·格思里（Nancy Guthrie）和与她密切接触的人以外，已经从该房产中收集到了DNA。调查人员正在努力查明它属于谁。我们不会透露该DNA的位置。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到了下午晚些时候，格思里家门外的鲜花和充满希望的信息已经越来越多，邻居们也在他们的邮箱和树上系上了黄色丝带。和其他许多人一样，我开车在治安部门和犯罪现场之间来回穿梭，每个人都在等待下一个消息。要前往格思里 (Guthrie) 社区，您可以走北坎贝尔大道 (North Campbell Avenue)，这条笔直的道路穿过繁忙的商业区——墨西哥快餐店、Oh My Chicken、Ross Dress for Less、Kung Fu Noodle、Cartel Coffee Lab——在穿过 Rillito 河后就开始弯曲。在北边，莱蒙山若隐若现，雄伟壮观，地势也变得有些陡峭。拐几个弯就是格思里的地方。没有大门，也没有路灯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;图森的一个标志性特征是其夜空，该市通过一项旨在抑制光污染的法令来保护夜空。我在镇上第一天遇到的当地人 Voorhies 告诉我，“你看不到自己的手在脸前。”晚上回来，他说，听听郊狼的嚎叫声。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 03:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/the-lede/the-disappearance-of-nancy-guthrie</guid></item><item><title>《犯罪101》电影评论</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/crime-101-is-an-enjoyably-moody-exercise-in-michael-mann-lite</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-13T21:29:56.027Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698e124e543fc83b69a38445/16:9/w_1280,c_limit/Chang_Crime101_MCDCRON_MG014.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在引人入胜的新惊悚片《犯罪 101》中，一名男子告诉一名女子，如果她想与他取得联系，她所要做的就是在她的 Instagram 帐户上发布一张海滩照片。情况要求他们对互动保密，这将是他们用代码进行交流的方式。这部电影以洛杉矶为背景，充满了海岸意象，尽管这些视觉效果所传达的信息并不是特别神秘：对于所有三个主角来说，海滩要么是梦想的目的地，要么是珍贵的避难所。狡猾的珠宝窃贼迈克·戴维斯（克里斯·海姆斯沃斯饰）躲在一间俯瞰太平洋的豪华公寓里。洛杉矶警察局资深警探卢·鲁伯斯尼克（马克·鲁法洛饰）渴望有一天能亲眼目睹海景，这对于与他会面的保险经纪人莎朗·库姆斯（哈莉·贝瑞饰）来说并不奇怪。 “不然为什么会有人想住在这个镇上呢？”她问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为洛杉矶县内陆城市帕萨迪纳的一名快乐的长期居民，我对这种错误的情绪感到脸色苍白，并尽力不去反对莎伦或这部电影。在卢与他即将成为前妻（很少被人利用的詹妮弗·杰森·李饰演）争吵时，我还强忍住笑，声称他要搬到海边去：“我比你更喜欢海滩！”他坚持说。 《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/barbie-is-brilliant-beautiful-and-fun-as-hell"&gt;芭比娃娃&lt;/a&gt;》中的瑞恩·高斯林 (Ryan Gosling) 饰演的肯 (Ken) 说得再好不过了。不过，令人高兴的是，由英国电影制片人&lt;a href="https://www.newyorker.com/books/book-currents/the-director-of-crime-101-on-his-favorite-anti-western-westerns"&gt;巴特·雷顿&lt;/a&gt;编剧和导演的《101 号犯罪》避开了更多的洛杉矶陈词滥调，甚至还考虑到了其温和的标题——参考了 101 号公路。（这部电影与其源材料，&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2015/07/06/the-system-books-laura-miller"&gt;唐·温斯洛的&lt;/a&gt;&lt;a href="https://www.amazon.com/Crime-101-Movie-Tie-Upcoming/dp/0063460750/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;中篇小说，&lt;/a&gt;发生在圣地亚哥更南边的故事相同）。卢正在试图侦破由一名罪犯犯下的一系列抢劫案。他们瞄准了 101 号公路沿线的珠宝店，大概是为了方便快速逃离。没有人会在好莱坞和市中心之间缓慢移动的交通中接受这种逻辑，但没关系。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;强盗当然是戴维斯，他是一个和平主义的盗贼王子。他厌恶暴力，并努力以尽可能人道的方式犯下罪行，通过提前做好充分准备来保持撤离行动的干净。一场紧张的开场抢劫定下了基调，并确立了戴维斯的行事方式：他在将一批珍贵的钻石从一个地点运送到另一个地点时截获了这些钻石，他携带枪支、乔装打扮，而且最重要的是，他还深入了解了运输者的家庭住址、家庭成员和其他个人详细信息。戴维斯本人没有永久地址或家庭可言，而且给人的印象是缺乏个人信息。在与一位名叫玛雅（莫妮卡·巴巴罗饰）的年轻女子的一次晚餐约会中，他有着神秘莫测的魅力。当她问他以什么为生时，他咕哝了一些“软件开发”，然后就离开了。海姆斯沃斯在精彩的表演中将戴维斯扮演为一位魅力十足的学者——在罕见的社交互动中有点紧张和尴尬，但仍然能够表现出友善、正派和魅力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;从精神意义上讲，这些品质将他与卢联系在一起，卢无法抑制对他所追捕的罪犯的默默钦佩，也与保险经纪人莎伦联系在一起，莎伦不知不觉地被卷入了这两个人的轨道。她正在调查被戴维斯抢劫的珠宝店老板萨米·卡西姆（佩曼·马迪饰）提出的索赔，很快她就与卢就犯罪细节发生了争执。随后，莎伦和卢将在一家瑜伽馆里进行更友好的接触——这是一种谨慎部署的南加州陈词滥调，也是情节中罕见的巧合，在情节中，联系和纠葛本来是相当合理的。解读《犯罪101》的一种方式是，将其视为对保罗·哈吉斯的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2005/05/02/angry-people"&gt;撞车&lt;/a&gt;》（2005）的精明、适度讽刺的修正，在这部电影中，形形色色的洛杉矶人永远以可笑的方式来回穿梭，每一次撞车都是对方向盘后孤独生活的反抗。 “我们互相碰撞只是为了感受一些东西，”有人在《撞车》中说道，而《犯罪 101》几乎弥补了&lt;em&gt;这种&lt;/em&gt;严厉的情绪。一场意外的追尾事故首先让戴维斯和玛雅走到了一起，而他们随后的关系虽然不乏坎坷，但也让故事走向了一些更令人愉快的曲线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看着戴维斯和玛雅逐渐向对方敞开心扉——他们的第一次约会是在一家 chichi 餐厅开始的，后来他们很快就放弃了，转而去吃街头炸玉米饼——你可能会想起迈克尔·曼 1981 年以芝加哥为背景的惊悚片《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/1981/05/04/safes-and-snouts"&gt;神偷&lt;/a&gt;》中詹姆斯·肯恩和星期二·韦尔德扮演的角色。雷顿从两部令人兴奋的犯罪影片《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/heat"&gt;热火&lt;/a&gt;》（1995 年）和《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2004/08/09/thrilled-to-death"&gt;抵押品&lt;/a&gt;》（2004 年）中汲取了更多视觉和叙事灵感。这些戏剧巩固了曼作为夜间洛杉矶统治诗人的声誉。摄影指导埃里克·亚历山大·威尔逊 (Erik Alexander Wilson) 拍摄的《犯罪 101》不止一次在夜间高速公路的令人惊叹的图像上刻下凹槽，从两个方向备份：两条缓慢移动的光河，一白一红。这显然是一种致敬，但确实有效。景色令人催眠，甚至让人上瘾。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;还展示了其他美学风格：威尔逊图像中的青铜色光芒；布兰克·马斯 (Blanck Mass) 创作的配乐，提供了一条无尽的、富有感染力的紧张推进线；在汽车追逐中，这一切都非常真实，因此也具有惊人的力量。 （当一辆汽车在追击过程中翻车时，你的反应可能不是一声尖叫，而是猛吸一口气。）然而，这部电影最大的功劳与其说是风格上的，不如说是哲学上的：《犯罪101》和曼恩的许多电影一样，讲述的是工作的满足和不满。戴维斯、卢和莎伦都是侦探，每个人都有快速学习洞察力的天赋。他们对自己的工作做得很好而感到自豪，当雇主做得不好时，他们会做出挑衅性的反应。莎伦花了数年时间等待成为公司的合伙人，但她一再因公司的年龄歧视和性别歧视而被边缘化。卢因洛杉矶警察局事实上的腐败而陷入困境，甚至无法信任他的搭档（科里·霍金斯饰）。戴维斯的正直让他与他的长期篱笆莫尼（尼克·诺尔特，尼克·诺尔特，一如既往的友善和粗暴）产生了分歧，莫尼通过招募奥蒙（巴里·基奥根饰）的服务来回应，奥蒙是一个骑摩托车的金发暴徒。基奥根有着冷酷的眼神和精瘦的体格，他被可靠地塑造为混乱的代理人，而作为奥蒙，他释放出的暴力程度几乎在画面上撕开了一个洞。他一出现，你就想让他死。奥蒙的愤怒不仅令人恐惧，而且令人恐惧。这是凌乱、精神错乱的，是对戴维斯、卢和莎伦所表现出的流畅专业精神和偷偷摸摸的同情心的侮辱。对于基奥根来说，这个角色既代表着回归，也代表着一种逆转：他主演了雷顿之前的剧情片《&lt;a href="https://www.newyorker.com/goings-on-about-town/movies/american-animals"&gt;美国动物&lt;/a&gt;》(2018)，在剧中他扮演了一个性格更加谨慎、道德矛盾的业余骗子。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 《美国动物》精心解构了 2004 年发生的一起现实生活中的抢劫案，在银幕上为罪犯以及扮演他们的演员腾出了空间。在此之前，雷顿执导了《冒名顶替者》（2012），这是一部记录一位天才骗子的纪录片。 《犯罪101》可能是他第一部完全虚构的故事片，但它显然与他的早期作品相呼应，因为它对盗贼心理的着迷，对法医细节的关注，以及它展开时的严谨深思熟虑。在两小时二十分钟的时间里，这部电影就像它所展开的城市一样容易蔓延，尽管我确实希望它对洛杉矶的广泛热爱——市中心、回声公园、好莱坞、历史悠久的菲律宾城和圣莫尼卡都在长长的拍摄地点名单上——能够转化为对这座城市各种孤立的人口统计数据的同样的好奇心。 （事实证明，贫穷是戴维斯最大的恐惧和动力，主要被视为白人的痛苦。）马迪是一位出色的伊朗裔美国演员，他&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2022/11/07/did-the-oscar-winning-director-asghar-farhadi-steal-ideas"&gt;因阿斯加尔·法哈迪&lt;/a&gt;的《&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2012/01/09/tehran-tales"&gt;一次别离&lt;/a&gt;》（2011）而在国际上声名鹊起，他在早期几个令人毛骨悚然的场景中确立了自己的角色引人注目的形象，然后很快就从画面中消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;雷顿敏锐的现实主义风格和情节的衍生性之间也存在着紧张关系，尽管三位主角都非常出色，以相当高的技巧平滑了这种紧张关系。你相信海姆斯沃斯、鲁法洛和贝瑞，即使你永远不会忘记他们所代表的厌世原型：情感麻木的骗子、衣衫褴褛的侦探、山穷水尽的行业资深人士。看完《犯罪 101》让人耳目一新，然后才想起鲁法洛和海姆斯沃斯（仍然为大多数电影观众所熟知的绿巨人和雷神），分享了几部臃肿的 CGI 盛宴的银幕时间。通过这种方式，雷顿的不完美但包容性的黑色洛杉矶提供了一种逃离好莱坞通常认为的逃避现实的方式。演员们，就像他们扮演的角色一样，可以为出色的工作而感到自豪。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 22:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/crime-101-is-an-enjoyably-moody-exercise-in-michael-mann-lite</guid></item><item><title>每日奖励漫画：愚蠢的丘比特</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/bonus-daily-cartoon-stupid-cupid</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-13T19:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698de8d4e7e2702b20be362d/16:9/w_1280,c_limit/A61747.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61747" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="一个男人和一个女人在酒吧里聊天，丘比特向他们射箭，但一位年长的女人冲到了......" src="https://media.newyorker.com/cartoons/698de8d4e7e2702b20be362d/master/w_1600%2Cc_limit/A61747.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“妈妈！”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;吉姆·本顿的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/bonus-daily-cartoon-stupid-cupid</guid></item><item><title>理查德·布罗迪颁发 2026 年布罗迪奖</title><link>https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/richard-brody-presents-the-2026-brody-awards</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-13T19:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/663cd3037d83171cd086b2ee/16:9/w_1280,c_limit/Radio-Hour-Secondary-Segment.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;收听并订阅：&lt;/em&gt; &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.apple?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Apple&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.spotify?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;Spotify&lt;/a&gt; | &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour.google?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;谷歌&lt;/a&gt;| &lt;a href="https://pod.link/the-new-yorker-radio-hour?pdst_key=df1e65c3eb684bbabcda953605e811ee&amp;amp;pdst_group=ffd8259540a4405c8e8d80846d54030a&amp;amp;pdst_label=dXapIafQ" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;无论你在哪里听&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/newsletter/daily"&gt;订阅&lt;/a&gt;我们的每日时事通讯，在您的收件箱中获取《纽约客》的精彩内容。&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一张红色文字卡，上面写着“纽约客广播时间 | WNYCStudios”。" src="https://media.newyorker.com/photos/663cd3037d83171cd086b2ee/2:2/w_1600%2Cc_limit/Radio-Hour-Secondary-Segment.png" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;每年，在奥斯卡之夜之前，电影评论家&lt;a href="https://www.newyorker.com/contributors/richard-brody"&gt;理查德·布罗迪&lt;/a&gt;都会参加《纽约客广播时间》节目，讨论他选出的年度最佳影片。大卫·雷姆尼克与布罗迪和特约编剧&lt;a href="https://www.newyorker.com/contributors/alexandra-schwartz"&gt;亚历山德拉·施瓦茨&lt;/a&gt;坐下来讨论哪些电影没有获得足够的赞誉，哪些电影获得了太多赞誉，以及今年上映的鲜为人知的精彩电影。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 《纽约客广播时间》每周二和周五播出新剧集。无论&lt;a href="http://swap.fm/l/tny-radiohour-eBFv3Y" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;您在哪里获得播客，&lt;/a&gt;都可以关注节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;《纽约客广播时间》是 WNYC Studios 和《纽约客》联合制作的节目。&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Fri, 13 Feb 2026 20:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/podcast/the-new-yorker-radio-hour/richard-brody-presents-the-2026-brody-awards</guid></item></channel></rss>