<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 04:37:28 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>日本右倾背后的女性</title><link>https://www.newyorker.com/news/q-and-a/the-woman-behind-japans-rightward-shift</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-10T00:22:11.950Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a37966da39e14ad59eee9/16:9/w_1280,c_limit/CHOTINER-Q&amp;amp;A-with-Andrew-Gordon-GettyImages-2260142029.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;去年十月，高市早苗当选为自民党党魁，成为日本首相。自民党是一个保守政党，在战后的大部分历史中一直统治着日本。周日，在上个月呼吁提前选举后，她在日本众议院获得了绝对多数席位，从而赋予她增加军事和国内支出、对中国采取更强硬立场以及推行更严格的移民政策的重要权力。就像她经常提到的玛格丽特·撒切尔一样，高市是日本第一位女首相，而且她在一个主要由男性主导的政治体系中运作。她已经得到了特朗普总统的大力支持，她可能会向特朗普施压，要求其对华保持强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最近与哈佛大学现代日本史教授安德鲁戈登通电话，谈论了这次选举的意义。在我们的谈话中，我们讨论了高一的压倒性胜利对日本与中国的关系意味着什么，近几十年来推动日本政治右倾的变化，以及这次选举如何适应全球民粹主义崛起的更广泛的叙述。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这次选举在战后日本政治背景下是否具有重要意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自民党胜利的规模是二战以来前所未有的。这标志着一个政党首次凭借自己的力量获得绝对多数席位。在过去三十年的背景下，自民党和反对党之间存在一定程度的势均力敌，这一点尤其令人印象深刻。 2005年的选举，小泉纯一郎带领自民党取得重大胜利，也是大幅领先，但这次更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一件值得注意的事情是，有一种刻板印象，我认为这种刻板印象有很多道理，即日本政治并不严重受个性驱动。许多担任过首相、领导自民党或其他政党的政客并没有表现出很大的魅力。但高市的胜利似乎很大程度上是由于首相受欢迎程度的惊人飙升所推动的。所以这很不寻常。小泉选举是我能想到的最接近的类比，因为他的性格。他用简短的句子快速说话，直率而清晰，这似乎很吸引人，他成功地使这次选举成为对他的公投和对政策的公投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这确实很不寻常。我从十月到一月的部分时间都在日本。高一的支持率和她的政党的支持率之间的差距似乎与首相和他们的政党之间的差距一样高，甚至更高。通常，首相和政党的受欢迎程度接近。有时，与政党相比，首相的受欢迎程度要​​低得多。因此，最大的问题是高一能否单独提高自民党的形象并增加对自民党的支持，而她成功了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您认为通过右翼民族主义在世界各地兴起的棱镜来看待高一的成功有帮助吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，这绝对是故事的一部分。极右翼的三省党在去年夏天的参议院选举中取得了令人惊讶的成功，这场选举决定了议会上院的组成，这似乎来自于他们的仇外、强硬、反移民、反外国人的态度，这与我们不仅在这个国家看到的，而且在越来越多的国家看到的。因此，很明显，自民党将试图朝这个方向前进，并拉拢对极右翼的支持，这是自民党过去非常擅长的政治策略。他们将根据选民新情绪的方向调整自己的政策，无论是左右方向。另一个方向的最佳案例是在十九世纪七十年代和十九世纪八十年代，当时环境保护在政治左翼和中左翼中非常流行，自民党有效地朝这个方向前进并选择了它。但他们现在正在采取行动，特别是在移民方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个主要问题是经济和通货膨胀。尽管很难相信包括自民党在内的任何人都可以在过去三年左右的时间里找到降低通货膨胀的良好答案，但似乎没有人对他们将要采取的行动有令人信服的理由。所以选民似乎在说：“好吧，好吧，这个新人，让我们给她一个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民族主义和对移民的敌意加剧，加上对通货膨胀的担忧，显然是一个普遍的政治现实。但是，在这种情况下，受益的政党是战后日本最大、最成功的政党，而在其他国家，更古老、更成熟的政党却在挣扎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;正确的。尽管如此，高市崛起的另一个方面并不完全符合全球右倾趋势，那就是她的鹰派态度。正如我们在美国看到的那样，大部分右倾倾向都是孤立主义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们会看到这一点，但请继续。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，在美国可能不会出现这样的情况，但有趣的是，高市是多么愿意挑衅中国。去年，她在回答议员提问时表示，如果中国攻击台湾，日本政府将采取行动保卫台湾。她的回答与公开表述的方式有所不同。我认为她的意思是，日本将保卫台湾，因为它与美国结盟，这也可能是挑衅性的，而美国当然会参与其中。她的回答相当于说我们将与美国站在一起，但这一点是含蓄的。因此，这是一个非常具有挑衅性的声明，尽管现在没有人真正知道美国会做什么，因为如果高市愿意的话，她可以向中国政府发出信号，不要通过秘密渠道与台湾鬼混，并轻松避免所有这些大惊小怪。但由于她在全国人大公开这么说，引起了中国人的愤怒回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;中国政府的反应是告诉中国公民不要前往日本，威胁要进行经济报复，并取消了计划已久的会议，使中日关系陷入严重冻结。因此，对于很多人，包括我采访过的日本外务省的一些人来说，高一的回答是一个可怕的错误，也是一个业余爱好者的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管我不确定这是怎么算的，但她的反华立场似乎很受公众欢迎。日本在经济和军事上对中国有很多恐惧，尽管人们知道两国之间存在相互依存关系，但高市仍被视为愿意对抗中国，这激发了一种民族主义。因此，她的鹰派立场确实符合民族主义的叙述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本长期与通货紧缩作斗争，事实上，在本世纪初，日本迎来了全球通胀的飙升。现在，日本选民似乎已经厌倦了。我的理解是，尽管高市享有右翼的声誉，但至少在美国背景下，她的经济政策包括大量的政府支出。我知道其中一部分是在军事方面，但是你如何从意识形态的角度理解她的经济政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为她的经济政策处于正常范围内，可能与今天的美国不同。她并不打算通过提高关税或类似措施来对抗通货膨胀。但奇怪的是，当通货紧缩结束、物价开始上涨时，政府得到了部分想要的东西，但它真正想要的是工资和收入也上涨。人们的想法是，在日本央行保持负利率的情况下，你可以通过提高工资来给人们更多的钱。但通胀最终超过了增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我困惑的是，据我所知，高一承诺的做法并不一定会压低价格。她所说的是所谓的激进的金融政策，这实际上意味着低利率或负利率和宽松货币的回归，所以这与对抗通货膨胀是相反的。然后军费开支大幅增加。从她的建议中很难看出什么是抗通胀的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我正在和一位经常去日本旅行的朋友交谈，他告诉我，他非常担心诸如移民恐吓和新闻自由受到侵蚀之类的事情，其中​​包括政府威胁取消批评自民党的电视台的广播许可证。我说，我的看法是，日本的机构可能比美国更强大，可以抵制此类事情。他回答说，他认为这些机构过去很少受到考验，因为它们依赖于自民党历史上将其对机构的控制权划分给不同派系的想法，因此您不会拥有与更独裁的设置中相同的集中控制。但他担心，由于高一的受欢迎程度和自民党的集中控制，这种情况可能会结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自民党历史上的运作方式，你的朋友是正确的。问题是，高市的胜利是否会让她对党及其行动产生如此大的控制力，以至于他们会同意那些会引起公众争议的政策。你的朋友可能是对的。高市有可能采取非常激进的行动。我认为她会制定一些军费开支计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她会以特朗普式的方式攻击对手吗？我不这么认为。我也不认为她的反移民举措会与特朗普相同。首先，日本的无证移民很少，因此，即使是对外国人最激进的政策，与其说是将人们围捕并送回国，不如说是对更多人关闭大门，也许会让在日本的外国人在获得社会服务等方面的生活变得更加困难。但你不会看到我们在美国看到的那种场景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自民党派系之间有哪些分歧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个问题一直是关于日本的历史，以及你是否认为日本是一个需要为其在第二次世界大战期间的行为道歉的国家。自民党已经转向否认日本有必要继续道歉的政策，但不是完全道歉。自民党中仍有一部分人反对这一想法。但高市认为第二次世界大战是一场生存和自卫的战争，这是日本右翼的观点。因此，我认为公民社会中的分歧和党内的某些分歧是对鹰派的制衡。日本首相 &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/q-and-a/how-shinzo-abe-sought-to-rewrite-japanese-history"&gt;安倍晋三将&lt;/a&gt;在 2015 年第二次世界大战结束七十周年之际发表声明，人们非常担心他会否认任何忏悔、道歉或自我反省。最终，他没有那么做。你可以狡辩，我确实对安倍所说的一些话提出质疑，但他在国内外压力的综合作用下做出了回应，做了一些我认为达不到他内心想说的事情。高市会在这方面感到受到限制吗？我认为她可能会这样做，因为国际关系很重要，而她现在最不需要的就是与韩国的一场大战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我认为特朗普促进了日本与韩国的关系，并且可能使她不太可能在历史问题上与韩国发生争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何如此？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为日本和韩国都必须面对这位不可预测的总统，他可能会也可能不会保卫他们。所以成为朋友符合他们的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管出于非常可以理解的原因，韩国显然对日本民族主义持怀疑态度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，确实如此，但我认为它们在经济上有很强的相互依存性，而且在安全和军事问题上，有很多纽带将两国联系在一起，特别是当美国被视为不可靠的伙伴时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我听到你所说的关于高市可能受到限制的方式。但我的理解是，大约十年前，当她担任自民党通讯大臣时，日本的新闻自由度下降了。我知道她过去发生过一些事件，比如与一位新纳粹政客合影，以及对一本委婉地谈论希特勒的书&lt;a href="https://www.nytimes.com/1994/06/08/world/japanese-book-praises-hitler-for-his-electoral-techniques.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;进行模糊处理&lt;/a&gt;。你认为这些独裁倾向是她的核心部分吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻政治家要想在党内崛起，就需要一个靠山。许多政客都是立法机关成员的孩子，他们有家庭关系，也有人抚养和保护他们。但她没有。她来自一个没有政治背景或关系的家庭。从这个意义上说，她提升了自己。因此，她必须依附于某个人，而她认为安倍首相是她职业生涯早期应该依附的人。他培养并带她成长，让她的形象不断提升。因此，也许她早期的政治决定有机会主义的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前，这些立场并不让我觉得是一种姿态。她的民族主义、她对第二次世界大战的看法、她对移民的担忧——所有这些都让我感触颇深，我认为这已经成为她身份和基础的核心部分。那么，这是否意味着她将全力推行那些在国内和日本邻国（尤其是中国和韩国）引起争议的政策？未必。安倍也压制了他的核心意识形态信念。不完全是，但在某种程度上，因为他也是一个实用主义者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您是否认为自民党一些成员对中国的强硬态度是二战时期民族主义的延续，还是认为这是受中国崛起大国地位推动的新事物？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我绝对认为它更新了。我不认为日本侵华的思想和二战期间所犯下的暴行是主要因素。这与这样一种感觉有关：中国是一个正在崛起的军事大国，可能威胁台湾，是朝鲜的盟友，并且正在采取侵略性行动。我认为，今天日本的反华情绪几乎完全与中国的国际经济和军事活动有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高市也是日本第一位女首相。这对她的竞选有多重要？在您看来，日本选出了一位女性有多重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她不是这样定义自己的。她是第一位日本首相，而且恰好是一名女性，这一事实并不是她所强调的，而且她自己的观点基本上是反女权主义的。但有趣的是，日本女性之间存在分歧，有些人说：“女性达到这个水平真是太好了，因为这将激励其他女性。”还有一些人说，“不，你必须看看某人说了什么、做了什么，而不是他们的身份是谁。”因此激发了一些人的反身份主义女权主义运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她以玛格丽特·撒切尔为榜样，很明显，要在自民党中崛起，你不可能以女权主义者的身份崛起。她必须赢得老男性卫士的支持，而安倍和像他这样的老政治家坚决反对做女权主义者想要的事情。例如，当前一个非常有争议的问题是，女性结婚后是否可以保留原来的名字，也就是她们出生时的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，答案是否定的。高市也同意这一点。一对已婚夫妇在法律上只能有一个姓氏。丈夫可以随妻子的姓，妻子也可以随丈夫的姓，但只能使用一个姓氏。女性可以非正式地这样做。在学术界，许多女性学者即使在结婚后，仍继续在职业上使用她们的婚前姓氏。但从法律上讲，对于护照，对于任何政府活动，这都不是他们的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回到这次选举的重要性，从你所说的一切来看，高市似乎在某些方面代表了新的东西，但你并不认为她的崛起是与战后日本政治的某种根本决裂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的。我认为，在日本政治的背景下，这是一个非常不寻常的结果，是一种向右倾斜的结果，但自民党过去一直是向右倾斜的。因此，这并不是与日本现有政治模式的深刻决裂。这只是朝着一个方向的强烈转变，在很多方面，事情已经在朝着这个方向发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;还值得注意的是，自民党仍然是参议院的少数党。这对党来说是一种制约。我这么说是因为参议院是一个比众议院更弱的机构，即使参议院不批准，政府也有可能通过众议院支持的预算。但修改宪法，特别是第九条，自民党的许多人不喜欢该条，而且基本上禁止日本发动战争，需要每个机构获得三分之二的票数。然后，必须在全民公投中获得大多数选民的批准。因此，尽管自民党获胜肯定会让修改的想法发挥作用，但我认为在自民党在议员中获得相当多数席位之前，它没有机会真正发生。该机构的下一次选举要到 2028 年，每次只有一半成员竞选连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们有理由对她能否积极地改变事物持谨慎态度和怀疑态度。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/q-and-a/the-woman-behind-japans-rightward-shift</guid></item><item><title>《呼啸山庄》电影评论：埃默拉尔德·芬内尔的改编</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/emerald-fennells-wuthering-heights-never-plumbs-the-depths</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T20:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69865f7856122cb09b087f65/16:9/w_1280,c_limit/854E492D-F969-476B-8F46-05CCDB66B3E0.jpeg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;新电影《呼啸山庄》有一种奇怪的重复，这不仅仅是因为艾米莉·勃朗特 1847 年的&lt;a href="https://www.amazon.com/Wuthering-Heights-Penguin-Classics-Bront%C3%AB/dp/0141439556" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;小说&lt;/a&gt;，像许多文学经典一样，已经产生了一些改编版本。这一最新作品来自英国导演兼编剧埃默拉尔德·芬内尔 (Emerald Fennell)，他之前曾制作过《索尔特伯恩》( &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/saltburn-is-a-brideshead-for-the-incel-age"&gt;Saltburn&lt;/a&gt; ) (2023)，这是一部花哨的富人讽刺剧，现在回想起来，最好将其作为这部电影的预热。当芬内尔在虚构的英国乡村索尔本庄园（一座拥有数百年历史的庄园）上使用相机时，她可能已经在测试《画眉田庄》的视觉创意了，勃朗特的女主角凯瑟琳·恩肖注定要与富有的埃德加·林惇过一段舒适、无爱的婚姻。而且，在让雅各布·埃洛迪饰演《索尔特伯恩》中令人垂涎的欲望对象时，导演一定知道她找到了希刺克厉夫——一个比劳伦斯·奥利维尔（威廉·惠勒的改编作品）或拉尔夫·费因斯（彼得·科斯明斯基的改编作品）更柔和、更睡眼惺忪的梦想家，但同样具有磁性地凝视约克郡风的天赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《索尔特伯恩》的最低点是一段没完没了的空洞镜头，巴里·基奥根扮演的奥利弗是一个角狗精神病患者，他脱光衣服，在一个新耕的坟墓上摩擦自己。这也许也是电影中最病态的勃朗特式的时刻，当我进入《呼啸山庄》时，我做好了对小说中著名的挖掘场景的类似放荡的解释的准备。希刺克厉夫（艾洛迪饰）会在挖出他已故的深爱的凯瑟琳（玛格特·罗比饰）时，会用干驼背的方式来亵渎她的棺材吗？至少在这一点上，这部电影表现得异常克制。在其他地方，芬内尔沉迷于一种熟悉的震惊冲动，或者至少是让我们惊醒。她采用了一种沉重的视觉和音乐风格，在每一个转折点上都包含着不合时宜和夸张的元素，她在动作中注入了高度的性坦率，这意味着相比之下，过去的故事讲述看起来显得拘谨保守。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;影片以黑屏和听觉罗夏墨迹开始：我们听到一个男人在破旧的床垫上自慰吗？不，实际上；他正在被绞死，我们听到的是他痛苦的呻吟声和绞刑架发出的持续的嘎吱声。他的身份并不重要；他的身份并不重要。在聚集在一起等待处决的人中，有一位精力充沛的年轻女孩凯瑟琳·恩肖（夏洛特·梅灵顿饰），她和她的父亲恩肖先生（马丁·克鲁内斯饰）住在一处名叫呼啸山庄的崎岖庄园里。凯瑟琳有一头浅金色的头发，热爱红色，并且习惯在荒野上狂野地奔跑。很快，一位名叫希斯克利夫（欧文·库珀饰）的邋遢顽童将加入她的有氧运动行列，有一天她的父亲将他带回家。勃朗特的纯粹主义者会对芬内尔的自由行为嗤之以鼻：凯瑟琳的哥哥欣德利无处可寻，而她的父亲在小说中很早就去世了，他的晚年生活悲惨。父子的角色实际上已经融合了；恩肖先生将折磨年轻的希刺克厉夫，并亲眼目睹年长的希刺克厉夫带来毁灭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;凯瑟琳和希斯克利夫（现在由罗比和艾洛迪饰演）也将证明彼此的失败。芬内尔梳理了角色之间深厚纽带的微妙演变，从坚定的兄弟姐妹之情到好斗的、近乎乱伦的欲望。凯瑟琳对希刺克厉夫对待她的方式感到愤怒，她把几个鸡蛋塞进了他的床上。这是一个带有色情意味的幼稚恶作剧，从镜头对毯子下面粘糊糊的、蛋黄的一团糟的仔细观察来判断。茴香具有液体固定作用；她希望激情留下污点。这一点从《索尔特伯恩》中就可以看出来，奥利弗前一秒还舔着一个男人的精液洗澡水，下一秒就用女人的经血涂在他的嘴唇上。就《呼啸山庄》而言，它也不容小觑。在一个特别激烈的场景中，凯瑟琳被欲望所征服，冲向荒野，在岩石上猛烈地取乐。希刺克厉夫出现了，他被所见所闻所激怒，抓住小手淫者的紧身衣带子将她举起，并舔干净她的手指，就像肯德基炸鸡广告中的人物一样。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;你可能会像我一样咯咯地笑，并且想知道芬内尔是否在逗你笑。就好像，当她决定赋予这些不朽的角色一种野性、直率的性欲时，她忍不住压抑着紧张的窃笑。造成这种语气混乱的原因是：我认为，芬内尔厚颜无耻的性格背后隐藏着某种信念的摇摆不定——勇气的失败。电影的广告材料将标题放在引号中（也许我应该将其称为“呼啸山庄”），芬内尔在最近的一次采访中将这种矫揉造作解释为一种谦虚的表现——承认她的解释是她个人的，不可能捕捉到勃朗特杰作的深度。然而，面对电影本身，我忍不住讽刺地读了标点符号，将其视为嘲讽或阵营的半心半意的象征。芬内尔是刻薄、真诚还是两者兼而有之？她之前曾模糊过这些界限，特别是在她的奥斯卡获奖处女作《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/how-promising-young-woman-refigures-the-rape-revenge-movie"&gt;前途无量的年轻女子&lt;/a&gt;》（2020）中，这是一部狡猾风格的强奸复仇惊悚片，这取决于你问的是谁，要么是正义的越轨，要么是有害的害羞。这部《呼啸山庄》同样给人一种自我分裂的感觉，而且目标与主题不太相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论好坏，这并不是第一部未能达到其原始材料雄心的《呼啸山庄》。在某种程度上，故事的展开和往常一样：凯瑟琳出于一种不明智的实用主义，同意嫁给埃德加（沙扎德·拉蒂夫饰），这一决定让被拒绝的希斯克利夫怒气冲冲地消失在夜色中。五年后，他带着一笔可观的财产、呼啸山庄的契约以及介于复仇和收复之间的黑暗动机回归。他接下来的计划将使埃德加天真的监护人伊莎贝拉（由有趣的艾莉森·奥利弗饰演）陷入婚姻的噩梦，芬内尔将其施虐受虐的暗流具体化和肉欲化。她还向我们展示了凯瑟琳和希刺克厉夫在卧室里、在马车里、以及最炎热和不卫生的雨中，反复屈服于自己的欲望。 （正如我所说：在某种程度上。）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与其他一些改编作品一样——包括惠勒、路易斯·布努埃尔和安德里亚·阿诺德导演的改编作品——这部作品避开了小说的后半部分，在后半部分中，凯瑟琳和希刺克厉夫注定失败的爱情所带来的折磨残酷地降临到了他们的后代身上。芬内尔还放弃了那些使勃朗特的书成为一场不可靠叙述盛宴的复杂框架手段。书页中发生的一切都是由画眉田庄爱管闲事的房客洛克伍德先生或恩肖家时刻警惕的管家耐莉·迪恩向我们传达的。 （芬内尔完全省掉了洛克伍德；由周康饰演的耐莉，她的侧眼极其冰冷，但她的叙述者功能已被删除。） 页面上的影响是一个幽灵般的戏剧性传闻：凯瑟琳和希斯克利夫虽然生动，但看起来更像是幽灵而不是人物。它们像烛光一样在黑暗中闪烁，炽热但转瞬即逝。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;可以肯定地说，芬内尔对蜉蝣不感兴趣。她想把她的凯瑟琳和希斯克利夫印在我们的脑海里。为此，她和她的合作者，包括电影摄影师莱纳斯·桑德格伦和美术指导苏西·戴维斯，以最广泛的笔触进行绘画。大约在影片进行到一半时，也就是凯瑟琳成为画眉田庄的女主人的时候，他们发起了一场全面的风格攻击。走廊呈现出时尚跑道的闪闪发光的外观，其中一个房间的地板是厚厚的、艳丽的红色，你几乎以为会在拐角处找到《闪灵》的电梯。餐桌上摆满了果冻般的奢华物品；我从未见过具有更大冻肉比例的电影。至于凯瑟琳的卧室，墙壁几乎可以说是身体恐怖；它们与她的肤色完美匹配，甚至包括蓝纹大理石花纹。如果希刺克厉夫不舔它们，汉尼拔·莱克特肯定会的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还没有谈到凯瑟琳的衣柜的主题，在服装设计师杰奎琳·杜兰的帮助下，凯瑟琳的衣柜膨胀到令人惊讶且无可否认的可爱比例。其中一件礼服模仿乳胶的硬质闪光；另一种看起来像玻璃纸一样破裂且半透明。 （我不会忘记凯瑟琳在婚礼和后来的葬礼上精心搭配的形象；在这两种场合，她的面纱在风中飘扬，并没有掩盖她的悲伤。）所有这些都与那个时代完全不相符，但这无疑是重点：芬内尔的意思是将凯瑟琳和希斯克利夫的爱情故事呈现为超越时间和历史限制的东西。 （这个想法在音乐中得到了证实，音乐在安东尼·威利斯 (Anthony Willis) 的丰富管弦乐乐谱和查理·XCX (Charli XCX) 的一系列合成、昏昏欲睡的民谣之间切换。）这部电影的灵感似乎来自于索菲亚·科波拉 (Sofia Coppola) 的《绝代艳后》 (Marie Antoinette) (2006) 的手法，尽管不是沉着或技巧，该片巧妙地利用了自己的非历史细节来衬托女主角的性格。镀金的笼子。芬内尔进一步推动了诱捕的美学：凯瑟琳被赋予了一个巨大的玩具屋，以画眉田庄为蓝本。从这个复制品内部拍摄的照片中，一只巨大的手操纵着里面的雕像，将她塑造成一种“爱丽丝梦游仙境”的人物，在一座感觉太大又太小的超凡脱俗的监狱里穿行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是巧妙的视觉创意，芬内尔的《呼啸山庄》无疑值得一看。尽管它充满了疯狂的情绪和被雨水浸透的车辙，但我不太相信这是一种值得感受的东西。罗比（Robbie）和艾洛迪（Elordi）都是美丽而有天赋的演员，体现了旧好莱坞的魅力；她可以表现出激烈的、无法抑制的浪漫主义，而他可以像他们中最好的人一样敏感地闷烧。但演员们在银幕上并没有以一种情感流露的方式联系起来，而且庞大的制作最终将他们缩小为真人大小的纸娃娃。 （或者也许是塑料娃娃：罗比频繁更换服装让我感觉好像在看一部哥特式的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/barbie-is-brilliant-beautiful-and-fun-as-hell"&gt;芭比娃娃&lt;/a&gt;》续集。）演员们迸发出激情的火花，但没有更深层次的悲剧或浪漫的必然性，没有灵魂之间形成纽带的感觉，只有一点点腐蚀性的愤怒，这使得《呼啸山庄》既是一个爱情故事，也是一个仇恨故事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;尽管如此，芬内尔还是得到了她明确想要的巨星凯瑟琳和希斯克利夫，而就艾洛迪而言，这在一定程度上引起了争议。多年来，希刺克厉夫的种族问题一直引起争议。书中将他描述为“黑皮肤”、“吉普赛人”、“有点拉斯卡”和“美国或西班牙的漂流者”——所有这些术语都被认为是模棱两可或不确定的，以至于这个角色几乎总是由白人演员在银幕上扮演。 （一个罕见且有价值的例外：&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/persons-of-interest/andrea-arnolds-immersive-cinema"&gt;安德里亚·阿诺德&lt;/a&gt;2012 年的《呼啸山庄》，其中希斯克利夫由黑人演员所罗门·格拉夫和詹姆斯·豪森饰演。）芬内尔被迫为自己辩护，因为她选择了白人男主角，而令我震惊的是，她让两名有色人种演员周和拉蒂夫担任关键配角，可能是一种经过深思熟虑的防范批评的保险，一种仍然声称采取象征性措施的方式的多样性。但我也再次想起了《索尔特伯恩》，片中年轻的混血黑人法利（阿奇·马德奎饰）试图巩固自己在白人贵族家庭中的地位，但未能成功，最终遭到白人贵族家庭的边缘化、警告和驱逐。种族和阶级的交集，以及勉强的家庭义务感最终达到了临界点，证明了迄今为止这部电影最有趣的皱纹，而且它也追溯性地暗示了《呼啸山庄》的预演，如果它肯定比这更丰富、更棘手的话。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/emerald-fennells-wuthering-heights-never-plumbs-the-depths</guid></item><item><title>每日漫画：2 月 9 日星期一</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/monday-february-9th-bad-bunny-garden</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T17:39:06.678Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a14d3b98527bf6dd118ee/16:9/w_1280,c_limit/A61643.jpeg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61643" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="一个男人拿着耙子在花园里追赶一只兔子。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/698a14d3b98527bf6dd118ee/master/w_1600%2Cc_limit/A61643.jpeg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;布伦丹·洛珀 (Brendan Loper) 的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/monday-february-9th-bad-bunny-garden</guid></item><item><title>韩康的《很小的雪花》</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/a-very-small-snowflake-han-kang-poem</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/5d484f2807028900096464cf/16:9/w_1280,c_limit/hp-poetryspots12.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="6985230c713bac132ddd6af5"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="js-audioembed-db1a07"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一片很小的雪花，你&lt;br /&gt;仿佛在跳舞&lt;br /&gt;仿佛缓缓舞动，靠近&lt;br /&gt;我的脸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而不是像所有其他雪花一样直接落下&lt;br /&gt;不知何故，你向我的脸张开翅膀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在那之后你到了什么地方呢？&lt;br /&gt;我再也没有见过你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;（由 Maya West 翻译自韩语。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是取自《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Light-Thread-Han-Kang/dp/B0F2MC434V" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;光与线&lt;/a&gt;》。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/a-very-small-snowflake-han-kang-poem</guid></item><item><title>《工业》是对荒废青年的研究</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/industry-tv-review-hbo</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69826bb21532eca0f9c66025/16:9/w_1280,c_limit/r48515.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;乍一看，HBO 的金融剧《Industry》似乎与该网络其他有关穷困富人的节目完全一致。它的前三季讲述了伦敦几乎完全由玻璃、砖块和吹气建造的年轻、相貌出奇的银行家们的起起落落，他们最糟糕的冲动是由过度的企业文化激发的。但与关注精英阶层的《继承》或《白莲花》不同，《行业》主要以奋斗者为中心：那些奋力向上的人，同时深知自己可能永远不会被允许触及最高层。哈珀（Myha&amp;#39;la）是该剧的反女主角，是一位没有完成大学学业的美国黑人。她在皮尔波因特公司的导师埃里克（肯·梁饰）是一位出身卑微的美国人。娶一朵英国玫瑰并不能帮助他们的同事里希（萨加尔·拉迪亚饰）争取社会进步，尽管这确实给了他很多机会开玩笑，为印度的殖民统治报仇。即使是亚斯敏（玛丽莎·阿贝拉饰）这个被宠坏的女继承人，能流利地讲七种语言，按照庄园出生的人的标准来看，她也是一个暴发户。该剧认识到剧中人物受到英国阶级制度的阻碍，但更感兴趣的是他们的不满情绪如何加剧了预先存在的人格缺陷，将野心变成了永不满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈珀和亚斯明成为该剧的联合主演，他们是皮尔波因特新聘的员工之一。到第三季结束时，该公司实际上已解散，其新手交易员也四散而去。在上个月首播的该剧第四季中，角色的核心缺陷决定了他们的命运。哈珀是一只独狼，善于发现他人的弱点，并且不遗余力地利用他人的弱点，她建立了自己的基金，专门用于做空公司——在这一事业中，她只有在其他人失败的情况下才能成功。亚斯明因出版业巨头父亲的小报丑闻而被驱逐出皮尔波因特，威胁要通过关联玷污银行。亚斯明向另一个不可靠的男人寻求拯救，向一位名叫亨利·穆克爵士（基特·哈灵顿饰）的贵族失败者求婚。亨利的姓氏——以及他叔叔在舰队街的影响力——为她提供了一些保护，但事实证明，她的婚姻和她放弃的事业一样艰难，要求她在一个吸毒的抑郁症患者面前扮演麦克白夫人。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 《工业》的每一季都离交易大厅的温室越来越远，最新一季相当于一次彻底的革新：现在该剧的创作者米奇·唐恩和康拉德·凯炸毁了皮尔波因特，他们也更果断地将焦点转向了权力走廊。新一季反映了英国当前的事态，发现执政的工党政府软弱无力，而极右改革党则伺机而动。这种不稳定感延伸到了金融领域，监管不足的金融科技初创公司旨在取代传统银行。惠特尼（麦克斯·明格拉饰）是这样一家初创公司 Tender 的首席财务官，他认为他的联合创始人不具备使业务“成熟”所需的能力。当惠特尼向“亲爱的朋友”亚斯明求助，招募她的丈夫担任 Tender 的继任首席执行官时，尽管亨利的&lt;em&gt;上一家&lt;/em&gt;公司已被广为人知的内爆，这对夫妇——邓宁-克鲁格效应的人类化身——却迟迟没有发现这份工作带来的影响。当哈珀的公司全力支持埋葬他们时，他们还没有做好准备。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在大多数知名节目中，两名来自不同背景的女性之间的友谊将成为情感支柱，软化两个角色。唐和凯抵制这种比喻是值得赞扬的。哈珀和亚斯明一起进入金融界，确实有某种姐妹情谊的纽带，以及挥之不去的竞争力。 （一旦他们的道路开始出现分歧，哈珀对亚斯明的支持就是向她提供佣金，同时打趣道：“婊子，你知道我一直希望你为我工作。”）“行业”不是坚持理想化的关系版本，也不是把两人简化为明确的敌人，而是剖析了一种完全不同类型的依恋——这是我以前从未在流行文化中见过的。随着年龄的增长，你会结识某种人：你可能不再喜欢甚至不再尊重你从童年或青年时代起的朋友，但你仍然深刻地理解他。在他们的身份（或者至少是他们的角色）被确定之前，你对他们的成长岁月的第一手经验可能会让你比后来出现的人更好地了解他们是谁。定期密切关注它们是家庭的当务之急。登记入住的谈话感觉就像回家一样；它也可以提醒你为什么你们大部分时间都远离彼此的生活。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;哈珀和亚斯明已经告别了他们荒废的青春岁月，但他们的父亲问题——该剧的另一个宠物主题——显然尚未解决。这一季，哈珀就年满三十了，不久之后，她就与不幸退休的埃里克重聚，埃里克天生就不适合悠闲的生活。 （“人间天堂的问题是，”他告诉她，“没有人想要它。”）他厌倦了养育自己的亲生孩子，于是又和一个被保护的人重新陷入了父女关系中，他最初给他起绰号为羽管键琴，后来又自豪地给他重新起了个绰号“鱼叉”。这种关系一度有毒，但实际上却很温暖。同样，看着哈珀凭借自己的能力找到了作为领导者的立足点，并在她的照顾下培养了一批新面孔。与此同时，亚斯明仍然被她父亲的罪恶所困扰——这个人物让人想起罗伯特·麦克斯韦——但似乎注定会犯下同样的罪行。她痴迷于恢复丈夫和自己的“叙事”，在运用她与媒体帝国的新联系时，她表现出精明和令人不安的傲慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种不断变化的、不道德的联盟是《工业》的主要乐趣之一：从一开始，角色就肆无忌惮地互相引诱和背后捅刀子。 （亚斯敏则玩了一场令人震惊的“性交、结婚、杀戮”游戏。）整部剧充满了一切皆有可能发生的能量。但是，在多年来成为电视界受欢迎的颠覆者之后，《行业》制作了可能是迄今为止最传统的一季——一个关于企业阴谋的故事，哈珀致力于揭露使 Tender 蓬勃发展的欺诈和法外策略。她的正义之举意味着，我所认为的该剧的标志性效果更少了：对角色的马基雅维利策略同时感到敬畏和恶心。新的以政府和媒体为中心的故事情节也比第三季对流行的、表演性的 ESG 努力提出的令人振奋的批评更熟悉，也没有那么戏剧化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在大多数方面，“工业”仍然感觉像“工业”。该剧保留了对连珠炮般的、近乎难以理解的金融术语和浮夸的文学名言的喜爱——我们应该假设，这些都是人物在牛津和剑桥所接受的教育的产物。合成器重的配乐又回来了，向贪婪的八十年代致敬，同时唤起超现代的酷感和非人性的寒冷。而且，尽管所涉及的人物变得更加畸形，但尽管如此，个人仍然是关键。哈珀的利益和公众的利益似乎不太可能长期保持一致，而且她抛弃或背叛同龄人的意愿仍然接近反社会；亚斯明日益增长的虚无主义带来了极其凄凉的结局。一如既往，情节取决于这种病态。在亨利头脑比较清醒的一个时刻，他绝望地告诉妻子：“你总是让我追逐自己最自私的部分。你知道吗？”亚斯明笑容灿烂，几乎不耐烦地解释。 “因为没有它，”她说，“什么都不会发生。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/industry-tv-review-hbo</guid></item><item><title>婴儿被关在洛杉矶一座神秘的豪宅里</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/the-babies-kept-in-a-mysterious-los-angeles-mansion</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6981011e6737a0cfca472b13/16:9/w_1280,c_limit/r48490.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;1. 代理人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;用生育行业的微妙术语来说，为别人生孩子的女性被称为正在进行一次“旅程”。凯拉·埃利奥特 (Kayla Elliott) 于 2024 年 2 月开始了自己的代孕生涯，不久前她在 Facebook 的一个专门讨论代孕的群组中发布了自己的信息。埃利奥特今年二十六岁，住在德克萨斯州科珀斯克里斯蒂，她已经有了四个孩子，但她对再生育一个孩子的前景很感兴趣。她很喜欢怀孕时自然而然的感觉。作为代孕妈妈，她可以为家人赚钱，同时帮助陌生人开创自己的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天之内，埃利奥特收到了来自洛杉矶马克代孕机构协调员的简短信息，该协调员想知道她是否有兴趣与一对中国夫妇合作。当埃利奥特询问更多细节时，她收到了一份约会风格的个人资料。其中有一张大腹便便的 64 岁老人宣国军 (Guojun Xu) 的照片，他的手臂搂着一位被确认为他妻子西尔维娅 (Silvia) 的女人，西尔维娅 36 岁，留着黑色短发。他们住在洛杉矶县的一个富裕城市阿卡迪亚，并有一个女儿，他们说，女儿渴望有一个兄弟姐妹。 “我们的代孕妈妈就像我们的大家庭，”父母写道。 “我们希望与代孕妈妈喜欢的距离尽可能近，并在整个旅程中进行尽可能多的互动。”艾略特很高兴。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;为了获得这份工作的资格，埃利奥特接受了一系列的医疗检查，包括心理评估，她在评估中形容自己“直言不讳、富有同情心、活泼、有爱心、奉献和华丽”。在减掉大约十五磅以满足体重要求后，她开始了标准方案：节育以稳定她的月经周期，然后进行一轮激素注射以增厚她的子宫内膜。我们的目标是让这个家庭的胚胎——郭军的精子和匿名捐献者的卵子——在移植过程中获得最好的存活率，移植计划于 7 月在洛杉矶的西方生育研究所进行。随着预约日期的临近，埃利奥特告诉该机构，她对这对夫妇没有联系感到失望。在在线支持小组中，她读到过有关代孕妈妈通过咖啡约会或 Zoom 认识所谓的预期父母（IP）的报道。但是，每当她表示有兴趣与西尔维娅和果君交谈时，马克代孕中心的协调员就会告诉她，他们“太忙了”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a27659" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="“我们仍然陶醉于新闻纸的触感和气味。”" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69836e45041b8b29c3deff5e/master/w_1600%2Cc_limit/a27659.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; “我们仍然陶醉于新闻纸的触感和气味。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;爱德华·科伦的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; “如果语言障碍是问题，那么有一款应用程序可供许多国际代孕妈妈和 IP 使用！”埃利奥特向该机构发送了消息。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “这只是他们的工作，繁忙的日程很难应付，”协调员回答道，显然自己很忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当国军出现进行胚胎移植时，埃利奥特松了口气。陪同他的是两名马克代孕公司的员工；他们解释说，西尔维娅患有胃病。诊所的候诊室里，国军给了埃利奥特一个现金红包、一束粉红玫瑰和一条鎏金玉镯。 “他虽然个子小，但从他的举止就能看出他是一个受人尊敬的人，”埃利奥特告诉我。当国军将手镯戴在埃利奥特的手腕上时，一名充当翻译的员工表示，这是邀请他加入他的家庭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “我太激动了 ！！！！”几周后，艾略特写信给马克代孕，当时她在德克萨斯州的妇产科医生证实了胎儿的心跳。 “请告诉 IP，我想知道他们的回应。”她没有听到太多，这让她觉得很奇怪。尽管如此，她仍然继续向该机构通报她的妊娠里程碑的最新情况。她还热情地在 TikTok 上记录了这些事情，她的粉丝（主要是家人和朋友）似乎比西尔维娅和国军对婴儿的发育更感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在她怀孕了，埃利奥特开始领取四万五千美元基本补偿的分期付款，再加上每月额外三百美元的产前费用津贴：汽油、压力袜、导乐服务。费用大约是此类安排的平均费用，远远高于埃利奥特偶尔担任管家的收入。她的男友布莱克·默里（Blake Murray）是一名害虫防治技术员，为她们带来了大部分收入。他们与默里的父亲和埃利奥特的孩子们住在同一所房子里。有了多余的钱，他们计划在海湾边租一个属于自己的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七周时，埃利奥特在浏览她的 Facebook 动态时，看到了一篇讨论马克代孕的帖子。它的作者是一位为名叫西尔维娅的人怀着孩子的女人。大多数代孕合同都禁止披露相关各方的身份，但是，当埃利奥特向作者发送私人信息时，她证实他们正在与同一个家庭合作。另一位住在宾夕法尼亚州的代孕妈妈还分享了她听说的关于这对夫妇的其他事情：他们已经有了十三个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当艾略特向马克代孕表达她的困惑时，一位协调员告诉她，父母只是想要“一个大家庭”。为了实现这一目标，他们目前正在“与一些 GC”（代孕妈妈有时也被称为代孕妈妈）合作，踏上“兄弟”之旅。协调员补充道，“他们绝对没有一百万个孩子，哈哈。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管得到了这些保证，埃利奥特还是变得焦虑起来。一次高血压让她住进了医院，头痛使她虚弱无力，难以站立。 “我认为对我们来说已经太晚了，因为我们已经怀孕了，”宾夕法尼亚代孕妈妈给她发信息。 “我们只需要处理它并忍受它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管埃利奥特告诉马克代孕她将于2025年3月13日在科珀斯克里斯蒂进行引产，但当天西尔维娅和国军都没有出现在医院。下午 7 点 48&lt;em&gt;分&lt;/em&gt;。 &lt;em&gt;M.&lt;/em&gt; ，埃利奥特生下了一个健康的女婴。默里剪断脐带时哭了。在一个小时内，埃利奥特被允许将新生儿抱在胸前。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人在院子里骑着自行车和踏板车" src="https://media.newyorker.com/photos/69810116c9b3835d9e49c1e9/master/w_1600%2Cc_limit/r48600.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; “我不知道这个婴儿是为什么而生的，但我觉得她不是出于爱而生的，”佐治亚州的代孕妈妈哈莉·韦弗 (Hallie Weaver) 说。&lt;/p&gt;&lt;span&gt;吉尔·弗兰克为《纽约客》拍摄的照片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当西尔维娅独自一人抵达时，已是午夜过后。埃利奥特早上见到了她，对她看起来如此虚弱感到惊讶。当他们拥抱时，埃利奥特感觉到西尔维娅的骨头埋在她的皮夹克下面。西尔维娅几乎没有看她刚出生的女儿一眼，就把两千美元现金放在埃利奥特的腿上，然后把一百美元的钞票分发给埃利奥特的妈妈默里和埃利奥特的两个孩子。那天晚些时候，西尔维娅说她忘记了汽车座椅，所以穆雷出去拿了一个。埃利奥特和默里送她去机场后，西尔维娅又给了他们五百美元，并留下了汽车座椅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在接下来的几周里，西尔维娅的反应变得更加敏感。当埃利奥特询问婴儿的名字时，西尔维娅说是海斯。当埃利奥特索要照片时，西尔维娅给她发了一段婴儿的视频，婴儿的眼睛明亮，穿着心形连体衣，扭动着身体。西尔维娅给埃利奥特的孩子们邮寄了礼物。她不止一次地提出埃利奥特为她再生一个孩子的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾略特思考了一会儿这个想法。然后，五月，她决定反对。 “有人需要给我打电话，因为这里发生了一些非常奇怪的事情，”埃利奥特一天下午给西尔维娅和马克代孕发短信。那天早上，她被添加到 Facebook 上，与其他几位似乎曾与这对夫妇合作过的女性聊天。 “我读了他们的信息，”她写道，“他们的字面意思是西尔维娅拥有该机构，所有这些婴儿都被出售了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业代孕在许多国家都被禁止或受到严格限制，包括印度、中国和大部分西欧国家。但美国没有联邦法律管辖这种做法。任何人都可以创办代孕机构；与开设美发沙龙或日托中心不同，将陌生人聚集在一起创造新生活的亲密、不可预测的工作不需要任何资格。 （只有一个州，纽约，甚至需要专门的许可证。）事实上，使用代理机构是完全可选的。您可以雇用一名代理人（或一次雇用多名代理人），并在很大程度上自行协商安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年里，受这种宽松的氛围和蓝筹医疗服务的吸引，大批富有的外国人开始招募美国女性作为代孕妈妈。这些客户中的大多数都使用加利福尼亚州的诊所，该州是价值 420 亿美元的全球生育行业的大本营之一。最近一项针对美国代孕的研究发现，2014 年至 2020 年间，近三分之一的父母是国际人士。其中 41% 来自中国，直到 2016 年，中国的独生子女政策都限制生育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “嘿凯拉，代孕没有任何违法行为，”一位协调员在五月份收到她惊慌失措的消息后告诉埃利奥特。 “一切都是通过律师和法律程序完成的。”协调员警告她，任何散布有关准父母的“可怕谎言”的人都将被起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天来，埃利奥特不断给西尔维娅发短信和打电话。当西尔维娅最终给她回电话时，她解释说她和国军最近在监狱里呆了四天。她没有说出原因，但坚称他们都没有卖孩子。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “我们花了很多钱，”她告诉埃利奥特。 “我们想成为这里的家人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我相信你，”埃利奥特说。尽管如此，她还是录了电话，尤其是因为西尔维娅透露海斯现在被州政府拘留。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a60770" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="男人和女人坐在长凳上。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69813121f960c8cf9b632e84/master/w_1600%2Cc_limit/a60770.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“你想今晚留在家里看电影，还是整个周末都留在家里看电视剧？”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;卡姆兰·哈菲兹 (Kaamran Hafeez) 和文森特·科卡 (Vincent Coca) 创作的卡通片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;儿童福利案件是保密的。但鉴于埃利奥特知道海斯的全名和出生日期——而且她最近生下了她——她能够联系到洛杉矶县儿童和家庭服务部的一名社会工作者。社工表示，西尔维娅和国军的一个儿子最近因头部受伤住院。这个婴儿有二十个兄弟姐妹，大多数都在三岁以下。他们所有人，包括海斯，都被送往寄养机构。至于拐卖儿童的传闻，联邦调查局正在调查。 （本叙述借鉴了儿童福利案件和正在进行的警方调查的机密记录。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当埃利奥特挂断电话时，她泪流满面。 “我以为我正在生一个孩子，并被送到一个充满爱的家庭，”她给西尔维娅发短信。 “不会遇到这样的情况。”然后她将自己学到的知识发布到 TikTok，该视频在网上疯传。有些人指责她编造了这个故事。二十多个孩子，受伤的婴儿，联邦调查局：这一切看起来都令人难以置信，就像一个狂热的代孕梦想出了差错。但是，随着埃利奥特的视频在生育影响者的紧密联系的世界中流传，她也开始听到其他马克代理人的消息，他们的故事与她自己的故事相符。 “西尔维娅可能认为由于保密，我们永远不会找到彼此，”埃利奥特告诉我。 “天哪，那东西在他们脸上爆炸了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当妇女们聚集在网上时，她们开始交换票据。他们知道，如果被发现违反合同，他们可能会被迫偿还赚来的钱。但这个风险似乎值得冒。他们迫切想了解孩子们发生了什么事，或者即将发生什么。其中几名妇女仍在为西尔维娅和国军怀孩子，预产期是夏季和秋季。其中一位女士描述，她感觉自己怀孕了，却没有救生筏，被困在大洋中央。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不同的情况下，代理人可能没有太多共同点。他们住在弗吉尼亚州、佐治亚州、宾夕法尼亚州、佛罗里达州、加利福尼亚州。他们是白人、西班牙裔、黑人、亚洲人。她们是女同性恋，是“某种传统”的军人配偶和单亲妈妈。有些人反对堕胎；有些人则反对堕胎。其他人在堕胎诊所工作。但是，陷入同一个噩梦中，他们很快就联系在一起了，交换了同样的玉手镯、同样装满现金的信封、同样的准妈妈的照片，在他们生完孩子后几个小时，穿着皮夹克在床边微笑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;对于大多数女性来说，这是她们的第一次旅行。他们被报酬所吸引，但也被利他主义和想象中的亲情所吸引。一位女士坚持认为西尔维娅和她一样出生于 1987 年。“她的微笑吸引了我，”另一位代孕妈妈说道。艾略特一出生就被收养，她很高兴能帮助像她母亲这样的女性，她母亲也很难怀孕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，每当代孕妈妈与这对夫妇分享最新情况——超声波图像、婴儿踢腿的轶事——他们得到的答复（如果有的话）却令人印象深刻。正如一位女士后来告诉调查人员的那样，西尔维娅“听起来不像一位兴奋、充满希望的母亲。”她和国军以汽车故障或疾病为由错过了约会。当代理人真正见到父母时，他们发现他们冷漠或奇怪地不拘束。来自佛罗里达州的代孕妈妈佩拉·利伯德 (Perla Liburd) 回忆说，在洛杉矶的一次介绍晚宴上，国军喝醉了，变得不愉快。西尔维娅曾经给另一位代孕妈妈发短信说：“宣先生因为喝酒太多而生病了。我现在在医院。他需要输血。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与埃利奥特的分娩一样，西尔维娅似乎等到最后一刻才从医院接起大部分新生儿，而且有几次分娩期间，代孕妈妈担心婴儿由于缺乏法定监护人，会被交给国家监护。 2025 年母亲节那天，西尔维娅和国军都没有出现在医院，当时向埃利奥特吐露心声的宾夕法尼亚州代理人被推进手术室进行剖腹产。在代孕妈妈有机会见到新生儿之前，该县的福利机构就带走了她。原来，她在西薇雅和国军入狱的四天里就已经临产了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人的照片" src="https://media.newyorker.com/photos/6981011e1078c659d69f6e76/master/w_1600%2Cc_limit/r48601.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;郭俊轩.&lt;/p&gt;&lt;span&gt;照片由阿卡迪亚警察局提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;由于代孕妈妈与孩子们没有法律关系，当局无法与他们分享太多信息。阿卡迪亚警察局表示，计划以疏忽和危害儿童重罪起诉这对夫妇，但无法讨论其正在进行的调查。 （西尔维娅和郭军被捕后已被释放，没有受到任何指控。）洛杉矶县的一个少年抚养法院将决定是否可以将孩子们归还给这对夫妇，但其听证会不对公众开放。一位名叫希瓦·塔格迪斯（Shiva Taghdis）的好心联邦调查局特工向代理人提出了问题，但不出所料，他无权回答他们的问题。 （联邦调查局告诉我，它既不能确认也不能否认调查的存在。）一位向塔格迪斯询问细节的代理人回忆说，他得到了类似公案的回应：“你可以相信你所经历的事情是真实的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对信息匮乏，妇女们决定自己承担侦探工作。没过多久，他们就发现马克代孕是西薇雅开的。与此同时，国君与五十多家有限责任公司有联系，其中许多似乎是房地产投资公司。马克代孕公司（也是一家房地产公司）的地址是这对夫妇在阿卡迪亚的家。网上挂牌信息显示，这是一座一万平方英尺的豪宅，斥资 320 万美元购买。它采用新地中海风格设计，拥有红粘土屋顶、九间带套间浴室的卧室，从阳台和城堡般的塔楼可以欣赏到圣盖博山脉一览无余的景色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;去年夏天开始流传的一份警方证词提供了进一步的线索。其中包括住院婴儿的照片，婴儿被头套束缚，其伤势与“车祸或摇晃造成的伤势”一致。家里录制的视频剧照显示，在一间临时教室里，幼儿们排成一排坐在面对白板的桌子旁。所有的孩子都剃光了头，可以看到保姆对他们进行体罚：强迫他们蹲下，在桌子上打他们的屁股，打他们的脸。代孕者寻找他们所怀的孩子，但照片太模糊，无法辨认出个别特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代孕需要一种情感上的严谨：工作的一部分包括训练自己不要太依恋。但女性对预期父母了解得越多，她们就越开始怀疑干预是否符合道德。埃利奥特希望将海斯带到德克萨斯州。 “我们对此非常认真，并将尽一切努力让她回到我们的照顾中，让她受到爱护，”她在 7 月份给社工发短信说。马克代孕妈妈发现自己陷入了一个不寻常的困境：在付出自己的身体和时间帮助一个家庭怀孕后，他们不再希望这个家庭保留孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1985年，新泽西州的一对夫妇威廉·斯特恩和伊丽​​莎白·斯特恩付给一位名叫玛丽·贝丝·怀特海德的女人一万美元来生孩子。这种安排是一种传统的代孕，这意味着孩子将通过人工授精受孕，使用威廉·斯特恩的精子和怀特海德的卵子。产后，怀特海德不情愿地将女婴交给了斯特恩家族。第二天，她问他们是否可以把孩子要回来，只持续一周，因为她正承受着分离的痛苦；夫妻俩同意了。然而，当玛丽·贝丝计划将孩子保留更长时间时，斯特恩一家在一名警察的陪同下拜访了怀特海德和她的家人。玛丽·贝丝把婴儿从窗外交给了她的丈夫，她的丈夫逃跑了。怀特海德一家在接下来的三个月里一直在逃。玛丽·贝丝偶尔会给威廉·斯特恩打电话，威胁要杀死自己和孩子。最终，一名私家侦探在佛罗里达州霍利迪找到了怀特海德夫妇，而新闻中称婴儿 M 为“婴儿 M”，被带回斯特恩夫妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后发生的是该国最著名的商业代孕有效性审判。 1988 年，新泽西州最高法院宣布该州的代孕合同“非法，甚至可能构成犯罪”。这项裁决得到了天主教神职人员和一些女权主义知识分子的赞同，认为“在文明社会中，有些东西是金钱买不到的”。威廉·斯特恩（William Stern）作为生父获得了 Baby M 的监护权，作为生母获得了玛丽·贝丝（Mary Beth）的探视权。但该案提出的伦理问题——关于家庭的意义和儿童的商品化、生殖自主权和契约强制之间的紧张关系——却令人痛苦地没有得到解决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;一时间，刚刚起步的代孕行业似乎永远无法从争议中恢复过来。相反，随着体外受精的普及，代孕母亲的性质发生了不同的变化。几年之内，像怀特海德这样的女性使用自己的卵子的传统代孕被所谓的妊娠代孕所取代，即卵子和精子都通过体外受精（IVF）转移给代孕者（妊娠携带者与孩子没有遗传联系）。这种转变并没有解决该行业的哲学问题，但从法律的角度来看，它使这些问题变得不那么尖锐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，许多州规定妊娠代孕者没有父母权利——在这个问题上的任何含糊其辞都会导致该国的生殖旅游产业崩溃。加州被认为是一个特别“代孕友好”的目的地，尤其是因为它允许准父母获得出生前命令，在出生前确定他们的合法父母身份。然而，在其他州，有关代孕的规则仍然不一致或不透明。有些可能需要办理收养手续。一些人拒绝履行合同。马克的代理人通过在全国范围内探索自己的监护权，使该行业面临前所未有的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于仍然怀孕的妇女来说尤其如此。他们都有其他工作，但弄清楚如何处理他们所怀的婴儿成了他们自己的使命。这些妇女向数十人寻求建议，从律师和收养专家到社会工作者和执法官员。他们会像来自宾夕法尼亚州的代孕妈妈一样，直接在寄养系统中生下孩子吗？哪个儿童福利机构（如果有的话）对这些婴儿拥有管辖权？没有人给出明确的答案。正如生育律师、非营利性卵子捐赠和代孕道德协会 ( &lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt; ) 前主席莫莉·奥布莱恩 (Molly O&amp;#39;Brien) 告诉我的那样，“我从事这行已经二十二年了，但我从未见过这样的事情。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61726" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="婴儿被关在洛杉矶一座神秘的豪宅里" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6984d0a8526390837cb341d0/master/w_1600%2Cc_limit/a61726.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;罗兹·查斯特 (Roz Chast) 的卡通片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一些妇女决定谨慎地做好准备，以防她们可能需要将婴儿带回家。他们为婴儿起名字并收集婴儿衣服。他们交换的玉手镯照片被吸奶器和针织毯子的照片所取代。由于国军在他们所有的怀孕过程中都使用了他的精子，他们意识到孩子们将成为兄弟姐妹。他们开玩笑说要搬到彼此附近并为一个保姆集体购买土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自佐治亚州卡特斯维尔的哈莉·韦弗 (Hallie Weaver) 预产期是去年八月。她和这对夫妇尚未获得预产令；韦弗被告知，如果没有一个，她就可以被视为孩子的合法母亲。她所在县的儿童福利机构给了她两个选择：把孩子当作自己的孩子带回家，或者将其交给国家。她被这个决定折磨着——并且对自己必须做出这个决定感到愤恨。韦弗曾是寄养儿童的志愿者倡导者，她并不热衷于将婴儿安置在那个官僚机构中。另一方面，她是一位单身母亲，有一个四岁的女儿，收入刚刚超过国家援助的限额；她在血小板中心担任患者教育者的工作不足以养活第二个意外的孩子。几个星期以来，她发现自己在办公桌前哭泣。 “我一直说的是，我不知道这个婴儿是为什么而生的，但我觉得她不是出于爱而生的，”韦弗告诉我。 “我是她唯一与爱有联系的人，这对我来说非常沉重。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;最终，韦弗提出了第三种选择。她会把婴儿带回家，“为女婴提供一个充满爱的生命开端”，几个月后，她就能找到愿意保持联系的养父母。 “这就是我所倾向于的，”韦弗说。 “这样她长大后就不会认为我抛弃了她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据合同规定，韦弗告知西尔维娅八月在佐治亚州分娩的情况。西尔维娅回答说她正在路上，但韦弗要求医院将她列为“无信息”患者。她的房间外驻守着一名保安，只有知道韦弗密码的访客（“埃尔维斯·普雷斯利”，她最喜欢的歌手）才被允许见到她。西尔维娅从未到达，但还有另一个惊喜：虽然韦弗被告知她怀的是一个女孩，但婴儿是一个男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月后，十月初，我拜访了韦弗的家，由于西尔维娅和国军的第二个孩子的到来，她的家发生了翻天覆地的变化。车道上停着一辆婴儿车，冰箱里放着一袋袋母乳，标签和日期都整齐地贴着。冰箱上，一张加布里埃尔（她给婴儿起的名字）的照片夹在埃尔维斯的头像和韦弗女儿的学校肖像之间。韦弗的母亲和韦弗的祖母一起来看《黄石》。加布里埃尔穿着印有“妈妈让我微笑”字样的T恤，在三代人的圈上轮流心满意足地打盹。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人的照片" src="https://media.newyorker.com/photos/69810115110ef25eb50ee100/master/w_1600%2Cc_limit/r48602.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;张西尔维娅.&lt;/p&gt;&lt;span&gt;照片由阿卡迪亚警察局提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;韦弗的女儿很好地适应了这种变化。起初，韦弗向她解释说，对于孩子的亲生母亲来说，“妈妈的胃是一个生长的地方”，她会接他。当韦弗将加布里埃尔带回家后，她的女儿把他当作自己的兄弟。她喜欢拥抱他并帮助他换尿布。几周过去了，她一直问韦弗加布里埃尔是否会留下来，或者他的另一个妈妈是否还会来接他。韦弗一直说她只是不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦弗从厨房桌子上的活页夹中拿出一张纸，概述了她不寻常的安排。加布里埃尔被乔治亚州监管，而乔治亚州又任命韦弗为他的主要照顾者。 “我不被视为养父母，”她解释道。 “我不被视为亲属关系。我真的不被视为任何东西。” 尽管西尔维娅和郭军参加了佐治亚州的秘密听证会以确定亲子关系，但这对夫妇似乎仍然不知道照顾他们孩子的是韦弗，而不是寄养系统中的陌生人。 “他们真的不知道婴儿发生了什么，”韦弗说。在过去的两个月里，她的家人爱上了加布里埃尔，韦弗正在考虑是否亲自收养他，具体取决于听证会的结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;韦弗觉得她仍在从加布里埃尔受孕的欺骗性环境中恢复过来，她将其比作一种攻击。她经常做噩梦。其中一次，她在生完孩子后被送往劳教所。在另一起案件中，胚胎移植是在一间卧室里进行的，她周围都是军事指挥官。她想在家里多呆一会儿，但产假快到了，她需要钱：西尔维娅和国军还没付她的分娩费用，总共一万二千块钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳落山后，韦弗为加百列准备了洗澡水，将水与母乳混合以舒缓他的情绪。作为一个单亲妈妈，她有时会感到没有安全感。 “所有这些其他代孕妈妈，他们都有男朋友、未婚夫和丈夫，准备收养这些孩子作为自己的孩子，”她说。她很难想象加布里埃尔长大后可能会面临的“身份问题”。如果他去寻找他的亲生父亲怎么办？韦弗的祖母更关心的是现在。她担心，有一天，国军会出现在家里​​，对儿子提出要求。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 2. 父母&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;宣国军1959年出生于浙江省诸暨市。十八岁时，他住在新疆最西部地区的首府乌鲁木齐。我们不知道郭军是如何来到距家乡约两千英里的地方的，但他是上世纪六七十年代移居到该国偏远地区的数百万中国青年之一。有些人被经济机会所吸引；有些人则被经济机会所吸引。其他人则因政府旨在从人口角度设计国家不断扩大的边境的举措而被重新安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二三十岁的时候，郭军在新疆一些国有企业中晋升。到了两千年末，他因拯救一家冷冻食品公司免于破产而受到当地媒体的赞扬。根据中国法庭记录，他还利用中国房地产的繁荣，成为一名私人贷款人。 2008年，他被任命为新疆人大代表——相当于美国州议员的角色。在他的五年任期内，他以热衷于提出有争议的提案而闻名，这为他赢得了“&lt;em&gt;刺&lt;/em&gt;头代表”的绰号。 （“&lt;em&gt;刺&lt;/em&gt;头”是俚语，意思是“屁股疼”。）2012年，当一家中国报纸要求他自我介绍时，国军说：“我是一个喜欢多管闲事、经常得罪人的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二年，中国新任国家主席习近平推出了一项全面的反腐败举措，既针对党的高级领导人，也针对低层官僚——或者用习近平的话说，是“老虎和苍蝇”。这次打击行动鼓励许多官员和商界领袖将资产转移到海外。到2018年，国军在加州注册了几家公司，并解散、更名或剥离了他的许多中国公司。此次重组后，他似乎与当时的妻子李玉琴搬到了美国，并让李玉琴和他成年的儿子东超轩负责新疆的家族事务。 （无法联系到东超和李置评，而国君律师刘龙志表示，反腐败举措与他的“当事人追求美国梦的决定”无关。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶，国军和李在罗兰岗附近的一套两居室的房子里安顿下来。国军与一些中国邻居成了朋友，其中包括住在街对面的一位和蔼可亲的 IT 顾问吴瑞 (Ray Wu)。他给吴提供了自家菜园里的蔬菜，并邀请他到家里吃饭，他在附近的一家餐馆点了新疆风味的菜肴。国军从不过多谈论自己的过去，但有时也会提及各种投资。吴听到国军吹嘘他向当地华人商业组织捐款后，他记得当时想，天啊，这家伙一定很有钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于国军不会说英语，他有时会请吴帮忙办事。有一次，吴某载国军去开会，国军在电话中与李某谈论他们在新疆的商业利益。李正在向国军解释说，不能再贿赂政府官员了。据吴回忆，国军不同意。 “你给他们的钱太少了，”他说。 “给他们更多。” （刘否认国军有行贿行为。）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a28230" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="人和大象坐在酒吧里。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6981311f42e10324b9bd67d4/master/w_1600%2Cc_limit/a28230.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“这里的吧台凳棒极了。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;朗尼米尔萨普的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吴发现国军彬彬有礼、大方，但其他邻居却不太感兴趣。住在街对面的两个姐妹告诉我，她们记得国军穿着白色内裤在外面闲逛，对李尖叫。 （刘否认了这一点。）有时会有一个小孩从屋里出来荡秋千。国军和李已经五十多岁了，所以姐妹们认为这个男孩是一个孙子。事实上，他似乎是国军第一个通过代孕出生的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018年，国君开始与宝宝树合作，宝宝树是一家为中国有抱负的父母提供服务的机构。他的个人资料显示，他和李在公园里微笑，并声称这对夫妇结婚三十多年，没有孩子。 “&lt;em&gt;妻子太老了&lt;/em&gt;，”上面写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝宝树为他们匹配了住在洛杉矶附近的护士安布尔·阿普尔加斯 (Amber Applegarth)，她以为这对夫妇在海外。一两次视频通话，她只见到了国军，国军说李很忙。阿普尔加斯曾经做过一次代孕妈妈，她向宝宝树强调了她对整个旅程中缺乏沟通的不安。最终，公司老板帕特里克·于 (Patrick Yu) 安排了与国军的会面，阿普尔加斯以为国军是来城里做生意的。他们三人和国军的女助理一起在一家中餐馆吃饭，国军对阿普尔加斯的印象是“有一种掌控一切的令人生畏的举止”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2019年夏天，阿普尔加斯生下孩子后，只有国军的助手到场接孩子。 “她让我给它命名，我觉得这很奇怪，”阿普尔加斯回忆道。根据助理的建议，他们找到了杰斐逊。 （他的名字在这里已更改。）事实证明，助理将照顾杰斐逊，直到他的父母可以接他。几周以来，阿普尔加斯一直在停车场与助理见面，交出她的母乳。她收到了杰斐逊的几张照片，然后就再也没有听说过他。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;当我最近给阿普尔加斯打电话时，她还不知道国军此后又生了大约两打孩子，但当她在谷歌上搜索他的名字时，她看到了他被捕后流传的照片。 “那肯定是他，”她说。 “那就是她，”她补充道。我花了一会儿才明白她的意思。她解释说，那位自称是国军助理的女士就是西尔维娅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张西尔维娅·莎莎·张（Silvia ShashaZhang）很少谈论她的过去。她提到了在中国农村的成长经历、儿童发展教育以及担任营养师的经历。目前还不清楚这些说法中哪一个（如果有的话）是真实的。 “我认为她伪造了很多东西，所以我无法辨别哪些是真实的，”曾担任西尔维娅和国军几年的副官的梅洛迪·宋告诉我。二十多岁的宋一开始对与我交谈持谨慎态度，但一旦开口，她就以近乎民族志的坦率讨论了她的前任老板。 “从他们的衣着、说话方式和英语水平就可以看出，他们可能没有很高的教育背景，因为他们年轻时很穷，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法庭记录，我们知道的是，西尔维娅于 2011 年在中国广东省生下了一个女儿，我称之为苏珊。两年半后，27 岁的她嫁给了一位六十多岁的男子，名叫亨利·洪庆·唐 (Henry Hong-Ching Tang)。西尔维娅和苏珊通过美国公民唐移民到美国。他们一直住在一起，直到 2019 年，据西尔维娅说，唐抛弃了这个家庭。 “他把我们留在南加州，没有任何经济支持，”她在离婚申请中说道。 “我不得不开始找工作养活自己，同时还要独自照顾苏珊。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="两个人在病房里拥抱" src="https://media.newyorker.com/photos/6982521f95adeec9fc2c8b19/master/w_1600%2Cc_limit/r48619.png" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;凯拉·埃利奥特 (Kayla Elliott) 是众多代理人之一，她记得西尔维娅·张 (Silvia Zhang) 穿着皮夹克迟到了医院。&lt;/p&gt;&lt;span&gt;照片由凯拉·埃利奥特提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;大约在这个时候，西尔维娅似乎开始为国军工作。宋说，西尔维娅的“价值”在于知道如何让自己变得不可或缺。 2019 年春天，她成为了一名有执照的房地产经纪人，并开辟了一个不寻常的领域：帮助国军和他的商业伙伴转移资金。据一家房源网站称，过去五年里，西尔维娅这位英语水平有限的菜鸟经纪人在大洛杉矶地区售出了一百六十二处房产，总价值一亿两千万美元。香港独立新闻网站&lt;em&gt;端&lt;/em&gt;传媒的记者龚珏从她的销售历史中随机挑选了十套房屋，所有这些房屋都显示出相同的惊人模式：它们在短时间内在与国君关联的空壳公司之间洗牌，而且交易似乎都是现金，没有抵押或贷款记录。 （刘律师否认国军和Silvia从事任何非法金融活动。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西尔维娅在帮助国君将财富投入美国房地产的同时，也在帮助他建立一个王朝。宋告诉我，国军始终专注于传播他的种子。 “很多有钱人，他们想要举办性派对或吸毒，”宋说。 “但他只是想生更多的孩子。”杰斐逊出生后，国军的生育努力似乎陷入了停滞，可能是由于大流行，但很快西尔维娅就能够招募到一位自愿的携带者：她自己。 2021 年春天，她使用了疑似国军的精子和匿名捐赠者的卵子，生下了一个儿子，名叫约翰。 （他的名字在这里已更改。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰出生前三周，一家与西尔维娅有联系的投资公司购买了阿卡迪亚的这座豪宅，国军和西尔维娅搬到那里与苏珊、杰斐逊、约翰以及其他许多孩子住在一起。两人都向各自的配偶提出离婚，但与他们告诉一些代理人的说法相反，他们从未结婚。 （与此同时，西尔维娅的前夫唐在反诉中称，他在台湾接受治疗期间，西尔维娅伪造了他的签名，卖掉了他们的房子，并将收入转入她的个人账户。）国军和西尔维娅的关系常常显得模棱两可，即使对于那些熟悉他们的人来说也是如此。宋告诉我，除了苏珊之外，这些孩子似乎都与西尔维娅没有遗传关系，因为国军想要更年轻、非亚洲人、受过更多教育的卵子捐赠者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2022 年，西尔维娅帮助国君在阿卡迪亚豪宅中经营两项业务：她开设的马克代孕公司是为了招募代孕妈妈，以及国君当时主要的房地产投资公司御道管理公司。宋与家人关系密切，协助西尔维娅进行手术和家庭事务，其中包括安排儿童看护。宋解释说，西尔维娅是那种总是承担更多工作的人，即使她不知所措。国军需要做什么，西尔维娅都会答应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;对于宋来说，这种安排并没有什么神秘之处。国军是“一个想要很多孩子的有钱人”，而西尔维娅是一个想要他的钱的单亲妈妈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022 年春天，蒂娜·鲍尔斯 (Tina Powers) 在网上看到一则招聘信息后，开始在阿卡迪亚的家中工作：担任房地产经纪人助理，每小时 25 美元。五十多岁的鲍尔斯用柔和而自信的声音接听了西尔维娅的电话并准备了文件。 “我是西尔维娅的代言人，”她解释道。 “美国面孔。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔斯认为，郭军在新疆担任某种政客是有道理的，因为他像一个警察国家一样管理着自己的家，而新疆这个地区以压制性监视而闻名。每个房间都有摄像头，记录音频和视频。国军楼上有一个指挥中心，监视器在直播录像。有一天，鲍尔斯在浏览网页时点击了一家杂货店的广告，国君立即下楼看她在做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国员工被称为“国君&lt;em&gt;老师”&lt;/em&gt; ，即“老师”。 （警方后来发现，国军在西尔维娅的手机中也被保存为“老师”。）该公司的行为准则详细说明了一项处罚制度，对一系列行为处以十美元的罚款，包括“在垃圾桶前停车”或开灯。每当发生老师不喜欢的事情时，他就会用中文召开纪律会议，并有现场翻译。有一次有人忘记冲厕所后，国军召集了他的工作人员，声称他会仔细检查录像以找出罪魁祸首。 （鲍尔斯和其他五名员工后来提起集体诉讼，指控御道管理扣留加班费并否认休息。该公司的一名律师称这些说法“言过其实”，该诉讼已于去年和解。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然西薇雅和国军没有谈论他们的私生活，但他们的员工很容易就能听到他们的争吵。 “这真是太疯狂了，”鲍尔斯回忆道，并指出争吵经常涉及摔门、扔东西和西尔维娅大声尖叫。 2022年夏天，西尔维娅又生下了一个儿子本杰明（化名）；他早产了，显然有一些并发症。 “大喊大叫和压力对婴儿来说绝对没有好处，”鲍尔斯说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;内政部传言称，国军希望生育尽可能多的孩子，以增加其中一个孩子成为美国总统的几率。除了杰斐逊之外，他的几个孩子也以美国前总统（民主党和共和党的混合体）或著名的外国领导人的名字命名。宋告诉我，如果国军出生在美国，他可能会想自己竞选总统。他随身携带一张名片，上面将他的身份标识为“特朗普总督成员”、“特朗普正式内阁成员”和“特朗普顾问”，这多少有些多余。 （白宫官员无法找到国军的就业记录。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔斯告诉我，另一个谣言是西尔维娅和国军“为了美国公民福利而生孩子，然后把他们卖给其他人”。当这对家庭的规模被公开后，美国和中国的记者都抓住了这一点，对这对夫妇是否参与了人口贩卖提出了疯狂的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这很迟钝，”前马克代孕协调员安德里亚·西德去年十月告诉我。 “如果家里有儿童，他们为什么会认为这是人口贩卖？如果存在人口贩卖，孩子们就不会在那里。”西德说，联邦调查局几周前曾到过她家，她也向他们解释了为什么她认为这种经济学没有意义。不仅考虑到代孕妈妈的补偿，还考虑到他们的健康保险、医疗费用、生育程序、律师费和旅行费，西尔维娅和国军生每个孩子可能要花费大约十五万美元。更重要的是，很难理解为什么有人会想要购买一个拥有国军遗传物质的孩子，而他们可以简单地雇用自己的代孕妈妈。收养会更便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说有什么不同的话，那就是拐卖谣言似乎转移了人们对一个令人不安的事实的注意力，即国军工业化的家庭组建方式是完全合法的，而且在富裕的精英中越来越受欢迎。在美国，世界首富埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与四位不同的女性生育了至少十四个孩子；据报道，他给其中一名女性发短信说：“为了在世界末日到来之前达到军团级别，我们需要使用代理人。”通讯平台 Telegram 的俄罗斯创始人帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 将传播自己的基因描述为一种“公民义务”，他已经自然怀孕了 6 个孩子，通过捐献精子生育了 100 多个孩子，并起草了计划，让所有孩子都能获得他数十亿美元的财富。在中国，电子游戏亿万富翁徐波最近针对《&lt;em&gt;华尔街日报》的&lt;/em&gt;报道发表声明称，他已经通过代孕生下了一百多个孩子，其中十二个是在美国进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国军则向纽约中文报纸《&lt;em&gt;世界日报》&lt;/em&gt;强调，这些孩子“都是我们的”，“没有一个是用来卖的”。他说，他一直想拥有一个大家庭，但在中国的独生子女政策下这是不可能的。 “在晚年，”他说，“被这么多孩子包围真是一种快乐。”他解释说，他的目标是让每个人都有一份有一天超越自己的职业生涯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;虽然国军的很多同事都跟我谈过，但也有一些人警告我不要举报。很难判断这是建议还是威胁。曾担任国军司机的雷克斯·张(RexZhang)并不热衷于聊天，但他想让我知道，他的前任老板有很多强大的关系，他声称，其中包括与洛杉矶警察局局长的友谊。 （洛杉矶警察局发言人否认了这一点。）“别跟他开玩笑，”张谈到国军时说道。 “当心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，西薇雅脾气暴躁，而喜欢喝酒的国君却脾气特别暴躁。他选择的饮料是一种名为茅台的昂贵的中国烈酒，酒精度为百分之五十三。几位前雇员向我描述了早上十点就从他们的老板身上飘出的酸味、略带眩晕的气味。一位保姆说，她记得国军在面试时喝了一大口瓶子。 2022年，国军甚至报了警，因为他突然发现自己丢失了40箱他最珍视的茅台酒，他告诉巡警，这瓶酒花了他40万美元。 （由于缺乏证据，小偷从未被抓获。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一张教室的照片，其中一个人正在打孩子的屁股" src="https://media.newyorker.com/photos/69810115b15b2e001318b333/master/w_1600%2Cc_limit/r48603.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;豪宅内拍摄的视频显示，孩子们被打屁股、被迫蹲下、脸部被打。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;国军还被指控有明显的攻击行为。在去年年初达成和解的一桩诉讼中，御道管理公司前驱逐经理亚历杭德罗·迪亚兹 (Alejandro Diaz) 声称，他因对国军与租户的交易表示担忧而被错误解雇——在一天早上的时间里，国军试图踢开一处出租房的门，恐吓居民，并向一只狗发射泰瑟枪。起诉书称，迪亚兹向国军表示不适后，国军打了他的手臂，向他投掷石块，随后从他的汽车后备箱里拿出一把似乎是突击步枪的东西，“以威胁的方式”盯着他。刘律师表示，任何有关他的当事人参与威胁或暴力的说法都是“无法证实的传闻”，包括来自心怀不满的员工的传闻，而国军喝茅台是“负责任的、偶尔的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很快就更清楚地意识到国军可怕的声誉——也许还有他的现金流——可能来自何处。事实证明，国军与一个名叫马浩仁（龙）的难以捉摸的犯罪人物有联系。去年九月，艾尔蒙特市对郭军、马云、他们各自的合伙人以及与一组庞大的办公楼（部分称为太古广场）相关的控股公司提起了一项滋扰诉讼。国军拥有部分建筑物； 2022 年夏天，也许是为了给不断壮大的家庭腾出空间，他将包括鲍尔斯在内的代孕和房地产员工从豪宅搬到了办公大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碰巧的是，太古广场还设有一家非法赌场和一家精心设计的毒品制造工厂——据称这两个工厂都是由马云经营的。从 2019 年到 2024 年，警方对更广泛的建筑群进行了一系列突袭，缴获了装有甲基苯丙胺的塑料包、两万个电子烟弹和数百磅裸盖菇素蘑菇，以及一把被盗的乌兹式枪、弹药盒和假币。国军没有被指控制造毒品，但根据起诉书，他和他的同伙“在每次执法行动后组建和解散实体，以隐瞒所有权、阻挠执法，并继续马云的非法赌博和毒品活动。” （无法联系到马云发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我向刘询问他的客户参与这些计划的情况时，他说国军“从未妨碍执法”，任何金融交易都是“例行的房东与租客事务”。国军周围的其他人更加震惊。一位前商业伙伴告诉我，她想匿名发言，因为她担心自己的生命安全——她相信西尔维娅也是如此。 “如果她有足够的钱，”这位同事说，“她就会逃跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，我路过阿卡迪亚宅邸大门时，看到西薇雅和果君在门外打架。我自我介绍后，他们继续用普通话互相喊叫，好像我不在那里一样。国军穿着挺括的黑色裤子和鲑鱼色的纽扣衬衫，爬上一辆黑色梅赛德斯 SUV 时没有看我。当我问西尔维娅他们是否真的只是想要一个大家庭时，她叹了口气。她穿着喇叭形瑜伽裤、印有卡通小猫的超大黑色T恤和米色塑料拖鞋。 “我的律师说我不能说什么，”她在回答我的问题时重复道。 “谢谢你的理解。”然后她坐上一辆白色特斯拉，扬长而去。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 3. 孩子们&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;5 月 7 日星期三，也就是一名社会工作者告诉凯拉·埃利奥特（Kayla Elliott）受伤婴儿的消息两周前，警察来到了阿卡迪亚的家中。当天早些时候，他们接到洛杉矶儿童医院的电话，这名两个月大的婴儿沃尔特因眼睛后面和大脑内部严重出血而入院。西尔维娅告诉医生他从床上摔下来，但他的症状，包括呕吐和癫痫发作，似乎与她的解释不一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在门口，阿卡迪亚警探伊芙琳·卡尔德隆 (Evelyn Calderon) 向西尔维娅询问她有多少个孩子。西尔维娅含糊其辞。当卡尔德隆向她询问具体情况时，西尔维娅查阅了手机上的 Excel 电子表格，然后回答说总数是二十一。卡尔德隆要求检查孩子们是否受伤，西尔维娅同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察从门厅进入房子，门厅装饰稀疏，除了一架钢琴。厨房里有几台商业尺寸的冰箱，还有婴儿车、汽车座椅、婴儿配方奶粉盒和沿墙堆放的尿布。在一个看似教室的地方，几位年长的妇女正在指导一群剃光头的幼儿。在楼上，警方看到西尔维娅的中学生女儿苏珊有自己的卧室，而其他几个孩子共用一个房间，房间里装满了婴儿床和带护栏的床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿卡迪亚警察局的科林·西阿德洛上尉告诉我，无论多么不寻常，这一切都不会引起恐慌。 “家里并没有混乱，”他说。 “孩子们似乎并没有立即受到虐待。”他补充说，当时也在场的洛杉矶县儿童和家庭服务部 (DCFS) 的社会工作者也同意这一观点。他们的笔记摘要将孩子们描述为“快乐、咯咯笑并且与其他孩子相处得很好”。根据这次“目视检查”，DCFS 认为“目前显然不存在忽视和滥用行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获得搜查令对该房产安装的三十二个摄像头进行搜查后，警方和社工很快得出了相反的结论。 “一旦我们查看了录像，”西阿德洛说，“我们就清楚了父母所知道的事情。”讽刺的是，国军却陷入了自己的监视天罗地网之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管西尔维娅告诉侦探沃尔特在周一晚上从床上摔下来，但录像显示他在周日早上受伤。这也说明，西薇雅和国军立刻就意识到了他的伤势有多么严重。周日下午，安装在国军办公室的摄像机记录了这对夫妇在他的一台显示器上观看这一事件的过程。在录像中，一位名叫李春梅的保姆将沃尔特从婴儿床上抱起来，并把他带出了镜头。当李用普通话责骂他时，他哭了。传来低沉的撞击声，哭声停止了。当李回到画面中时，婴儿似乎失去了知觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，西尔维娅把李叫进办公室，镜头拍到了她和国军愤怒地对保姆的镜头。李最终承认她张开手打了沃尔特两次。国君纠正她。 “四次！”他一边说，一边在显示器上重放着重击声。 “这是犯罪行为，你可能会进监狱，”西尔维娅对李大喊。然后，根据一名社会工作者对这段视频的总结，“母亲强行给了涉嫌虐待的保姆 600 美元现金和一个拥抱。”李离开办公室后，西尔维娅和国军没有报警，也没有带儿子去看医生。相反，西尔维娅告诉国军，他们需要为所有即将出生的婴儿雇用更多保姆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 5 月 9 日星期五，即警方查获这段录像四十八小时后，西尔维娅在一家医院里被戴上手铐，她在那里带走了另一个孩子。国军开着一辆黑色丰田红杉被拦下，后备箱里装满了一万元现金。 （警方无法找到李的下落，根据西尔维娅的说法，她已经逃走；她仍然在逃，无法联系到她发表评论。）与此同时，孩子们被拘留，社会工作者周三乐观地确定的结果（“不存在疏忽”）与医生和护理人员观察到的情况之间的对比令人震惊。当孩子们抵达寄养家庭时，他们中的一些人是成对的，许多人的身体各个部位都有抓痕、红痕、疤痕和陈旧的瘀伤。一个人脸色苍白、脱水，另一个人“又脏又蓬头垢面”。一名因肺炎住院的幼儿右手拇指和左手小指的指甲缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当晚的体检以及接下来几周的医生预约中，孩子们被诊断出患有多种疾病、状况和发育迟缓，在某些情况下，如果及时关注，这些疾病是可以预防的。在二十名被拘留的儿童中，一名患有哮喘未经治疗，一名因酵母菌感染而出现严重皮疹，两名患有耳部感染而未经治疗，一名头部畸形且无法矫正。一些兄弟姐妹行走和爬楼梯都有困难，但似乎没有接受物理治疗。另一个人患有一种罕见的遗传性疾病，可能导致心力衰竭，但没有得到适当的随访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几名看护者告诉社工，孩子们的表现就好像他们被剥夺了食物一样。有些人在吃饱后很长时间才吃东西，“好像如果不吃就会发生不好的事情。”一对双胞胎从事“食物囤积”活动，将食物储存在脸颊上。一位护理人员观察到，一个九个月大的孩子似乎一直在吃流质饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，在儿童被暂时从洛杉矶县的家中带走后的两个月内，法官会审查指控并决定是否将儿童送回；将他们留在寄养家庭，因为他们的父母可以减轻将他们告上法庭的担忧；或者否认统一的可能性。在这次听证会之前，依赖性调查员会获取医疗记录并采访护理人员、保姆、亲戚、治疗师、孩子本身，最好还有父母。尽管西尔维娅和国军最初同意与侦探和社会工作者进行简短交谈，但他们很快聘请了私人律师，但私人律师没有让他们的客户接受进一步询问。 （刘说这个故事依赖于机密文件的“选择性摘录”，由于正在进行的诉讼，他的客户无法对这些文件发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然而，即使父母拒绝说话，如果他们想探望孩子，他们与孩子的互动也可以为案件提供有力的证据。西尔维娅和国军原本计划每周至少去集中地点看望孩子三次，并有社会工作者和监督员在场。在前几轮会面后，社工观察到西尔维娅和国军都很难辨认出孩子们的正确名字，孩子们称父母双方为“老师”。西尔维娅对他们几乎没有表现出任何感情或关注，她快速地在婴儿中间穿梭，喂食、换尿布或抱着他们。国君从来不帮忙。当几个婴儿同时开始哭泣时，他仍然面无表情，“坐下来观察场景”。要么西尔维娅和国军没有意识到，受监管的父母必须表现出最好的行为——出于对孩子的爱和对国家的恐惧——或者这&lt;em&gt;就是&lt;/em&gt;他们最好的行为。这两种可能性都令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当国军去医院看望沃尔特时，他都会向工作人员抱怨他的儿子“完全没事”，并对是否需要接受治疗表示怀疑。沃尔特无法再吞咽，需要放置饲管——据医生称，手术被推迟了三度，因为国军拒绝同意。在国军的一次探访期间，工作人员多次收到警报，称沃尔特生命体征监测仪已关闭。监督参观的人不断叮嘱国军不要碰它。国军会确认他理解了说明，然后再次将其关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发生这些以及许多类似事件后，社会工作者提出请愿书，要求减少探视频率。国军不再出现在大多数约会中。西尔维娅开始缩短探视时间或取消探视，理由和她给代孕妈妈的模糊借口一样。随着时间的推移，看护者报告说，大多数孩子似乎在寄养家庭中变得更加舒适。早上，他们不再安静地躺在床上，直到获准起床。一个九个月大的孩子最初害怕拥抱，“好像感情是陌生的”，但很快就开始表示他想要被拥抱。一名幼儿第一次被带到游乐场时非常害怕，以至于她的护理人员怀疑她以前是否去过游乐场。现在她喜欢去公园，在那里玩耍和采花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在孩子们与父母见面的日子里，他们回到寄养家庭时却表现出了不安。海斯变得更加烦躁，哭得更多。其他人则忘记了如厕训练，退回到囤积食物，或者停止进食。他们打架、发脾气。晚上，有人尖叫着醒来。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 4. 系统&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“这需要整个村庄的努力，”卵子捐赠和代孕道德协会 ( &lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt; ) 前主席莫莉·奥布莱恩 (Molly O&amp;#39;Brien) 告诉我。尽管假装阿卡迪亚家中发生的事情是私人事务、无法预见是很方便的，但这对夫妇生育狂潮的每一步都是由生育诊所医生、多名律师、机构协调员和法官促成的，所有这些人都应该充当护栏。 “只有当人们愿意视而不见时，这种事情才会发生，”奥布莱恩补充道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;阅读依赖性调查的档案时，很难不去想孩子们的一些创伤是否可以避免。从 2019 年 6 月杰斐逊出生到 2025 年 5 月沃尔特住院期间，DCFS 收到了六份关于父母的单独转介，指控范围从一般忽视到情感虐待。但它从未向法庭提交请愿书。多年来，阿卡迪亚警察局和联邦调查局都怀疑“家里发生了什么事”；仅 2024 年，警察就进行了多次福利检查，其中一次是在邻居无意中听到保姆对孩子们大喊大叫之后进行的。去年，一位曾调查过杰斐逊浑身是黑色瘀伤的报告的社会工作者告诉一位同事，她“记得这个家庭，因为他们很富有，而且有很多代孕孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到家庭的财富就很能说明问题：儿童福利体系中的贫困家庭经常因为与富裕家庭通行证相同的行为而被定罪。 “不是每个人都知道如何阅读房间，”DCFS 的一位社会工作者告诉我。 “当你进入这些漂亮、维护良好的房屋时，这是你需要学习的一套技能。” （DCFS 在回答问题时表示，法律禁止其评论其与家庭的关系。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在沃尔特事件发生之前，这家人就曾有过不求医的历史。例如，2022 年 12 月，一名公共卫生护士前往该家进行另一项福利检查，惊讶地发现一名 5 个月大的儿童患有脑积水、头部肿胀，需要立即前往急诊室治疗。这是本杰明，西尔维娅早产的儿子。护士向调查人员回忆说，孩子的头是如此“巨大”，你“不可能错过它”。两天后，本杰明接受了手术，在他的头部放置了一个分流器，将多余的液体排出到腹部。他还接受了胃管喂养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，DCFS 选择了“自愿家庭赡养案件”，据青少年抚养法庭的一位长期律师表示，这是一种替代法庭的方式，“通常会提供给有严重指控的富裕和白人家庭”。社会工作者花了八个月的时间监测西尔维娅如何处理本杰明的医疗需求。在此期间结束时，人们注意到西尔维娅与她的孩子建立了更紧密的联系。一名社会工作者写道：“有人观察到母亲拥抱、抱着他、摇晃他。” “他以微笑、腿部和手部的动作兴奋地回应。”然而，监管一结束，西尔维娅就把本杰明送到了她住在中国中部的姐姐那里。从那以后她似乎就没有拜访过他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年初，Guojun 和 Silvia 发现自己受到了家庭法院法官的短暂审查，法官罕见地在批准产前令之前召开了秘密听证会。据在场的两名人士透露，国军很生气，不明白为什么国家对他的家人感兴趣。他强调，自己不靠政府福利，拥有大房子，也请得起保姆。国君问法官：“生这么多孩子算犯罪吗？”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;法官下令进行家庭评估，法庭指定的心理学家基思·彼得森参观了阿卡迪亚的豪宅，并对几名孩子进行了福利检查。彼得森还采访了国军、西尔维娅以及部分老师和住家保姆。回顾彼得森的报告，我注意到他使用西尔维娅作为这些对话的翻译，其中大部分是与讲普通话的人进行的。 （我向两名前社会工作者询问了这种方法，他们告诉我，如此缺乏独立性使得这项研究毫无价值；彼得森没有回应置评请求。）在听取了西尔维娅的意见后，以及&lt;em&gt;通过&lt;/em&gt;西尔维娅从国军和西尔维娅的员工那里得到的消息后，彼得森写道，他“对这个家庭印象深刻”，并多次谈到了豪宅的宽敞，并得出结论，他并不担心父母是否有能力“为更多的孩子提供一个充满爱和稳定的家”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61615-rd" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="摩西读心形戒律。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69813126a4de14e293d75cb9/master/w_1600%2Cc_limit/a61615_rd.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;乔纳森·罗森的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看似入侵的行为被证明是一份礼物：每当出现有关西尔维娅和国君的不良谣言时，马克代孕都会提到这个国家批准的批准印章。艾略特在怀孕期间第一次开始担心这对夫妇后，两名不同的生育律师告诉她，这对父母已经通过了一项家庭研究，正如有人所说，“成绩斐然”。后来，几位代孕妈妈对另一位生育律师道格拉斯·考茨基(Douglas Kautzky)感到不安，道格拉斯·考茨基(Douglas Kautzky)是马克代孕公司建议为他们谈判一些合同的，他之前曾与西尔维娅和果君合作过，并且没有提醒妇女们家庭的规模。 （考茨基告诉我，律师-委托人特权禁止他讨论其他代孕，并拒绝评论他是否知道西尔维娅和国军拥有该机构。）与马克代孕使用或推荐的多名律师一样，考茨基是非营利组织&lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt;的成员，该组织为机构制定道德标准，包括“多个同时代孕”和利益冲突披露的透明度。但这些标准只是建议。考茨基在他的电子邮件签名中宣扬了他的&lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt;诚意，并引用了功利主义哲学家杰里米·边沁 (Jeremy Bentham) 的话：“律师的力量在于法律的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听到有关沃尔特的消息后的几个月里，代理人们一直在考虑对国军和西尔维娅提起诉讼——他们希望，也许是某种集体诉讼。他们询问了数十名律师，考虑到这对夫妇的虚假陈述，他们的合同是否仍然可执行（共识是），以及他们可能有权追求哪些监护权（如果有的话）（共识并不多）。哈莉·韦弗告诉我，律师们“不想与这些废话有任何关系”。 “我被拒绝了，被拒绝了，被拒绝了。”经过几个月毫无结果的对话后，她最终得出结论，“如果出现问题，没有什么可以保护代孕妈妈”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;旧金山一位专门从事辅助生殖领域的家庭律师黛博拉·沃尔德 (Deborah Wald) 告诉我，造成这种情况的原因之一是经济上的抑制因素。大多数代理人缺乏聘请私人律师的资金，“所以他们经常发现自己只能依靠自己，”沃尔德说。埃利奥特与许多律师交谈，他们有时不客气地告诉她，她甚至付不起他们的聘用费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，越来越明显的是，尽管国军和西尔维娅不再有孩子，但他们拥有大量资源可以让孩子回来，并在四个不同的州进行了激烈的法律斗争。十月，他们在弗吉尼亚州起诉两名代孕妈妈违反合同，指控代孕者保留或试图保留他们的第二十四和第二十五个婴儿。这对夫妇要求承担所有法律费用以及一百万美元的损失赔偿。其中一名妇女生下了一个孩子，最终被寄养。另一位名叫梅丽莎·埃普斯(Melissa Epps)，没有钱请律师，但她确实生下了孩子，现在她将孩子视为自己的女儿。埃普斯在法庭上为自己辩护，直到弗吉尼亚法律援助协会的律师帕梅拉·德坎普同意为她辩护。德坎普在一项动议中指出：“这就是其核心，这是一场针对占有三个月大人类的诉讼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个月的万圣节晚上，加布里埃尔在没有任何警告的情况下被从韦弗家带走。 A social worker told her that it was because she had postpartum anxiety, asked too many questions at a doctor&amp;#39;s appointment, and talked to the media. A few weeks earlier, Weaver had given an interview to a middle-school friend who worked as a reporter at Courthouse News Service. Weaver realized that the news story might have alerted Silvia and Guojun to the fact that she was interested in seeking custody of Gabriel, and she wondered if they&amp;#39;d spoken to her county&amp;#39;s child-welfare agency. (The Cherokee County Department of Family and Children Services did not respond to a request for comment.)&lt;/p&gt;&lt;p&gt; After caring for Gabriel for two and a half months, Weaver felt as though she&amp;#39;d once again been used and discarded—this time by the state.她询问社工是否可以安排探视，但很快就被提醒她没有权利。 “I don&amp;#39;t even care about my rights,” she told me. “I&amp;#39;m just worried about a baby that was ripped away from his food source and everyone he&amp;#39;s known.”加百列现在被陌生人抚养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; As for the rest of Guojun and Silvia&amp;#39;s children, the teen-ager, Susan, had been allowed to live with Silvia, on the basis that her age and her closeness to her mother set her apart from any safety risks faced by her younger siblings. Two infants were in foster care in Pennsylvania; a third was in Virginia; and the other twenty children, including Jefferson, John, Hays, and Walter, were in foster homes in Los Angeles. This last group remained in a sort of custodial purgatory, until a judge decided their fates in the Los Angeles County dependency case. The trial was originally planned for last summer, but was pushed to September, to late fall, and then to early this year.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Late last month, the trial began at the Edmund D. Edelman Children&amp;#39;s Court, a pinkish building east of downtown. Although the proceedings were not open to the public, the courthouse was, so I took a seat in the waiting area on the first morning of arguments. A TV showed cartoons as children idly played with toys bolted to the walls. Guojun used one of the breaks to talk to someone on speakerphone. Then, also on speakerphone, he appeared to call his bank.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The case did not look promising for the parents. Drawing on days of home-surveillance videos and months of investigation, the county was arguing, among other things, that Guojun and Silvia had failed to protect their children from abuse, neglect, and acts of cruelty; that they had concealed the cause of Walter&amp;#39;s injury “from medical professionals and law enforcement, delaying critical medical treatment”; and that they had “instructed and facilitated relentless violence and verbal abuse by caregivers towards children of tender years.” The county recommended against the possibility of family reunification.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Silvia&amp;#39;s dependency lawyer declined to comment, while Mitchell Krems, Guojun&amp;#39;s dependency lawyer, told me that he could not talk about the child-welfare case. He stressed, however, that any general suggestions of abuse or neglect were patently false, and that both parents had done everything they could to protect their family. He described Guojun as kind, generous, and a successful businessman, who cared deeply about his children and their education. “Society has a difficulty understanding how one can have so many kids, and they can&amp;#39;t fathom that you could be a good parent to all of them,” Krems said. “So the problem is that he&amp;#39;s being unfairly villainized for that.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官似乎不同意这种解释。 On February 2nd, she sustained many of the county&amp;#39;s allegations, according to sources at the court, and dismissed only Susan from the ruling.下个月，她将决定是否给予西尔维娅和国军从国家接回其余孩子的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Elliott anxiously awaited the court&amp;#39;s decision, but she also feared that, without regulations, there would be nothing to stop the same kind of situation from happening again. So far, the only law to have been proposed in response to the Mark Surrogacy news was a bill introduced last fall by Senator Rick Scott, a Republican of Florida, that would ban parents in certain countries, including China, from hiring American surrogates. This year, Scott co-authored a letter to the Department of Homeland Security outlining his concerns about the use of surrogacy by “individuals linked to the Chinese Communist Party,” which he claimed presents a “national security risk.” But nationality-based restrictions on who can access fertility treatments would do little to address the harms the surrogates actually experienced.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Whenever a scandal ruptures the tightly bound world of surrogacy, the industry tends to call for a renewed commitment to self-regulation rather than for sweeping legislation. This is not without reason. Surrogacy is a vital lifeline for anyone who, by nature or by circumstance, can&amp;#39;t carry a child. In a post-Dobbs landscape in which even IVF has, at times, seemed at risk, few fertility advocates thrill to the notion of the federal government dictating what a family should look like, or how it should be made.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Most people are extremely happy surrogates, and often we only hear about the times that it falls apart,” Naomi Cahn, a family-law professor at the University of Virginia, told me. “You don&amp;#39;t want to infantilize surrogates by saying they need all of these special protections, but you do want to make sure there is informed consent.” In California, for example, the family code could be updated to require parents to disclose how many children they already have in their home, or whether concurrent surrogacies are under way. The state could also follow the lead of New York, where surrogacy agencies must not only be licensed but must adhere to a surrogate bill of rights. These include the right to choose an independent legal counsel.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Like organ donors, many surrogates draw on the rhetoric of gift-giving to describe their motivations. “Although surrogates want to be paid, they do not want to appear (and in general are not) mercenary,” the legal scholar Carol Sanger has observed. “The reconciliation of payment and altruism—a kind of seller schizophrenia—is managed by keeping the price relatively low. The money signals that their labor has value; the modest sum underscores the essence of the deal as a gift transaction.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Yet this labor is stripped of its meaning if the parents seem indifferent to the lives they&amp;#39;ve been given.一位为西尔维娅和国军怀上双胞胎的代孕妈妈告诉我，她把这次旅程想象成一件好事，她的葬礼上会记住她。现在，她心里充满了愧疚和羞愧。 “我把他们带到这个世界上，我认为没有人可以把他们从我身边夺走，”她说。 “That&amp;#39;s still true, but in a different way—and that&amp;#39;s going to haunt me forever.” By collecting children the same way they&amp;#39;d collected properties, Silvia and Guojun had reduced a benevolent act to a purely commercial exchange.从某种角度来看，代理人的礼物价值被剥夺了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="Exterior of a house" src="https://media.newyorker.com/photos/69810115b08f52fa6cc495b4/master/w_1600%2Cc_limit/r48604.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; For years, the FBI and local police suspected that there was “something going on within the home.”&lt;/p&gt; &lt;span&gt;Photograph by Willem Verbeeck for The New Yorker&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; As soon as she could, Elliott decided to undertake a second surrogacy, which she&amp;#39;d started calling her “redemption journey.” She wasn&amp;#39;t the only one. At least four more Mark surrogates have begun working with other agencies. “As crazy as it sounds this aweful turnout made me feel like I HAVE to do it again,” a surrogate messaged one of the groups. “Like when people ask me about it I just don&amp;#39;t want this experience being all I think about.”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; When Elliott told some of the women about her new contract, she was gently chided for accepting a low fee. “Y&amp;#39;all are making me feel dumb for not asking for more,” Elliott wrote. “But this couple is so sweet and I honestly feel like just having that relationship with each other like I wanted so badly the first journey will make up for the difference of the money.” Elliott had already become close to the intended mother, and they texted all the time. In January, when Elliott married Blake Murray, their officiant was the intended father.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Recently, I visited Elliott and Murray in Corpus Christi, where they were now renting a place of their own. On their fridge, they&amp;#39;d posted a picture from Hays&amp;#39;s birth, which showed Elliott cradling the baby to her chest and Murray kneeling beside the bed to take a closer look. Last summer, when Elliott had been trying, unsuccessfully, to hire a lawyer to explore custody options, she&amp;#39;d raised almost ten thousand dollars from strangers who&amp;#39;d seen her TikTok video. Now her plan was to put the money into some kind of savings account for Hays. Though she&amp;#39;d originally hoped to adopt the baby, Elliott felt it was no longer possible, or even, for Hays, the best option. By the time the judge made her decision, Hays would have spent nearly a year with her foster parents, the only people she&amp;#39;d ever really known.&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; Nothing prevents Silvia and Guojun from continuing to expand their family, which is exactly what they&amp;#39;ve been doing. A few weeks before the dependency hearing, I drove out to the high desert northeast of LA to look for a woman named Elizabeth. I was fairly certain I&amp;#39;d found her once she padded to the door of a gray ranch-style house, visibly pregnant in a fuzzy pink bathrobe. Elizabeth confirmed that it was her first journey. Last year, after their arrest, Silvia and Guojun shut down Mark Surrogacy and returned to Babytree, the agency they&amp;#39;d used for a few of their earliest children.&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Elizabeth didn&amp;#39;t keep up with the news, so she hadn&amp;#39;t heard anything about the intended parents until Babytree brought her in to provide some information. That was the only time she met Guojun and Silvia. When I asked if she&amp;#39;d learned that the couple&amp;#39;s children were in foster care, she said she couldn&amp;#39;t remember. I wasn&amp;#39;t sure how much to share; she was in her third trimester. She wasn&amp;#39;t worried, she explained: the agency had reassured her. “They told me it&amp;#39;s a family thing,” she said, one hand resting on her stomach. ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/the-babies-kept-in-a-mysterious-los-angeles-mansion</guid></item><item><title>皮埃尔·于热（Pierre Huyghe）的《极限》评论：Halle am Berghain 的怪物</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/pierre-huyghes-ai-art-monster-takes-over-a-night-club-in-berlin</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6981230ac8efc2da06e6683f/16:9/w_1280,c_limit/r48496.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我为 Pierre Huyghe 在柏林 Halle am Berghain 展出的艺术作品《Liminals》做准备，其中包括一个小手提箱，里面装着关于量子物理学、声音科学、1968 年后法国、关系美学和技术社会学的书籍和文章。最终，它们都没有被证明是有用的。新闻稿中提出的令人兴奋的可能性之一是一个以视频、声音、光线和灰尘为特色的环境；存在于空间和时间之外；并在量子通量的状态下运行，“每一刻都是可能的”。新闻稿还称于热已经聘请了物理学家托马索·卡拉科和哲学家托比亚斯·里斯的服务。组织这次展览的 LAS 艺术基金会选择不提及该装置与欧洲最著名的夜总会位于同一栋建筑内。或者说，无论好坏，《阈限》都是一件绝对可怕的艺术作品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自十九世纪九十年代以来，于热一直是国际艺术巡回演出的常客，在大都会艺术博物馆、惠特尼艺术博物馆和威尼斯双年展上受委托，在&lt;em&gt;洛杉矶郡艺术博物馆&lt;/em&gt;和家乡巴黎的蓬皮杜艺术中心举办回顾展。他被认为是一位技术僧侣，在恶作剧者和末日预言家之间摇摆不定。于热导演了一部木偶剧，创建了一个海盗电视台，策划了一场烟火表演，扫描了整个岛屿的表面，建造了一只电子动画企鹅，并与癌细胞、铜、蜜蜂、褐鼠的性信息素和莫奈花园的泥土进行了合作。不过，他最常使用的媒介是电影。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;于热的电影常常带有正负电荷，用形式修复真实的事物，同时也反思其与现实之间不稳定的关系。在《无罪》（1995）中，于热拍摄了皮尔·保罗·帕索里尼的《乌切拉奇和乌切里尼》的部分翻拍版，其中融入了原片拍摄地的居民。在《第三段记忆》（1999-2000）中，于热追踪了约翰·沃伊托维奇（西德尼·吕美特的《热日午后》中阿尔·帕西诺饰演的银行劫匪），并让沃伊托维奇在电影场景的复制品中重演了他那场拙劣的抢劫案。从理论上讲，这让沃伊托维奇重新开始了他的叙述。但事实证明，他自己对这件事的记忆已经被好莱坞版本的影响了。这是一个典型的休吉结，虚构与现实扭曲在一起。与 Berghain 的“Liminals”不同的是，没有救赎。它利用电影的虚构性来摧毁我们对自身连贯性的任何脆弱想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当您登上楼梯进入哈勒时，您会听到滚滚雷声或珠子的金属滑动声。你也会立即失去视力。当我第一次进入这个房间时——“房间”这个词并不合适，因为它是一个大教堂大小的空地，曾经是市政发电厂——我看不见我的手在我面前。我以为是照明故障。没有哪个艺术机构，无论多么前卫，都希望有人死在自己的场地里，但在漆黑之中，我所能想象到的只有废弃的锅炉和涡轮机，等着压碎我的双腿。也就是说，我在《Liminals》中感受到的第一种情绪是恐惧。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;大厅远处的角落里，有一丝昏暗的光芒。你意识到，你的工作就是摸索着走向那道光，它显示自己是投影仪光束，射到近九百平方英尺的巨大屏幕上。这是《Liminals》的核心内容：一部五十分钟的循环电影。哈雷还进行了一些其他的调整——墙上的一个孔，几张可以坐的长凳——但艺术作品实际上就是电影，在一个非常不寻常、寒冷和残酷的环境中展示。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这部电影讲述的是一个人形人物的脸被从头中挖出来的故事。该人物赤身裸体，有棕色短发、乳房和女性生殖器；它的皮肤苍白，有一些神秘的瘀伤和看起来像剖腹产的疤痕。它的困境似乎是它被遗弃了，孤独的，并且不知道如何在一片广阔、空旷的灌木丛中生存，这片灌木丛位于虚空的边缘。有时，这个人物试图站起来，但失败了，用松软、几乎没有骨头的四肢拍打自己。其他时候，它会像猿一样蹲着，或者将手指插入泥土中，就像准备播种种子一样。它最令人不安的动作是当它反复将一块岩石的突出物插入头部中间的孔中，以探索颅骨刺穿的感觉时。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;为什么这么可怕？嗯，首先，就是那张失踪的脸。怪物通常都是多余的存在，有太多的眼球或鼻孔，但于热通过减法创造了一种：被掏空、缩小、堕落、无助。无论这个生物是在地上啄食，还是无法支撑自己身体的重量而瘫倒在地，它的所有姿势都无异于西西弗斯式的错误开始。有时它只是爬到深渊的边缘，深渊就会嚎叫回来，整个哈雷都在震动。你会注意到该生物头部的洞与荒地边缘具有相同的新月曲线，该人物不仅在凝视虚空，而且本身&lt;em&gt;就是&lt;/em&gt;虚空。存在主义者凝视深渊，感受到可能性的颤抖，感受到成为任何事物的自由。对于于热这种生物来说，只有无限的死亡。它注定会失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约十年前，于热的工作发生了转变。虽然他早期的电影是关于再次成为人类，关于利用电影的虚构让某人变得更加真实，但他最近的作品却朝着相反的方向发展——加剧疏离感，以至于人性消失了。这种探究始于 2014 年的《人类面具》。这部电影以 2011 年核泄漏后的福岛县为背景。一架安装在无人机上的摄像机漂浮在一座废弃的小镇上，那里的窗户破碎，建筑物倒塌。然后我们进入一家以前的清酒屋。从后面，我们看到一个有着棕色长发的女孩，但她浑身覆盖着毛皮，戴着一个令人毛骨悚然的面具。事实证明，这个女孩是一只猴子。这只猴子曾经是清酒屋的员工，在那里接受训练来为顾客服务。 （顺便说一句，这是真的。）这部电影跟随猴子的日常生活，从酒吧跑到厨房，打开冰箱，站在微波炉前，或者只是坐在地板上摆弄假发。它的所有行为都不再有任何目的，但它仍然继续这样做，就像一台坏掉的机器一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “人类面具”基本上是“阈限”的反面。一个生物被赋予一张脸；另一个被拿走了。前者的主观性已被死记硬背的行为所破坏；后者试图通过重复的运动来获得主体性。其中一部电影使用纪录片风格来展示技巧，而另一部电影则使用人工智能来展示内心真实的东西。尽管《阈限》是在仓库中用相机拍摄的，但荒地和主角一样都是经过数字修补的。更复杂的是，人物的动作并不是它自己的。于热将图像和视频（包括舞踏表演者和他自己女儿的图像和视频）输入到一个人工智能程序中，该程序产生了他可以应用于他的生物的手势。换句话说，它就像我们一样：是其他人类的复合体。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这部电影恳求我们跳出相关性，说这个生物的考验就是今天活着的考验。 （最诱人的时刻是当它在非脸前伸出手掌时，你的大脑立即用手机完成图像。）但于热的作品在其意义之前往往更感人。当然，这暗示着世界将分崩离析，无论是量子启示录还是生态灾难；这是一个现代自我的呈现，被剥夺了其品质并失去了目的。但这部电影以其令人恐惧的美感令人信服：闪闪发光的肉色岩石、颤动的配乐、生物光滑的皮肤。这一切都太人性化了，但事实并非如此。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/pierre-huyghes-ai-art-monster-takes-over-a-night-club-in-berlin</guid></item><item><title>臭氧可以治疗成瘾吗？</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/can-ozempic-cure-addiction</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69826bb27c8debf97e820d50/16:9/w_1280,c_limit/r48486.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;玛丽从九十年代初开始经常喝酒，当时她十三岁。她的父亲最近与一位丹麦女子结婚，并举家搬到丹麦，丹麦是欧洲青少年饮酒率最高的国家之一。 （十六岁的孩子可以买啤酒。）随着玛丽年龄的增长，她的饮酒量加速了——她一次可以喝十八瓶啤酒——醉酒和宿醉的循环让她的日子变得模糊。她尝试了戒毒所、戒酒互助会和一种名为 Antabuse 的药物，这种药物与酒精结合会引起恶心。他们都不为她工作。玛丽结婚了，生了孩子，并成为了一名社会工作者；她的酒精耐受力大大增强，以至于当她狂饮时，她的朋友们几乎没有注意到她被嗡嗡作响。她记得一位同样酗酒的好朋友告诉她：“我不明白。你为什么说你有&lt;em&gt;酒瘾&lt;/em&gt;？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你和我之间的区别，”玛丽回答道，“是我一直在思考酒精——什么时候喝，如何喝，在哪里喝，喝多少。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;去年，在一家酒吧，玛丽注意到这位朋友几乎没有喝过她的酒。她告诉玛丽，她已经开始服用 Ozempic 来减肥。 “如果我现在喝了两杯以上啤酒，我就会出去呕吐，”这位朋友说。玛丽很困惑。 Ozempic 或索马鲁肽，最初是一种糖尿病药物；最近，作为一种肥胖治疗方法，它已使其制造商诺和诺德成为欧洲最有价值的公司之一。和喝酒有什么关系？第二天，玛丽在脸书上看到一则广告：附近的一项临床试验正在研究索马鲁肽对酒精成瘾的影响。她报名了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;每周一次，研究人员蒙住玛丽的眼睛，给她注射溶液。他们没有告诉她是否接受了索马鲁肽或安慰剂。但是，研究几周后，她就失去了对啤酒的兴趣。她改喝白葡萄酒，然后完全戒酒。 “人们谈论 Ozempic 消除食物噪音，”她告诉我。 “对我来说，它消除了酒精噪音。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;思考成瘾的一种方法是把它视为一阶欲望和二阶欲望之间的斗争。在某种程度上，你想喝一杯；另一方面，你不想喝酒。令人惊讶的是，玛丽认为索马鲁肽不仅抑制了她对饮酒的一阶欲望，而且还帮助她对二阶欲望采取行动。 “因为酒精不再是问题，所以所有的能量都被释放了，”她说。 “我终于有了思考的空间，&lt;em&gt;我想要什么样的生活&lt;/em&gt;？”她的婚姻问题多年来一直存在。审判开始后几个月内，她离开了妻子。 “我从来不敢做出这样的决定，”她告诉我。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然而，随着研究人员增加药物剂量，玛丽的食欲消失了。有时候，她的摄入量只有两百卡路里。研究开始时她已经超重了。她在五个月内减掉了五十五磅。一天下午，她在一家杂货店里哭了，因为她周围都是食物，不想吃东西。 “我知道我必须做什么，但我并不感到饥饿，”她说。 “我感到绝望。”玛丽本来应该服用这种药物六个月，但是，即使在较低剂量下体重仍然持续下降，她不得不提前两周停药。尽管如此，她仍然通过严格的饮食和锻炼方案保持了较低的体重。她对酒精的渴望又回来了，但她觉得能够更好地控制它们。 “这些药物可以给你带来必要的休息，让你的生活发生改变，”她告诉我。 “人们知道它们对你的身体有多大影响。我认为他们没有意识到它们对你的思想有多大影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我向成瘾研究人员询问 Ozempic 等药物的前景时，他们听起来和玛丽一样热情。 GLP-1 药物（俗称 GLP-1）模仿一种称为胰高血糖素样肽 1 的天然激素，科学家历来认为这种激素与消化有关。按照传统说法，饭后，GLP-1 会附着在胰腺、胃肠道和大脑的受体上；它刺激胰岛素的释放，减缓食物通过胃的速度，并向我们的大脑发出已经吃饱的信号。它会在几分钟内崩溃。但越来越明显的是，GLP-1 的影响远不止于饮食。 GLP-1 药物可与人体受体结合数小时或数天，目前正在研究其治疗各种成瘾的效果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛丽参与的试验结果将于今年晚些时候公布，但 2021 年发表的一项小型研究表明，服用艾塞那肽（市场上第一个 GLP-1）的吸烟者戒烟的可能性几乎是服用安慰剂的吸烟者的两倍。对数十万份电子健康记录的分析发现，对阿片类药物成瘾的人如果恰好服用了 GLP-1，过量服用的可能性就会降低 40%。一些科学家认为这些药物甚至可能有助于治疗行为成瘾，例如赌博和强迫性购物。科学家希望，对 GLP-1 的研究可以加深我们对成瘾的理解。 “迄今为止，基本上所有成瘾药物都针对特定类型的成瘾，”宾夕法尼亚大学的神经科学家希思·施密特 (Heath D. Schmidt) 告诉我。 “GLP-1 可能告诉我们，成瘾存在某种普遍的病理学。它们是我们解决成瘾问题的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国首个索马鲁肽治疗重度饮酒的随机试验于 2023 年在距丹佛不远的科罗拉多大学安舒茨分校医学院开始。 12 月一个寒冷的早晨，我在一座时尚的玻璃建筑里见到了该项目的首席研究员约瑟夫·沙赫特 (Joseph Schacht)，从这里可以看到白雪皑皑的落基山脉。沙赫特是一位身材瘦削、有着孩子气特征的临床心理学家，他职业生涯的大部分时间都在寻找治疗酒精成瘾的药物。自二十世纪之交以来，美国与饮酒有关的死亡人数大约增加了一倍，但几十年来还没有新的药物被批准用于治疗酒精成瘾。沙赫特的领域面临着一个基本挑战：危险的药物使用通常是隐藏的和污名化的，这使得研究和治疗变得困难。 “我从根本上认为，能够提供一种可以在家中私密服用的药物（不需要向其他人透露您有这个问题）是至关重要的，”他告诉我。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;沙赫特护送我到一个储藏室，这与我在研究实验室参观过的储藏室不同。台面上堆放着鸡尾酒搅拌机：蔓越莓汁、菠萝汁、发烧树粉红葡萄柚苏打水。木柜里摆满了酒类：霞多丽、仙粉黛、蒂托伏特加、何塞库尔沃龙舌兰酒、盖伊山朗姆酒。另一个实验室可能有移液器，而这个实验室则有玻璃杯。沙赫特同意让我进行提示反应测试——让参与者接触某种药物，看看他们想要这种药物的强烈程度——并想象我大脑中与酒精渴望有关的部分。在测试之前，他的工作人员会询问参与者喜欢喝什么。 （当参与者指定一种超顶级酒时，沙赫特会问：“好吧，你实际上多久喝一次这种酒？”）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我选择的饮料是内格罗尼。在储藏室对面的大厅里，我坐在一张桌子旁，桌上放着一台 iPad。身穿蓝色毛衣、戴着长耳环、自信满满的研究助理梅琳娜·基伦 (Melina Kilen) 端着一盘调酒用品来到了现场。她拧开一瓶杜松子酒的瓶盖，将一杯酒倒入加冰的玻璃杯中，然后加入甜苦艾酒和金巴利酒。我看着液体从清澈变成金色，再变成琥珀色。最后，她把一块橘子皮绕到边缘，把它扔进饮料里，然后离开了房间。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a60331" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="一个人试图卖蛇油，而他旁边的人正在成功销售松露蛇油。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/698131210d3346d49ef9e528/master/w_1600%2Cc_limit/a60331.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;帕特里克·麦凯尔维的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;附近的笔记本电脑中传来一个男人的声音：“当你听到高音时”——&lt;em&gt;叮！&lt;/em&gt; ——“拿起酒杯，放到鼻子前，闻闻饮料的味道。听到一声低沉的声音”——&lt;em&gt;咚！&lt;/em&gt; —“停止闻饮料并将杯子移离鼻子。不要喝！”五分钟内，我按照说明进行操作，吸入饮料苦涩而明亮的香气，然后再次放下玻璃杯。我又饿又累，前一天晚上飞得很晚，令我惊讶的是，即使在实验室里我也想喝一口。然后测试就结束了；未受影响的内格罗尼酒被残酷地带走了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我在iPad上回答了一些问题。我写道，这种饮料很诱人，但并不令人着迷。相比之下，沙赫特的一位试验参与者，一位前重症监护病房护士，我称之为苏珊，告诉我她的提示反应测试是“折磨”。她记得自己嗅了一杯酒，似乎永远都在嗅着。 “我非常想要那杯饮料，”她说。在审判之前，她经常每晚喝一瓶葡萄酒和一两杯玛格丽塔酒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成瘾不仅仅是一种主观感觉；它是一种主观感觉。它的模式可以在大脑中观察到。沙赫特告诉我，当特定的大脑区域对酒精的反应比对食物的反应更大时，这“非常预示着酒精使用障碍”。他带我到附近一座装有核磁共振扫描仪的建筑物。换上手术服后，我躺在一张带衬垫的桌子上，桌子滑进了一台圆柱形机器。我拿着一个遥控器，可以让我评估自己饮酒欲望的强度。 “拇指代表极端，”一位技术人员告诉我。 “萍琪派不适合任何人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大约一个小时的时间里，我在屏幕上看到了图像。我凝视着美丽的风景和抽象画来建立基线，但大多数图像都是食物或饮料：雪中的泡沫啤酒杯；一瓶红酒旁边有一碗葡萄；芹菜、苹果、甜甜圈、汉堡。有时，系统会提示我对喝酒的欲望进行评分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，沙赫特在电脑上调出扫描结果，显示成瘾在大脑中的表现。他说，有害的酒精使用与两个特定区域的鲜红色斑点密切相关。第一个是半球相遇的圆圈，是腹侧纹状体。 “这就是所有这些产生多巴胺的神经元释放多巴胺以响应酒精和其他药物的地方，”沙赫特说。值得注意的是，该区域还富含天然存在的 GLP-1 受体。另一个区域是靠近大脑前部的一个细长的椭圆形，位于内侧前额叶皮层，该区域涉及对奖励的更高级别的评估。 “它说，‘嘿，这是值得追逐的东西！’ ”沙赫特告诉我。这些斑点共同代表了一种渴望的神经特征。 “我们希望 GLP-1 药物能够抑制这种情况，”他说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我的大脑图像看起来如此不同，这让我感到震惊：大部分是黑白的，只有微弱的色彩。 “好消息，”沙赫特说。 “你没有酒精使用障碍。”在某种程度上，我已经明白成瘾是一种可以治疗的疾病，而不是个人的失败。尽管如此，这些扫描还是帮助我认识到成瘾在神经生物学中的根基有多深。仅仅一张酒精的照片——更不用说喝一口——就足以让一个人的奖励中心陷入疯狂。我们的决定仍然很重要；众所周知，当重复使用某种药物后，红色圆圈会变得更亮。但羞辱一个有着强烈渴望的人会适得其反，甚至在生物学上也是不合逻辑的。如果 GLP-1 药物被证明是成功的，它们不仅可能会改变人们的毒瘾，还会改变社会的观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙赫特仍在分析试验中 50 人的数据，但他分享了一些初步发现。在研究之前，参与者每天喝近七杯酒；两个月后，服用索马鲁肽的人的饮酒量减少了一半。他们酗酒的天数——女性喝四杯或更多，男性喝五杯或更多——从大约三分之二下降到四分之一。 “我对酒精的情绪反应完全消失了，”苏珊告诉我。在她加入这项研究之前，如果她发现自己在杂货店的葡萄酒货架上，她会买五瓶。后来，她告诉我，“我的大脑认识到了它——就像，&lt;em&gt;哦，这就是你曾经想要的&lt;/em&gt;——但我的身体对此没有欲望。”她说，当她在试验结束时重复线索反应测试时，这杯酒“完全没有吸引力”。引人注目的是，这种药物并没有让人们更有可能戒酒。这只会导致他们减少饮酒。 “对我来说，这是最有意义的结果，”沙赫特说。 “大多数患者不想完全戒酒。他们想像‘正常人’一样喝酒。 ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚里士多德认为，通往美好生活的道路是适度的。勇气介于怯懦和鲁莽之间，慷慨介于吝啬和奢侈之间。 “最好从生活中起身，就像从宴会上起身一样，既不渴也不醉，”他经常被引用。 GLP-1 赢得了“调节分子”的美誉。对于许多人来说，这些药物可能会恢复控制感，提供一条远离过度的途径。 “GLP-1 是我职业生涯中见过的最令人兴奋的酒精使用障碍药物，”Schacht 说。 “这可能是我们的百忧解时刻。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不意味着 GLP-1 将成为万能药。当百忧解在八十年代末首次亮相时，它代表了抑郁症治疗的根本转变。数百万缺乏有效治疗方法的人突然有了一种治疗方法；到 2008 年，抗抑郁药已成为美国第三大常见处方药，仅次于胆固醇药物和止痛药。然而百忧解的遗产很复杂。它作为一种神奇药物的声誉超过了其医疗益处的证据，并且它宣传了一种将抑郁症描述为化学失衡的说法，但后来证明这种说法即使不是不真实，也是不完整的。许多人服用后表示不再感到沮丧，但也有许多人表示感觉不再像自己了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;最近，我采访了一位四十多岁的女士，我称之为杰西卡，她数十年来一直与多动症作斗争，但未得到治疗。她告诉我，她的“治疗”是食物和酒精。在她一生的大部分时间里，她都对这两种东西都很着迷。当她进入更年期时，她的体重开始增加。她看到一家远程医疗公司的 GLP-1 药物广告，决定尝试一下。几天后，她收到了邮寄来的一盒注射器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰西卡在开始自我注射后的四个月内减掉了二十磅，但她的饮酒基本上没有受到影响。与此同时，她心里更加着急了。她的丈夫注意到她的情绪恶化；她对以前喜欢的活动失去了兴趣。她是一位热心的园丁，原本计划在院子里种上六棵日本枫树，但现在她却不敢去种植它们。 “那时我就想，&lt;em&gt;哇，这不是我的常态&lt;/em&gt;，”她说。她遮住了可以看到花园的窗户，这样她就不会看到枯萎的植物。对她来说，GLP-1 药物并没有起到缓解作用，而是让她变得焦躁和麻木。最终，她认为心理副作用不值得减肥。她停止服药，体重又恢复了，但心情也好转了。 “这是非常直接的——感觉又回到了我自己，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰西卡似乎在描述快感缺失，即难以体验快乐。去年，《纽约&lt;em&gt;时报》&lt;/em&gt;采访了两打因 GLP-1 药物影响人际关系的人，其中包括一名对性失去兴趣的女性。在《神奇药丸》中，记者约翰·哈里 (Johann Hari) 将一种柔和的情绪归因于 Ozempic。 “我对未来的一天没有感到那么兴奋，”他写道。 “我常常情绪低落。”在 Reddit 上，用户讨论了许多心理变化。 “我根本不享受我的家庭、我自己或我的生活，”一位网友写道。 “我不想成为僵尸。”因帮助发现 GLP-1 而获得赞誉的丹麦科学家延斯·朱尔·霍尔斯特 (Jens Juul Holst) 在 2023 年担心，GLP-1 药物会让生活“变得非常无聊，以至于你无法再忍受，不得不回到以前的生活”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些轶事提出了一种可能性，即所谓的温和分子有另一个自我——作为可能走得太远的欲望抑制器。也许一些服用 GLP-1 的人对毒品和酒精失去了兴趣，因为他们对一切都失去了兴趣。 2023 年，在收到大量关于服用 GLP-1 的人出现自杀念头和自残的报告后，欧洲药品管理局启动了一项安全审查。该机构最终得出的结论是，现有证据并未证实药物与自杀想法或行为之间存在因果关系。 （美国食品和药物管理局在 2024 年指出，它不能“明确排除可能存在的小风险”，但上个月要求从 GLP-1 药物中删除自杀警告。）令人沮丧的是，数据仍然含糊不清。观察性研究往往不如随机对照试验精确，但它们发现 GLP-1 可能会损害或帮助一个人的心理健康。 《&lt;em&gt;自然》&lt;/em&gt;期刊网络最近发表了一篇文章，表明 GLP-1 可以将自杀念头的风险降低一半以上，另一篇文章则表示，GLP-1 可以使自杀行为的风险增加一倍以上。几乎所有与我交谈过的专家都表示我们需要更多的研究。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚州立大学卫生局成瘾服务主任莎拉·川崎告诉我，当我们服用药物希望它能抑制某种特定的欲望时，我们就在干预一个复杂的系统。川崎将成瘾描述为一种合理的进化适应——对快乐的追求——失控了。享受食物鼓励我们的祖先滋养自己。性的享受鼓励他们生育。川崎说：“当它不是处于极端状态时，追求快乐就是导致这个物种成功的原因。”篡改它可能会产生副作用。 “你需要生活的乐趣，”她告诉我。 “当你用 GLP-1 覆盖整个社会时会发生什么？我们都会变成无聊、无精打采的人吗？”一小部分人似乎在服用 GLP-1 后出现快感缺失，而其他心理健康后果——烦躁、失眠、冷漠、脑雾——可能只是稍微常见一些。但这些药物的迅速传播本质上是一项巨大的社会实验。药物的批准通常是基于数百名个体的对照研究。现在，数以千万计的人正在服用 GLP-1，我们正在实时发现其全方位的功效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;令人惊奇的是，很难说清楚是什么让某种行为变成了一种瘾。答案可能与快乐和强烈的渴望有关，但一个人当然可以在不沉迷于任何事物的情况下体验这两者。在《维尼角的房子》中，小熊维尼说道：“虽然吃蜂蜜是一件很好的事情，但在你开始吃蜂蜜之前的某个时刻，它比你吃蜂蜜时更好。”与此同时，希腊神话人物坦塔罗斯（Tantalus）被判在果树下的水池里挨饿受渴。每当他想喝水时，水就会退去；每当他想吃东西时，水果就会退去。我们通常不认为维尼或坦塔罗斯有瘾。然而，一个处于痛苦之中的人可能会认同其中任何一个角色，这取决于药物是否触手可及。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理学家理查德·所罗门（Richard Solomon）和约翰·科比特（John Corbit）在七十年代完善了对手过程理论，该理论认为，身体会用药物带来的快感与下降或戒断的相反力量来平衡。在他们看来，成瘾往往会让人变得迟钝，但不会让人感到低落，从而破坏一个人的“享乐体内平衡”。换句话说，人们开始服用药物是因为它让他们感觉良好，但继续服用是为了避免感觉不好；对被剥夺的恐惧最终占据了主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;八十年代，密歇根大学的神经科学家肯特·贝里奇（Kent Berridge）试图在生化水平上研究这些动态。神经递质多巴胺被认为是快乐的驱动因素，因此也是成瘾的调节因素。在一项实验中，贝里奇和他的同事给缺乏多巴胺的老鼠喂糖水。如果快乐完全取决于多巴胺，那么老鼠可能不会享受甜味，但奇怪的是，它们似乎和正常老鼠一样感受到了快乐。改变的是老鼠为糖水而工作的意愿。多巴胺的缺乏似乎摧毁了他们的动力。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在另一项研究中，贝里奇将多巴胺的作用与令人愉快的刺激（糖水和可卡因）和不愉快的刺激（电棒的电击）联系起来。每一种刺激都与对杏仁核大脑区域的激光刺激相结合，模拟多巴胺的刺激。奇怪的是，老鼠对棍子的着迷就像对糖水或可卡因的着迷一样。他们似乎想要一些他们显然不喜欢的东西。 “我想，&lt;em&gt;天哪，这是成瘾的完美原型&lt;/em&gt;，”贝里奇告诉我。 “&lt;em&gt;想要&lt;/em&gt;与&lt;em&gt;喜欢&lt;/em&gt;完全脱节。”上瘾的人可能会寻求药物，即使它不再让他们感觉良好。那么，成瘾治疗要想取得成功，可能需要做的不仅仅是让药物变得令人不快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多研究人员认为，Ozempic 及其化学表亲通过大脑的中脑边缘通路发挥作用，该通路有时被称为奖励系统。酒精、尼古丁、可卡因和阿片类药物会增加该途径中多巴胺的释放；赌博和社交媒体也是如此。 “性、毒品、跑车——这些东西只会点亮中脑边缘系统，”贝里奇说。 “你想要世界和平、一份好的职业、一个美好的家庭？这些都是伟大的愿望，但它们不是中脑边缘多巴胺的愿望。”这或许可以解释为什么我们不会沉迷于我们的理想或家庭，以及为什么这些承诺通常不会受到 GLP-1 药物的影响。 GLP-1 影响中脑边缘系统的具体方式也可能有助于解释它们如何（至少在某些人身上）诱导调节。在动物研究中，GLP-1 已被证明可以限制大脑中多巴胺的峰值，但不能限制基线水平。当服用药物的小鼠被给予可卡因时，它们所经历的多巴胺激增比正常小鼠要小，但除此之外它们仍保持足够量的神经递质。这些药物可以使水平静下来，而不会排干池子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果这个解释是正确的，那么就像玛丽所说的那样：这些药物最令人惊讶的作用可能不是在肠道，而是在我们的大脑。事实上，当研究人员敲除啮齿类动物大脑中的 GLP-1 受体时，这些药物就不再能对抗肥胖了。 （它们仍然作为一种抗糖尿病药物发挥作用。）然而，这些有关 GLP-1 如何发挥作用的线索引发了另一个谜团。当科学家们对 GLP-1 进行修改，将一种短寿命的肽转变为长效注射剂时，这些分子已经变得足够大，以至于无法穿过血脑屏障。那么它们如何影响大脑呢？科学家有理论。也许药物通过迷走神经传递信号，迷走神经将大脑与其他器官连接起来；也许它们会提高大脑自己的小型 GLP-1 工厂的产量；也许它们会通过保护较少的小窗口渗透进来，例如泪滴状的后区，有时称为呕吐中心。 （后者可能与 GLP-1 的副作用：恶心有关。）“事实是，没有人真正知道，”美国国立卫生研究院的医学科学家兼临床主任 Lorenzo Leggio 告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝里奇的发现——你可能想要不再喜欢的东西——已经在成瘾医学领域产生了广泛的影响。但宾夕法尼亚州立大学神经科学和实验治疗学系主任帕特里夏（苏）格里格森认为，存在第三个维度。格里格森告诉我，成瘾不仅仅是心理上的；更是一种心理上的成瘾。她认为这是一种类似于食物或水的生理驱动力。有想要和喜欢，然后就有&lt;em&gt;需要&lt;/em&gt;。几个月前，格里格森带我参观了宾夕法尼亚州立大学医学院的一个地下室，里面充满了毛皮、饲料和锯末的气味。一侧立着十几个笼子，里面住着雪白的老鼠。对面的墙上有一个空房间，旁边有一个黑色的小平台和一团乱七八糟的管子。 “这就是芬太尼的用途，”格里格森说。该管道可以通过导管直接连接到大鼠的血流。 Grigson 使用这个装置对 GLP-1 和成瘾进行了复杂的实验。通过反复舔空嘴，老鼠可以“赢得”芬太尼的输注。 （“我们的房间里从来没有动物服用过量，”格里格森严肃地说。）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61227" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="水管工和女人正在检查地下室漏水，里面有鱼。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6981312148a9bdd17ff5218a/master/w_1600%2Cc_limit/a61227.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“我可以解决它。但鱼会死。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;爱德华·斯蒂德的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;在一项实验中，对芬太尼成瘾的老鼠接受了利拉鲁肽（一种较旧的 GLP-1 药物）或盐水的治疗。起初，芬太尼注射器一直是空的——无论老鼠做什么，它们都不会再获得任何药物。被注射盐水的老鼠会出现寻药行为：它们舔舐喷嘴一百多次。 “这对他们没有一点好处！”格里格森说。然而，服用利拉鲁肽的老鼠在尝试了几十次后就停止了。他们似乎并不想要这种药物。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;当格里格森的团队检查了服用利拉鲁肽的老鼠的大脑时，发现芬太尼的寻求并没有引起中脑边缘通路中通常的活动高峰；而是导致了中脑边缘通路的活动高峰。 GLP-1 似乎会降低药物的感知回报。 “现在，这是&lt;em&gt;真正&lt;/em&gt;有趣的事情，”格里格森说。该药物还显着抑制了蓝斑的活动，蓝斑是一个与戒断和厌恶有关的区域。 GLP-1 似乎具有调节作用，不仅因为它们使芬太尼变得不那么令人愉悦，还因为它们使禁欲减轻了痛苦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚州立大学健康中心的川崎认为格里格森的老鼠研究非常令人惊讶，因此他们开始合作。 “无论如何，人类在很大程度上不是老鼠，”川崎告诉我。 “很明显，我们需要在人体上测试这些药物。”人类的决策比其他动物复杂得多。人脑中受 GLP-1 影响的区域嵌入在一个大的大脑皮层中，该皮层涉及学习、记忆和意识等高级功能。 “皮质是原因也是治疗方法，”川崎说。 “人类拥有老鼠所没有的代理权。最终，我们仍然可以为自己做出可怕的决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川崎重工与宾夕法尼亚州立大学临床心理学家格里格森和斯科特·邦斯领导了一项针对阿片类药物成瘾的人体试验。由于利拉鲁肽是在弱势群体中进行测试，因此他们在一个住宅治疗中心招募了 20 个人，在那里他们可以密切监测参与者。 （“有人可能会说，‘这些人已经很瘦了，’”川崎告诉我，“‘现在你要给他们服用减肥药吗？’”）十人接受了安慰剂，十人接受了利拉鲁肽。结果令人鼓舞：服用利拉鲁肽的人报告的渴望减少了百分之四十。这种差异在晚上尤其明显，此时食欲往往达到顶峰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;川崎目前正在帮助领导一项针对数百名阿片类药物成瘾者的试验。这次，参与者住在社区，而不是治疗中心，他们服用多种药物：索马鲁肽，以及美沙酮或丁丙诺啡，这两种阿片类药物可以抑制对海洛因等药物的渴望。 “患有高血压的人总是服用三四种降压药，”川崎说。 “如果一种药物不起作用，我们就会添加另一种药物，然后再添加另一种药物，直到病情得到控制。对于成瘾，我们没有这种选择，而且它受到了极大的限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在川崎宾夕法尼亚州哈里斯堡的一栋低矮砖房诊所的大厅里，我认识了艾德丽安·皮尔斯，她是一位参与试验的 50 岁女性。皮尔斯戴着头巾，穿着迷彩紧身裤，手臂上纹有蝴蝶和花朵的纹身。在一个类似客厅的咨询空间里，她告诉我，她小时候曾骑车穿过寄养家庭。她十六岁时被强奸，后来开始吸食大麻、酒精、快克，最终吸食海洛因。她有一个儿子，出生后不久就被国家拘留，她二十多岁的大部分时间都是在监狱里度过的。获释后，她结婚并发誓戒毒，但在另一个儿子出生几个月后，她发现妻子对 Percocet 上瘾。皮尔斯自己又吸毒了；熟悉的循环不断重复，当局带走了她的第二个儿子。此后，她又进入了一段清醒时期。但在她的妻子因过去吸毒引起的心脏问题去世后，这种情况被颠覆了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “我愿意尝试一下 Ozempic，因为我从来都无法保持完全干净，”皮尔斯告诉我。在之前尝试戒烟的过程中，她强迫性地吃糖果并增加了体重，但这一次她的体重保持稳定。上次她开始美沙酮治疗时，她花了六个月的时间才停止使用海洛因；美沙酮和索马鲁肽需要六周时间。皮尔斯仍然可以获得毒品和针头，但她“不想碰它们”，她说。 “就像，我什至不想吸毒！”她的描述与玛丽和苏珊告诉我的内容如此吻合，令我震惊。在每种情况下，GLP-1 似乎都能缓解大脑中成瘾物质的吸引力。就好像通过平息大脑对某些奖励的反应——也许使我在核磁共振扫描中看到的红色斑点变暗——药物将一种压倒性的情绪反应转变为可以从远处超然地看到的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮尔斯的经历让川崎深受鼓舞。尽管如此，她警告说，在更大规模、更长期的研究验证 GLP-1 的用途之前，不要开 GLP-1 治疗阿片类药物成瘾。她认为，认为 GLP-1 是一种治疗方法是危险的，这不仅是因为这些药物对不同的人有不同的作用。 “他们没有采取任何措施来解决成瘾的&lt;em&gt;原因&lt;/em&gt;，”她说：创伤、孤独、痛苦、压力、贫困。 “这些原因一开始是有形的，但随着时间的推移，随着吸毒成为一种应对策略，它们就会消失。这些原因变成了人们难以度过这一天的隐形部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;皮尔斯现在在一所社区大学就读。她和她的小儿子有关系；她正在攻读心理学学位，并希望为高危青少年开设一家心理健康中心。 “几乎我们所有的瘾君子都有心理健康问题，”她告诉我。 “人们吸毒是为了麻痹疼痛。如果我们年轻的时候有人跟我们聊过，也许我们一开始就不会吸毒。” GLP-1 充其量只是部分解决方案。它们不能替代心理保健。然而，对于皮尔斯来说，它们不仅平息了对毒品的渴望，还平息了引发她吸毒的沉思和创伤记忆。 “我过去之所以无法净化，是因为我脑子里的想法，”她说。 “Ozempic 拿走了这一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学上有一条不言而喻的真理：药物只有服用才能发挥作用。多达一半使用 GLP-1 药物的患者会在一年内停止用药，无论是因为副作用、获取途径还是成本。用 GLP-1 治疗成瘾的努力可能面临更深层次的挑战：即使人们坚持使用 GLP-1，也不清楚烟瘾能抑制多久。 GLP-1 通过改变饱腹感来减轻体重；吃足够的食物来维持体重，你开始感觉吃得太多了。这些药物并不要求你像节食那样忽视饥饿。密歇根营养肥胖研究中心主任兰迪·西利（Randy Seeley）说：“这里的神奇之处在于，人们在减肥的同时也不会那么饥饿。” “如果我把你的嘴封住，你的体重就会减轻，但你会更饿。”尽管如此，当服用 GLP-1 的人达到新的体重平台时（通常在几个月内），他们通常会再次开始感到饥饿。当谈到减肥时，这是可以的，因为你不应该完全停止进食。但西利担心，一个人对毒品的兴趣也会恢复，这可能会导致吸毒复发。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;临床试验通常会观察患者数周或数月；成瘾是一种可以持续一生的慢性疾病。甚至 Grigson 的一些老鼠也对 GLP-1 产生了耐受性：在服用 GLP-1 几周后，它们的药物寻求又回来了。 “我们现在正处于这个阶段，有些人认为这些药物可以治愈一切，”西利说。 “假设它们以食物为目标，然后它们在各处产生巨大的溢出效应。我的观点是，溢出效应是暂时的。当体重减轻停止时，溢出效应就会停止。”如果是这样，这些药物可能会暂时放松对毒瘾的控制，而不会导致任何形式的持续清醒。 GLP-1 泡沫仍有可能破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果像 Joseph Schacht 这样的试验继续产生有希望的结果，FDA 可能会正式批准 GLP-1 用于治疗成瘾。但这些药物并不一定需要 FDA 的批准才能获得新的广泛用途。 （在 FDA 批准阿司匹林用于预防心脏病发作之前的几十年里，阿司匹林一直被用来预防心脏病发作；普萘洛尔，官方指定的降压药，通常用于治疗焦虑症。）很快，医生可能必须自己决定如何开 GLP-1 处方。我们如何预测哪些患者将从中受益以及代价是多少？ GLP-1 是通往清醒的桥梁还是患者需要无限期服用的药物？如果研究人员不能快速解决这些问题，患者将提供自己的答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前 ICU 护士 Susan 告诉我，在完成 Schacht 的试验后，她开始寻找继续服用 GLP-1 药物的方法。一位朋友最终带她去找一位经营美容水疗中心的执业护士。苏珊告诉我，国家警察不会正式开出治疗酒瘾的药物，但以她“想减掉几磅”为幌子同意这样做。苏珊现在把这种药物放在家里，当她觉得自己有酗酒的危险时，就会给自己注射。去年，在她的丈夫被诊断出患有第四期癌症后，她短暂地重新开始服药。 “我知道我需要 GLP 来解决这个问题，”她告诉我。几个月前，他们进行了一次长途旅行，庆祝具有里程碑意义的结婚纪念日；在他们离开前一周，苏珊给自己注射了注射剂。 “我不想在欢乐时光被抓住而不满足于健怡可乐，”她说。作为一名医生，当我听到临时使用强效药物时，我感到不安。苏珊没有遵守医生的指示；她基本上是在自我治疗。但我无法忽视结果。 GLP-1 对她的帮助比其他任何东西都大。当我上次和她说话时，她还很清醒。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/can-ozempic-cure-addiction</guid></item><item><title>特奥菲莫·洛佩兹的摇摆舞</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/teofimo-lopezs-swing-dancing</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69852e410dd74b1262d82ce3/16:9/w_1280,c_limit/r48629.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;拳击是一项历史悠久的仪式运动。其中最神圣的是比赛前一天发生的称重和对峙。最近在麦迪逊广场花园，沙库尔·史蒂文森向小特奥菲莫·洛佩兹挑战&lt;em&gt;拳击台&lt;/em&gt;和世界拳击组织的初中量级冠军的前一天，史蒂文森以通常的方式进行了这一仪式。他袒露躯干，站在秤上——播音员指出，这台秤曾在 1971 年乔·弗雷泽和穆罕默德·阿里等巨人之间进行划时代的战斗之前称过体重。然后洛佩兹走进来，跳舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他穿着大力水手衬衫，将一只手举过头顶，像弹簧单高跷一样弹跳。他摇摆着一些街舞男孩的步法，加入了拉丁风味，晃动着他的肩膀。当他继续在舞台上徘徊时，官方体重（139.6 磅）似乎只是打断了他的舞蹈。史蒂文森被迫走到他身边，以便两人能够进行仪式的下一部分，并四目相对。然后洛佩兹做了一个后空翻。然后他用另一只手抓住一只脚，四肢绕了一个圈，然后跳了过去。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “我们这样做是为了进入他们的头脑并获得乐趣，”洛佩斯的教练——他的父亲老特奥菲莫·洛佩斯——后来解释道。 “我们向全世界展示了我们是游戏中唯一的艺人。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;老洛佩斯高举着儿子的冠军腰带，在称重时也做了一些动作。他出生于洪都拉斯，小时候搬到了纽约，后来加入了名为“Floor Master Dancers”的街舞团体（不要与后来成为纽约市破坏者的“Floor Masters”混淆）。 “他们实际上更像是一个团伙，”他说。 “只是小孩子在做坏事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他开始打拳击很晚，大约三十岁。他的教练告诉他，他当时只有六岁的儿子是天生的。不久之后，小洛佩斯开始参加比赛，当时他也开始跳舞了。他在三年级时赢得了学校才艺表演。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;小洛佩斯对他的舞蹈和拳击之间关系的解释不像他父亲那样轻率。 “没有舞蹈，你就无法真正打出最好的拳击比赛，”他说。他引用了阿里的说法，阿里将他像蝴蝶一样漂浮、像蜜蜂一样蜇刺的步法描述为舞蹈，并使用一种称为阿里洗牌的动作来迷惑对手。另一位著名的舞蹈拳击手是舒格·雷·罗宾逊（Sugar Ray Robinson），他学习踢踏舞。在 1958 年的一集“综合”中，吉恩·凯利要求罗宾逊说出一名拳击手可以拥有的最重要的东西。战士的回答是：“节奏，伙计，节奏。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;小洛佩斯在淘汰赛后因突破电子游戏《堡垒之夜》的动作而闻名。有时他会在拳击之间进行摇摆或战利品摇晃。 “人们认为我只是在表演，”他说。 “但我实际上正在练习我可以实现的不同节奏。我开始看到 MMA（综合格斗）中的拳击手在视频中跳舞并标记我。他们开始意识到，‘等等，这实际上有助于我更加熟练地使用我的武器。’ ”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自称“接管者”的洛佩斯并不介意表演。你可以在社交媒体上找到他跳舞的视频。在去年的一部电影中，他与 Jabbawockeez 合作，这支戴着面具的嘻哈乐队将“美国最佳舞蹈队”的胜利转化为拉斯维加斯的驻场表演。 YouTube 上洛佩兹视频的评论者分为两派，一派欣赏他的表演技巧，另一派则认为它滑稽又卑鄙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在门票全部售完的花园里，洛佩兹-史蒂文森是主要活动，但最佳喜剧则在底牌上。在重量级拳手贾雷尔·米勒 (Jarrell Miller) 和金斯利·伊贝 (Kingsley Ibeh) 之间的一场比赛中，伊贝 (Kingsley Ibeh) 的上勾拳让米勒的假发像盒子的盖子一样向后弹开。在比赛间隙，米勒把它撕下来扔给观众。他以分歧判定获胜。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;洛佩斯的入场是当晚最华丽的。史蒂文森与说唱歌手 YFN Lucci 一起退场，洛佩兹之前是 Jabbawockeez。他们通过液压隔离和巡回倒立的激进程序前进，所有这些都针对摄像机进行了优化，然后分开以展示拳击手。洛佩兹也跟着做了一些动作，然后戴着甲虫绿色的手套昂首阔步地走上擂台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，洛佩斯以一致判定落败，史蒂文森冷静的防守和快速的右刺击败了他。洛佩斯左眼受伤，在后面几轮比赛中一直流血。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那不是我的儿子，”老洛佩兹赛后告诉拳击频道 Seconds Out。 “他的节奏应该是不同的。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/teofimo-lopezs-swing-dancing</guid></item><item><title>《Fab 5》弗莱迪《依然飞翔》</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/fab-5-freddy-still-fly</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69852ea1114dd1ebaa3b58d3/16:9/w_1280,c_limit/r48631.png" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;FlameKeepers Hat Club 坐落在哈莱姆区一个安静的角落，圣尼古拉斯大道、弗雷德里克道格拉斯大道和西 121 街交汇处。商店高耸的货架上堆满了软呢帽、猪肉馅饼、平顶帽和平顶帽，颜色都是常见的颜色——棕色、黑色、蓝色——还有哈密瓜肉、紫罗兰奶油和覆盆子果子露的颜色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Fred Brathwaite（更广为人知的名字是 Fab 5 Freddy）在一个寒冷的冬日下午加入了 FlameKeepers。他身材高大，穿着一件羊毛衬里的皮外套，一条灰色围巾，戴着一顶带有拉斯塔狮子标志的黑色棒球帽。 “我的一个朋友做了这个品牌，他称之为 Heads 4 Dreads，”他说。 “因为留着辫子的男人，大多数帽子都不适合他们。所以他把帽子做得特别大。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;布拉斯韦特没有辫子；他留着剪得很短的灰白头发，以配合他剪得很短的灰白胡子。 “但我有一个大头，可以容纳所有这些大脑，”他说。 “特别大，如果你愿意的话——”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “七又八分之七，”商店老板马克·威廉姆森插话道，他戴着一顶用长毛兔毛制成的黑色高顶帽子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他是那个知道的人，”布拉斯韦特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两人在三十多年前相识，当时威廉姆森是市中心著名的 JJ 帽子中心的一名推销员。布拉斯韦特正在寻找一顶巴拿马草帽。当时，他是“Yo! MTV Raps”节目的主持人，该节目巩固了嘻哈音乐从地下运动向全球主宰的转变。帽子和他永远存在的墨镜是《Fab 5 Freddy》造型的关键——在电视上，他采访了傲慢的年轻图帕克·沙库尔，戴着拉比式的黑色软呢帽，戴着滑稽的棉签，头上戴着一顶落后的报童帽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从字面上和比喻上来说，布拉斯韦特在他的六十六年里身兼数职。他与同时代的让·米歇尔·巴斯奎特 (Jean-Michel Basquiat) 和李·奎诺内斯 (Lee Quiñones) 一样，都是七十年代末和八十年代的涂鸦艺术家之一，其作品从纽约街头传播到画廊。同一时期，他担任人类 A 列车，连接市中心和住宅区，例如将 Blondie 的 Chris Stein 和 Deborah Harry 介绍给 Flash 大师。 “我是综合之王，”Brathwaite 于 1991 年对本杂志记者说道。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;现在他正在试戴作家的帽子。他的回忆录《Everybody&amp;#39;s Fly》——其标题暗指哈利在金发女郎歌曲《Rapture》中对他的喊叫——将于下个月由维京出版。这本书充满活力地讲述了一个来自布鲁克林的文化杂食性的孩子如何让自己进入更广阔、更闪亮的世界——就像莫斯·哈特的“第一幕”一样，但有口技和几罐 Krylon 喷漆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉思韦特在贝德福德-斯图文森特的一个中产阶级家庭长大，是一名会计师和一名护士的儿子。这是一个热爱爵士乐的家。弗雷迪的教父是他父亲儿时最好的朋友、鼓手和波普巨人马克斯·罗奇。 “他不太喜欢戴帽子，但当他来到家里时，你会看到他穿着一些苍蝇、衣冠楚楚的东西，”布拉斯韦特回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个青少年，布拉斯韦特感受到了他周围正在形成的新兴街头文化的吸引力：在地铁车厢上贴标签的人；移动 DJ 的低音炮设备由从路灯“借来”的电力驱动，在户外派对上让数百人摇晃着战利品。他是最早将这些现象与舞池里的 B-boy 以及开始随着 DJ 的节奏说唱的主持人一起视为一场大运动的组成部分的人之一。 “当我与年轻人交谈时，我会说，‘哟，整个嘻哈音乐，每个人都是青少年，’”他说。 “这本质上都是那些还住在家里的青少年的创造。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;他的淘气顽童阶段是短暂的。 “涂鸦场景的问题在于，你总是他妈的脏兮兮的，”他说。 “参与其中是一件令人兴奋的事情，但你的衣服会被弄脏。铁轨磨出的黑色污垢很令人讨厌。就试图与小鸡相处而言，如果你看起来像刚从院子里出来，他们就不会试图和你说话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;受到对罗奇的记忆和新浪潮乐队的紧身领带造型的启发，他转向了一种更整洁的展示方式。他拿出一张由&lt;em&gt;《泰晤士报》&lt;/em&gt;街头摄影师比尔·坎宁安 (Bill Cunningham) 在七十年代拍摄的照片。布拉思韦特穿着风衣、西装外套、牛津衬衫、领带和报童帽，走在第五大道上。“这是我正在转变的过程，正在寻找进入这个新空间的着装，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 FlameKeepers，布拉斯韦特挑选了一顶赭石色的小帽檐软呢帽，威廉姆森将其视为“威士忌”。 “我一分钟内还没有像这样摇晃过，”布拉斯韦特说。 “而且，这是我从未拥有过的颜色。”威廉姆森发现了七分之一和八分之七。布拉斯韦特试穿了它，并对着镜子打量自己。他看起来毫无疑问是飞的。 “我的男人马克，”他说。 “你在这个地方有我需要的东西，直上直下！”他买了帽子。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/fab-5-freddy-still-fly</guid></item></channel></rss>