<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>纽约客</title><link>https://www.newyorker.com</link><description>The New Yorker全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:14:33 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>塑造前边境巡逻司令格雷戈里·博维诺的电影</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-lede/the-movie-that-shaped-a-former-border-patrol-chief</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-10T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69850e17fb200313fc29f82f/16:9/w_1280,c_limit/NAZARYAN-THE-BORDER-MMDBORD_EC003.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;格雷戈里·K·博维诺（Gregory K. Bovino）小时候看过一部名为《边境》的电影，这是一部关于在埃尔帕索工作的美国边境巡逻人员腐败的犯罪惊悚片。这部电影的执行制片人是博维诺的叔祖父尼尔·哈特利 (Neil Hartley)，该片于 1982 年上映。博维诺当时 11 岁。多年后，他说这部电影激励他加入边境巡逻队。如果真是这样，那就有点像看了《闪灵》后进入酒店业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们都知道那部电影讲的是什么，”博维诺在 2021 年边境巡逻学院制作的一集播客中说道。那时，博维诺是埃尔森特罗地区的首席巡逻人员，该地区覆盖南加州美墨边境七十一英里的范围。影片讲述边境巡逻队特工查理·史密斯（杰克·尼科尔森饰）被他的新搭档、贪婪而凶残的猫（哈维·凯特尔饰演）卷入一场人口走私行动的故事。查理具有新西方男主角的正派和沉思风格，他对同事们对“移民”的残酷对待感到震惊，他们有时逮捕这些移民，有时将他们交给人口贩子。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;莱德&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/the-lede"&gt;&lt;em&gt;对您今天需要了解的内容进行报告和评论。&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这部电影首先讲述的是移民执法带来的道德妥协和人力成本。但这也是对美国生活神话般的丰富性的评论。这部电影让你怀疑这种诱惑是否是虚幻的。然而，给博维诺留下印象的似乎是影片对移民官员的不讨人喜欢的描绘，他似乎认为这是一种侮辱，需要回应。 “我想也许我会站在另一边，然后以另一种方式把它拿回来，”他在播客上说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;今天，全国人民已经明白了什么是“反其道而行之”。博维诺曾担任特朗普总统领导下的边境巡逻队“总司令”，最近在一名名叫&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/09/why-the-dhs-disaster-in-minneapolis-was-predictable"&gt;亚历克斯·普雷蒂&lt;/a&gt;的平民被边境特工枪杀后，他被解除了&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/photo-booth/a-minneapolis-winter-like-no-other"&gt;明尼阿波利斯&lt;/a&gt;政府移民执法工作负责人的职务。 （普雷蒂是一名 37 岁的护士，在明尼阿波利斯的另一名平民&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines/what-comes-after-the-protests"&gt;蕾妮·妮可·古德 (Renee Nicole Good&lt;/a&gt; ) 被移民和海关执法人员杀害大约两周后被杀。) 与特朗普政府中的许多其他人一样，博维诺为普雷蒂的杀戮进行了辩护，声称他曾暴力拒捕，并“想要造成最大程度的破坏和屠杀执法人员”，尽管视频显示并非如此。正如在 2021 年播客采访中一样，博维诺向公众和媒体为边境巡逻队辩护，他认为公众​​和媒体并不理解或欣赏这项工作。 “受害者是边境巡逻人员，”他上个月在美国有线电视新闻网 (CNN) 上说道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 《边境》可能是我们能最接近地理解博维诺的动机以及他所造成的混乱的地方。如今，这部电影基本上已被遗忘，它是一部尴尬地夹在新好莱坞的勇气与八十年代的劣质闪光大片之间的小作品。但是，与两年前首映的电影《边境》一样，查尔斯·布朗森饰演一名边境巡逻人员，他冒充移民追捕人口走私犯。《边境》是一部基础性作品，揭示了我们的文化（而不仅仅是博维诺）如何理解移民。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “这很不幸，”在我提到博维诺受到这部电影的启发后，《边境》的制片人小埃德加·布朗夫曼告诉我。布朗夫曼说，他自己的灵感来自电影上映前几年《洛杉矶&lt;em&gt;时报》&lt;/em&gt;刊登的有关移民的报纸系列。记者埃文·麦克斯韦尔在&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/postscript/remembering-a-visit-to-jimmy-carter-in-plains-georgia"&gt;吉米·卡特&lt;/a&gt;担任总统期间撰写的一篇文章指出，政府“对非法外国人的权利表现出越来越敏感”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗夫曼聘请了《猎鹿人》剧本的共同编剧德里克·沃什伯恩 (Deric Washburn) 来撰写剧本。 （《狂野的一群》的作者沃伦·格林是其他做出贡献的作家之一。）“他的职责是尝试将边境局势戏剧化，我觉得没有人真正了解或理解这一点，”布朗夫曼谈到沃什伯恩时说。 “我认为人们不理解潜在移民的本质和绝望。我也理解边境巡逻队的工作非常艰巨。我请德里克尝试将其想象成一个故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如我们今天所理解的，非法移民才刚刚成为一个政治问题。第二次世界大战后，美国的移民主要来自欧洲。 1965 年，林登·约翰逊总统在自由女神像下举行的仪式上签署了《移民和国籍法》。约翰逊表示，该法律将通过取消数十年来强烈偏向欧洲白人的配额，“修复美国司法结构中一个非常深刻且痛苦的缺陷”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前一年，约翰逊以低调得多的方式允许&lt;em&gt;“braceros”&lt;/em&gt;计划到期，该计划是美国和墨西哥之间的一项正式协议，允许被称为&lt;em&gt;“braceros”&lt;/em&gt;的墨西哥劳工临时合法进入美国，在美国农业领域工作。在接下来的几十年里，阳光地带各州的经济爆炸式增长，而所谓的墨西哥奇迹则陷入了债务危机。与此同时，美国人对街头毒品，特别是可卡因的需求，导致了&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/daily-comment/whose-drug-war"&gt;暴力贩毒集团的兴起&lt;/a&gt;。换句话说，无论法律如何规定，跨境的动机只会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国政界人士注意到了。卡特的宽大处理遭到了共和党的强烈反对。 1981年，里根政府公布了一项移民政策，规定雇用无证工人为非法。 “我们已经失去了对边境的控制，”时任美国司法部长威廉·弗伦奇·史密斯说。 “我们奉行不切实际的政策。我们未能有效执行我们的法律。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;尽管吉普车在沙漠中扬起尘土，移民涉水穿过格兰德河，但《边境》却有点像两手抓。查理对他的同事们普遍感到厌恶，他们中的大多数人几乎都公开参与了人口贩卖行动，当一名来自墨西哥的年轻移民玛丽亚在他们被关押在拘留营期间她的婴儿被偷时，查理对他们的普遍厌恶更加强烈。查理着手找回孩子，尽管这样做会让他与边境两边的不法分子发生冲突。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;扮演玛丽亚的女演员艾尔皮迪亚·卡里洛 (Elpidia Carrillo) 在本月初与我们交谈时回忆道，她来自米却肯州，并在暴力事件中失去了几位家人。卡里洛十二岁开始演戏，但《边境》是她的第一部美国影片。她必须与尼科尔森抗衡，尼科尔森在《闪灵》中饰演精神错乱的作家杰克·托兰斯，并于 1976 年凭借《飞越疯人院》获得奥斯卡奖。 “我不知道他是谁，”卡里略告诉我。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玛丽亚是一位穿着帆布罩衫的农家女孩，她几乎面无表情，沉默寡言，像大风中的干树叶一样来回拉动。除了表达她的母性本能之外，她似乎没有自己的意志，没有复杂的思考能力。影片中的其他移民也没有像最无关紧要的白人角色那样引人注目。它们只是一团永远在运动的棕色物体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里洛对这种描述表示反对，并向英国导演托尼·理查森讲述了同样的情况。 “你讲述这个故事的方式，这个非常谦虚的女人，完全适合你，”她回忆道。“我们不是那样的。我们知道我们的根源。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不高兴扮演这个角色，”她告诉我。卡里略补充说，她认为博维诺的叔祖父哈特利不太喜欢她。 “他实际上想要另一个女孩来扮演这个角色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里略说，有一次，尼科尔森在排练时“开玩笑地”拍打她的臀部。她说她回击了他一脚，他失去了平衡。 （尼科尔森的代表没有回应置评请求。）当事情稳定下来后，理查森走近了。他告诉她将对这个角色的愤怒转化为她的角色。 “这就是你，”他告诉她。 “你要为你的孩子而战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;理查森在 1993 年去世后出版的&lt;a href="https://www.amazon.com/dp/0688121012" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;回忆录&lt;/a&gt;中，用了几段内容来描述尼科尔森，他形容尼科尔森“经过精心准备”。他痛斥饰演查理妻子玛西的瓦莱丽·佩莱恩“对她周围的大多数人来说是一个难以相处、不必要的恶毒和冒犯性的女人”。 （佩林的一位代表强烈反对这种描述，并表示“每个为她工作过的人都对她在片场的评价很高”，并且“她对自己的工作非常专业”。）用理查森的话来说，卡里洛只是“一位不知名的墨西哥女演员”，是他“找到的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;影片中一些最有效的场景与边境无关。查理一开始在洛杉矶工作，但玛西说服他搬到埃尔帕索，这样他们就可以和她的高中好友萨凡纳（猫的丈夫）住在两户人家的复式公寓里。很快，他们就驶进了新房子的车道，新房子位于从西德克萨斯州灌木丛中夺取的荒凉郊区。重聚后，玛西和萨凡纳在丈夫面前表演了俏皮的啦啦操动作，最后以口交的承诺结束。查理笑了，但他那张留着小胡子的中年脸上有一种尴尬或不安的感觉。 Cat 没有这样的保留。 “查理，我觉得你和我已经获得了整个德克萨斯州最好的该死的阴户，”他告诉他的新同事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;无论理查森认为佩莱恩在片场的表现有多糟糕，她都完美地传达了典型的美国奋斗者的快乐绝望，永远在前进，永远在努力。她买了一张水床。她梦想从事电视事业（也许留在洛杉矶是更好的主意）。查理对她的花销感到愤怒。 “没有了就没有了，”他说。她不明白，他就打她的脸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些国内场景被边界场景包围起来。实际上，这部电影似乎暗示移民正在冒着生命危险，寻找塑料覆盖的沙发和白天的肥皂剧。当然，事情没那么简单。他们正在逃离赤贫和专制政权。然而，查理试图阻止他们进入一个他彻底排斥的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《边境》的影评人意见不一。 “这是一部扎实、令人印象深刻的电影，” &lt;em&gt;《纽约客》的&lt;/em&gt;宝琳·凯尔&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/1982/02/01/melted-ice-cream"&gt;写道&lt;/a&gt;，并补充说卡里罗“暗示了一个黑暗、青春期的英格丽·褒曼。”但是，文森特·坎比在《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;上将这部电影描述为“一部愤怒、残酷的情节剧”，具有“一部专为电视电影制作的形式”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影确实以戏剧性的方式结束，尼科尔森在枪战中杀死了卡特。他救起玛丽亚的孩子，孩子没有受伤，并将孩子交给她，两人都站在格兰德河齐脚踝深的地方。这部电影原本应该以更加暴力的方式结束。理查森向&lt;em&gt;《滚石》杂志&lt;/em&gt;解释说，他最初计划让尼科尔森炸毁边境巡逻队总部，但预演的观众感到愤怒。 “这变得太浪漫了，”电影制片人布朗夫曼在谈到最终剪辑时说道。 “仅了解实际情况还不够。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论博维诺从这部电影中得到了什么，这肯定不是结局中出乎意料的仁慈；而是它的结局。在最近明尼阿波利斯的移民突袭中，他因拘留五岁男孩利亚姆·科内霍·拉莫斯的决定而受到严厉批评。博维诺在随后的新闻发布会上表示：“我们将继续将这些坏人、坏事赶出街头。” （拉莫斯和他的父亲本月早些时候被释放并返回明尼阿波利斯。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终，理查森在他的书中承认了这部电影的缺点。他喜欢新的乐观结局，但知道这部电影遗漏了一些东西。他承认：“也许边界太大、太生动，无法用任何故事的形式来描述。”许多年后，布朗夫曼也表达了几乎同样的观点。 “在电影中，有时很难做到你想要的那么多细微差别，”他告诉我。 “这并不是我所希望的一切，但我觉得我们做得相当不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部电影中耸人听闻、无情的动作——脱衣舞俱乐部里的打斗、汽车追逐、醉酒派对——可能削弱了它本可以拥有的任何真正的道德力量。也许这就是重点。编剧和理查森似乎不太想说出需要说的话。他们会收回拳头，因为如果拳头落地，他们自己的手就会流血。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;卡里洛则继续在《铁血战士》中与阿诺德·施瓦辛格演对手戏，并参与了许多其他电影的拍摄。她最近主演了《团结》，一部关于洛杉矶市中心一名制衣工人的电影。如今，她住在南加州。她告诉我，尽管一开始有些疑虑，但她对《边境》感到自豪，并且几乎不认为这是报名参加美国边境巡逻队的广告。 “我不明白人们现在怎么会误解这部电影，”她说。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-lede/the-movie-that-shaped-a-former-border-patrol-chief</guid></item><item><title>“麦克正念”与资本主义下灵性的命运</title><link>https://www.newyorker.com/news/fault-lines/can-mindfulness-be-a-path-to-activism</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-10T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a55ba9fc6b2acfd465b5f/16:9/w_1280,c_limit/hiresArtboard%202.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/fault-lines" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;span&gt;&lt;em&gt;这是关于教会在现代政治中的地位的系列专栏的第四部分。&lt;/em&gt;&lt;/span&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当我开始写这一系列有关宗教和政治的专栏时，我并没有打算代表某一特定信仰进行传教，尤其是不代表任何精神信仰。但我确实希望了解为什么我们作为美国人，这些天似乎很难达成道德共识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我发现自己在思考一个问题：在当今原子化的数字世界中，有没有一种方法可以让信仰社区成长，不仅仅是作为一个宗教团体的一部分的个人，而是真正作为一个社区？以一位牧师为例，他通过 TikTok 和 Instagram 来吸引追随者。你可能会说这对他们的教会有好处，因为他们可以说好话，并在他们居住的地方与年轻人见面。但这种说教形式会创造一个真正的社区，还是只会激励个人相信自己的个人方式？&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当然，美国的道德未来并不依赖于宗教一致。但我相信，进步思想要想获得实现，就必须与教会联系起来，就像民权运动期间那样。 （如今，信仰组织仍然致力于人道主义事业——正如我反复指出的，移民和无家可归者服务主要由天主教慈善机构提供——但他们往往悄悄地开展这项工作。）然而，我们变得如此孤独，花大量时间盯着手机，有时感觉任何事物——宗教、艺术、娱乐——都无法避免被个人优化的福音所吞噬。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;考虑到这个问题，我找到了罗恩·普尔瑟（Ron Purser），他是一位佛教老师，也是旧金山州立大学的教授，也是《 &lt;a href="https://www.amazon.com/McMindfulness-Ronald-Purser/dp/191224831X" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;麦克正念：正念如何成为新资本主义灵性&lt;/a&gt;》一书的作者。越南僧侣和活动家一行禅师（Thich Nhat Hanh）曾将正念吹捧为理解所有生命形式之间“ &lt;a href="https://www.parallax.org/product/interbeing-4th-edition/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;相互作用&lt;/a&gt;”的一种方式；从某种意义上说，这一思想的传播是宗教观念在二十一世纪美国生活中扎根的一个显着例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但普瑟的书对企业人力资源部门、学校和军队所实践的当代正念的所有错误进行了激烈而令人信服的批评。 “正念无非是基本的注意力训练，”普瑟写道。 “虽然源自佛教，但它被剥夺了伴随它的道德教义，以及消除对错误的自我意识的执着，同时对所有其他众生表现出同情心的解放目标。剩下的是一种自律的工具，伪装成自助。它不是让修行者获得自由，而是帮助他们适应导致他们问题的条件。真正的革命运动会寻求推翻这个功能失调的系统，但正念只会增强其破坏性。逻辑。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;这种偏执和彻底个性化的关注将正念变成了另一种个性化的优化仪式。你可以超然地进入一种对其他人的痛苦极度漠不关心的状态；你可能会沉思自己陷入冷酷的虚荣心，并将“个人成长”误认为是启蒙。 Purser 的批评分为两个层面：他认为麦克正念是一种有目的的企业干预措施，可以控制员工的压力水平，并教导他们不要关心办公室外发生的事情。这种拉拢行为得到了黑客社会科学（“幸福研究”等）的帮助，这些社会科学赋予所谓的正念专家权威，然后他们围绕指导管理人员如何以温和的方式忽视邻居建立媒体帝国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，普瑟宣扬的是“社会正念”，他相信这可以让人们看到我们彼此之间已经变得多么原子化和疏远。我和他讨论了事情是如何出错的，以及目前是否有可能让事情顺利进行。我们的对话已经过长度和清晰度的编辑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你写道，正念已经脱离了它的道德教义和消除对错误自我意识的依恋的解放目标。这个想法是如何从反文化和深刻哲学的东西变成你加入公司时得到的小册子的东西？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当佛教传统从一个地区迁移到另一个地区时，它们总是会发生变化并适应当地文化。中国的禅宗与印度的佛教有很大不同。当冥想传入西方后，它变得心理学化、科学化、工具化，并最终商品化——尽管这直到 2000 年之后才发生。起初，冥想仅限于&lt;a href="https://www.newyorker.com/magazine/2015/07/06/the-higher-life"&gt;乔恩·卡巴金 (Jon Kabat-Zinn)&lt;/a&gt;的医院诊所，作为一种治疗方式。正念科学界的诞生确实是一个分水岭时刻。 2014 年《&lt;em&gt;时代》&lt;/em&gt;杂志特刊中，一位&lt;a href="https://content.time.com/time/covers/0,16641,20140203,00.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;美丽的金发美女欣喜若狂&lt;/a&gt;，那是正念革命真正成为主流的关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;现在用来做什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它始于医院诊所基于正念的减压——一种治疗慢性疼痛、焦虑和压力的合法治疗方法。然后心理治疗师开始将其融入他们的实践中。但 2014 年之后，企业开始感兴趣，尤其是硅谷的企业。典型的例子是谷歌。企业正念培训开始兴起。现在是人工智能公司——&lt;a href="https://www.newyorker.com/books/under-review/can-sam-altman-be-trusted-with-the-future"&gt;山姆·奥尔特曼（Sam Altman）&lt;/a&gt;练习正念。这些计划由人力资源部门或顾问提供，并将其出售给公司。我的书出版后，亚马逊也加入了这个游戏——仓库里有亚马逊的棺材，你可以进去看一个关于正念的小视频，做两分钟的练习，然后回到仓库地板上。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您认为这些公司为何如此感兴趣？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是心理政治学的一种形式——这是 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/infinite-scroll/the-internets-new-favorite-philosopher"&gt;韩秉哲&lt;/a&gt;的一个术语。新自由主义资本主义正试图利用心灵作为生产力。人们工作过度、压力很大，将负担加在员工个人身上比真正解决公司造成压力的原因要容易得多：结构性问题、缺乏工作保障、工作时间过多。人们更容易将压力病理化，并将其视为对环境的适应不良反应。对公司的好处是，他们可以通过减轻员工的压力来尽可能地提高员工的生产力，从而减少缺勤、倦怠和抱怨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;医学专家的引入似乎至关重要——它使这个想法在管理阶层中具有合法性，他们最终会对此感兴趣。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医学和心理学专业作为新自由主义学科的一种形式发挥作用。我们将这种纪律内化。它的功能就像所谓的“去想象机器”——问题和解决方案都在我们自己的头脑中，这排除了我们审视结构性变革的可能性。新自由主义想要原子化，管理我们自己的人力资本。没有与他人团结、集体力量或行动的感觉。这些问题被病理化为单独的问题，然后我们得到回售的解决方案。这是您智能手机上的正念应用程序 - 三分钟即可解决您的问题。 Headspace，冷静——价值数十亿美元的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;什么被剥夺了？有人可能会说正念确实有效，它能带来好处。有什么坏处呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我多次被问到这个问题。我并不是说正念没有治疗价值。人们需要处理眼前的痛苦。问题是，当它成为唯一提供的解决方案时，当它成为实际查看造成痛苦的原因的替代品时。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我打的比喻是，如果你的腿断了，你就必须服用止痛药。但如果你不固定骨头，你会感觉好一些，但你并没有解决根本问题。更糟糕的是，止痛药可能会让你麻木到让你仍然用断腿走路的程度，从而使伤势更加严重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是企业正念工作场所计划所发生的情况。我们将自己麻木到无法忍受的环境中，这样我们才能在其中继续运作。整个框架是自恋的——这一切都是关于&lt;em&gt;我&lt;/em&gt;管理自己的反应，&lt;em&gt;我&lt;/em&gt;感觉更好，&lt;em&gt;我&lt;/em&gt;更有弹性。从来不存在这样的问题：条件本身是否需要改变，或者我是否对其他在同样条件下受苦的人负有任何责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我二十岁出头的大部分时间都在思考这些想法，作为一名植树者，阅读加里·斯奈德的书。和我一起工作的老师——我想他是作为一名僧侣接受训练的——总是说，重点是要理解每个人都在那里。你不能屈服于某种精神上的虚荣心。那么失去了什么？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我用了一个术语：精神化中立陷阱。这类似于精神上的绕行，但它是政治上的绕行。正念成为一种回避世界痛苦的方式，而不是参与其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其核心——这是沉思传统的最深层核心——被剥离出来的是对智慧的非二元认识，一种合一的体验。这确实是进行冥想练习的原因。但它变成了一种工具化的技术，而不是实现与邻居、自然、宇宙统一的精神之路。我们回避所有这些都是为了提高工作效率，只是感觉好一点——这是一种姑息疗法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们并不是在剥夺自我——而是在喂养它。我们正在剥离这些实践的精华和需求，这实际上是超越自身利益的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果你仔细观察的话，传统佛教并不是关于社会活动，而是关于个人觉醒。但是，作为个人觉醒的结果，一个人开始与世界接触，因为一个人并不感到与世界分离。这就是失去的。现代版本只是强化了分离。它告诉你，你是一个独立的自我，需要更好地管理你的独立体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;六七十年代的禅宗运动也有类似的动力——确实是一种深深的虚荣心。当其他人都不存在时，你正在完善自己。我想起了我敬佩的加里·斯奈德，但在世界正在爆炸的时候看着树林里的一把斧子，感觉有点不对劲。你如何让人们相信重点在于理解其他生物的存在？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是挑战。正念是八正道的因素之一，其他因素也极其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在佛教中，他们谈论&lt;em&gt;奢摩他&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;内观&lt;/em&gt;。&lt;em&gt;奢摩他&lt;/em&gt;是平静的；你需要一个稳定的心来进行深入的观察，这就是&lt;em&gt;内观&lt;/em&gt;——清晰地看到。如果你对一切都做出反应，你就看不清楚。因此，冥想常常与静坐和平静呼吸联系在一起。但这只是初步的。正念接受这一初步，并将其美化为最终的一切。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;麦克正念说问题出在你的头脑中，解决方案是管理你的思维反思。遗漏的内容令人质疑自我和世界是否如其表面所呈现的那样。我们只是停留在这样的水平：我怎样才能减轻压力，从而提高工作效率？自恋已融入到问题的结构中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除此之外还有很多东西——道德层面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;道德维度又如何呢？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与其他宗教传统并没有太大不同。一个重要的总结是：无论采取何种形式，都不要造成伤害。有一个复杂的图式——愤怒、欲望，整个清单——寻找辨别和调节的方法。在精神发展的最初阶段，自我调节正在发生，这就是平静发挥作用的地方。如果你总是对事物做出反应，就不可能保持清晰。因此，平静心灵非常重要，这就是正念的重叠之处。但这都是达到不同目的的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;你写道，“一场真正的革命运动将寻求推翻这个功能失调的体系”，但“正念只会强化其破坏性逻辑。”这场革命运动是什么样的？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这首先是意识的革命。我思考正念的另一种方式是作为一种现代形式的社会斯多葛主义——忍耐并接受我们无法改变的事情。我所说的革命性本质是我们认识方式的一场革命。这是一种参与性的认识，它改变了我们与我们所认为的世界打交道的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是安静主义，也不是愤怒引发的激进主义。像马丁·路德·金这样的精神革命家所体现的是不同的东西——源于清晰、源于亲密的行动。耶稣基督就是爱。与其说是对立，不如说是一种亲密。但他也掀翻了寺庙里的桌子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正义和同情不仅仅是我们从外部强加的道德义务。它们源于意识的革命性变化——对相互存在、彻底相互依存的认识。当你真正看到这一点时，你的行为就会有所不同。不是因为你应该这么做，而是因为你无能为力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教会历来为社会运动提供了基础设施和公共支持。然后我们看到这种私有化，这种非政治化——宗教被隔离在公共领域之外，沦为纯粹的私人事务。这就是正念非常适合的地方：“精神而非宗教”，这是对机构失去信任的人的一种应对方式。但正是应对让你感到孤立。它永远不会构建任何东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;互联网如何改变了这一点？现在很多正念都在手机上。不仅仅是佛教——人们有拥有数十万粉丝的 TikTok 牧师进行两分钟的布道，或者人工智能头像大师。我的感觉是，这种脱节的原因——信仰传统和哲学曾经影响进步运动的力量的丧失——是因为现在大部分都是数字化的。当一切都通过屏幕进行调节时，我们共同存在的想法、集体责任的想法就被剥夺了。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;正确的。这个平台正好适合它——如此巨大的货币潜力。讽刺的是，你转向智能手机，它告诉你不要沉迷于它，去做一个应用程序。它只是加强了雾化、隔离。冥想成为管理自己心理状态的中性工具。他们使用的语言就像同情一样，但这是自我同情——不要生自己的气。没有团结。慈悲和智慧成为自由浮动的能指，脱离了与他人的任何实际关系，伪装成某种深刻的东西。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;人们如何回到更具社会参与性的形式？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们如何超越积极分子的愤怒和冥想的超然之间的二分选择？这就是我们被困住的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我会变得不切实际。它需要重新审视失去的传统，认真重新熟悉非二元智慧的最深刻形式，无论传统是什么：犹太教、基督教、佛教、伊斯兰教，甚至是世俗的。没关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的意思是对现实的新看法。我们有一个强调我们共同人性的人吗？我们参与我们共同的家园？生态意味着家园。现在我们面临着精神真空，人类被认为只是一个碎片，一个保卫我们领土的岛屿，因为我们作为脆弱的、原子化的个体感到处于危险之中。这就是现代西方新自由主义文化的悲哀。这就是正念所强化的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我所呼吁的是一种认识方式，而不仅仅是理性和分离主义。它被体现了。是以心为中心的。一种与存在有亲密接触感的认识方式。存在包容一切众生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;你无法用自己的想法解决这个问题。你必须活下去。但除非你让自己扎根于此，除非你发现它并与其他人一起培育它，否则你无法生活它。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/fault-lines/can-mindfulness-be-a-path-to-activism</guid></item><item><title>当你的配偶没有注意到你情绪低落时该怎么办</title><link>https://www.newyorker.com/humor/shouts-murmurs/what-to-do-when-your-spouse-doesnt-notice-youre-down</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-10T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0515637310ca20a6a8fd/16:9/w_1280,c_limit/0_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;img alt="女人抱着双臂站在坐着的男人面前，看着他的手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0513ea4f2678dd379ba2/master/w_1600%2Cc_limit/1_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="女人站在坐着的男人面前，看着他的手机。坐在他对面的女人。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0514436e82a32c8909b3/master/w_1600%2Cc_limit/2_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="老年男子、老年妇女和年轻女子叹息。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0515b98527bf6dd11863/master/w_1600%2Cc_limit/3_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="女人关上门并吹口哨以引起男人的注意。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0520435427e1d288a4a5/master/w_1600%2Cc_limit/4_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一名女子举着“SOS”旗帜站在坐着的男子面前，看着他的手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0515ace933eede038f66/master/w_1600%2Cc_limit/5_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="冰箱上贴满了求救信息，但男人没有注意到，因为他正忙着看手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a05156d9378ef4498812b/master/w_1600%2Cc_limit/6_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="荒岛上的女人挥舞着手臂，试图引起飞机上正在看手机的男人的注意。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0515637310ca20a6a8fe/master/w_1600%2Cc_limit/7_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="女人哭着站在男人面前，坐着看他的手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a051add2be7200194462c/master/w_1600%2Cc_limit/8_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="女人抽泣着，站在坐着的男人面前，看着他的手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0516dd2be72001944626/master/w_1600%2Cc_limit/9_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="女人抱着猫，坐在男人对面看手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0519ea4f2678dd379ba8/master/w_1600%2Cc_limit/10_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="在黑暗的房间里，女人以胎儿的姿势躺在地板上。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a051b8830c7c76b2f50cf/master/w_1600%2Cc_limit/11_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="男子进入黑暗的房间，同时看着手机并打开灯。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a051a8830c7c76b2f50c9/master/w_1600%2Cc_limit/12_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="女人独自坐在桌旁，看着窗外。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0519165146872341cf89/master/w_1600%2Cc_limit/13_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="男人站在女人身后，抚摸她的肩膀。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a051d6db32d0c1c75ce85/master/w_1600%2Cc_limit/14_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="男人站在女人身后，抚摸她的肩膀。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a051b6d9378ef44988131/master/w_1600%2Cc_limit/15_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="男人站在坐着的女人身后，看着她的手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a051bb98527bf6dd11869/master/w_1600%2Cc_limit/16_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="男人站在坐着的女人身后，看着她的手机。" src="https://media.newyorker.com/photos/698a0520b98527bf6dd1186f/master/w_1600%2Cc_limit/17_Waksman_spouse.jpg" /&gt;&lt;/span&gt; &lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/humor/shouts-murmurs/what-to-do-when-your-spouse-doesnt-notice-youre-down</guid></item><item><title>《华盛顿邮报》图书报道结束</title><link>https://www.newyorker.com/books/page-turner/the-death-of-book-world</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-10T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a02acc4e51169d19aaa7c/16:9/w_1280,c_limit/new%20yorker-washington%20post-books-bleedArtboard%201.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;2023 年 4 月，当我刚刚获得博士学位时。当我攻读哲学课程时，我被聘为《华盛顿&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;新近恢复的图书部的非小说类评论家。我的系统立刻受到了冲击。在研究生院，我学习美学和德国哲学，我很少接触到从事其他工作的人。即使是与古典主义者或偶尔流浪的笛卡尔主义者接触也感觉像是一种越轨。但事实证明，&lt;em&gt;邮报&lt;/em&gt;不像大学那样孤立。第一天，我发现书籍坐在食物旁边。我炒鸡蛋时出了一身汗，旁边有一位女士在电话里耐心地解释，“你不需要告诉读者用哪种鸡胸肉。他们愿意的话可以选择有机的。”几天后，我无意中听到一场关于在意大利面水里加盐的激烈讨论。我不知道我关心意大利面水加盐，但是，在我敏锐的倾听过程中，我发现我关心，或者至少我关心其他人关心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我喜欢认为我的后期部分《图书世界》的一些读者也取得了同样的飞跃。也许他们没有想到，当他们打开报纸阅读唐纳德·特朗普最近的不检点行为或查看首都队比赛的比分时，会被书评拦住；也许他们没有寻求文学批评，因为他们没有意识到自己喜欢它，或者甚至不知道它是什么。但他们订阅了一份大众报纸，所以他们偶尔会偶然看到其中的书籍报道——有时，他们会停下来阅读。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在我在《&lt;em&gt;华盛顿邮报》&lt;/em&gt;工作的三年里，我收到了各种各样的人发来的邮件——医生、教师、监狱犯人，还有拉尔夫·纳德（Ralph Nader），这种情况并不罕见。这些邮件都是关于我写的评论的，从参议员乔什·霍利（Josh Hawley）关于男子气概的书到古斯塔夫·福楼拜（Gustave Flaubert）的书信。读者来自华盛顿郊区和荷兰、亚利桑那州和纽约。他们经常表现出的东西比兴趣更好，甚至比嗜书好。这是一种罕见而宝贵的能力，能够对他们还不知道的事物感兴趣。这是一种愿意改变的意愿。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;从现在起，《华盛顿&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;将不再迎合其最优秀读者令人钦佩的杂食性热情。访问其主页的访问者将不再遇到不可预见的书评，或者根本没有太多关于艺术的文章。上周，该报&lt;a href="https://www.newyorker.com/news/annals-of-communications/how-jeff-bezos-brought-down-the-washington-post"&gt;解雇了&lt;/a&gt;上一轮裁员后留下的近一半员工，清空了本地和国际部门，大幅削减了体育和艺术报道，并彻底取消了《图书世界》。尽管我被告知意见栏目（去年被劝告为“个人自由和自由市场”以及特朗普主义欢呼雀跃）偶尔会发表评论的传真，但与书籍无关的人都没有继续受雇于该报。美联社去年秋天停止发表书评； 《&lt;em&gt;泰晤士报书评》&lt;/em&gt;是最后一个独立的报纸图书版块。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;仍然有很多地方可以阅读文学作品，其中许多都很精彩。还有一些更古老、更成熟的媒体，比如《&lt;em&gt;伦敦书评》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《纽约书评》；&lt;/em&gt;最受喜爱的网站，例如&lt;em&gt;Bookforum；&lt;/em&gt;还有不敬的新人，比如&lt;em&gt;《The Drift》&lt;/em&gt;和&lt;em&gt;《The Point》&lt;/em&gt; ，后者是我编辑的。这些杂志令人愉快，并且以自己的方式始终令人惊讶。我喜欢阅读它们，也喜欢为它们写作。但它们是为那些已经知道关心文学的观众制作的。报纸的图书版块扮演着完全不同的角色。它不迎合爱好者；它正在寻找新成员。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与专门的文学杂志及其非正式的表弟文学博客不同，大众报纸有一种高贵的贪婪，一种想要拥抱整个世界的百科全书式的野心。 《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;坚称，它竭尽全力出版“所有适合印刷的新闻”，而尤金·迈耶 (Eugene Meyer) 在 1935 年成为该报出版商时所写的《华盛顿&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;自己的原则宣称，它“应讲述其所能了解到的&lt;em&gt;所有&lt;/em&gt;真相”。 （他们还承诺，“如果为了公共利益有必要这样做，报纸将准备好牺牲其物质财富”，如果报纸的现任所有者知道的话，他似乎已经忘记了这一点。）无论《&lt;em&gt;泰晤士报》&lt;/em&gt;和《华盛顿&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;在任何特定情况下都达到了他们自己的标准，或者任何报纸是否可以，在完美主义理想和小众理想之间，在“&lt;em&gt;全部&lt;/em&gt;真相”和读者已经证明她愿意付费的截断真相之间，存在着重要的区别。或者更糟糕的是，她的算法给她提供了半点半真半假的信息，以一种令人沮丧的方式反映了她自己现有的品味。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报纸是——或者应该是——算法的对立面，是超专业化和个性化营销时代开明普遍主义的堡垒。它假设受过教育的读者应该了解一系列主题，无论她是否知道自己应该了解这些主题。也许她更愿意滚动浏览 Instagram 根据她之前观看过的日常生活 Reels 提供的日常生活 Reels，但这对她来说更糟糕。报纸的极端主义和某种程度上不妥协的假设，以及其拥挤的版块、专栏和小道，是对读者最狭隘本能的无声谴责。它的使命不是放纵现有的品味，而是挑战它们——创造某种类型的人，从而创造某种类型的公众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，确实，公众只是一个有用的虚构。没有人在野外见过它。有些读者拒绝加入其中，固执地坚持翻到其中一个部分而忽略其余部分。但即使没有一家报纸能够完全成功地培养它所想象的公众，它仍然可以或多或少地取得成功——而《图书世界》&lt;em&gt;确实&lt;/em&gt;成功了。庸人总是宣称没有人阅读文学批评，但记录表明出版商系统性地低估了书评的受欢迎程度。 2001 年，当《旧金山&lt;em&gt;纪事报》&lt;/em&gt;取消其独立的图书版块时，该报的编辑们被随之而来的大量尖酸刻薄的邮件淹没了。 “我们收到的投诉的数量和热情超过了我们在报纸上进行的其他更改，”一位高级编辑告诉&lt;a href="https://www.salon.com/2001/07/19/book_reviews/" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;em&gt;沙龙&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;。如果该媒体的执行主编“预料到取消独立版块会引起这种反应，他就不会这样做”。图书世界也聚集了一批忠实的读者。尽管我采取了保持理智的措施，从未学习如何亲自检查数据，但我的编辑告诉我，尽管报纸其他部分的访问者数量停滞不前，但 2023 年和 2024 年的流量有所增加。直到杰夫·贝佐斯首次将《纽约&lt;em&gt;邮报》&lt;/em&gt;的观点部分化之后，我们的点击率才下降，当时他发表了一篇支持卡玛拉·哈里斯总统候选人的社论，从而导致该报失去了数十万订阅者。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;但用这些胆怯的措辞来捍卫书籍报道就已经是承认太多了。受欢迎程度并不总是衡量价值的标准，而且无论如何，它都不是静态的。人们点击什么——以及他们认为自己喜欢什么——很大程度上取决于他们可以获得什么。公众是被创造和维护的，而不是像岩层一样被发现的。如果我们认为自己只能渴望目前所接受的微薄的生活，那就是想象力极其有限的表现。理所当然的是，《&lt;em&gt;华盛顿邮报》的&lt;/em&gt;执行主编马特·默里（Matt Murray）在一份关于大屠杀的可悲的软弱声明中，将该报的订阅者称为“消费者”，而不是“读者”。消费者是一个你不断努力满足其既存品味的人。读者是你希望改变、说服和惊喜的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周末的机器人朗诵中，贝佐斯解释了他的裁员逻辑，事实上就是如此。 “我们的读者每天都给我们提供成功的路线图，”他说。 “数据告诉我们什么是有价值的以及关注的重点。”一篇通过重复读者已经点击过的内容来取悦读者的报纸的前景是熟悉而令人沮丧的。这让我想起了贝索斯的另一项热门产品，另一项对图书造成灾难性打击的服务。在亚马逊上，浏览货架或梳理成堆的不便已经被消除。没有机会纯粹出于好奇而拿起一本不熟悉的书。该网站算法推荐的每一本书都与您已经购买的书相似。这样，你永远只会遇到自己的迭代。这是一个客户永远是对的世界。但如果你不想被证明是错的，如果你不想以你无法预测的方式被改变或对抗，你为什么还要读书呢？ ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/books/page-turner/the-death-of-book-world</guid></item><item><title>日本右倾背后的女性</title><link>https://www.newyorker.com/news/q-and-a/the-woman-behind-japans-rightward-shift</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-10T00:22:11.950Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a37966da39e14ad59eee9/16:9/w_1280,c_limit/CHOTINER-Q&amp;amp;A-with-Andrew-Gordon-GettyImages-2260142029.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;去年十月，高市早苗当选为自民党党魁，成为日本首相。自民党是一个保守政党，在战后的大部分历史中一直统治着日本。周日，在上个月呼吁提前选举后，她在日本众议院获得了绝对多数席位，从而赋予她增加军事和国内支出、对中国采取更强硬立场以及推行更严格的移民政策的重要权力。就像她经常提到的玛格丽特·撒切尔一样，高市是日本第一位女首相，而且她在一个主要由男性主导的政治体系中运作。她已经得到了特朗普总统的大力支持，她可能会向特朗普施压，要求其对华保持强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我最近与哈佛大学现代日本史教授安德鲁戈登通电话，谈论了这次选举的意义。在我们的谈话中，我们讨论了高一的压倒性胜利对日本与中国的关系意味着什么，近几十年来推动日本政治右倾的变化，以及这次选举如何适应全球民粹主义崛起的更广泛的叙述。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;这次选举在战后日本政治背景下是否具有重要意义？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自民党胜利的规模是二战以来前所未有的。这标志着一个政党首次凭借自己的力量获得绝对多数席位。在过去三十年的背景下，自民党和反对党之间存在一定程度的势均力敌，这一点尤其令人印象深刻。 2005年的选举，小泉纯一郎带领自民党取得重大胜利，也是大幅领先，但这次更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一件值得注意的事情是，有一种刻板印象，我认为这种刻板印象有很多道理，即日本政治并不严重受个性驱动。许多担任过首相、领导自民党或其他政党的政客并没有表现出很大的魅力。但高市的胜利似乎很大程度上是由于首相受欢迎程度的惊人飙升所推动的。所以这很不寻常。小泉选举是我能想到的最接近的类比，因为他的性格。他用简短的句子快速说话，直率而清晰，这似乎很吸引人，他成功地使这次选举成为对他的公投和对政策的公投。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这确实很不寻常。我从十月到一月的部分时间都在日本。高一的支持率和她的政党的支持率之间的差距似乎与首相和他们的政党之间的差距一样高，甚至更高。通常，首相和政党的受欢迎程度接近。有时，与政党相比，首相的受欢迎程度要​​低得多。因此，最大的问题是高一能否单独提高自民党的形象并增加对自民党的支持，而她成功了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您认为通过右翼民族主义在世界各地兴起的棱镜来看待高一的成功有帮助吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毫无疑问，这绝对是故事的一部分。极右翼的三省党在去年夏天的参议院选举中取得了令人惊讶的成功，这场选举决定了议会上院的组成，这似乎来自于他们的仇外、强硬、反移民、反外国人的态度，这与我们不仅在这个国家看到的，而且在越来越多的国家看到的。因此，很明显，自民党将试图朝这个方向前进，并拉拢对极右翼的支持，这是自民党过去非常擅长的政治策略。他们将根据选民新情绪的方向调整自己的政策，无论是左右方向。另一个方向的最佳案例是在十九世纪七十年代和十九世纪八十年代，当时环境保护在政治左翼和中左翼中非常流行，自民党有效地朝这个方向前进并选择了它。但他们现在正在采取行动，特别是在移民方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个主要问题是经济和通货膨胀。尽管很难相信包括自民党在内的任何人都可以在过去三年左右的时间里找到降低通货膨胀的良好答案，但似乎没有人对他们将要采取的行动有令人信服的理由。所以选民似乎在说：“好吧，好吧，这个新人，让我们给她一个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;民族主义和对移民的敌意加剧，加上对通货膨胀的担忧，显然是一个普遍的政治现实。但是，在这种情况下，受益的政党是战后日本最大、最成功的政党，而在其他国家，更古老、更成熟的政党却在挣扎。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;正确的。尽管如此，高市崛起的另一个方面并不完全符合全球右倾趋势，那就是她的鹰派态度。正如我们在美国看到的那样，大部分右倾倾向都是孤立主义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我们会看到这一点，但请继续。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，在美国可能不会出现这样的情况，但有趣的是，高市如此乐意挑衅中国。去年，她在回答议员提问时表示，如果中国攻击台湾，日本政府将采取行动保卫台湾。她的回答与公开表述的方式有所不同。我认为她的意思是，日本将保卫台湾，因为它与美国结盟，这也可能是挑衅性的，而美国当然会参与其中。她的回答相当于说我们将与美国站在一起，但这一点是含蓄的。因此，这是一个非常具有挑衅性的声明，尽管现在没有人真正知道美国会做什么，因为如果高市愿意的话，她可以向中国政府发出信号，不要通过秘密渠道与台湾鬼混，并轻松避免所有这些大惊小怪。但由于她在全国人大公开这么说，引起了中国人的愤怒回应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;中国政府的反应是告诉中国公民不要前往日本，威胁要进行经济报复，并取消了计划已久的会议，使中日关系陷入严重冻结。因此，对于很多人，包括我采访过的日本外务省的一些人来说，高一的回答是一个可怕的错误，也是一个业余爱好者的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管我不确定这是怎么算的，但她的反华立场似乎很受公众欢迎。日本在经济和军事上对中国有很多恐惧，尽管人们知道两国之间存在相互依存关系，但高市仍被视为愿意对抗中国，这激发了一种民族主义。因此，她的鹰派立场确实符合民族主义的叙述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;日本长期与通货紧缩作斗争，事实上，在本世纪初，日本迎来了全球通胀的飙升。现在，日本选民似乎已经厌倦了。我的理解是，尽管高市享有右翼的声誉，但至少在美国背景下，她的经济政策包括大量的政府支出。我知道其中一部分是在军事方面，但是你如何从意识形态的角度理解她的经济政策？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为她的经济政策处于正常范围内，可能与今天的美国不同。她并不打算通过提高关税或类似措施来对抗通货膨胀。但奇怪的是，当通货紧缩结束、物价开始上涨时，政府得到了部分想要的东西，但它真正想要的是工资和收入也上涨。人们的想法是，在日本央行保持负利率的情况下，你可以通过提高工资来给人们更多的钱。但通胀最终超过了增幅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;让我困惑的是，据我所知，高一承诺的做法并不一定会压低价格。她所说的是所谓的激进的金融政策，这实际上意味着低利率或负利率和宽松货币的回归，所以这与对抗通货膨胀是相反的。然后军费开支大幅增加。从她的建议中很难看出什么是抗通胀的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我正在和一位经常去日本旅行的朋友交谈，他告诉我，他非常担心诸如移民恐吓和新闻自由受到侵蚀之类的事情，其中​​包括政府威胁取消批评自民党的电视台的广播许可证。我说，我的看法是，日本的机构可能比美国更强大，可以抵制此类事情。他回答说，他认为这些机构过去很少受到考验，因为它们依赖于自民党历史上将其对机构的控制权划分给不同派系的想法，因此您不会拥有与更独裁的设置中相同的集中控制。但他担心，由于高一的受欢迎程度和自民党的集中控制，这种情况可能会结束。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于自民党历史上的运作方式，你的朋友是正确的。问题是，高市的胜利是否会让她对党及其行动产生如此大的控制力，以至于他们会同意那些会引起公众争议的政策。你的朋友可能是对的。高市有可能采取非常激进的行动。我认为她会制定一些军费开支计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但她会以特朗普式的方式攻击对手吗？我不这么认为。我也不认为她的反移民举措会与特朗普相同。首先，日本的无证移民很少，因此，即使是对外国人最激进的政策，与其说是将人们围捕并送回国，不如说是对更多人关闭大门，也许会让在日本的外国人在获得社会服务等方面的生活变得更加困难。但你不会看到我们在美国看到的那种场景&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;自民党派系之间有哪些分歧？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个问题一直是关于日本的历史，以及你是否认为日本是一个需要为其在第二次世界大战期间的行为道歉的国家。自民党已经转向否认日本有必要继续道歉的政策，但不是完全道歉。自民党中仍有一部分人反对这一想法。但高市认为第二次世界大战是一场生存和自卫的战争，这是日本右翼的观点。因此，我认为公民社会中的分歧和党内的某些分歧是对鹰派的制衡。日本首相 &lt;a href="https://www.newyorker.com/news/q-and-a/how-shinzo-abe-sought-to-rewrite-japanese-history"&gt;安倍晋三将&lt;/a&gt;在 2015 年第二次世界大战结束七十周年之际发表声明，人们非常担心他会否认任何忏悔、道歉或自我反省。最终，他没有那么做。你可以狡辩，我确实对安倍所说的一些话提出质疑，但他在国内外压力的综合作用下做出了回应，做了一些我认为达不到他内心想说的事情。高市会在这方面感到受到限制吗？我认为她可能会这样做，因为国际关系很重要，而她现在最不需要的就是与韩国的一场大战。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;我认为特朗普促进了日本与韩国的关系，并且可能使她不太可能在历史问题上与韩国发生争执。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;为何如此？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因为日本和韩国都必须面对这位不可预测的总统，他可能会也可能不会保卫他们。所以成为朋友符合他们的利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;尽管出于非常可以理解的原因，韩国显然对日本民族主义持怀疑态度。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的，确实如此，但我认为它们在经济上有很强的相互依存性，而且在安全和军事问题上，有很多纽带将两国联系在一起，特别是当美国被视为不可靠的伙伴时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;我听到你所说的关于高市可能受到限制的方式。但我的理解是，大约十年前，当她担任自民党通讯大臣时，日本的新闻自由度下降了。我知道她过去发生过一些事件，比如与一位新纳粹政客合影，以及对一本委婉地谈论希特勒的书&lt;a href="https://www.nytimes.com/1994/06/08/world/japanese-book-praises-hitler-for-his-electoral-techniques.html" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;进行模糊处理&lt;/a&gt;。你认为这些独裁倾向是她的核心部分吗？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;年轻政治家要想在党内崛起，就需要一个靠山。许多政客都是立法机关成员的孩子，他们有家庭关系，也有人抚养和保护他们。但她没有。她来自一个没有政治背景或关系的家庭。从这个意义上说，她提升了自己。因此，她必须依附于某个人，而她认为安倍首相是她职业生涯早期应该依附的人。他培养并带她成长，让她的形象不断提升。因此，也许她早期的政治决定有机会主义的一面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但目前，这些立场并不让我觉得是一种姿态。她的民族主义、她对第二次世界大战的看法、她对移民的担忧——所有这些都让我感触颇深，我认为这已经成为她身份和基础的核心部分。那么，这是否意味着她将全力推行那些在国内和日本邻国（尤其是中国和韩国）引起争议的政策？未必。安倍也压制了他的核心意识形态信念。不完全是，但在某种程度上，因为他也是一个实用主义者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;您是否认为自民党一些成员对中国的强硬态度是二战时期民族主义的延续，还是认为这是受中国崛起大国地位推动的新事物？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我绝对认为它更新了。我不认为日本侵华的思想和二战期间所犯下的暴行是主要因素。这与这样一种感觉有关：中国是一个正在崛起的军事大国，可能威胁台湾，是朝鲜的盟友，并且正在采取侵略性行动。我认为，今天日本的反华情绪几乎完全与中国的国际经济和军事活动有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;高市也是日本第一位女首相。这对她的竞选有多重要？在您看来，日本选出了一位女性有多重要？&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她不是这样定义自己的。她是第一位日本首相，而且恰好是一名女性，这一事实并不是她所强调的，而且她自己的观点基本上是反女权主义的。但有趣的是，日本女性之间存在分歧，有些人说：“女性达到这个水平真是太好了，因为这将激励其他女性。”还有一些人说，“不，你必须看看某人说了什么、做了什么，而不是他们的身份是谁。”因此激发了一些人的反身份主义女权主义运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她以玛格丽特·撒切尔为榜样，很明显，要在自民党中崛起，你不可能以女权主义者的身份崛起。她必须赢得老男性卫士的支持，而安倍和像他这样的老政治家坚决反对做女权主义者想要的事情。例如，当前一个非常有争议的问题是，女性结婚后是否可以保留原来的名字，也就是她们出生时的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前来看，答案是否定的。高市也同意这一点。一对已婚夫妇在法律上只能有一个姓氏。丈夫可以随妻子的姓，妻子也可以随丈夫的姓，但只能使用一个姓氏。女性可以非正式地这样做。在学术界，许多女性学者即使在结婚后，仍继续在职业上使用她们的婚前姓氏。但从法律上讲，对于护照，对于任何政府活动，这都不是他们的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;回到这次选举的重要性，从你所说的一切来看，高市似乎在某些方面代表了新的东西，但你并不认为她的崛起是与战后日本政治的某种根本决裂。&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;是的。我认为，在日本政治的背景下，这是一个非常不寻常的结果，是一种向右倾斜的结果，但自民党过去一直是向右倾斜的。因此，这并不是与日本现有政治模式的深刻决裂。这只是朝着一个方向的强烈转变，在很多方面，事情已经在朝着这个方向发展。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;还值得注意的是，自民党仍然是参议院的少数党。这对党来说是一种制约。我这么说是因为参议院是一个比众议院更弱的机构，即使参议院不批准，政府也有可能通过众议院支持的预算。但修改宪法，特别是第九条，自民党的许多人不喜欢该条，而且基本上禁止日本发动战争，需要每个机构获得三分之二的票数。然后，大多数选民必须在全民公投中批准该法案。因此，尽管自民党获胜肯定会让修改的想法发挥作用，但我认为在自民党在议员中获得相当多数席位之前，它没有机会真正发生。该机构的下一次选举要到 2028 年，每次只有一半成员竞选连任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我们有理由对她能否积极地改变事物持谨慎态度和怀疑态度。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 01:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/news/q-and-a/the-woman-behind-japans-rightward-shift</guid></item><item><title>《呼啸山庄》电影评论：埃默拉尔德·芬内尔的改编</title><link>https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/emerald-fennells-wuthering-heights-never-plumbs-the-depths</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T20:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69865f7856122cb09b087f65/16:9/w_1280,c_limit/854E492D-F969-476B-8F46-05CCDB66B3E0.jpeg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;新电影《呼啸山庄》有一种奇怪的重复，这不仅仅是因为艾米莉·勃朗特 1847 年的&lt;a href="https://www.amazon.com/Wuthering-Heights-Penguin-Classics-Bront%C3%AB/dp/0141439556" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;小说&lt;/a&gt;，像许多文学经典一样，已经产生了一些改编版本。这一最新作品来自英国导演兼编剧埃默拉尔德·芬内尔 (Emerald Fennell)，他之前曾制作过《索尔特伯恩》( &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/saltburn-is-a-brideshead-for-the-incel-age"&gt;Saltburn&lt;/a&gt; ) (2023)，这是一部花哨的富人讽刺剧，现在回想起来，最好将其作为这部电影的预热。当芬内尔在虚构的英国乡村索尔本庄园（一座拥有数百年历史的庄园）上使用相机时，她可能已经在测试《画眉田庄》的视觉创意了，勃朗特的女主角凯瑟琳·恩肖注定要与富有的埃德加·林惇过一段舒适、无爱的婚姻。而且，在让雅各布·埃洛迪饰演《索尔特伯恩》中令人垂涎的欲望对象时，导演一定知道她找到了希刺克厉夫——一个比劳伦斯·奥利维尔（威廉·惠勒的改编作品）或拉尔夫·费因斯（彼得·科斯明斯基的改编作品）更柔和、更睡眼惺忪的梦想家，但同样具有磁性地凝视约克郡风的天赋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《索尔特伯恩》的最低点是一段没完没了的空洞镜头，巴里·基奥根扮演的奥利弗是一个角狗精神病患者，他脱光衣服，在一个新耕的坟墓上摩擦自己。这也许也是电影中最病态的勃朗特式的时刻，当我进入《呼啸山庄》时，我做好了对小说中著名的挖掘场景的类似放荡的解释的准备。希刺克厉夫（艾洛迪饰）会在挖出他已故的深爱的凯瑟琳（玛格特·罗比饰）时，会用干驼背的方式来亵渎她的棺材吗？至少在这一点上，这部电影表现得异常克制。在其他地方，芬内尔沉迷于一种熟悉的震惊冲动，或者至少是让我们惊醒。她采用了一种沉重的视觉和音乐风格，在每一个转折点上都包含着不合时宜和夸张的元素，她在动作中注入了高度的性坦率，这意味着相比之下，过去的故事讲述看起来显得拘谨保守。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;影片以黑屏和听觉罗夏墨迹开始：我们听到一个男人在破旧的床垫上自慰吗？不，实际上；他正在被绞死，我们听到的是他痛苦的呻吟声和绞刑架发出的持续的嘎吱声。他的身份并不重要；他的身份并不重要。在聚集在一起等待处决的人中，有一位精力充沛的年轻女孩凯瑟琳·恩肖（夏洛特·梅灵顿饰），她和她的父亲恩肖先生（马丁·克鲁内斯饰）住在一处名叫呼啸山庄的崎岖庄园里。凯瑟琳有一头浅金色的头发，热爱红色，并且习惯在荒野上狂野地奔跑。很快，一位名叫希斯克利夫（欧文·库珀饰）的邋遢顽童将加入她的有氧运动行列，有一天她的父亲将他带回家。勃朗特的纯粹主义者会对芬内尔的自由行为嗤之以鼻：凯瑟琳的哥哥欣德利无处可寻，而她的父亲在小说中很早就去世了，他的晚年生活悲惨。父子的角色实际上已经融合了；恩肖先生将折磨年轻的希刺克厉夫，并亲眼目睹年长的希刺克厉夫带来毁灭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;凯瑟琳和希斯克利夫（现在由罗比和艾洛迪饰演）也将证明彼此的失败。芬内尔梳理了角色之间深厚纽带的微妙演变，从坚定的兄弟姐妹之情到好斗的、近乎乱伦的欲望。凯瑟琳对希刺克厉夫对待她的方式感到愤怒，她把几个鸡蛋塞进了他的床上。这是一个带有色情意味的幼稚恶作剧，从镜头对毯子下面粘糊糊的、蛋黄的一团糟的仔细观察来判断。茴香具有液体固定作用；她想要激情留下污点。这一点从《索尔特伯恩》中就可以看出来，奥利弗前一秒还舔着一个男人的精液洗澡水，下一秒就用女人的经血涂在他的嘴唇上。就《呼啸山庄》而言，它也不容小觑。在一个特别激烈的场景中，凯瑟琳被欲望所征服，冲向荒野，在岩石上猛烈地取乐。希刺克厉夫出现了，他被所见所闻所激怒，抓住小手淫者的紧身衣带子将她举起，并舔干净她的手指，就像肯德基炸鸡广告中的人物一样。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;你可能会像我一样咯咯地笑，并且想知道芬内尔是否在逗你笑。就好像，当她决定赋予这些不朽的角色一种野性、直率的性欲时，她忍不住压抑着紧张的窃笑。造成这种语气混乱的原因是：我认为，芬内尔厚颜无耻的性格背后隐藏着某种信念的摇摆不定——勇气的失败。电影的广告材料将标题放在引号中（也许我应该将其称为“呼啸山庄”），芬内尔在最近的一次采访中将这种矫揉造作解释为一种谦虚的表现——承认她的解释是她个人的，不可能捕捉到勃朗特杰作的深度。然而，面对电影本身，我忍不住讽刺地读了标点符号，将其视为嘲讽或阵营的半心半意的象征。芬内尔是刻薄、真诚还是两者兼而有之？她之前曾模糊过这些界限，特别是在她的奥斯卡获奖处女作《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/cultural-comment/how-promising-young-woman-refigures-the-rape-revenge-movie"&gt;前途无量的年轻女子&lt;/a&gt;》（2020）中，这是一部狡猾风格的强奸复仇惊悚片，这取决于你问的是谁，要么是正义的越轨，要么是有害的害羞。这部《呼啸山庄》同样给人一种自我分裂的感觉，而且目标与主题不太相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论好坏，这并不是第一部未能达到其原始材料雄心的《呼啸山庄》。在某种程度上，故事的展开与往常一样：凯瑟琳出于一种不明智的实用主义，同意嫁给埃德加（沙扎德·拉蒂夫饰），这一决定让被拒绝的希斯克利夫怒气冲冲地消失在夜色中。五年后，他带着一笔可观的财产、呼啸山庄的契约以及介于复仇和收复之间的黑暗动机回归。他接下来的计划将使埃德加天真的监护人伊莎贝拉（由有趣的艾莉森·奥利弗饰演）陷入婚姻的噩梦，芬内尔将其施虐受虐的暗流具体化和肉欲化。她还向我们展示了凯瑟琳和希刺克厉夫在卧室里、在马车里、以及最炎热和不卫生的雨中，反复屈服于自己的欲望。 （正如我所说：在某种程度上。）&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与其他一些改编作品一样——包括惠勒、路易斯·布努埃尔和安德里亚·阿诺德导演的改编作品——这部作品避开了小说的后半部分，在后半部分中，凯瑟琳和希刺克厉夫注定失败的爱情所带来的折磨残酷地降临到了他们的后代身上。芬内尔还放弃了那些使勃朗特的书成为一场不可靠叙述盛宴的复杂框架手段。书页中发生的一切都是由画眉田庄爱管闲事的房客洛克伍德先生或恩肖家时刻警惕的管家耐莉·迪恩向我们传达的。 （芬内尔完全省掉了洛克伍德；由周康饰演的耐莉，她的侧眼极其冰冷，但她的叙述者功能已被删除。） 页面上的影响是一个幽灵般的戏剧性传闻：凯瑟琳和希斯克利夫虽然生动，但看起来更像是幽灵而不是人物。它们像烛光一样在黑暗中闪烁，炽热但转瞬即逝。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;可以肯定地说，芬内尔对蜉蝣不感兴趣。她想把她的凯瑟琳和希斯克利夫印在我们的脑海里。为此，她和她的合作者，包括电影摄影师莱纳斯·桑德格伦和美术指导苏西·戴维斯，以最广泛的笔触进行绘画。大约在影片进行到一半时，也就是凯瑟琳成为画眉田庄的女主人的时候，他们发起了一场全面的风格攻击。走廊呈现出时尚跑道的闪闪发光的外观，其中一个房间的地板是厚厚的、艳丽的红色，你几乎以为会在拐角处找到《闪灵》的电梯。餐桌上摆满了果冻般的奢华物品；我从未见过具有更大冻肉比例的电影。至于凯瑟琳的卧室，墙壁几乎可以说是身体恐怖；它们与她的肤色完美匹配，甚至包括蓝纹大理石花纹。如果希刺克厉夫不舔它们，汉尼拔·莱克特肯定会的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我还没有谈到凯瑟琳的衣柜的主题，在服装设计师杰奎琳·杜兰的帮助下，凯瑟琳的衣柜膨胀到令人惊讶且无可否认的可爱比例。其中一件礼服模仿乳胶的硬质闪光；另一种看起来像玻璃纸一样破裂且半透明。 （我不会忘记凯瑟琳在婚礼和后来的葬礼上精心搭配的形象；在这两种场合，她的面纱在风中飘扬，并没有掩盖她的悲伤。）所有这些都与那个时代完全不相符，但这无疑是重点：芬内尔的意思是将凯瑟琳和希斯克利夫的爱情故事呈现为超越时间和历史限制的东西。 （这个想法在音乐中得到了证实，音乐在安东尼·威利斯 (Anthony Willis) 的丰富管弦乐乐谱和查理·XCX (Charli XCX) 的一系列合成、昏昏欲睡的民谣之间切换。）这部电影的灵感似乎来自于索菲亚·科波拉 (Sofia Coppola) 的《绝代艳后》 (Marie Antoinette) (2006) 的手法，尽管不是沉着或技巧，该片巧妙地利用了自己的非历史细节来衬托女主角的性格。镀金的笼子。芬内尔进一步推动了诱捕的美学：凯瑟琳被赋予了一个巨大的玩具屋，以画眉田庄为蓝本。从这个复制品内部拍摄的照片中，一只巨大的手操纵着里面的雕像，将她塑造成一种“爱丽丝梦游仙境”的人物，在一座感觉太大又太小的超凡脱俗的监狱里穿行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都是巧妙的视觉创意，芬内尔的《呼啸山庄》无疑值得一看。尽管它充满了疯狂的情感和被雨水浸透的车辙，但我不太相信这是一种值得感受的东西。罗比（Robbie）和艾洛迪（Elordi）都是美丽而有天赋的演员，体现了旧好莱坞的魅力；她可以表现出激烈的、无法抑制的浪漫主义，而他可以像他们中最好的人一样敏感地闷烧。但演员们在银幕上并没有以一种情感流露的方式联系起来，而且庞大的制作最终将他们缩小为真人大小的纸娃娃。 （或者也许是塑料娃娃：罗比频繁更换服装让我感觉好像在看一部哥特式的《 &lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/the-front-row/barbie-is-brilliant-beautiful-and-fun-as-hell"&gt;芭比娃娃&lt;/a&gt;》续集。）演员们迸发出激情的火花，但没有更深层次的悲剧或浪漫的必然性，没有灵魂之间形成纽带的感觉，只有一点点腐蚀性的愤怒，这使得《呼啸山庄》既是一个爱情故事，也是一个仇恨故事。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;尽管如此，芬内尔还是得到了她明确想要的巨星凯瑟琳和希斯克利夫，而就艾洛迪而言，这在一定程度上引起了争议。多年来，希刺克厉夫的种族问题一直引起争议。书中将他描述为“黑皮肤”、“吉普赛人”、“有点拉斯卡”和“美国或西班牙的漂流者”——所有这些术语都被认为是模棱两可或不确定的，以至于这个角色几乎总是由白人演员在银幕上扮演。 （一个罕见且有价值的例外：&lt;a href="https://www.newyorker.com/culture/persons-of-interest/andrea-arnolds-immersive-cinema"&gt;安德里亚·阿诺德&lt;/a&gt;2012 年的《呼啸山庄》，其中希斯克利夫由黑人演员所罗门·格拉夫和詹姆斯·豪森饰演。）芬内尔被迫为自己辩护，因为她选择了白人男主角，而令我震惊的是，她让两名有色人种演员周和拉蒂夫担任关键配角，可能是一种经过深思熟虑的防范批评的保险，一种仍然声称采取象征性措施的方式的多样性。但我也再次想起了《索尔特伯恩》，片中年轻的混血黑人法利（阿奇·马德奎饰）试图巩固自己在白人贵族家庭中的地位，但未能成功，最终遭到白人贵族家庭的边缘化、警告和驱逐。种族和阶级的交集，以及勉强的家庭义务感最终达到了临界点，证明了迄今为止这部电影最有趣的皱纹，而且它也追溯性地暗示了《呼啸山庄》的预演，如果它肯定比这更丰富、更棘手的话。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 21:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/culture/the-current-cinema/emerald-fennells-wuthering-heights-never-plumbs-the-depths</guid></item><item><title>每日漫画：2 月 9 日星期一</title><link>https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/monday-february-9th-bad-bunny-garden</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T17:39:06.678Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/698a14d3b98527bf6dd118ee/16:9/w_1280,c_limit/A61643.jpeg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt;&lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61643" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="一个男人拿着耙子在花园里追赶一只兔子。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/698a14d3b98527bf6dd118ee/master/w_1600%2Cc_limit/A61643.jpeg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;布伦丹·洛珀 (Brendan Loper) 的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt; &lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 18:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/cartoons/daily-cartoon/monday-february-9th-bad-bunny-garden</guid></item><item><title>韩康的《很小的雪花》</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/a-very-small-snowflake-han-kang-poem</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/5d484f2807028900096464cf/16:9/w_1280,c_limit/hp-poetryspots12.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="6985230c713bac132ddd6af5"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;div id="js-audioembed-db1a07"&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一片很小的雪花，你&lt;br /&gt;仿佛在跳舞&lt;br /&gt;仿佛缓缓舞动，靠近&lt;br /&gt;我的脸&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而不是像所有其他雪花一样直接落下&lt;br /&gt;不知何故，你向我的脸张开翅膀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在那之后你到了什么地方呢？&lt;br /&gt;我再也没有见过你。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; &lt;em&gt;（由 Maya West 翻译自韩语。）&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是取自《 &lt;a href="https://www.amazon.com/Light-Thread-Han-Kang/dp/B0F2MC434V" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;光与线&lt;/a&gt;》。 &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 13:06:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/a-very-small-snowflake-han-kang-poem</guid></item><item><title>《工业》是对荒废青年的研究</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/industry-tv-review-hbo</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/69826bb21532eca0f9c66025/16:9/w_1280,c_limit/r48515.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;乍一看，HBO 的金融剧《Industry》似乎与该网络其他有关穷困富人的节目完全一致。它的前三季讲述了伦敦几乎完全由玻璃、砖块和吹气建造的年轻、相貌出奇的银行家们的起起落落，他们最糟糕的冲动是由过度的企业文化激发的。但与关注精英阶层的《继承》或《白莲花》不同，《行业》主要以奋斗者为中心：那些奋力向上的人，同时深知自己可能永远不会被允许触及最高层。哈珀（Myha&amp;#39;la）是该剧的反女主角，是一位没有完成大学学业的美国黑人。她在皮尔波因特公司的导师埃里克（肯·梁饰）是一位出身卑微的美国人。娶一朵英国玫瑰并不能帮助他们的同事里希（萨加尔·拉迪亚饰）争取社会进步，尽管这确实给了他很多机会开玩笑，为印度的殖民统治报仇。即使是亚斯敏（玛丽莎·阿贝拉饰）这个被宠坏的女继承人，能流利地讲七种语言，按照庄园出生的人的标准来看，她也是一个暴发户。该剧认识到剧中人物受到英国阶级制度的阻碍，但更感兴趣的是他们的不满情绪如何加剧了预先存在的人格缺陷，将野心变成了永不满足。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈珀和亚斯明成为该剧的联合主演，他们是皮尔波因特新聘的员工之一。到第三季结束时，该公司实际上已解散，其新手交易员也四散而去。在上个月首播的该剧第四季中，角色的核心缺陷决定了他们的命运。哈珀是一只独狼，善于发现他人的弱点，并且不遗余力地利用他人的弱点，她建立了自己的基金，专门用于做空公司——在这一事业中，她只有在其他人失败的情况下才能成功。亚斯明因出版业巨头父亲的小报丑闻而被驱逐出皮尔波因特，威胁要通过关联玷污银行。亚斯明向另一个不可靠的男人寻求拯救，向一位名叫亨利·穆克爵士（基特·哈灵顿饰）的贵族失败者求婚。亨利的姓氏——以及他叔叔在舰队街的影响力——为她提供了一些保护，但事实证明，她的婚姻和她放弃的事业一样艰难，要求她在一个吸毒的抑郁症患者面前扮演麦克白夫人。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 《工业》的每一季都离交易大厅的温室越来越远，最新一季相当于一次彻底的革新：现在该剧的创作者米奇·唐恩和康拉德·凯炸毁了皮尔波因特，他们也更果断地将焦点转向了权力走廊。新一季反映了英国当前的事态，发现执政的工党政府软弱无力，而极右改革党则伺机而动。这种不稳定感延伸到了金融领域，监管不足的金融科技初创公司旨在取代传统银行。惠特尼（麦克斯·明格拉饰）是这样一家初创公司 Tender 的首席财务官，他认为他的联合创始人不具备使业务“成熟”所需的能力。当惠特尼向“亲爱的朋友”亚斯明求助，招募她的丈夫担任 Tender 的继任首席执行官时，尽管亨利的&lt;em&gt;上一家&lt;/em&gt;公司已被广为人知的内爆，这对夫妇——邓宁-克鲁格效应的人类化身——却迟迟没有发现这份工作带来的影响。当哈珀的公司全力支持埋葬他们时，他们还没有做好准备。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在大多数知名节目中，两名来自不同背景的女性之间的友谊将成为情感支柱，软化两个角色。唐和凯抵制这种比喻是值得赞扬的。哈珀和亚斯明一起进入金融界，确实有某种姐妹情谊的纽带，以及挥之不去的竞争力。 （一旦他们的道路开始出现分歧，哈珀对亚斯明的支持就是向她提供佣金，同时打趣道：“婊子，你知道我一直希望你为我工作。”）“行业”不是坚持理想化的关系版本，也不是把两人简化为明确的敌人，而是剖析了一种完全不同类型的依恋——这是我以前从未在流行文化中见过的。随着年龄的增长，你会结识某种人：你可能不再喜欢甚至不再尊重你从童年或青年时代起的朋友，但你仍然深刻地理解他。在他们的身份（或者至少是他们的角色）被确定之前，你对他们的成长岁月的第一手经验可能会让你比后来出现的人更好地了解他们是谁。定期密切关注它们是家庭的当务之急。登记入住的谈话感觉就像回家一样；它也可以提醒你为什么你们大部分时间都远离彼此的生活。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;哈珀和亚斯明已经告别了他们荒废的青春岁月，但他们的父亲问题——该剧的另一个宠物主题——显然尚未解决。这一季，哈珀就年满三十了，不久之后，她就与不幸退休的埃里克重聚，埃里克天生就不适合悠闲的生活。 （“人间天堂的问题是，”他告诉她，“没有人想要它。”）他厌倦了养育自己的亲生孩子，于是又和一个被保护的人重新陷入了父女关系中，他最初给他起了个昵称大键琴，后来又自豪地给他重新起了个绰号“鱼叉”。这种关系一度有毒，但实际上却很温暖。同样，看着哈珀凭借自己的能力找到了作为领导者的立足点，并在她的照顾下培养了一批新面孔。与此同时，亚斯明仍然被她父亲的罪恶所困扰——这个人物让人想起罗伯特·麦克斯韦——但似乎注定会犯下同样的罪行。她痴迷于恢复丈夫和自己的“叙事”，在运用她与媒体帝国的新联系时，她表现出精明和令人不安的傲慢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种不断变化的、不道德的联盟是《工业》的主要乐趣之一：从一开始，角色就肆无忌惮地互相引诱和背后捅刀子。 （亚斯敏则玩了一场令人震惊的“性交、结婚、杀戮”游戏。）整部剧充满了一切皆有可能发生的能量。但是，在多年来成为电视界受欢迎的颠覆者之后，《行业》制作了可能是迄今为止最传统的一季——一个关于企业阴谋的故事，哈珀致力于揭露使 Tender 蓬勃发展的欺诈和法外策略。她的正义之举意味着，我所认为的该剧的标志性效果更少了：对角色的马基雅维利策略同时感到敬畏和恶心。新的以政府和媒体为中心的故事情节也比第三季对流行的、表演性的 ESG 努力提出的令人振奋的批评更熟悉，也没有那么戏剧化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在大多数方面，“工业”仍然感觉像“工业”。该剧保留了对连珠炮般的、近乎难以理解的金融术语和浮夸的文学名言的喜爱——我们应该假设，这些都是人物在牛津和剑桥所接受的教育的产物。合成器重的配乐又回来了，向贪婪的八十年代致敬，同时唤起超现代的酷感和非人性的寒冷。而且，尽管所涉及的人物变得更加畸形，但尽管如此，个人仍然是关键。哈珀的利益和公众的利益似乎不太可能长期保持一致，而且她抛弃或背叛同龄人的意愿仍然接近反社会；亚斯明日益增长的虚无主义带来了极其凄凉的结局。一如既往，情节取决于这种病态。在亨利头脑比较清醒的一个时刻，他绝望地告诉妻子：“你总是让我追逐自己最自私的部分。你知道吗？”亚斯明笑容灿烂，几乎不耐烦地解释。 “因为没有它，”她说，“什么都不会发生。” ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/industry-tv-review-hbo</guid></item><item><title>婴儿被关在洛杉矶一座神秘的豪宅里</title><link>https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/the-babies-kept-in-a-mysterious-los-angeles-mansion</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026-02-09T11:00:00.000Z&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://media.newyorker.com/photos/6981011e6737a0cfca472b13/16:9/w_1280,c_limit/r48490.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;article&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt; &lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;title&gt;保存这个故事&lt;/title&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;button id="bookmark"&gt;&lt;span&gt;&lt;svg fill="none" height="24" viewBox="0 0 24 24" width="24" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;path d="M20 23.9508L12.5 19.7312L5 23.9508V2.95081H14V3.93211H6V22.1845L12.5 18.5536L19 22.1845V8.83866H20V23.9508Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;path d="M23 3H20V0H19V3H16V4H19V7H20V4H23V3Z"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/span&gt;&lt;span&gt;保存这个故事&lt;/span&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;h2&gt;1. 代理人&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;用生育行业的微妙术语来说，为别人生孩子的女性被称为正在进行一次“旅程”。凯拉·埃利奥特 (Kayla Elliott) 于 2024 年 2 月开始了自己的代孕生涯，不久前她在 Facebook 的一个专门讨论代孕的群组中发布了自己的信息。埃利奥特今年二十六岁，住在德克萨斯州科珀斯克里斯蒂，她已经有了四个孩子，但她对再生育一个孩子的前景很感兴趣。她很喜欢怀孕时自然而然的感觉。作为代孕妈妈，她可以为家人赚钱，同时帮助陌生人开创自己的事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天之内，埃利奥特收到了来自洛杉矶马克代孕机构协调员的简短信息，该协调员想知道她是否有兴趣与一对中国夫妇合作。当埃利奥特询问更多细节时，她收到了一份约会风格的个人资料。其中有一张大腹便便的 64 岁老人宣国军 (Guojun Xu) 的照片，他的手臂搂着一位被确认为他妻子西尔维娅 (Silvia) 的女人，西尔维娅 36 岁，留着黑色短发。他们住在洛杉矶县的一个富裕城市阿卡迪亚，并有一个女儿，他们说，女儿渴望有一个兄弟姐妹。 “我们的代孕妈妈就像我们的大家庭，”父母写道。 “我们希望与代孕妈妈喜欢的距离尽可能近，并在整个旅程中进行尽可能多的互动。”艾略特很高兴。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;为了获得这份工作的资格，埃利奥特接受了一系列的医疗检查，包括心理评估，她在评估中形容自己“直言不讳、富有同情心、活泼、有爱心、奉献和华丽”。在减掉大约十五磅以满足体重要求后，她开始了标准方案：节育以稳定她的月经周期，然后进行一轮激素注射以增厚她的子宫内膜。我们的目标是让这个家庭的胚胎——郭军的精子和匿名捐献者的卵子——在移植过程中获得最好的存活率，移植计划于 7 月在洛杉矶的西方生育研究所进行。随着预约日期的临近，埃利奥特告诉该机构，她对这对夫妇没有联系感到失望。在在线支持小组中，她读到过有关代孕妈妈通过咖啡约会或 Zoom 认识所谓的预期父母（IP）的报道。但是，每当她表示有兴趣与西尔维娅和果君交谈时，马克代孕中心的协调员就会告诉她，他们“太忙了”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a27659" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="“我们仍然陶醉于新闻纸的触感和气味。”" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69836e45041b8b29c3deff5e/master/w_1600%2Cc_limit/a27659.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; “我们仍然陶醉于新闻纸的触感和气味。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;爱德华·科伦的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt; “如果语言障碍是问题，那么有一款应用程序可供许多国际代孕妈妈和 IP 使用！”埃利奥特向该机构发送了消息。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “这只是他们的工作，繁忙的日程很难应付，”协调员回答道，显然自己很忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当国军出现进行胚胎移植时，埃利奥特松了口气。陪同他的是两名马克代孕公司的员工；他们解释说，西尔维娅患有胃病。诊所的候诊室里，国军给了埃利奥特一个现金红包、一束粉红玫瑰和一条鎏金玉镯。 “他虽然个子小，但从他的举止就能看出他是一个受人尊敬的人，”埃利奥特告诉我。当国军将手镯戴在埃利奥特的手腕上时，一名充当翻译的员工表示，这是邀请他加入他的家庭。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “我太激动了 ！！！！”几周后，艾略特写信给马克代孕，当时她在德克萨斯州的妇产科医生证实了胎儿的心跳。 “请告诉 IP，我想知道他们的回应。”她没有听到太多，这让她觉得很奇怪。尽管如此，她仍然继续向该机构通报她的妊娠里程碑的最新情况。她还热情地在 TikTok 上记录了这些事情，她的粉丝（主要是家人和朋友）似乎比西尔维娅和国军对婴儿的发育更感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在她怀孕了，埃利奥特开始领取四万五千美元基本补偿的分期付款，再加上每月额外三百美元的产前费用津贴：汽油、压力袜、导乐服务。费用大约是此类安排的平均费用，远远高于埃利奥特偶尔担任管家的收入。她的男友布莱克·默里（Blake Murray）是一名害虫防治技术员，为她们带来了大部分收入。他们与默里的父亲和埃利奥特的孩子们住在同一所房子里。有了多余的钱，他们计划在海湾边租一个属于自己的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十七周时，埃利奥特在浏览她的 Facebook 动态时，看到了一篇讨论马克代孕的帖子。它的作者是一位为名叫西尔维娅的人怀着孩子的女人。大多数代孕合同都禁止披露相关各方的身份，但是，当埃利奥特向作者发送私人信息时，她证实他们正在与同一个家庭合作。另一位住在宾夕法尼亚州的代孕妈妈还分享了她听说的关于这对夫妇的其他事情：他们已经有了十三个孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当艾略特向马克代孕表达她的困惑时，一位协调员告诉她，父母只是想要“一个大家庭”。为了实现这一目标，他们目前正在“与一些 GC”（代孕妈妈有时也被称为代孕妈妈）合作，踏上“兄弟”之旅。协调员补充道，“他们绝对没有一百万个孩子，哈哈。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管得到了这些保证，埃利奥特还是变得焦虑起来。一次高血压让她住进了医院，头痛使她虚弱无力，难以站立。 “我认为对我们来说已经太晚了，因为我们已经怀孕了，”宾夕法尼亚代孕妈妈给她发信息。 “我们只需要处理它并忍受它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管埃利奥特告诉马克代孕她将于2025年3月13日在科珀斯克里斯蒂进行引产，但当天西尔维娅和国军都没有出现在医院。下午 7 点 48&lt;em&gt;分&lt;/em&gt;。 &lt;em&gt;M.&lt;/em&gt; ，埃利奥特生下了一个健康的女婴。默里剪断脐带时哭了。在一个小时内，埃利奥特被允许将新生儿抱在胸前。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人在院子里骑着自行车和踏板车" src="https://media.newyorker.com/photos/69810116c9b3835d9e49c1e9/master/w_1600%2Cc_limit/r48600.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt; “我不知道这个婴儿是为什么而生的，但我觉得她不是出于爱而生的，”佐治亚州的代孕妈妈哈莉·韦弗 (Hallie Weaver) 说。&lt;/p&gt;&lt;span&gt;吉尔·弗兰克为《纽约客》拍摄的照片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当西尔维娅独自一人抵达时，已是午夜过后。埃利奥特早上见到了她，对她看起来如此虚弱感到惊讶。当他们拥抱时，埃利奥特感觉到西尔维娅的骨头埋在她的皮夹克下面。西尔维娅几乎没有看她刚出生的女儿一眼，就把两千美元现金放在埃利奥特的腿上，然后把一百美元的钞票分发给埃利奥特的妈妈默里和埃利奥特的两个孩子。那天晚些时候，西尔维娅说她忘记了汽车座椅，所以穆雷出去拿了一个。埃利奥特和默里送她去机场后，西尔维娅又给了他们五百美元，并留下了汽车座椅。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在接下来的几周里，西尔维娅的反应变得更加敏感。当埃利奥特询问婴儿的名字时，西尔维娅说是海斯。当埃利奥特索要照片时，西尔维娅给她发了一段婴儿的视频，婴儿的眼睛明亮，穿着心形连体衣，扭动着身体。西尔维娅给埃利奥特的孩子们邮寄了礼物。她不止一次地提出埃利奥特为她再生一个孩子的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾略特思考了一会儿这个想法。然后，五月，她决定反对。 “有人需要给我打电话，因为这里发生了一些非常奇怪的事情，”埃利奥特一天下午给西尔维娅和马克代孕发短信。那天早上，她被添加到 Facebook 上，与其他几位似乎曾与这对夫妇合作过的女性聊天。 “我读了他们的信息，”她写道，“他们的字面意思是西尔维娅拥有该机构，所有这些婴儿都被出售了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商业代孕在许多国家都被禁止或受到严格限制，包括印度、中国和大部分西欧国家。但美国没有联邦法律管辖这种做法。任何人都可以创办代孕机构；与开设美发沙龙或日托中心不同，将陌生人聚集在一起创造新生活的亲密、不可预测的工作不需要任何资格。 （只有一个州，纽约，甚至需要专门的许可证。）事实上，使用代理机构是完全可选的。您可以雇用一名代理人（或一次雇用多名代理人），并在很大程度上自行协商安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的十年里，受这种宽松的氛围和蓝筹医疗服务的吸引，大批富有的外国人开始招募美国女性作为代孕妈妈。这些客户中的大多数都使用加利福尼亚州的诊所，该州是价值 420 亿美元的全球生育行业的大本营之一。最近一项针对美国代孕的研究发现，2014 年至 2020 年间，近三分之一的父母是国际人士。其中 41% 来自中国，直到 2016 年，中国的独生子女政策都限制生育。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “嘿凯拉，代孕没有任何违法行为，”一位协调员在五月份收到她惊慌失措的消息后告诉埃利奥特。 “一切都是通过律师和法律程序完成的。”协调员警告她，任何散布有关准父母的“可怕谎言”的人都将被起诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天来，埃利奥特不断给西尔维娅发短信和打电话。当西尔维娅最终给她回电话时，她解释说她和国军最近在监狱里呆了四天。她没有说出原因，但坚称他们都没有卖孩子。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; “我们花了很多钱，”她告诉埃利奥特。 “我们想成为这里的家人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我相信你，”埃利奥特说。尽管如此，她还是录了电话，尤其是因为西尔维娅透露海斯现在被州政府拘留。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a60770" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="男人和女人坐在长凳上。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69813121f960c8cf9b632e84/master/w_1600%2Cc_limit/a60770.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“你想今晚留在家里看电影，还是整个周末都留在家里看电视剧？”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;卡姆兰·哈菲兹 (Kaamran Hafeez) 和文森特·科卡 (Vincent Coca) 创作的卡通片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;儿童福利案件是保密的。但鉴于埃利奥特知道海斯的全名和出生日期——而且她最近生下了她——她能够联系到洛杉矶县儿童和家庭服务部的一名社会工作者。社工表示，西尔维娅和国军的一个儿子最近因头部受伤住院。这个婴儿有二十个兄弟姐妹，大多数都在三岁以下。他们所有人，包括海斯，都被送往寄养机构。至于拐卖儿童的传闻，联邦调查局正在调查。 （本叙述借鉴了儿童福利案件和正在进行的警方调查的机密记录。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当埃利奥特挂断电话时，她泪流满面。 “我以为我正在生一个孩子，并被送到一个充满爱的家庭，”她给西尔维娅发短信。 “不会遇到这样的情况。”然后她将自己学到的知识发布到 TikTok，该视频在网上疯传。有些人指责她编造了这个故事。二十多个孩子，受伤的婴儿，联邦调查局：这一切看起来都令人难以置信，就像一个狂热的代孕梦想出了差错。但是，随着埃利奥特的视频在生育影响者的紧密联系的世界中流传，她也开始听到其他马克代理人的消息，他们的故事与她自己的故事相符。 “西尔维娅可能认为由于保密，我们永远不会找到彼此，”埃利奥特告诉我。 “天哪，那东西在他们脸上爆炸了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当妇女们聚集在网上时，她们开始交换票据。他们知道，如果被发现违反合同，他们可能会被迫偿还赚来的钱。但这个风险似乎值得冒。他们迫切想了解孩子们发生了什么事，或者即将发生什么。其中几名妇女仍在为西尔维娅和国军怀孩子，预产期是夏季和秋季。其中一位女士描述，她感觉自己怀孕了，却没有救生筏，被困在大洋中央。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在不同的情况下，代理人可能没有太多共同点。他们住在弗吉尼亚州、佐治亚州、宾夕法尼亚州、佛罗里达州、加利福尼亚州。他们是白人、西班牙裔、黑人、亚洲人。她们是女同性恋，是“某种传统”的军人配偶和单亲妈妈。有些人反对堕胎；有些人则反对堕胎。其他人在堕胎诊所工作。但是，陷入同一个噩梦中，他们很快就联系在一起了，交换了同样的玉手镯、同样装满现金的信封、同样的准妈妈的照片，在他们生完孩子后几个小时，穿着皮夹克在床边微笑。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;对于大多数女性来说，这是她们的第一次旅行。他们被报酬所吸引，但也被利他主义和想象中的亲情所吸引。一位女士坚持认为西尔维娅和她一样出生于 1987 年。“她的微笑吸引了我，”另一位代孕妈妈说道。艾略特一出生就被收养，她很高兴能帮助像她母亲这样的女性，她母亲也很难怀孕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，每当代孕妈妈与这对夫妇分享最新情况——超声波图像、婴儿踢腿的轶事——他们得到的答复（如果有的话）却令人印象深刻。正如一位女士后来告诉调查人员的那样，西尔维娅“听起来不像一位兴奋、充满希望的母亲。”她和国军以汽车故障或疾病为由错过了约会。当代理人真正见到父母时，他们发现他们冷漠或奇怪地不拘束。来自佛罗里达州的代孕妈妈佩拉·利伯德 (Perla Liburd) 回忆说，在洛杉矶的一次介绍晚宴上，国军喝醉了，变得不愉快。西尔维娅曾经给另一位代孕妈妈发短信说：“宣先生因为喝酒太多而生病了。我现在在医院。他需要输血。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与埃利奥特的分娩一样，西尔维娅似乎等到最后一刻才从医院接起大部分新生儿，而且有几次分娩期间，代孕妈妈担心婴儿由于缺乏法定监护人，会被交给国家监护。 2025 年母亲节那天，西尔维娅和国军都没有出现在医院，当时向埃利奥特吐露心声的宾夕法尼亚州代理人被推进手术室进行剖腹产。在代孕妈妈有机会见到新生儿之前，该县的福利机构就带走了她。原来，她在西薇雅和国军入狱的四天里就已经临产了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人的照片" src="https://media.newyorker.com/photos/6981011e1078c659d69f6e76/master/w_1600%2Cc_limit/r48601.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;郭俊轩.&lt;/p&gt;&lt;span&gt;照片由阿卡迪亚警察局提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;由于代孕妈妈与孩子们没有法律关系，当局无法与他们分享太多信息。阿卡迪亚警察局表示，计划以疏忽和危害儿童重罪起诉这对夫妇，但无法讨论其正在进行的调查。 （西尔维娅和郭军被捕后已被释放，没有受到任何指控。）洛杉矶县的一个少年抚养法院将决定是否可以将孩子们归还给这对夫妇，但其听证会不对公众开放。一位名叫希瓦·塔格迪斯（Shiva Taghdis）的好心联邦调查局特工向代理人提出了问题，但不出所料，他无权回答他们的问题。 （联邦调查局告诉我，它既不能确认也不能否认调查的存在。）一位向塔格迪斯询问细节的代理人回忆说，他得到了类似公案的回应：“你可以相信你所经历的事情是真实的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对信息匮乏，妇女们决定自己承担侦探工作。没过多久，他们就发现马克代孕是西薇雅开的。与此同时，国君与五十多家有限责任公司有联系，其中许多似乎是房地产投资公司。马克代孕公司（也是一家房地产公司）的地址是这对夫妇在阿卡迪亚的家。网上挂牌信息显示，这是一座一万平方英尺的豪宅，斥资 320 万美元购买。它采用新地中海风格设计，拥有红粘土屋顶、九间带套间浴室的卧室，从阳台和城堡般的塔楼可以欣赏到圣盖博山脉一览无余的景色。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;去年夏天开始流传的一份警方证词提供了进一步的线索。其中包括住院婴儿的照片，婴儿被头套束缚，其伤势与“车祸或摇晃造成的伤势”一致。家里录制的视频剧照显示，在一间临时教室里，幼儿们排成一排坐在面对白板的桌子旁。所有的孩子都剃光了头，可以看到保姆对他们进行体罚：强迫他们蹲下，在桌子上打他们的屁股，打他们的脸。代孕者寻找他们所怀的孩子，但照片太模糊，无法辨认出个别特征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代孕需要一种情感上的严谨：工作的一部分包括训练自己不要太执着。但女性对预期父母了解得越多，她们就越开始怀疑干预是否符合道德。埃利奥特希望将海斯带到德克萨斯州。 “我们对此非常认真，并将尽一切努力让她回到我们的照顾中，让她受到爱护，”她在 7 月份给社工发短信说。马克代孕妈妈发现自己陷入了一个不寻常的困境：在付出自己的身体和时间帮助一个家庭怀孕后，他们不再希望这个家庭保留孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1985年，新泽西州的一对夫妇威廉·斯特恩和伊丽​​莎白·斯特恩付给一位名叫玛丽·贝丝·怀特海德的女人一万美元来生孩子。这种安排是一种传统的代孕，这意味着孩子将通过人工授精受孕，使用威廉·斯特恩的精子和怀特海德的卵子。产后，怀特海德不情愿地将女婴交给了斯特恩家族。第二天，她问他们是否可以把孩子要回来，只持续一周，因为她正承受着分离的痛苦；夫妻俩同意了。然而，当玛丽·贝丝计划将孩子保留更长时间时，斯特恩一家在一名警察的陪同下拜访了怀特海德和她的家人。玛丽·贝丝把婴儿从窗外交给了她的丈夫，她的丈夫逃跑了。怀特海德一家在接下来的三个月里一直在逃。玛丽·贝丝偶尔会给威廉·斯特恩打电话，威胁要杀死自己和孩子。最终，一名私家侦探在佛罗里达州霍利迪找到了怀特海德夫妇，而新闻中称婴儿 M 为“婴儿 M”，被带回斯特恩夫妇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后发生的是该国最著名的商业代孕有效性审判。 1988 年，新泽西州最高法院宣布该州的代孕合同“非法，甚至可能构成犯罪”。这项裁决得到了天主教神职人员和一些女权主义知识分子的赞同，认为“在文明社会中，有些东西是金钱买不到的”。威廉·斯特恩（William Stern）作为生父获得了 Baby M 的监护权，作为生母获得了玛丽·贝丝（Mary Beth）的探视权。但该案提出的伦理问题——关于家庭的意义和儿童的商品化、生殖自主权和契约强制之间的紧张关系——却令人痛苦地没有得到解决。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;一时间，刚刚起步的代孕行业似乎永远无法从争议中恢复过来。相反，随着体外受精的普及，代孕母亲的性质发生了不同的变化。几年之内，像怀特海德这样的女性使用自己的卵子的传统代孕被所谓的妊娠代孕所取代，即卵子和精子都通过体外受精（IVF）转移给代孕者（妊娠携带者与孩子没有遗传联系）。这种转变并没有解决该行业的哲学问题，但从法律的角度来看，它使这些问题变得不那么尖锐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，许多州规定妊娠代孕者没有父母权利——在这个问题上的任何含糊其辞都会导致该国的生殖旅游产业崩溃。加州被认为是一个特别“代孕友好”的目的地，尤其是因为它允许准父母获得出生前命令，在出生前确定他们的合法父母身份。然而，在其他州，有关代孕的规则仍然不一致或不透明。有些可能需要办理收养手续。一些人拒绝履行合同。马克的代理人通过在全国范围内探索自己的监护权，使该行业面临前所未有的考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于仍然怀孕的妇女来说尤其如此。他们都有其他工作，但弄清楚如何处理他们所怀的婴儿成了他们自己的使命。这些妇女向数十人寻求建议，从律师和收养专家到社会工作者和执法官员。他们会像来自宾夕法尼亚州的代孕妈妈一样，直接在寄养系统中生下孩子吗？哪个儿童福利机构（如果有的话）对这些婴儿拥有管辖权？没有人给出明确的答案。正如生育律师、非营利性卵子捐赠和代孕道德协会 ( &lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt; ) 前主席莫莉·奥布莱恩 (Molly O&amp;#39;Brien) 告诉我的那样，“我从事这行已经二十二年了，但我从未见过这样的事情。”&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61726" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="婴儿被关在洛杉矶一座神秘的豪宅里" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6984d0a8526390837cb341d0/master/w_1600%2Cc_limit/a61726.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;罗兹·查斯特 (Roz Chast) 的卡通片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;一些妇女决定谨慎地做好准备，以防她们可能需要将婴儿带回家。他们为婴儿起名字并收集婴儿衣服。他们交换的玉手镯照片被吸奶器和针织毯子的照片所取代。由于国军在他们所有的怀孕过程中都使用了他的精子，他们意识到孩子们将成为兄弟姐妹。他们开玩笑说要搬到彼此附近并为一个保姆集体购买土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自佐治亚州卡特斯维尔的哈莉·韦弗 (Hallie Weaver) 预产期是去年八月。她和这对夫妇尚未获得预产令；韦弗被告知，如果没有一个，她就可以被视为孩子的合法母亲。她所在县的儿童福利机构给了她两个选择：把孩子当作自己的孩子带回家，或者将其交给国家。她被这个决定折磨着——并且对自己必须做出这个决定感到愤恨。韦弗曾是寄养儿童的志愿者倡导者，她并不热衷于将婴儿安置在那个官僚机构中。另一方面，她是一位单身母亲，有一个四岁的女儿，收入刚刚超过国家援助的限额；她在血小板中心担任患者教育者的工作不足以养活第二个意外的孩子。几个星期以来，她发现自己在办公桌前哭泣。 “我一直说的是，我不知道这个婴儿是为什么而生的，但我觉得她不是出于爱而生的，”韦弗告诉我。 “我是她唯一与爱有联系的人，这对我来说非常沉重。”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;最终，韦弗想出了第三种选择。她会把婴儿带回家，“为女婴提供一个充满爱的生命开端”，几个月后，她就能找到愿意保持联系的养父母。 “这就是我所倾向于的，”韦弗说。 “这样她长大后就不会认为我抛弃了她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据合同规定，韦弗告知西尔维娅八月在佐治亚州分娩的情况。西尔维娅回答说她正在路上，但韦弗要求医院将她列为“无信息”患者。她的房间外驻守着一名保安，只有知道韦弗密码的访客（“埃尔维斯·普雷斯利”，她最喜欢的歌手）才被允许见到她。西尔维娅从未到达，但还有另一个惊喜：虽然韦弗被告知她怀的是一个女孩，但婴儿是一个男孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两个月后，十月初，我拜访了韦弗的家，由于西尔维娅和国军的第二个孩子的到来，她的家发生了翻天覆地的变化。车道上停着一辆婴儿车，冰箱里放着一袋袋母乳，标签和日期都整齐地贴着。冰箱上，一张加布里埃尔（她给婴儿起的名字）的照片夹在埃尔维斯的头像和韦弗女儿的学校肖像之间。韦弗的母亲和韦弗的祖母一起来看《黄石》。加布里埃尔穿着印有“妈妈让我微笑”字样的T恤，在三代人的圈上轮流心满意足地打盹。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一个人的照片" src="https://media.newyorker.com/photos/69810115110ef25eb50ee100/master/w_1600%2Cc_limit/r48602.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;张西尔维娅.&lt;/p&gt;&lt;span&gt;照片由阿卡迪亚警察局提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;韦弗的女儿很好地适应了这种变化。起初，韦弗向她解释说，对于孩子的亲生母亲来说，“妈妈的胃是一个生长的地方”，她会接他。当韦弗将加布里埃尔带回家后，她的女儿把他当作自己的兄弟。她喜欢拥抱他并帮助他换尿布。几周过去了，她一直问韦弗加布里埃尔是否会留下来，或者他的另一个妈妈是否还会来接他。韦弗一直说她只是不知道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韦弗从厨房桌子上的活页夹中拿出一张纸，概述了她不寻常的安排。加布里埃尔被乔治亚州监管，而乔治亚州又任命韦弗为他的主要照顾者。 “我不被视为养父母，”她解释道。 “我不被视为亲属关系。我真的不被视为任何东西。” 尽管西尔维娅和郭军参加了佐治亚州的秘密听证会以确定亲子关系，但这对夫妇似乎仍然不知道照顾他们孩子的是韦弗，而不是寄养系统中的陌生人。 “他们真的不知道婴儿发生了什么，”韦弗说。在过去的两个月里，她的家人爱上了加布里埃尔，韦弗正在考虑是否亲自收养他，具体取决于听证会的结果。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;韦弗觉得她仍在从加布里埃尔受孕的欺骗性环境中恢复过来，她将其比作一种攻击。她经常做噩梦。其中一次，她在生完孩子后被送往劳教所。在另一起案件中，胚胎移植是在一间卧室里进行的，她周围都是军事指挥官。她想在家里多呆一会儿，但产假快到了，她需要钱：西尔维娅和国军还没付她的分娩费用，总共一万二千块钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;太阳落山后，韦弗为加百列准备了洗澡水，将水与母乳混合以舒缓他的情绪。作为一个单亲妈妈，她有时会感到没有安全感。 “所有这些其他代孕妈妈，他们都有男朋友、未婚夫和丈夫，准备收养这些孩子作为自己的孩子，”她说。她很难想象加布里埃尔长大后可能会面临的“身份问题”。如果他去寻找他的亲生父亲怎么办？韦弗的祖母更关心的是现在。她担心，有一天，国军会出现在家里​​，对儿子提出要求。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 2. 父母&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;宣国军1959年出生于浙江省诸暨市。十八岁时，他住在新疆最西部地区的首府乌鲁木齐。我们不知道郭军是如何来到距家乡约两千英里的地方的，但他是上世纪六七十年代移居到该国偏远地区的数百万中国青年之一。有些人被经济机会所吸引；有些人则被经济机会所吸引。其他人则因政府旨在从人口角度设计国家不断扩大的边境的举措而被重新安置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二三十岁的时候，郭军在新疆一些国有企业中晋升。到了两千年末，他因拯救一家冷冻食品公司免于破产而受到当地媒体的赞扬。根据中国法庭记录，他还利用中国房地产的繁荣，成为一名私人贷款人。 2008年，他被任命为新疆人大代表——相当于美国州议员的角色。在他的五年任期内，他以热衷于提出有争议的提案而闻名，这为他赢得了“&lt;em&gt;刺&lt;/em&gt;头代表”的绰号。 （“&lt;em&gt;刺&lt;/em&gt;头”是俚语，意思是“屁股疼”。）2012年，当一家中国报纸要求他自我介绍时，国军说：“我是一个喜欢多管闲事、经常得罪人的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二年，中国新任国家主席习近平推出了一项全面的反腐败举措，既针对党的高级领导人，也针对低层官僚——或者用习近平的话说，是“老虎和苍蝇”。这次打击行动鼓励许多官员和商界领袖将资产转移到海外。到2018年，国军在加州注册了几家公司，并解散、更名或剥离了他的许多中国公司。此次重组后，他似乎与当时的妻子李玉琴搬到了美国，并让李玉琴和他成年的儿子东超轩负责新疆的家族事务。 （无法联系到东超和李置评，而国君律师刘龙志表示，反腐败举措与他的“当事人追求美国梦的决定”无关。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在洛杉矶，国军和李在罗兰岗附近的一套两居室的房子里安顿下来。国军与一些中国邻居成了朋友，其中包括住在街对面的一位和蔼可亲的 IT 顾问吴瑞 (Ray Wu)。他给吴提供了自家菜园里的蔬菜，并邀请他到家里吃饭，他在附近的一家餐馆点了新疆风味的菜肴。国军从不过多谈论自己的过去，但有时也会提及各种投资。吴听到国军吹嘘他向当地华人商业组织捐款后，他记得当时想，天啊，这家伙一定很有钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于国军不会说英语，他有时会请吴帮忙办事。有一次，吴某载国军去开会，国军在电话中与李某谈论他们在新疆的商业利益。李正在向国军解释说，不能再贿赂政府官员了。据吴回忆，国军不同意。 “你给他们的钱太少了，”他说。 “给他们更多。” （刘否认国军有行贿行为。）&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a28230" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="人和大象坐在酒吧里。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/6981311f42e10324b9bd67d4/master/w_1600%2Cc_limit/a28230.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;“这里的吧台凳棒极了。”&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;朗尼米尔萨普的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;吴发现国军彬彬有礼、大方，但其他邻居却不太感兴趣。住在街对面的两个姐妹告诉我，她们记得国军穿着白色内裤在外面闲逛，对李尖叫。 （刘否认了这一点。）有时会有一个小孩从屋里出来荡秋千。国军和李已经五十多岁了，所以姐妹们认为这个男孩是一个孙子。事实上，他似乎是国军第一个通过代孕出生的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018年，国君开始与宝宝树合作，宝宝树是一家为中国有抱负的父母提供服务的机构。他的个人资料显示，他和李在公园里微笑，并声称这对夫妇结婚三十多年，没有孩子。 “&lt;em&gt;妻子太老了&lt;/em&gt;，”上面写着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宝宝树为他们匹配了住在洛杉矶附近的护士安布尔·阿普尔加斯 (Amber Applegarth)，她以为这对夫妇在海外。一两次视频通话，她只见到了国军，国军说李很忙。阿普尔加斯曾经做过一次代孕妈妈，她向宝宝树强调了她对整个旅程中缺乏沟通的不安。最终，公司老板帕特里克·于 (Patrick Yu) 安排了与国军的会面，阿普尔加斯以为国军是来城里做生意的。他们三人和国军的女助理一起在一家中餐馆吃饭，国军对阿普尔加斯的印象是“有一种掌控一切的令人生畏的举止”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2019年夏天，阿普尔加斯生下孩子后，只有国军的助手到场接孩子。 “她让我给它命名，我觉得这很奇怪，”阿普尔加斯回忆道。根据助理的建议，他们找到了杰斐逊。 （他的名字在这里已更改。）事实证明，助理将照顾杰斐逊，直到他的父母可以接他。几周以来，阿普尔加斯一直在停车场与助理见面，交出她的母乳。她收到了杰斐逊的几张照片，然后就再也没有听说过他。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;当我最近给阿普尔加斯打电话时，她还不知道国军此后又生了大约两打孩子，但当她在谷歌上搜索他的名字时，她看到了他被捕后流传的照片。 “那肯定是他，”她说。 “那就是她，”她补充道。我花了一会儿才明白她的意思。她解释说，那位自称是国军助理的女士就是西尔维娅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张西尔维娅·莎莎·张（Silvia ShashaZhang）很少谈论她的过去。她提到了在中国农村的成长经历、儿童发展教育以及担任营养师的经历。目前还不清楚这些说法中哪一个（如果有的话）是真实的。 “我认为她伪造了很多东西，所以我无法辨别哪些是真实的，”曾担任西尔维娅和国军几年的副官的梅洛迪·宋告诉我。二十多岁的宋一开始对与我交谈持谨慎态度，但一旦开口，她就以近乎民族志的坦率讨论了她的前任老板。 “从他们的衣着、说话方式和英语水平就可以看出，他们可能没有很高的教育背景，因为他们年轻时很穷，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法庭记录，我们知道的是，西尔维娅于 2011 年在中国广东省生下了一个女儿，我称之为苏珊。两年半后，27 岁的她嫁给了一位六十多岁的男子，名叫亨利·洪庆·唐 (Henry Hong-Ching Tang)。西尔维娅和苏珊通过美国公民唐移民到美国。他们一直住在一起，直到 2019 年，据西尔维娅说，唐抛弃了这个家庭。 “他把我们留在南加州，没有任何经济支持，”她在离婚申请中说道。 “我不得不开始找工作养活自己，同时还要独自照顾苏珊。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="两个人在病房里拥抱" src="https://media.newyorker.com/photos/6982521f95adeec9fc2c8b19/master/w_1600%2Cc_limit/r48619.png" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;凯拉·埃利奥特 (Kayla Elliott) 是众多代理人之一，她记得西尔维娅·张 (Silvia Zhang) 穿着皮夹克迟到了医院。&lt;/p&gt;&lt;span&gt;照片由凯拉·埃利奥特提供&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;大约在这个时候，西尔维娅似乎开始为国军工作。宋说，西尔维娅的“价值”在于知道如何让自己变得不可或缺。 2019 年春天，她成为了一名有执照的房地产经纪人，并开辟了一个不寻常的领域：帮助国军和他的商业伙伴转移资金。据一家房源网站称，过去五年里，西尔维娅这位英语水平有限的菜鸟经纪人在大洛杉矶地区售出了一百六十二处房产，总价值一亿两千万美元。香港独立新闻网站&lt;em&gt;端&lt;/em&gt;传媒的记者龚珏从她的销售历史中随机挑选了十套房屋，所有这些房屋都显示出相同的惊人模式：它们在短时间内在与国君关联的空壳公司之间洗牌，而且交易似乎都是现金，没有抵押或贷款记录。 （刘律师否认国军和Silvia从事任何非法金融活动。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西尔维娅在帮助国君将财富投入美国房地产的同时，也在帮助他建立一个王朝。宋告诉我，国军始终专注于传播他的种子。 “很多有钱人，他们想要举办性派对或吸毒，”宋说。 “但他只是想生更多的孩子。”杰斐逊出生后，国军的生育努力似乎陷入了停滞，可能是由于大流行，但很快西尔维娅就能够招募到一位自愿的携带者：她自己。 2021 年春天，她使用了疑似国军的精子和匿名捐赠者的卵子，生下了一个儿子，名叫约翰。 （他的名字在这里已更改。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰出生前三周，一家与西尔维娅有联系的投资公司购买了阿卡迪亚的这座豪宅，国军和西尔维娅搬到那里与苏珊、杰斐逊、约翰以及其他许多孩子住在一起。两人都向各自的配偶提出离婚，但与他们告诉一些代理人的说法相反，他们从未结婚。 （与此同时，西尔维娅的前夫唐在反诉中称，他在台湾接受治疗期间，西尔维娅伪造了他的签名，卖掉了他们的房子，并将收入转入她的个人账户。）国军和西尔维娅的关系常常显得模棱两可，即使对于那些熟悉他们的人来说也是如此。宋告诉我，除了苏珊之外，这些孩子似乎都与西尔维娅没有遗传关系，因为国军想要更年轻、非亚洲人、受过更多教育的卵子捐赠者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2022 年，西尔维娅帮助国君在阿卡迪亚豪宅中经营两项业务：她开设的马克代孕公司是为了招募代孕妈妈，以及国君当时主要的房地产投资公司御道管理公司。宋与家人关系密切，协助西尔维娅进行手术和家庭事务，其中包括安排儿童看护。宋解释说，西尔维娅是那种总是承担更多工作的人，即使她不知所措。国军需要做什么，西尔维娅都会答应。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;对于宋来说，这种安排并没有什么神秘之处。国军是“一个想要很多孩子的有钱人”，而西尔维娅是一个想要他的钱的单亲妈妈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022 年春天，蒂娜·鲍尔斯 (Tina Powers) 在网上看到一则招聘信息后，开始在阿卡迪亚的家中工作：担任房地产经纪人助理，每小时 25 美元。五十多岁的鲍尔斯用柔和而自信的声音接听了西尔维娅的电话并准备了文件。 “我是西尔维娅的代言人，”她解释道。 “美国面孔。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔斯认为，郭军在新疆担任某种政客是有道理的，因为他像一个警察国家一样管理着自己的家，而新疆这个地区以压制性监视而闻名。每个房间都有摄像头，记录音频和视频。国军楼上有一个指挥中心，监视器在直播录像。有一天，鲍尔斯在浏览网页时点击了一家杂货店的广告，国君立即下楼看她在做什么。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国员工被称为“国君&lt;em&gt;老师”&lt;/em&gt; ，即“老师”。 （警方后来发现，国军在西尔维娅的手机中也被保存为“老师”。）该公司的行为准则详细说明了一项处罚制度，对一系列行为处以十美元的罚款，包括“在垃圾桶前停车”或开灯。每当发生老师不喜欢的事情时，他就会用中文召开纪律会议，并有现场翻译。有一次有人忘记冲厕所后，国军召集了他的工作人员，声称他会仔细检查录像以找出罪魁祸首。 （鲍尔斯和其他五名员工后来提起集体诉讼，指控御道管理扣留加班费并否认休息。该公司的一名律师称这些说法“言过其实”，该诉讼已于去年和解。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然西薇雅和国军没有谈论他们的私生活，但他们的员工很容易就能听到他们的争吵。 “这真是太疯狂了，”鲍尔斯回忆道，并指出争吵经常涉及摔门、扔东西和西尔维娅大声尖叫。 2022年夏天，西尔维娅又生下了一个儿子本杰明（化名）；他早产了，显然有一些并发症。 “大喊大叫和压力对婴儿来说绝对没有好处，”鲍尔斯说。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;内政部传言称，国军希望生育尽可能多的孩子，以增加其中一个孩子成为美国总统的几率。除了杰斐逊之外，他的几个孩子也以美国前总统（民主党和共和党的混合体）或著名的外国领导人的名字命名。宋告诉我，如果国军出生在美国，他可能会想自己竞选总统。他随身携带一张名片，上面将他的身份标识为“特朗普总督成员”、“特朗普正式内阁成员”和“特朗普顾问”，这多少有些多余。 （白宫官员无法找到国军的就业记录。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍尔斯告诉我，另一个谣言是西尔维娅和国军“为了美国公民福利而生孩子，然后把他们卖给其他人”。当这对家庭的规模被公开后，美国和中国的记者都抓住了这一点，对这对夫妇是否参与了人口贩卖提出了疯狂的质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这很迟钝，”前马克代孕协调员安德里亚·西德去年十月告诉我。 “如果家里有儿童，他们为什么会认为这是人口贩卖？如果存在人口贩卖，孩子们就不会在那里。”西德说，联邦调查局几周前曾到过她家，她也向他们解释了为什么她认为这种经济学没有意义。不仅考虑到代孕妈妈的补偿，还考虑到他们的健康保险、医疗费用、生育程序、律师费和旅行费，西尔维娅和国军生每个孩子可能要花费大约十五万美元。更重要的是，很难理解为什么有人会想要购买一个拥有国军遗传物质的孩子，而他们可以简单地雇用自己的代孕妈妈。收养会更便宜。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说有什么不同的话，那就是拐卖谣言似乎转移了人们对一个令人不安的事实的注意力，即国军工业化的家庭组建方式是完全合法的，而且在富裕的精英中越来越受欢迎。在美国，世界首富埃隆·马斯克 (Elon Musk) 与四位不同的女性生育了至少十四个孩子；据报道，他给其中一名女性发短信说：“为了在世界末日到来之前达到军团级别，我们需要使用代理人。”通讯平台 Telegram 的俄罗斯创始人帕维尔·杜罗夫 (Pavel Durov) 将传播自己的基因描述为一种“公民义务”，他已经自然怀孕了 6 个孩子，通过捐献精子生育了 100 多个孩子，并起草了计划，让所有孩子都能获得他数十亿美元的财富。在中国，电子游戏亿万富翁徐波最近针对《&lt;em&gt;华尔街日报》的&lt;/em&gt;报道发表声明称，他已经通过代孕生下了一百多个孩子，其中十二个是在美国进行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国军则向纽约中文报纸《&lt;em&gt;世界日报》&lt;/em&gt;强调，这些孩子“都是我们的”，“没有一个是用来卖的”。他说，他一直想拥有一个大家庭，但在中国的独生子女政策下这是不可能的。 “在晚年，”他说，“被这么多孩子包围真是一种快乐。”他解释说，他的目标是让每个人都有一份有一天超越自己的职业生涯。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;虽然国军的很多同事都跟我谈过，但也有一些人警告我不要举报。很难判断这是建议还是威胁。曾担任国军司机的雷克斯·张(RexZhang)并不热衷于聊天，但他想让我知道，他的前任老板有很多强大的关系，他声称，其中包括与洛杉矶警察局局长的友谊。 （洛杉矶警察局发言人否认了这一点。）“别跟他开玩笑，”张谈到国军时说道。 “当心。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，西薇雅脾气暴躁，而喜欢喝酒的国君却脾气特别暴躁。他选择的饮料是一种名为茅台的昂贵的中国烈酒，酒精度为百分之五十三。几位前雇员向我描述了早上十点就从他们的老板身上飘出的酸味、略带眩晕的气味。一位保姆说，她记得国军在面试时喝了一大口瓶子。 2022年，国军甚至报了警，因为他突然发现自己丢失了40箱他最珍视的茅台酒，他告诉巡警，这瓶酒花了他40万美元。 （由于缺乏证据，小偷从未被抓获。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="一张教室的照片，其中一个人正在打孩子的屁股" src="https://media.newyorker.com/photos/69810115b15b2e001318b333/master/w_1600%2Cc_limit/r48603.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;豪宅内拍摄的视频显示，孩子们被打屁股、被迫蹲下、脸部被打。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;国军还被指控有明显的攻击行为。在去年年初达成和解的一桩诉讼中，御道管理公司前驱逐经理亚历杭德罗·迪亚兹 (Alejandro Diaz) 声称，他因对国军与租户的交易表示担忧而被错误解雇——在一天早上的时间里，国军试图踢开一处出租房的门，恐吓居民，并向一只狗发射泰瑟枪。起诉书称，迪亚兹向国军表示不适后，国军打了他的手臂，向他投掷石块，随后从他的汽车后备箱里拿出一把似乎是突击步枪的东西，“以威胁的方式”盯着他。刘律师表示，任何有关他的当事人参与威胁或暴力的说法都是“无法证实的传闻”，包括来自心怀不满的员工的传闻，而国军喝茅台是“负责任的、偶尔的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很快就更清楚地意识到国军可怕的声誉——也许还有他的现金流——可能来自何处。事实证明，国军与一个名叫马浩仁（龙）的难以捉摸的犯罪人物有联系。去年九月，艾尔蒙特市对郭军、马云、他们各自的合伙人以及与一组庞大的办公楼（部分称为太古广场）相关的控股公司提起了一项滋扰诉讼。国军拥有部分建筑物； 2022 年夏天，也许是为了给不断壮大的家庭腾出空间，他将包括鲍尔斯在内的代孕和房地产员工从豪宅搬到了办公大楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;碰巧的是，太古广场还设有一家非法赌场和一家精心设计的毒品制造工厂——据称这两个工厂都是由马云经营的。从 2019 年到 2024 年，警方对更广泛的建筑群进行了一系列突袭，缴获了装有甲基苯丙胺的塑料包、两万个电子烟弹和数百磅裸盖菇素蘑菇，以及一把被盗的乌兹式枪、弹药盒和假币。国军没有被指控制造毒品，但根据起诉书，他和他的同伙“在每次执法行动后组建和解散实体，以隐瞒所有权、阻挠执法，并继续马云的非法赌博和毒品活动。” （无法联系到马云发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我向刘询问他的客户参与这些计划的情况时，他说国军“从未妨碍执法”，任何金融交易都是“例行的房东与租客事务”。国军周围的其他人更加震惊。一位前商业伙伴告诉我，她想匿名发言，因为她担心自己的生命安全——她相信西尔维娅也是如此。 “如果她有足够的钱，”这位同事说，“她就会逃跑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，我路过阿卡迪亚宅邸大门时，看到西薇雅和果君在门外打斗。我自我介绍后，他们继续用普通话互相喊叫，好像我不在那里一样。国军穿着挺括的黑色裤子和鲑鱼色的纽扣衬衫，爬上一辆黑色梅赛德斯 SUV 时没有看我。当我问西尔维娅他们是否真的只是想要一个大家庭时，她叹了口气。她穿着喇叭形瑜伽裤、印有卡通小猫的超大黑色T恤和米色塑料拖鞋。 “我的律师说我不能说什么，”她在回答我的问题时重复道。 “谢谢你的理解。”然后她坐上一辆白色特斯拉，扬长而去。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 3. 孩子们&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;5 月 7 日星期三，也就是一名社会工作者告诉凯拉·埃利奥特（Kayla Elliott）受伤婴儿的消息两周前，警察来到了阿卡迪亚的家中。当天早些时候，他们接到洛杉矶儿童医院的电话，这名两个月大的婴儿沃尔特因眼睛后面和大脑内部严重出血而入院。西尔维娅告诉医生他从床上摔下来，但他的症状，包括呕吐和癫痫发作，似乎与她的解释不一致。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;在门口，阿卡迪亚警探伊芙琳·卡尔德隆 (Evelyn Calderon) 向西尔维娅询问她有多少个孩子。西尔维娅含糊其辞。当卡尔德隆向她询问具体情况时，西尔维娅查阅了手机上的 Excel 电子表格，然后回答说总数是二十一。卡尔德隆要求检查孩子们是否受伤，西尔维娅同意了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察从门厅进入房子，门厅装饰稀疏，除了一架钢琴。厨房里有几台商业尺寸的冰箱，还有婴儿车、汽车座椅、婴儿配方奶粉盒和沿墙堆放的尿布。在一个看似教室的地方，几位年长的妇女正在指导一群剃光头的幼儿。在楼上，警方看到西尔维娅的中学生女儿苏珊有自己的卧室，而其他几个孩子共用一个房间，房间里装满了婴儿床和带护栏的床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿卡迪亚警察局的科林·西阿德洛上尉告诉我，无论多么不寻常，这一切都不会引起恐慌。 “家里并没有混乱，”他说。 “孩子们似乎并没有立即受到虐待。”他补充说，当时也在场的洛杉矶县儿童和家庭服务部 (DCFS) 的社会工作者也同意这一观点。他们的笔记摘要将孩子们描述为“快乐、咯咯笑并且与其他孩子相处得很好”。根据这次“目视检查”，DCFS 认为“目前显然不存在忽视和滥用行为。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获得搜查令对该房产安装的三十二个摄像头进行搜查后，警方和社工很快得出了相反的结论。 “一旦我们查看了录像，”西阿德洛说，“我们就清楚了父母所知道的事情。”讽刺的是，国军却陷入了自己的监视天罗地网之中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管西尔维娅告诉侦探沃尔特在周一晚上从床上摔下来，但录像显示他在周日早上受伤。这也说明，西薇雅和国军立刻就意识到了他的伤势有多么严重。周日下午，安装在国军办公室的摄像机记录了这对夫妇在他的一台显示器上观看这一事件的过程。在录像中，一位名叫李春梅的保姆将沃尔特从婴儿床上抱起来，并把他带出了镜头。当李用普通话责骂他时，他哭了。传来低沉的撞击声，哭声停止了。当李回到画面中时，婴儿似乎失去了知觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天晚些时候，西尔维娅把李叫进办公室，镜头拍到了她和国军愤怒地对保姆的镜头。李最终承认她张开手打了沃尔特两次。国君纠正她。 “四次！”他一边说，一边在显示器上重放着重击声。 “这是犯罪行为，你可能会进监狱，”西尔维娅对李大喊。然后，根据一名社会工作者对这段视频的总结，“母亲强行给了涉嫌虐待的保姆 600 美元现金和一个拥抱。”李离开办公室后，西尔维娅和国军没有报警，也没有带儿子去看医生。相反，西尔维娅告诉国军，他们需要为所有即将出生的婴儿雇用更多保姆。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt; 5 月 9 日星期五，即警方查获这段录像四十八小时后，西尔维娅在一家医院里被戴上手铐，她在那里带走了另一个孩子。国军开着一辆黑色丰田红杉被拦下，后备箱里装满了一万元现金。 （警方无法找到李的下落，根据西尔维娅的说法，她已经逃走；她仍然在逃，无法联系到她发表评论。）与此同时，孩子们被拘留，社会工作者周三乐观地确定的结果（“不存在疏忽”）与医生和护理人员观察到的情况之间的对比令人震惊。当孩子们抵达寄养家庭时，他们中的一些人是成对的，许多人的身体各个部位都有抓痕、红痕、疤痕和陈旧的瘀伤。一个人脸色苍白、脱水，另一个人“又脏又蓬头垢面”。一名因肺炎住院的幼儿右手拇指和左手小指的指甲缺失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当晚的体检以及接下来几周的医生预约中，孩子们被诊断出患有多种疾病、状况和发育迟缓，在某些情况下，如果及时关注，这些疾病是可以预防的。在二十名被拘留的儿童中，一名患有哮喘未经治疗，一名因酵母菌感染而出现严重皮疹，两名患有耳部感染而未经治疗，一名头部畸形且无法矫正。一些兄弟姐妹行走和爬楼梯都有困难，但似乎没有接受物理治疗。另一个人患有一种罕见的遗传性疾病，可能导致心力衰竭，但没有得到适当的随访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几名看护者告诉社工，孩子们的表现就好像他们被剥夺了食物一样。有些人在吃饱后很长时间才吃东西，“好像如果不吃就会发生不好的事情。”一对双胞胎从事“食物囤积”活动，将食物储存在脸颊上。一位护理人员观察到，一个九个月大的孩子似乎一直在吃流质饮食。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常，在儿童被暂时从洛杉矶县的家中带走后的两个月内，法官会审查指控并决定是否将儿童送回；将他们留在寄养家庭，因为他们的父母可以减轻将他们告上法庭的担忧；或者否认统一的可能性。在这次听证会之前，依赖性调查员会获取医疗记录并采访护理人员、保姆、亲戚、治疗师、孩子本身，最好还有父母。尽管西尔维娅和国军最初同意与侦探和社会工作者进行简短交谈，但他们很快聘请了私人律师，但私人律师没有让他们的客户接受进一步询问。 （刘说这个故事依赖于机密文件的“选择性摘录”，由于正在进行的诉讼，他的客户无法对这些文件发表评论。）&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;然而，即使父母拒绝说话，如果他们想探望孩子，他们与孩子的互动也可以为案件提供有力的证据。西尔维娅和国军原本计划每周至少去集中地点看望孩子三次，并有社会工作者和监督员在场。在前几轮会面后，社工观察到西尔维娅和国军都很难辨认出孩子们的正确名字，孩子们称父母双方为“老师”。西尔维娅对他们几乎没有表现出任何感情或关注，她快速地在婴儿中间穿行，喂食、换尿布或抱着他们。国君从来不帮忙。当几个婴儿同时开始哭泣时，他仍然面无表情，“坐下来观察场景”。要么西尔维娅和国军没有意识到，受监管的父母必须表现出最好的行为——出于对孩子的爱和对国家的恐惧——或者这&lt;em&gt;就是&lt;/em&gt;他们最好的行为。这两种可能性都令人担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当国军去医院看望沃尔特时，他都会向工作人员抱怨他的儿子“完全没事”，并对是否需要接受治疗表示怀疑。沃尔特无法再吞咽，需要放置饲管——据医生称，手术被推迟了三度，因为国军拒绝同意。在国军的一次探访期间，工作人员多次收到警报，称沃尔特生命体征监测仪已关闭。监督参观的人不断叮嘱国军不要碰它。国军会确认他理解了说明，然后再次将其关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在发生这些以及许多类似事件后，社会工作者提出请愿书，要求减少探视频率。国军不再出现在大多数约会中。西尔维娅开始缩短探视时间或取消探视，理由和她给代孕妈妈的模糊借口一样。随着时间的推移，看护者报告说，大多数孩子似乎在寄养家庭中变得更加舒适。早上，他们不再安静地躺在床上，直到获准起床。一个九个月大的孩子最初害怕拥抱，“好像感情是陌生的”，但很快就开始表示他想要被拥抱。一名幼儿第一次被带到游乐场时非常害怕，以至于她的护理人员怀疑她以前是否去过游乐场。现在她喜欢去公园，在那里玩耍和采花。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但在孩子们与父母见面的日子里，他们回到寄养家庭时却表现出了不安。海斯变得更加烦躁，哭得更多。其他人则忘记了如厕训练，退回到囤积食物，或者停止进食。他们打架、发脾气。晚上，有人尖叫着醒来。&lt;/p&gt;&lt;h2&gt; 4. 系统&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;“这需要整个村庄的努力，”卵子捐赠和代孕道德协会 ( &lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt; ) 前主席莫莉·奥布莱恩 (Molly O&amp;#39;Brien) 告诉我。尽管假装阿卡迪亚家中发生的事情是私人事务、无法预见是很方便的，但这对夫妇生育狂潮的每一步都是由生育诊所医生、多名律师、机构协调员和法官促成的，所有这些人都应该充当护栏。 “只有当人们愿意视而不见时，这种事情才会发生，”奥布莱恩补充道。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;阅读依赖性调查的档案时，很难不去想孩子们的一些创伤是否可以避免。从 2019 年 6 月杰斐逊出生到 2025 年 5 月沃尔特住院期间，DCFS 收到了六份关于父母的单独转介，指控范围从一般忽视到情感虐待。但它从未向法庭提交请愿书。多年来，阿卡迪亚警察局和联邦调查局都怀疑“家里发生了什么事”；仅 2024 年，警察就进行了多次福利检查，其中一次是在邻居无意中听到保姆对孩子们大喊大叫之后进行的。去年，一位曾调查过杰斐逊浑身是黑色瘀伤的报告的社会工作者告诉一位同事，她“记得这个家庭，因为他们很富有，而且有很多代孕孩子。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提到家庭的财富就很能说明问题：儿童福利体系中的贫困家庭经常因为与富裕家庭通行证相同的行为而被定罪。 “不是每个人都知道如何阅读房间，”DCFS 的一位社会工作者告诉我。 “当你进入这些漂亮、维护良好的房屋时，这是你需要学习的一套技能。” （DCFS 在回答问题时表示，法律禁止其评论其与家庭的关系。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在沃尔特事件发生之前，这家人就曾有过不求医的历史。例如，2022 年 12 月，一名公共卫生护士前往该家进行另一项福利检查，惊讶地发现一名 5 个月大的儿童患有脑积水、头部肿胀，需要立即前往急诊室治疗。这是本杰明，西尔维娅早产的儿子。护士向调查人员回忆说，孩子的头是如此“巨大”，你“不可能错过它”。两天后，本杰明接受了手术，在他的头部放置了一个分流器，将多余的液体排出到腹部。他还接受了胃管喂养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，DCFS 选择了“自愿家庭赡养案件”，据青少年抚养法庭的一位长期律师表示，这是一种替代法庭的方式，“通常会提供给有严重指控的富裕和白人家庭”。社会工作者花了八个月的时间监测西尔维娅如何处理本杰明的医疗需求。在此期间结束时，人们注意到西尔维娅与她的孩子建立了更紧密的联系。一名社会工作者写道：“有人观察到母亲拥抱、抱着他、摇晃他。” “他以微笑、腿部和手部的动作兴奋地回应。”然而，监管一结束，西尔维娅就把本杰明送到了她住在中国中部的姐姐那里。从那以后她似乎就没有拜访过他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年初，Guojun 和 Silvia 发现自己受到了家庭法院法官的短暂审查，法官罕见地在批准产前令之前召开了秘密听证会。据在场的两名人士透露，国军很生气，不明白为什么国家对他的家人感兴趣。他强调，自己不靠政府福利，拥有大房子，也请得起保姆。国君问法官：“生这么多孩子算犯罪吗？”&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;法官下令进行家庭评估，法庭指定的心理学家基思·彼得森参观了阿卡迪亚的豪宅，并对几名孩子进行了福利检查。彼得森还采访了国军、西尔维娅以及部分老师和住家保姆。回顾彼得森的报告，我注意到他使用西尔维娅作为这些对话的翻译，其中大部分是与讲普通话的人进行的。 （我向两名前社会工作者询问了这种方法，他们告诉我，如此缺乏独立性使得这项研究毫无价值；彼得森没有回应置评请求。）在听取了西尔维娅的意见后，以及&lt;em&gt;通过&lt;/em&gt;西尔维娅从国军和西尔维娅的员工那里得到的消息后，彼得森写道，他“对这个家庭印象深刻”，并多次谈到了豪宅的宽敞，并得出结论，他并不担心父母是否有能力“为更多的孩子提供一个充满爱和稳定的家”。&lt;/p&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;div&gt; &lt;a href="https://www.newyorker.com/cartoon/a61615-rd" rel="nofollow noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="摩西读心形戒律。" src="https://media.newyorker.com/cartoons/69813126a4de14e293d75cb9/master/w_1600%2Cc_limit/a61615_rd.jpg" /&gt;&lt;/a&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;乔纳森·罗森的卡通&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;复制漫画链接&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M22.654 13.67a.752.752 0 0 0 .284 1.039.787.787 0 0 0 1.063-.279l1.944-3.295c1.718-2.913.699-6.637-2.277-8.318-2.976-1.682-6.782-.684-8.5 2.229l-3.111 5.273c-1.718 2.912-.699 6.636 2.277 8.318.293.165.594.304.9.418a.694.694 0 0 0 .833-.311c.256-.434-.006-.99-.476-1.19a4.745 4.745 0 0 1-.479-.236c-2.232-1.26-2.997-4.054-1.708-6.238l3.111-5.273c1.289-2.185 4.143-2.933 6.375-1.672s2.997 4.054 1.708 6.239l-1.944 3.295ZM9.126 18.33a.752.752 0 0 0-.284-1.04.787.787 0 0 0-1.063.28l-1.944 3.296c-1.719 2.912-.699 6.636 2.277 8.317 2.976 1.682 6.782.684 8.5-2.229l3.111-5.273c1.718-2.912.699-6.636-2.277-8.318a6.327 6.327 0 0 0-.9-.419.694.694 0 0 0-.833.312c-.256.434.007.99.476 1.19.162.069.322.147.479.236 2.232 1.26 2.997 4.054 1.708 6.238l-3.111 5.273c-1.289 2.184-4.143 2.933-6.375 1.672s-2.997-4.054-1.708-6.238l1.944-3.296Z" fill="#000"&gt;&lt;/path&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;链接已复制&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;button type="button"&gt;&lt;span&gt;店铺&lt;/span&gt;&lt;div&gt;&lt;svg fill="none" height="32" viewBox="0 0 32 32" width="32" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg"&gt;&lt;g&gt;&lt;path d="M2 3h4l4 17h15l4-13H14" stroke="#000" stroke-linejoin="round" stroke-width="1.5"&gt;&lt;/path&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 11 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;circle cx="2" cy="2" r="2" stroke="#000" stroke-width="1.5" transform="matrix(1 0 0 -1 20 29)"&gt;&lt;/circle&gt;&lt;/g&gt; &lt;defs&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;rect fill="white" height="32" width="32"&gt;&lt;/rect&gt;&lt;/defs&gt;&lt;/svg&gt;&lt;/div&gt;&lt;/button&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;p&gt;看似入侵的行为被证明是一份礼物：每当出现有关西尔维娅和国君的不良谣言时，马克代孕都会提到这个国家批准的批准印章。埃利奥特在怀孕期间第一次开始担心这对夫妇后，两名不同的生育律师告诉她，这对父母已经通过了一项家庭研究，正如有人所说，“成绩斐然”。后来，几位代孕妈妈对另一位生育律师道格拉斯·考茨基(Douglas Kautzky)感到不安，道格拉斯·考茨基(Douglas Kautzky)是马克代孕公司建议为他们谈判一些合同的，他之前曾与西尔维娅和果君合作过，并且没有提醒妇女们家庭的规模。 （考茨基告诉我，律师-委托人特权禁止他讨论其他代孕，并拒绝评论他是否知道西尔维娅和国军拥有该机构。）与马克代孕使用或推荐的多名律师一样，考茨基是非营利组织&lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt;的成员，该组织为机构制定道德标准，包括“多个同时代孕”和利益冲突披露的透明度。但这些标准只是建议。考茨基在他的电子邮件签名中宣扬了他的&lt;em&gt;SEEDS&lt;/em&gt;诚意，并引用了功利主义哲学家杰里米·边沁 (Jeremy Bentham) 的话：“律师的力量在于法律的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在听到有关沃尔特的消息后的几个月里，代理人们一直在考虑对国军和西尔维娅提起诉讼——他们希望，也许是某种集体诉讼。他们询问了数十名律师，考虑到这对夫妇的虚假陈述，他们的合同是否仍然可执行（共识是），以及他们可能有权追求哪些监护权（如果有的话）（共识并不多）。哈莉·韦弗告诉我，律师们“不想与这些废话有任何关系”。 “我被拒绝了，被拒绝了，被拒绝了。”经过几个月毫无结果的对话后，她最终得出结论，“如果出现问题，没有什么可以保护代孕妈妈”。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;旧金山一位专门从事辅助生殖领域的家庭律师黛博拉·沃尔德 (Deborah Wald) 告诉我，造成这种情况的原因之一是经济上的抑制因素。大多数代理人缺乏聘请私人律师的资金，“所以他们经常发现自己只能依靠自己，”沃尔德说。埃利奥特与许多律师交谈，他们有时不客气地告诉她，她甚至付不起他们的聘用费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，越来越明显的是，尽管国军和西尔维娅不再有孩子，但他们拥有大量资源可以让孩子回来，并在四个不同的州进行了激烈的法律斗争。十月，他们在弗吉尼亚州起诉两名代孕妈妈违反合同，指控代孕者保留或试图保留他们的第二十四和第二十五个婴儿。这对夫妇要求承担所有法律费用以及一百万美元的损失赔偿。其中一名妇女生下了一个孩子，最终被寄养。另一位名叫梅丽莎·埃普斯(Melissa Epps)，没有钱请律师，但她确实生下了孩子，现在她将孩子视为自己的女儿。埃普斯在法庭上为自己辩护，直到弗吉尼亚州法律援助协会的律师帕梅拉·德坎普同意为她辩护。德坎普在一项动议中指出：“这就是其核心，这是一场针对占有三个月大人类的诉讼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那个月的万圣节晚上，加布里埃尔在没有任何警告的情况下被从韦弗家带走。一名社工告诉她，这是因为她有产后焦虑症，在看医生时问了太多问题，并接受了媒体采访。几周前，韦弗接受了一位在法院新闻社担任记者的中学朋友的采访。韦弗意识到这个新闻报道可能让西尔维娅和国军意识到她有兴趣寻求加布里埃尔的监护权，她想知道他们是否已经与她所在县的儿童福利机构联系过。 （切罗基县家庭和儿童服务部没有回应置评请求。）&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在照顾加布里埃尔两个半月后，韦弗感觉自己好像再次被利用和抛弃——这次是被国家利用和抛弃。她询问社工是否可以安排探视，但很快就被提醒她没有权利。 “我什至不关心我的权利，”她告诉我。 “我只是担心一个婴儿被剥夺了他的食物来源和他认识的每个人。”加百列现在被陌生人抚养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;至于国军和西尔维娅的其他孩子，十几岁的苏珊被允许与西尔维娅住在一起，因为她的年龄和她与母亲的亲密关系使她远离了她的弟弟妹妹所面临的任何安全风险。两名婴儿在宾夕法尼亚州被寄养；第三个在弗吉尼亚州；其他二十个孩子，包括杰斐逊、约翰、海斯和沃尔特，都在洛杉矶的寄养家庭里。最后这群人一直处于一种被监禁的炼狱之中，直到法官在洛杉矶县属地案件中决定了他们的命运。该试验原计划于去年夏天进行，但后来被推迟到九月、秋末，然后推迟到今年年初。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;上个月末，审判在埃德蒙·D·埃德尔曼儿童法庭开始，这是市中心以东的一座粉红色建筑。虽然诉讼程序不向公众开放，但法院是开放的，所以我在辩论的第一个早上坐在等候区。电视播放动画片，孩子们悠闲地玩着用螺栓固定在墙上的玩具。国军利用其中一次休息时间通过免提与某人交谈。然后，他似乎也是通过免提电话给银行打电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于父母来说，这个案子看起来并不乐观。根据数天的家庭监控录像和数月的调查，该县认为，国军和西尔维娅未能保护他们的孩子免受虐待、忽视和残忍行为；他们“向医疗专业人员和执法部门隐瞒了沃尔特受伤的原因，延误了关键的医疗救治”；他们“指导并协助看护者对幼年儿童进行无情的暴力和辱骂”。该县建议不考虑家庭团聚的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西尔维娅的抚养律师拒绝发表评论，而国军的抚养律师米切尔·克雷姆斯告诉我，他不能谈论儿童福利案件。然而，他强调，任何关于虐待或忽视的一般性建议显然都是错误的，父母双方都已尽一切努力来保护他们的家庭。他形容国军是一位善良、慷慨、成功的商人，非常关心自己的孩子和他们的教育。 “社会很难理解一个人如何能拥有这么多孩子，他们无法理解你可以成为所有孩子的好父母，”克雷姆斯说。 “所以问题是他因此受到了不公平的恶毒对待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法官似乎不同意这种解释。据法庭消息人士称，2 月 2 日，她维持了该县的多项指控，并仅驳回了苏珊的裁决。下个月，她将决定是否给予西尔维娅和国军从国家接回其余孩子的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃利奥特焦急地等待着法院的判决，但她也担心，如果没有规定，就无法阻止类似情况再次发生。到目前为止，针对马克代孕新闻而提出的唯一法律是佛罗里达州共和党参议员里克·斯科特去年秋天提出的一项法案，该法案将禁止包括中国在内的某些国家的父母雇用美国代孕妈妈。今年，斯科特与人共同撰写了一封致国土安全部的信，概述了他对“与中国共产党有联系的个人”使用代孕的担忧，他声称这构成了“国家安全风险”。但基于国籍对谁可以获得生育治疗的限制无助于解决代孕妈妈实际经历的伤害。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;每当丑闻打破代孕行业的紧密束缚时，该行业往往会呼吁重新致力于自我监管，而不是全面立法。这并非没有道理。对于那些因天生或环境原因而无法生育孩子的人来说，代孕是一条至关重要的生命线。在后多布斯时代，即使试管受精有时也面临风险，很少有生育倡导者对联邦政府规定家庭应该是什么样子或如何组成的概念感到兴奋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗吉尼亚大学家庭法教授内奥米·卡恩 (Naomi Cahn) 告诉我：“大多数人都是非常幸福的代理人，但我们常常只听说过婚姻破裂的时候。” “你不想通过说代孕妈妈需要所有这些特殊保护来幼稚化他们，但你确实想确保获得知情同意。”例如，在加利福尼亚州，家庭法可能会更新，要求父母披露他们家里已有多少个孩子，或者是否正在进行同时代孕。该州也可以效仿纽约的做法，在纽约，代孕机构不仅必须获得许可，而且必须遵守代孕权利法案。其中包括选择独立法律顾问的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与器官捐赠者一样，许多代孕妈妈也利用送礼的言辞来描述他们的动机。法律学者卡罗尔·桑格（Carol Sanger）观察到：“尽管代理人希望获得报酬，但他们不想显得（而且一般来说也不是）唯利是图。” “通过保持相对较低的价格来实现付款与利他主义（一种卖方精神分裂症）的协调。金钱表明他们的劳动有价值；适度的金额强调了这笔交易作为礼物交易的本质。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，如果父母对他们所赋予的生活漠不关心，那么这种劳动就失去了意义。一位为西尔维娅和国军怀上双胞胎的代孕妈妈告诉我，她把这次旅程想象成一件好事，她的葬礼上会记住她。现在，她心里充满了愧疚和羞愧。 “我把他们带到这个世界上，我认为没有人可以把他们从我身边夺走，”她说。 “这仍然是事实，但以不同的方式——这将永远困扰着我。”通过像收集财产一样收集儿童，西尔维娅和国军将一种善意行为变成了纯粹的商业交换。从某种角度来看，代理人的礼物价值被剥夺了。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;figure&gt;&lt;div&gt; &lt;span&gt;&lt;img alt="房子的外部" src="https://media.newyorker.com/photos/69810115b08f52fa6cc495b4/master/w_1600%2Cc_limit/r48604.jpg" /&gt;&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;span&gt;&lt;p&gt;多年来，联邦调查局和当地警方一直怀疑“家里发生了什么事”。&lt;/p&gt;&lt;span&gt;威廉·维贝克为《纽约客》拍摄的照片&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;/figure&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;埃利奥特决定尽快进行第二次代孕，她开始称之为“救赎之旅”。她不是唯一一个。至少还有四名马克代理人已经开始与其他机构合作。 “尽管听起来很疯狂，但如此令人敬畏的投票率让我觉得我必须再做一次，”一位代孕妈妈给其中一个团体发了信息。 “就像当人们问我这件事时，我只是不想让我只想到这种经历。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当埃利奥特向一些女性讲述她的新合同时，她因接受低廉的费用而受到温和的指责。 “你们让我觉得自己很愚蠢，因为我没有要求更多，”埃利奥特写道。 “但这对夫妇非常甜蜜，老实说，我觉得只要像我非常想要的那样彼此建立这种关系，第一次旅程就能弥补金钱上的差异。”埃利奥特已经和准妈妈关系很亲密，他们一直发短信。一月份，当埃利奥特与布莱克·默里结婚时，他们的主婚人就是准父亲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，我在科珀斯克里斯蒂拜访了埃利奥特和默里，他们现在在那里租了一套自己的房子。他们的冰箱上贴了一张海斯出生的照片，照片上埃利奥特将婴儿抱在胸前，默里跪在床边仔细观察。去年夏天，当埃利奥特试图聘请律师探讨监护权选择但没有成功时，她从看过她的 TikTok 视频的陌生人那里筹集了近万美元。现在她的计划是把钱存入海斯的某种储蓄账户。尽管埃利奥特最初希望收养这个孩子，但她觉得这不再可能，甚至对海斯来说，这是最好的选择。当法官做出决定时，海斯已经和她的养父母一起度过了近一年的时间，他们是她唯一真正认识的人。&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;p&gt;没有什么可以阻止西尔维娅和国军继续扩大他们的家庭，这正是他们一直在做的事情。在抚养听证会前几周，我开车前往洛杉矶东北部的高沙漠寻找一位名叫伊丽莎白的女人。当她走进一栋灰色牧场风格的房子的门时，我相当确定我找到了她，她穿着一件毛茸茸的粉红色浴袍，明显怀孕了。伊丽莎白确认这是她的第一次旅行。去年，西尔维娅和果君被捕后，关闭了马克代孕公司，并回到了宝宝树，这是他们为几个最早的孩子使用的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊丽莎白没有及时了解这个消息，所以直到宝宝树带她进来提供一些信息之前，她都没有听到任何关于准父母的消息。那是她唯一一次见到国君和西尔维娅。当我问她是否知道这对夫妇的孩子被寄养时，她说她不记得了。我不确定要分享多少；她正处于妊娠晚期。她解释说，她并不担心：该机构已经向她保证了。 “他们告诉我这是家庭事务，”她说，一只手放在肚子上。 ❖ &lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;aside&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/aside&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/article&gt;</description><pubDate>Mon, 09 Feb 2026 11:06:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.newyorker.com/magazine/2026/02/16/the-babies-kept-in-a-mysterious-los-angeles-mansion</guid></item></channel></rss>