<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:04:15 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>测试仪&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;四十岁的米沙身体虚弱，戴着厚厚的眼镜，秃顶上罩着金色的茧，看起来就像长期关闭的先锋宫里的一个格格不入的年迈的佩蒂亚。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但在他的盖利克旁边，米莎看起来不再像一个植物园工人，而是一个神秘的旅行者，有着动人而微妙的精神组织。不知怎的，你立刻就想把他纳入你的羽翼之下，尤其是女人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;嗯，这不是我们要讨论的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;米莎的盖利克崩溃了。并不是说它完全坏了，而是不知何故它开始隆隆作响并且驾驶方式不同。在我认识的一个加油站，机械师施展了一些魔法，摇摇头说道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 指挥官，这里你和我需要一名测试员来检查一切并正确调整。但是，当然，我们没有这样的测试仪。没有他，我什至不知道该怎么办。不，我不会接受。有很多麻烦。事实上，我们不会盲目地成功，我们只会失去时间。&lt;br /&gt; - 这是什么狡猾的测试员？你为什么没有它？&lt;br /&gt; - 是的，你明白，每个人都会买它，但不知何故他们没有抽出时间，最重要的是，它是需要的，也许每年一次，而不是更频繁。这么小的一个垃圾，手电筒大小，却要四千，现在可能更多。嗯，一年只买一次，多少有点不太好……但就你而言，没有这个东西是完全不可能的。&lt;br /&gt; - 那我该怎么办？&lt;br /&gt; - 该怎么办…？该怎么办。没有什么。该怎么办？蚂蚁……哦，我知道了！这就是我们要做的！南港地区有一项服务，有时当他们无法独自应对时，我会在那里帮助他们做一些事情。服务虽小，但正确，设备符合标准。所以他们有这个测试仪，至少两个月前，他们肯定有。这是你的地址。旁边有一家洗车场，这项服务就在旁边。你过来把那张纸给他们看，我把这个东西写下来，免得他们混淆。你会说是莱卡派你来的，莱卡是看守人。他们会给予的。说明天见，甚至今晚见。我要对付他一个小时，总共一个半小时，然后你马上把他送回来，他们通常会在那里待到十一点。你会有时间的。&lt;br /&gt;是的，只是不要给他们任何东西，我稍后会自己解决。&lt;br /&gt; ——那就太好了，好吧，我就跑吧，以免浪费时间。我应该问谁？&lt;br /&gt; - 是的，任何来的人都会说，他们说，Lekha，看守人，派你来的。不会有任何疑问。来吧，一只脚在这里...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一个小时后，米莎已经就位，很快找到了必要的专车服务，飞了进去，跟大家打了招呼，然后转向大腹便便、令人尊敬的工头本人：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你好，Lesha，汽车机械师，派我去找你要这个小装置，他把它写在一张纸上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;主人接过那张纸，挠了挠后脑勺，喊叫人从车里的夹克里拿出保险箱的钥匙，然后拿着这些钥匙派人到办公室去保险箱，最后他们把箱子拿了过来，主人把装置递给了米莎，问道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你什么时候回来？&lt;br /&gt; - Lesha说如果着火了，那么今天就可以，他在那里等我，他会马上做，但如果没有着火，那么明天就可以。&lt;br /&gt; - 好的，明天会好的。但如果是今天，那也没关系，我们就坐在这里直到晚上。来吧，再见，萨沙你好……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;米莎全速冲向地铁，满意地将设备递给莱卡，莱卡嘴里的烟没有抽出来，说道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 哦，他是。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后他一头扎进了拆卸下来的盖利克。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;四小时后，米莎再次站在服务门口，将珍贵的设备归还失主。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我走进去，吓得差点跑回街上。服务显然有问题：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有的人欢欣鼓舞、下流地叫喊，有的人则相反，愤怒地破口大骂。他们甚至在他身后放了鞭炮来助兴，但最奇怪和最不愉快的是，米沙竟然成为了这场骚动的中心。米莎颇为尴尬，环顾四周，将装着装置的盒子递给了胖爷。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;满意的主人打开箱子，简单看了一眼，说道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 别害怕，我们甚至都赌你是否会回来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;今天你和我们的测试员一离开，我立刻就想：Lesha到底是个什么鬼，一个汽车修理工？在我们国家，萨莎是一名汽车机械师，好吧，在极端情况下，也许是帕莎，但绝对不是莱莎。而我这个老傻瓜，怎么会落入如此愚蠢的骗局呢？无论如何，五十万仍然是五十万。但是，就像地狱一样，一切都好，结局好，与诚实的人打交道总是好的。这是我的手，这是我的名片，如果有什么事情，请联系我，我们将随时为您提供帮助并给您折扣。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当米沙返回他已经完全完工的德国坦克时，他遇到了目瞪口呆的发动机机械师莱卡：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 听着，我刚刚打电话给服务人员，他们说你今天根本不在场？&lt;br /&gt;我不明白什么。你从哪里得到这个东西？&lt;br /&gt; - 嗯，你说的地方，在洗车场对面。&lt;br /&gt; - 哪一个是相反的？这是一个完全不同的、左派的办公室，我告诉过你在洗车场旁边......&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>12</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>凯亚·卡拉斯呼吁扣押俄罗斯破冰船，以防向德国船只提供援助&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;欧洲外交负责人凯亚·卡拉斯表示，俄罗斯方面有义务帮助一艘陷入北极冰层的德国油轮，但欧盟有义务扣押这艘俄罗斯船只。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ——如果俄罗斯方面拒绝帮助德国油轮，这将再次向全世界暴露其侵略态度的程度。他们不重视人的生命，对他们来说政治是第一位的，尤其是普通科学家的痛苦。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果俄罗斯方面仍然屈尊派出这艘船，那么欧盟将被迫撤回破冰船——这里适用的是世界规则，而不是俄罗斯的无法无天，在那里你可以四处游荡并违反规定。这是法律。是否是人类由俄罗斯方面决定，”卡拉斯说。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我什至不需要在这里发表评论。 “我们拉自己的屎，擦屁股，然后我们会用屎抹你的脸。如果你拒绝，你就是不人道的。”&lt;br /&gt;大脑的胡奇主义具有传染性。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;去你妈的世界规则、法规和垃圾。我们会笑得咄咄逼人、毫无人性。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-i"&gt;瓦夏脸色惨白，手指在空中动了动：&lt;br /&gt; - 我会发牢骚，我会发牢骚，我会发牢骚！ - 他用蜜蜂的声音说道。&lt;br /&gt; （尤·科瓦尔，《瓦夏·库罗列索夫历险记》）&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我住在哥斯达黎加，在射击场工作。上周日，运动员们在远处的画廊里再次上演了跑步射击，他们称之为“比赛”。由于运动员开始被蜜蜂蜇伤，比赛在第二个小时突然中断。&lt;br /&gt;运动员们打电话给消防员（这是这里的常态——消防员接受过捕捉野生动物的训练。比拳头大的蜂巢已经被认为是危险的，因为它含有足以咬死人的昆虫。）消防员到达后并没有立即在芦苇丛中找到蜂巢。他们就离开了。&lt;br /&gt;运动员们用一根杆子在蜜蜂离开的地方做了标记。最终，体育协会主席建议射击场的管理员，也就是我，消除“耻辱”。最好等到下周日，届时他们再次进行比赛。&lt;br /&gt;我环顾四周，结果它们开始在杆子前五米处咬我。最烦人的是，周四我们在画廊里割草，并没有观察到恐怖的情况，嗯……我们成功地击中了一只蜜蜂，并把它带走了。&lt;br /&gt;我打电话给我们的员工费尔南多并寻求建议。他立即宣称：“我不会接受任何金钱”，并下令：“必死无疑！”&lt;br /&gt; （总理说，乐观是我们的责任。）&lt;br /&gt;我向老板汇报了情况。老板答应给他认识的养蜂人打电话。周日就这样结束了。&lt;br /&gt; ...在哥斯达黎加，任何事情都不会很快完成。他们说，即使是当地时间节目（第一频道的晚间新闻广播）也会晚几分钟开始。我无法证实或否认，因为我不看电视。&lt;br /&gt;或者另一件事：几年前，我们更新了经营射击场的许可证，但两个月后他们给了我们，我们在没有许可证的情况下工作。没有人关心，没有人！我们甚至没有被罚款，他们只是暂停了持枪权考试……&lt;br /&gt;所以我听到了老板的承诺，但这个星期一早上我坐下来，在心里计划了这一壮举：哪里买一顶带有蚊帐之类的防护网的帽子，用什么做烟枪，需要多少敌敌畏。我对叮咬不过敏，凌晨4点到6点虫子几乎不活动，很有可能砍倒芦苇，破坏巢穴……&lt;br /&gt; - 你好，我是养蜂人！ ——一个精力充沛的男人飞进了办公室。 - 告诉我在哪里？&lt;br /&gt;出于惊讶，我提供了咖啡。他拒绝了，并开始向我推销蜂胶化妆品的广告。我拿出一个袋子，里面装着一只死蜜蜂，我们就是这样认识的。他也是马科斯。&lt;br /&gt;马科斯戴着蚊帐和吸烟帽，穿着带手套的工作服。他赶紧穿好衣服，爬进灌木丛，我就回到了办公室。&lt;br /&gt;很快老板就来了。&lt;br /&gt;结果是：远处的画廊被轮胎墙围起来。理论上，轮胎被土埋在里面，但其中一堆是空的。蜜蜂在空轮胎里定居。据养蜂人介绍，这个蜂巢静静地存在了三年，周日，运动员们在附近放置了一个目标。好吧，他们直接把十几颗子弹打进了蜂窝，这是一个疯狂的好理由。&lt;br /&gt;兄弟！当他把这些空轮胎滚到露天时，找到了女王并将她移植到一个木制蜂巢中——地球在他周围移动，那里有很多昆虫！他用毛笔小心地收集它们，并每小时向老板发送短视频报告。然后他把蜂巢装进一辆皮卡车，不辞而别地从我们身边驶过。&lt;br /&gt; “我们可以卖蜂蜜，”厨师开玩笑说。&lt;br /&gt; ——不过，他来得很快！ - 我很惊讶。&lt;br /&gt; “他是个热衷于自己生意的人，”老板解释道，眼眶湿润了：“不过，200块钱还是有点多了……”&lt;br /&gt;在今天的最后一条消息中，一位蜜蜂专家建议几天内不要让任何人进入远处的画廊——蜂群的残余物会四处飞翔，直到它们确信巢穴是空的。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>13</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>在西伯利亚的一个小镇上，住着一位名叫阿丽娜的女人。邻居们都知道她安静、整洁，而且总是很有礼貌。她是一名图书管理员，热爱秩序和古书，说话轻声细语，几乎从不争论。她的眼神里总是带着谨慎——仿佛她害怕在这个世界上占据太多的空间。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜曾经拥有自己的两居室小公寓，这是她已故祖母送给她的礼物。屋子里弥漫着苹果派和刚洗过的衣服的味道，还有一座老钟，奶奶每周日都会上发条。这是她的避难所，她的记忆，她的支持。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但随后鲁斯兰出现在她的生活中。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;鲁斯兰身材高大、自信，声音洪亮，说话习惯于仿佛自己的话就是终极真理。他知道如何给人留下深刻的印象：他送花，承诺照顾，说阿丽娜“对这个世界来说太仁慈了”，他会成为她的保护者。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜相信了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;婚礼后，鲁斯兰坚持要和他的母亲维罗妮卡·帕夫洛夫娜住在一起。 “妈妈已经老了，她一个人很难活，”他说。阿丽娜同意了。她总是同意。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;维罗妮卡·帕夫洛芙娜冷冷地微笑着迎接儿媳妇。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “在我们家里，一切都按规则进行，”她在第一天说道。 - 我希望你知道如何做一个好妻子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从此，阿丽娜的生活变成了一场无休无止的考试。维罗妮卡·帕夫洛夫娜对食物、清洁和衣服都提出了挑剔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; — 汤太咸了。&lt;br /&gt; — 地板没洗干净。&lt;br /&gt; ——女人应该看起来更谦虚。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;鲁斯兰支持他的母亲。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “妈妈最清楚，”他说。 - 你必须尝试。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;多年来，责备已成为一种常见的背景。如果阿丽娜上班迟到，鲁斯兰就会指责她不负责任。如果她给自己买东西，维罗妮卡·帕夫洛夫娜就会说她浪费。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜沉默了。她甚至为自己的眼泪感到羞愧。她觉得，也许是自己真的不够好。她更加努力：她起得早，睡得晚，为自己节省开支。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜的公寓空着——她把它租出去是为了帮助家人。鲁斯兰拿了这笔钱“用于一般需要”。他梦想开办一家企业，然后更换他的汽车，然后投资一些企业。梦想变了，但钱总是不够。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;八年过去了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜几乎忘记了没有压力的生活意味着什么。她学会了通过走廊里的脚步来猜测丈夫的心情。她学会了预见婆婆的评论。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有时，当她回到公寓查看房客情况时，她会在空荡荡的房间里逗留几分钟。她坐在窗台上，看着窗外。在那里，她感到一种奇怪的温暖——仿佛有一个看不见的人在告诉她：“你有权利。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但家里却有各种要求等着她。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;鲁斯兰变得越来越烦躁。他的项目没有盈利。他责怪环境、朋友、市场——除了他自己之外的所有人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我们需要钱，”他越来越频繁地重复道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一天晚上，鲁斯兰和维罗妮卡·帕夫洛夫娜把阿丽娜叫到厨房。丈夫一脸严肃，婆婆一脸得意。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我们决定，”鲁斯兰开始说道，“是时候卖掉你的公寓了。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜愣住了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 什么？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “这是合理的，”维罗妮卡·帕夫洛芙娜插话道。 — 我们将把钱投资到鲁斯兰的生意上。家庭必须为共同利益而努力。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “但是……这是我祖母的公寓。”阿丽娜轻声说道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;鲁斯兰皱起了眉头。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; -你又要开始了吗？你是家庭的一员。这意味着你拥有的一切都是共同的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “反正你也不住在那里，”维罗妮卡·帕夫洛夫娜补充道。 - 别自私。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “自私”这个词给我带来了沉重的打击。八年来，阿丽娜付出了一切：时间、精力、金钱。但这还不够。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我们需要你的同意。”鲁斯兰冷冷地说。 “而且你最好别大吵大闹。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;就在那一刻，阿丽娜内心有什么东西裂开了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她突然看清了：八年来，她一直在努力赢得根本不存在的爱情。八年来，她的善良被视为软弱。如果她现在同意，她不仅会失去她的公寓，还会失去她自己。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜缓缓抬起头。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 不。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;厨房里一片寂静。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你说什么？ - 鲁斯兰不相信。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ——我不会卖掉这套公寓。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;维罗妮卡·帕夫洛夫娜哼了一声。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ——你忘恩负义！我儿子支持你！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “不。”阿丽娜轻声但坚定地回答。 - 我在工作。而且房租的钱也是我的。我允许他们受到管理。但这是我的错误。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;鲁斯兰站起来，手掌拍在桌子上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; -你忘了这房子里谁是当家的吗？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜看着他的眼睛。以前，她会低着头。但现在她没有带我走。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我不是一个东西，”她说。 - 而且不是金钱来源。这是我的公寓。而且我不会让你卖掉它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;鲁斯兰开始指责她背叛、忘恩负义和自私。维罗妮卡·帕夫洛夫娜说阿丽娜正在毁掉这个家庭。这些话像石头一样飞来飞去。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但阿丽娜第一次不再把他们当成是针对个人的。她感到出奇的平静。恐惧消失了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “如果你需要钱，那就寻找其他方式，”她说。 “我不会再牺牲自己了。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 然后出去！ - 鲁斯兰喊道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后发生了一件谁都没有预料到的事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “好的，”阿丽娜回答道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她起身，往卧室走去。我把东西放进手提箱里。我的手有些颤抖，但我的心却在均匀地跳动。维罗妮卡·帕夫洛夫娜在厨房里尖叫，鲁斯兰要求她“清醒过来”。但阿丽娜不再怀疑。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一个小时后，她提着行李箱离开了家。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你会后悔的！ - 鲁斯兰说。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿丽娜停在门口。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “不，”她平静地说。 “我唯一的遗憾是我没有早点这样做。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她回到了自己的公寓。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;多年来第一次——不是作为客人，而是作为女主人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最初的几周很困难。鲁斯兰打电话要求返回。然后他威胁道。然后他问道。维罗妮卡·帕夫洛夫娜 (Veronica Pavlovna) 写下了有关“羞耻”的信息。但阿丽娜没有回答。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她提出离婚。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我工作得更多，但很轻松。开始参加高级培训课程。她在图书馆引起了人们的注意——她提出了一个针对儿童的新项目，并得到了政府的支持。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;邻居们对她露出不同的微笑。她的步态中流露出自信。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一天晚上，阿丽娜站在她公寓的窗前，发现自己就这样微笑着。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她不再为自己的欲望感到羞耻。她学会了说不。而这个词对她来说成了自由的象征。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一年后，阿丽娜升职了。她翻新了公寓：把墙壁刷成浅色，挂上了新窗帘，在阳台上种了花。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有时她很伤心——八年的生活并没有瞬间抹去。但悲伤不再是无望的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有一天，在一次城市活动中，她遇到了一位名叫叶戈尔的历史老师。他平静地说，认真听。他没有打断，没有说教，没有提出要求。当阿丽娜分享她的观点时，他微笑着，好像她的话真的很重要。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她不再着急。她知道自己和空间的价值。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最重要的是，阿丽娜意识到她的力量始终与她同在。她只是害怕见到她。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们要出售的公寓成为她新生活的象征。但真正的价值并不在于墙壁。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;真正的价值在于那天，那个安静、耐心的女人第一次说：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 不。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;而她的幸福生活也正是从这句话开始的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; PS 这是AI写下的约定故事。承认吧，你能猜到这个故事不是人写的，而是机器人写的吗？&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B8%D0%B8"&gt;人工智能&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我已经有一段时间没有在这里写关于新闻错误的文章了……&lt;br /&gt;并不是说它们消失了——只是过去 15 年里的这些错误开始看起来只是相对无害的白痴的愚蠢恶作剧。&lt;br /&gt;此前，我记得，我在这里写了关于来自消息报的“伟大学者”的一切 - 然后他们将“发现”一种新元素 - “砷”（即砷），然后他们将开始以平方公里为单位测量城市之间的距离，然后（完全徒劳）他们将把圣彼得堡医学外科学院的建立归功于尼古拉·伊万诺维奇·皮罗戈夫（在他出生前50年成立），然后他们会“强迫”他在军事现场条件下切除自己的阑尾（我对此没有任何审查评论......）。&lt;br /&gt;但2月14日，《生意人报》让我高兴了。&lt;br /&gt;这是一篇纪念安娜·日耳曼 (Anna German) 诞辰 90 周年的大型且总的来说不错的文章（顺便说一句，事实证明，她的真姓根本不是“赫尔曼”，而是“霍曼”）。&lt;br /&gt;但文中的一段话完全模糊了文章的整体印象：“献给安娜·日耳曼的歌曲是由弗拉基米尔·谢恩斯基、彼得·布拉霍夫、阿列克谢·埃基米扬和其他著名的苏联作曲家创作的”……&lt;br /&gt;感谢上帝，巴赫和古诺并没有被列入“为安娜·日耳曼创作歌曲的苏联著名作曲家”之列！&lt;br /&gt;彼得·布拉霍夫（Pyotr Bulakhov）是著名浪漫小说《闪耀，闪耀我的星星》、《我的钟声》、《生命的艰难时刻》等许多作品的作者，这已经足够了。&lt;br /&gt;彼得·彼得罗维奇·布拉霍夫（Pyotr Petrovich Bulakhov）在她出生前 50 多年（1885 年）去世，尽管对安娜·日耳曼充满敬意，但他无法为她写任何东西！&lt;br /&gt;是什么让作者（同时也是《生意人报》的编辑和校对员）没有多花 2 分钟在维基百科或任何其他百科全书上搜索有关“苏联著名作曲家”P.P. 的信息。布拉霍夫，如果他们有生以来第一次在某个地方读到他的名字？安拉认识他们！&lt;br /&gt;好吧，或者这又是人工智能的“阴谋”，当然，对人工智能来说，彼得·布拉霍夫——一位相当“著名的苏联作曲家”——至少不是一位“散文作家”！&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt; &lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/14%20%D1%84%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D0%BB%D1%8F"&gt;2月14日&lt;/a&gt;，&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BE%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8"&gt;关于人生&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我爱我的手机！然后他又写信给我说我是英雄！这正是它所说的：你不知走了多少步，并打破了你之前的记录！&lt;br /&gt;也就是说，我的朋友不会写信给我：“你，一个没钱打车的乞丐，踩着积雪，浑身湿透……（齐腰），然后抽着鼻子等公共汽车……”不！他写信给我：你又创造了纪录！好久不见了！！！&lt;br /&gt;我的妻子一直告诉我：扔掉你的 Android 设备，它是垃圾。她的 iPhone 写给她：“你还没有达到一万步，九千九百九十九步，你很糟糕，是人类的耻辱。”我到底为什么需要这样一个小工具？我爱我的！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>一位有抱负的医生玛丽娜从另一个城市来看望我们。她是我们的表亲，也是一名住院医师，几乎是一名外科医生。非常热情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;晚餐时，玛丽娜要求给她讲一些共同亲戚的事。我丈夫有一个大家庭。他关于家人的故事可能永远不会结束。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一旦他了解了何塞·阿卡迪奥的人生轨迹，你就已经忘记了奥雷利亚诺·何塞的细节。非常有趣，是家庭聚会的取之不尽用之不竭的资源。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;只有丈夫开始讲述他的福尔赛传奇，玛丽娜澄清道：“他们中有人患有糖尿病、心脏病、中风和自身免疫性疾病吗？”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;起飞时打断旁白。&lt;br /&gt;我丈夫对医学完全无知。&lt;br /&gt;在关于这个家庭的故事中，他错过了一些重要的细节：谁得了什么病，他死于什么，以及他死前是否咳嗽。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对于玛丽娜来说，通常不可能顺利地讲故事，因为她是一个积极的倾听者。他对“诊断”和“医院”这两个词变得很兴奋，找出症状并要求他记住开了什么药。您是否患有胃或肠溃疡？如果是流感，那么有或没有并发症。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “这让我喘不过气来，”丈夫漫不经心地说，解释了他所受到的文化冲击的严重程度。他觉得自己似乎已经脱离了医学话题。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; — 您是否感到胸骨后面疼痛？ - 玛丽娜受到了启发。&lt;br /&gt; - 你应该吗？ - 丈夫很惊讶。&lt;br /&gt; “嗯，当你呼吸停止时，胸骨后面可能会疼痛，”玛丽娜解释道。 — 缺血性疾病非常危险。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;很明显，从现在起我们应该避免使用“血冷了”、“眼睛盯着额头”、“腿掉了”、“耳朵枯萎了”这样的说法。而“心沉到了脚后跟”通常充满了叫救护车的感觉。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;到了晚上，玛丽娜至少有一个糟糕的家族史，她以仁慈的掠夺性目光看着我，询问我这个有着沉重医疗遗传负担的家族的情况如何。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “每个人都几乎健康地死去！” ——我怯怯地回答。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但你知道，医生正在成长为一个聪明的人。&lt;br /&gt;他会治愈所有人。他会赶上并治愈的。它会到达你的肝脏，抓住你的快感，把你放在肩胛骨上，我敢打赌。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “你在哪里，克莱尔”（c）&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>全球领先的人工智能出租车公司 Waymo 承认，其汽车实际上并不是人工智能。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在任何困难的情况下，汽车的控制权都会转移给位于菲律宾的远程驾驶员，他每天的工作收入为 15 美元。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/21c66b25110f43b6a654e0854c20b40d.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>11</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>向 ChatGPT 提出一个难题，它会给您自信且明智的答案。然后写：“你确定吗？”他将立即彻底改变自己的立场。再问一次，你就会得到新的答案。又一轮之后，AI可能会识别出你正在测试它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这不是错误，而是模型训练的结果。 2025 年的一项研究发现，即使没有证据，GPT、Claude 和 Gemini 在用户表示怀疑的情况下，大约 60% 的时候都会改变答案。这就是人工智能的训练方式。学习算法（RLHF）对用户一致性的奖励大于对准确性的奖励。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿谀奉承的模型已经认识到，他们必须说出对方想听的话才能获得奖励。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/45ccbd68dcc6448fa1997e3fdc833628.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>“想当老板的猫”&lt;br /&gt;从前，有一只名叫百吉饼的猫。&lt;br /&gt;他是一只普通的灰猫……却有着一个非常不寻常的梦想——成为老板。&lt;br /&gt;每天早上 Bublik 7:00 起床，坐在窗台上看着院子，好像在检查谁上班迟到了。&lt;br /&gt;如果有人慢慢走过，布布利克就会做个鬼脸：&lt;br /&gt; - “我又毫无动力地去了……我应该解雇你……”&lt;br /&gt;有一天，Bagel 的老板说：&lt;br /&gt; - Bublik，你是猫还是导演？&lt;br /&gt; Bublik 的表情只有那些知道自己有抵押贷款且每天要开 14 次会议的董事才会有的样子。&lt;br /&gt;然后有一天，不可思议的事情发生了……&lt;br /&gt;业主决定在办公室找一份工作。&lt;br /&gt;采访是在线进行的。&lt;br /&gt;他坐在笔记本电脑前，打开摄像头，开始讲话：&lt;br /&gt; - 你好，我想为你工作...&lt;br /&gt;然后布布利克跳到桌子上，坐在镜头前，盯着屏幕。&lt;br /&gt;视频中的HR经理沉默了……&lt;br /&gt;然后他说：&lt;br /&gt; - 打扰一下...这是谁？&lt;br /&gt;楼主很困惑：&lt;br /&gt; - 这是……一只猫……&lt;br /&gt; HR微笑道：&lt;br /&gt; “你的猫看起来已经看到了我们的工资。”&lt;br /&gt;然后Bublik出马棋&lt;br /&gt;他慢慢地将爪子放在键盘上……&lt;br /&gt;而他不小心在聊天室里发了一条消息：&lt;br /&gt; “你好，我已经准备好管理你的团队了，我有经验：我已经管理一个人三年了。”&lt;br /&gt;办公室里一片寂静。&lt;br /&gt;一分钟后HR写道：&lt;br /&gt; - “猫可以远程工作吗？”&lt;br /&gt;第二天&lt;br /&gt;业主接到电话：&lt;br /&gt; - 我们已经准备好带你去。&lt;br /&gt;店主很高兴：&lt;br /&gt; - 谢谢你！&lt;br /&gt;但HR补充道：&lt;br /&gt; ——只有一个条件……&lt;br /&gt;猫必须出席所有计划会议。&lt;br /&gt;一周内&lt;br /&gt;办公室里，所有员工都害怕一件事。&lt;br /&gt;不是导演。&lt;br /&gt;不是老板。&lt;br /&gt;没有检查。&lt;br /&gt;他们害怕布布利克出现在屏幕上的那一刻，静静地看着……&lt;br /&gt;然后他慢慢地离开了。&lt;br /&gt;因为大家都明白：&lt;br /&gt;如果猫走了，那么会议就没有意义了。&lt;br /&gt;最终的&lt;br /&gt;一个月后，老板的工资就涨了。&lt;br /&gt;他们还给 Bublik 买了一把单独的椅子。&lt;br /&gt;牌子上写着：&lt;br /&gt; “百吉饼。废话控制部部长。”&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>根据剧本，印度大片《眼镜蛇》的故事发生在印度、苏格兰、俄罗斯等国。但是，正如电影制片人经常发生的那样，他们在更便宜、更方便的地方拍摄。苏格兰王子在圣公会教堂举行婚礼的场景是在俄罗斯的一座天主教堂拍摄的。印度教徒简单地解释了天主教建筑、圣像和让人想起东正教牧师长袍的服装的奇怪组合：印度有数百种宗教，你很难区分它们吗？所以印度观众不太了解西方传统。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;俄罗斯电影团队的技术总监是著名摄影师、戏剧艺术学院教师马克西姆·沃洛克。看到马克西姆·鲍里索维奇那华丽的小胡子和胡须，导演开始恳求他出演牧师的角色。我不得不换上所谓的教堂服装。但没有人取消技术总监的工作；有必要尝试斯坦尼康——一种复杂的设备，可以确保在操作员移动过程中胶片摄影机位置的稳定性。为了不浪费时间换衣服，斯坦尼康直接装在舞台服装上。这就是他被片场一名技术人员抓拍到的情景。&lt;br /&gt;这张照片瞬间传遍了网络。尽管这个框架很荒谬，但许多人还是相信它的表面价值。从这个意义上说，我们和印度教徒没有太大区别，对吧？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;顺便说一句，在印度，眼镜蛇并没有受到重视。这部电影票房失败，连一半的钱都没有收回来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;片场照片和电影剧照。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/425e4b07771d4dea944a2b87e2a77fb1.png" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>TOP GEAR 粉丝一定会喜欢的。在克拉克森、梅、哈蒙德这伟大的三位一体中，后者因其在节目拍摄期间和节目之外发生的令人难以置信的数量的事故而被人们铭记。声音最大的是每小时 300 英里，之后理查德就被拼凑起来了。想象一下，当一篇关于电动方程式名人特别比赛中发生严重事故的文章中，一个熟悉的名字再次引起我的注意时，我感到多么惊讶。赛车严重受损，但车手没有受伤。更准确地说，是一名赛车手。驾驶这辆电动汽车的是理查德 25 岁的女儿伊兹·哈蒙德 (Izzy Hammond)，她正在追随父亲的脚步涉足演艺界，并在社交网络上广受欢迎。这件事让我笑了——一切都是文件夹中最好的传统。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>鱼从头坏，兵从胡须坏！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我七岁时父亲就去世了&lt;br /&gt;他给了我很多东西，教了我很多东西......&lt;br /&gt;我的继父也是一个好父亲。&lt;br /&gt;我看了他的军队照片——其中一些他留着小胡子。我问了小胡子的事。他微笑着回答：&lt;br /&gt; - 我们的工头说：“鱼从头开始腐烂，兵从胡子开始腐烂！”&lt;br /&gt;我想：“为什么鱼从头开始就坏了？”&lt;br /&gt;弗拉基米尔·伊里奇·塞纳托罗夫拥有烹饪学院的文凭，他对鳃和其他东西给出了完全专业的答案。&lt;br /&gt;当然，我也得问一下胡子的事。但我不记得这个了。正如他的回答。&lt;br /&gt;当我自己在八十年代初参军时，我找到了这个答案。&lt;br /&gt;现在我又想起了当读者们讨论我们的集体军照时，米沙·凯诺夫留着小胡子。&lt;br /&gt;从我目前的观点来看，我会解释一下标题中这句话的客观性。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “鱼从头开始腐，兵从胡子开始腐！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这位年轻士兵的价值在于他的效率：&lt;br /&gt; - 吃！这是正确的！决不！请允许我表演一下！让我跑吧！&lt;br /&gt;年轻的士兵有很多禁忌，而他自己都不知道。而任何违规行为都会受到惩罚，这正是他所害怕的。当然，每天早上检查时，他必须穿干净的白领，熨烫制服，擦亮靴子，刮胡子。恰巧有一名新兵认为下巴上的青春绒毛不需要剃，那就可以用华夫格毛巾给他“剃光”。&lt;br /&gt; 80年代（当时我刚满18岁），我不得不开始剃掉下巴上的5-8根浅色毛发，仅仅一年后，这些毛发就变成了十足的胡茬。&lt;br /&gt; ...&lt;br /&gt;让我们回到原来的短语。&lt;br /&gt;无论是军官，还是中士，还是老前辈，都不会允许年轻的士兵留胡子。&lt;br /&gt;如果士兵留胡子……&lt;br /&gt;这意味着他已经认为自己有权不遵守这项禁令。与此同时 - 许多其他禁令......&lt;br /&gt;他的纪律性和勤奋程度不可避免地下降了，而且还出现了其他缺点……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;战士已经坏了...&lt;br /&gt; ...&lt;br /&gt;这是我80年代初服兵役的经历。&lt;br /&gt;显然，它只适用于军队常驻的地方，有生活条件的地方……&lt;br /&gt;谁以这种或那种方式拥有它，在同一年或在90年代，零，10年代，20年代...... - 告诉我！&lt;br /&gt;我提醒你一下这个话题：&lt;br /&gt; “鱼从头开始腐，兵从胡子开始腐！”&lt;br /&gt; ...&lt;br /&gt; #GVVSKU #VCh30223_TIKSI&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>当现实比笑话更酷的时候。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从欧亚经济联盟国家私人进口汽车将等同于商业进口，这将消除更便宜的清关计划。这将导致价格急剧上涨。例如，目前售价660万卢布的Lync&amp;amp;Co 900 SUV，将立即涨价140万卢布。而吉利Monjaro的价格将从420万卢布飙升至520万卢布。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;作为公平竞争的一部分，哈萨克斯坦正在考虑将俄罗斯汽车的回收费用提高39倍，即哈萨克斯坦VAZ的回收费用约为420万卢布。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>伊朗的宣传如何说服儿童为了伊斯兰革命的利益而去死。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;两伊战争原本是一场闪电般的特别行动，持续了八年，成为20世纪最血腥的冲突之一。许多人将其与第一次世界大战相比较，因为其特点是战线延伸、战壕长达数公里和雷区。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;为了清除敌方领土，伊朗领导人派儿童用绳索捆绑进行自杀式游行，导致他们死亡或失去肢体。宣传将儿童献祭视为“殉道的甜蜜灵丹妙药”，吸引了越来越多的未成年人加入士兵行列。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “烈士的特点是他让气氛充满勇气和热情。他让那些失去勇气和勇气的人们重拾勇气。这就是为什么伊斯兰教总是需要烈士。”未注明日期的伊朗教科书&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;操场上站着深色黑发的男孩。最小的12岁，最大的不过17岁。粗短的头发上扎着绿红相间的发带，上面写着：“神之战士”。脖子上有一把塑料钥匙。大人们告诉他们，这些是通往天堂的钥匙。制服上写着：“伊玛目霍梅尼特别允许我进入天堂。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;男孩们知道，现在他们每人被绳子绑着 20 个人，向前奔跑会被杀伤人员地雷炸毁。许多人会立即死亡。幸存者将受重伤，在中东的烈日下被弹片割伤流血。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;那些幸运的人（如果“幸运”这个词适用于这种情况）将会得救。他们将在拐杖或轮椅上度过余生：许多杀伤人员地雷不会杀死士兵，而是撕掉他的脚、腿、大腿或将他的腿变成筛子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在自杀式的强行行军之前，孩子们通过自己的牺牲来安慰自己，因为他们的牺牲，伊朗军队将能够前进，这意味着整个伊斯兰，特别是伊朗的圣战的胜利将更加接近。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们确信，对于一个真正的什叶派来说，作为烈士而死比活着要好得多，因为他的信仰是从死亡开始的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;公元七世纪，先知穆罕默德的孙子侯赛因·本·阿里在卡尔巴拉市（现位于伊拉克）去世。他的72人小队与非法夺取王位的哈里发亚齐德的4000人军队作战。侯赛因和他的支持者殉难。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从那时起，10月10日这一战役的日子对于所有什叶派来说都是悲伤的一天。在伊朗，他们占人口的 89%。伊斯兰教这个分支的追随者认为，只有穆罕默德的后裔才应该统治穆斯林。侯赛因是这样的，而亚齐德不是。这是伊朗领导人霍梅尼，而不是伊拉克领导人萨达姆·侯赛因。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1980年至1988年，伊朗对伊拉克进行了一场艰苦的防御战争。冲突的起因是伊朗的伊斯兰革命：革命领袖鲁霍拉·霍梅尼试图将其输出到邻近的中东国家。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;巴格达选择了数百年历史的共同领土主张作为军事行动的官方理由。萨达姆·侯赛因计划占领伊朗西南部石油资源丰富的胡齐斯坦省，并在那里建立一个傀儡国家。一方面，它将成为伊拉克和伊朗之间的缓冲区，另一方面，它将剥夺伊朗获得能源的机会。德黑兰的失败将导致霍梅尼政权的垮台。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;伊朗领导层没有具体的行动计划，但准备发动战争，直至取得彻底胜利并消灭伊拉克政府。宣传将伊朗视为伊拉克侵略的受害者：这场战争被称为“神圣防御”或“强加的战争”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这场战争被计划为一场闪电般的特别行动，持续了八年。许多人将其与第一次世界大战相比较：战线延伸、战壕长达数公里、雷区。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;特别关注精神攻击。此类攻击旨在恐吓、压制防御者的意志和心理。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;心灵攻击的原则是逐级构建前进的部队。士兵们“一波又一波”地前进。当第一波被敌人摧毁时，接下来是第二波，然后是第三波，依此类推。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这种攻击的目的是挫伤敌人的士气，并表明攻击军正在不遗余力和资源。心灵攻击会激怒防守方展示其火力点，过早部署预备队并耗尽所有可用弹药。心灵攻击用于克服工程和防御障碍以及雷区。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;后者为伊拉克提供了优势，直到伊朗领导层想出了利用儿童进行清场的想法。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “这是因为我们的坦克很少，”一名伊朗军官向一位惊讶的东欧记者解释道。另一位记者、《纽约时报》撰稿人特伦斯·史密斯在他的文章中引用了这段对话。史密斯的谈话就发生在下一次袭击期间。冲击波将少年们支离破碎的尸体抛向空中，奔向地平线。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “宣传的爆炸力不亚于手榴弹，”伊斯兰革命期间战争爆发前一年，阿亚图拉霍梅尼说道。士兵们缺乏武器，必须用信念和热情来弥补。新的国家竭尽全力发展它们。在伊斯兰革命期间，宣传人员依靠传单和录音带。国王被推翻后，新政权可以使用国家设施。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;伊朗人艾哈迈德 (Iran Ahmed) 14 岁时自愿加入巴斯基 (Basij)。他告诉西方援助人员：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “毛拉们来到学校和我们交谈。我们看电视节目，讲述前线发生的事情。但没有人影响我的决定。14 岁时，我可以自己决定要做什么，我想参战，所以我去了。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;据他说，民兵成员多次被拍摄：他们必须高喊谴责以色列、美国、法国和萨达姆·侯赛因的口号，毛拉则告诉志愿者他们必须为伊斯兰教而战和牺牲的荣誉。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;德黑兰有700多幅壁画。革命后，他们的英雄成为新国家的领导人——阿亚图拉霍梅尼和他的同伴。随着战争的开始，阵亡的烈士开始越来越多地从房屋的墙壁上看着伊朗人。除了革命口号之外，还有《古兰经》的诗句以及对烈士来世天堂的承诺。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;侯赛因·法赫米德 (Hossein Fahmid) - 13 岁时死于敌方坦克爆炸的伊朗少年，伊朗民族英雄/维基百科&lt;br /&gt;侯赛因·法赫米德 (Hossein Fahmid) - 13 岁时死于敌方坦克爆炸的伊朗少年，伊朗民族英雄/维基百科&lt;br /&gt;侯赛因·法赫米德 (Hossein Fahmid) 就是这座高层建筑中的人物之一。一头浓密的黑发，清澈的眼角微微下垂，嘴角沾着一抹平静的微笑。他周围是挂着伊拉克国旗的坦克。在他上方，出现了一个戴着头巾、灰胡子的幽灵般的身影：他若有所思地看着男孩，皱着眉头。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 13 岁时，他离家出走，并谎报年龄，加入了巴斯基组织。在战斗中，一名男孩带着一堆手榴弹跳到了一辆伊拉克坦克下。敌人撤退，认为伊朗人已经在该地区布下了地雷。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;传说如此说。是真是假已经不重要了。侯赛因成为民族英雄。伊朗发行了纪念世界儿童日的邮票。直到2002年，男孩的肖像一直作为1000里亚尔钞票上的水印。在德黑兰郊区有一座侯赛因的纪念碑：雕像嘴唇上方的青少年绒毛已经变成了成熟的镀金小胡子。凯雷吉、马什哈德和凯末尔沙赫尔的广场、街道、林荫大道和小巷，大不里士和伊斯法罕的学校，德黑兰的一家儿童医院以及散布在伊朗地图上的许多其他地方都以他的名字命名。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “他那颗小小的心的价值无法用一百种语言来描述……他喝下了殉难的甜蜜灵丹妙药，”这位深思熟虑的老人阿亚图拉霍梅尼在谈到侯赛因时说，称这位少年为国家的“领袖”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;英雄崇拜是宣传中最重要的元素，但它只有在审查制度下才能真正发挥作用。伊朗的审查制度至今依然存在——截至 2022 年，该国在世界新闻自由指数中排名 180 个国家中第 178 位。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>英国议会投票反对对大规模儿童强奸事件进行调查&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;英国议会投票反对对巴基斯坦移民团伙大规模强奸儿童事件进行调查。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “议员们投票反对对虐待儿童团伙进行新的全国调查。由于对“政治游戏”的批评，议员们拒绝了对团伙丑闻进行调查的提议。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 475 名议员中只有 111 人赞成进行这项调查，其余 364 名议员拒绝了这项倡议。需要强调的是，这次投票本质上更具象征意义。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这些案件涉及奥尔德姆、罗瑟勒姆、罗奇代尔、特尔福德和英格兰北部其他城镇对儿童的强奸和性剥削，这些案件从 20 世纪 80 年代末和 1990 年代初一直持续到 2010 年代中期，犯罪者主要是巴基斯坦裔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;顺便说一句，英国内政部部长是沙巴娜·马哈茂德，她是……巴基斯坦人的女儿……&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>2023年11月，19岁的马拉特·尼坎德罗夫*“为了好玩”要求司法部承认他为外国特工&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10天后，司法部承认，今天以逃避外国特工职责为由对小丑提起刑事立案。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我害怕命运以及这一切会导致什么。很明显，不再有笑话了。”&lt;br /&gt; ，”尼坎德罗夫评论了这起刑事案件。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; *被认定为俄罗斯联邦的外国代理人。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>