<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Mon, 16 Feb 2026 13:03:10 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>永远不要试图抚养别人的孩子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;距离这个故事已经过去十年了。&lt;br /&gt;我们的前门迎来了新邻居——一楼的公寓挂牌出售了很长时间，最后新主人搬了进来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一个家庭，就像一个家庭——爸爸，妈妈，三十岁左右，最大的男孩五六岁，最小的还在婴儿车里。据我了解，我母亲的父亲为他的女儿买了这套公寓。如此强壮的家伙，身价五十美元，有时会出现并用他的陆地巡洋舰堵住通道——尽管周围有足够的停车位。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有这样一种人，他们做任何事情都只为自己提供最大的方便，不回头看别人。&lt;br /&gt;后来发现，全家人都是这样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;是的，我根本不在乎它们，茶不相关。你们在楼梯上相遇，点点头——就像打招呼一样，仅此而已。我曾多次听到“一家之主”如何斥责他的妻子，我有点惊讶。连集中营里的看守都不会用这种语气对囚犯说话，但他不在乎。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;好吧，这不关我的事——这是他们的关系。你永远不知道，谁的家里有什么样的秩序？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有一天，我开车到家，停好车，电话铃响了——我坐在那里说话——一位业务同事打来电话，我需要紧急解决一个小问题。我们聊了聊，决定了，我下了车，你瞧，邻居的孩子，大一点的，正沿着墙走，用记号笔在上面写着什么。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 呃，伙计，我说，也许你不应该把房子弄乱？我们大家还得住在这里。你的父母会怎么说？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当他听到关于他父母的事情时，他不知怎么地萎靡不振，把头靠在肩膀上，低下头，悲伤地站着——我打开前门，我说，你要来吗？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他只是摇摇头，没有回答。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;好吧，不，不，这与我无关。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我走进自己的房间，打开一瓶啤酒，坐下来放松。大约一个小时过去了——门铃响了。我去打开它。这个孩子的父亲站在那里，显然他很生气。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 发生了什么？我问。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你对我儿子说什么了？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 没什么，什么？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;原来那孩子当时并没有回家，而是呆呆地站在路边大声吼叫。整整一个小时。害怕的？当爸爸妈妈担心并出去寻找他时，他彻底发脾气了——他们只是让他说五楼的邻居对他说了一些让他完全失去平衡的事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不知道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;爸爸看着我手里的啤酒罐，嘀咕了一句“跟你说话干嘛，你疯了”——就像我喝了啤酒就失去了知觉一样？嗯。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我耸耸肩，看着这位追求清醒生活方式的斗士转身，锁上门回家了。好吧，你不可能取悦所有人——我为什么要关心他们呢？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;早晨。我下楼，坐到方向盘后面，这位爸爸走了出来。我向他点点头打招呼。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 那你昨天说什么了？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我看着他，实在不明白他需要什么。他用这样的语气说了一句，是时候继续攻击了。眼神疯狂，双手颤抖。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我儿子昨天没有回家，我们几乎找不到他，他站在那里歇斯底里地哭泣 - 你告诉他什么了？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我很困惑——在这种情况下你会怎么回答？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;爸爸拿出手机，拨通了一个号码。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 好吧，快点来找我吧！是的，现在。快点，我说！生气到让人不舒服——可以这样对自己的儿子说话吗？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;那家伙出来了——他没有脸。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 看着眼睛！他用手指着我，“他告诉你什么了？”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我不记得了...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你告诉他什么了？还是我应该用我自己的方式和你谈谈？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 就是这样，邻居。我没有对你儿子说什么特别的话，但在你对某人发起攻击之前，先弄清楚你在和谁打交道。否则，可能会发生麻烦。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我一看，男孩脸上露出惊恐的表情——然后我突然意识到——不是我，而是他的父亲害怕得歇斯底里。他担心我现在会告诉爸爸他用记号笔在房子的墙上写了什么——但爸爸的反应简直难以想象。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;多么他妈的情况啊。嗯，我们又对视了一眼，爸爸想了想，显然他只有在家里才能吃到最好吃的煮鸡蛋，但在其他地方他更喜欢小心一点，谁知道呢？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我沉默了，发动车子，开走了。好吧，让他们的摊牌见鬼去吧。我需要它吗？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一切似乎就这样结束了。然而，两个月后，我在前门遇到了这个人，你好，我说。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “谢谢，”他回答说，当时他们什么也没说。他看上去就像是我差点救了他的命。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;好吧，到底为什么？我扶着门，我们进了前门——他到了他的位置，我到了我的位置，在五楼。我站起来想——我是不是突然给自己惹上了麻烦？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;多少年过去了，我却还记得。小伙子长大了，比我高了。当我们见面时，我们总是第一个打招呼，眼神里充满同情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;而爸爸妈妈还是一样。他们举止挑衅，不关心周围的人——好吧，这不是我来教育他们的。你无法让每个人都康复。对于别人的孩子来说更是如此。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:37 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>与此同时，欧洲议会就是否只有亲生女性才能怀孕的问题进行了投票：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 233 VS ❌&lt;br /&gt; 200 适合 ✅&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 107 人弃权。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;欧洲议员表示，现在是生物学被扔进历史垃圾箱的时候了。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/eac6b55646ee43fe96fdc1bf8b986cd8.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:29 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我有一个朋友克斯特亚。他住在西班牙，是一名司机。&lt;br /&gt;有一天，他和他的货物发现自己来到了一个海港。在这里他有&lt;br /&gt;卡车被损坏了。他站在一个尴尬的地方，打扰了大家。还有时间&lt;br /&gt;卸载支柱。这个可怜的家伙大惊小怪，掀起引擎盖，冲向节点之间&lt;br /&gt;格鲁佐娃。修复的并不顺利，他心中挫败的咒骂不已：&lt;br /&gt; “该死的钳子！”西班牙“观众”对这个表达方式产生了兴趣，并且，&lt;br /&gt;威胁地要求解释。收到翻译后，他们指示&lt;br /&gt;石头般的面孔转向天空，过了一会儿，港口传来一阵歇斯底里的笑声。&lt;br /&gt;几个小时内，这个表达方式就变得非常流行，以至于消失了&lt;br /&gt;在开往外国港口的船上。而且，正如伟大的 V.S.维索茨基唱道：“渗透&lt;br /&gt;我们在地球上的东西在远处尤其引人注目……”顺便说一句，维索茨基也唱了关于钳子的歌。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>当一个外国人问俄罗斯人手里拿着酒杯喝酒前会说什么时，他们回答他：“为了你的健康！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但俄罗斯人在碰杯时从不说“祝身体健康”。 “不客气”是对“谢谢”的回应。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在俄罗斯的餐桌上，他们会说“我们操你！”、“我们吃饭吧！”、“我们走吧！”、“我们开始吧！”但不是“你好！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;谁想出了在俄罗斯人们说“Na Zdorowie”的想法？这垃圾是从哪里来的？为什么他们要这样教外国人？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿特米·列别捷夫&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:20 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>事实证明，第19名参加比赛并像胶合板一样飞过巴黎上空的乌克兰花样滑冰运动员用俄罗斯滑冰运动员在附近表演的事实来解释这次失败。他们给他施加压力。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果我戴着头盔出来，根本就没有表演的必要。我会收到订单的。牛蒡。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:10 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>有一只狗，他的名字叫Yopt。德国牧羊犬，毛茸茸的，体型庞大，有点像熊。我也很大，193厘米。我和毛朋友去卡里取钱。我们走近自动取款机——那里排着三个人的队。当其中一个人用手指着屏幕时，其他人则用恐惧的目光看着我们。然后我的狗想嗅这些可怜的生物。结果，女孩开始尖叫，男人开始咒骂，而我则大喊：“坐下，Yopt！”，用皮带拉着狗。大家都坐下吧！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>文案撰稿人和故事讲述者突然成为硅谷最受欢迎的人才，公司愿意每年向他们支付数十万美元。由于人工智能生成文本的大量出现，优质直播内容的价值不断提高，优秀的作家价值连城。大型科技公司正在扩大通讯团队的规模，薪资从 20 万美元起，在某些情况下，对文本和公关专家的需求甚至高于 IT 专家。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>... 94-96 年 1 月，我来到伦敦学习，这让我感到惊讶，让我提醒一下，当时在俄罗斯，第一家 MTS 沙龙（在我看来，离 Lenkom 不远的地方）的一部手机售价为 2800 美元，连接到 MTS - 在我看来，同样的金额，总共几乎 6 美元，哦，这在当时的俄罗斯是不可想象的钱，甚至无线电通信的某种许可也有一般来说，当时只有最酷的土匪和阿布拉莫维奇才能从该部获得手机......然后不久之后，MTS本身开始单独收费发放这些许可证......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在伦敦的每个角落，在通讯商店中，您都可以买到摩托罗拉或诺基亚 2110，有连接，每月 70 法郎有多少分钟和短信，而且，在我看来，合同可以从第 3 个月开始终止，并且 - 手机仍由订户保留，即实际上它花费 210 法郎，这加上三个月的通话，并且：是的 - 我会给出 - 手机甚至还没有锁定特定运营商......（来自运营商）当时只有一张SIM卡，比现在更容易更换，它很大）......结果，几乎每个人都很快开始使用手机 - 小学生，养老金领取者，水管工，任何人......&lt;br /&gt;之后，回到莫斯科，看着这些穿着红黑夹克、戴着粗锁链、展示着手机的人，有点狂野……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我来莫斯科的时候用伦敦的手机和MTS完全不一样的钱连接，虽然我不记得每分钟的费用，但好像是几块钱，接听的要钱，但有时还是可以打电话..我不记得所有的细节，这么多年过去了，但总体印象仍然如此......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;是的，还有，当时的手机功率非常大，1瓦甚至更高一点，我什至可以在飞机上建立连接，我不是开玩笑……例如，接近马拉加机场时，我仍然可以从云层后面接到电话并开始通话……&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:07:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>11</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>今天早上我要去见我妈妈。她家门前长着一棵大坚果树，上面有很多未采摘的黑色坚果。还有大约5只黄色喙的黑色乌鸦。我问他们：你们跳树不累吗？一只乌鸦转过头，用俄语说：滚蛋……我们承诺给所罗门·马尔科维奇带来 258 个坚果。我去了...&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt; &lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%91%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D1%81%D0%BA%D0%B8%D0%B9"&gt;别列佐夫斯基&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:07:48 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>老人们记得：有这样的“雪花莲”。人们在深秋时节，从莫斯科日古利汽车上拧下火花塞，拆下雨刷器和后视镜，然后将汽车留在整个冬天。最好的情况是在用各种垃圾建成的车库里，但最常见的是在院子里。莫斯科的日古尔很快就变成了雪堆，欢快的孩子们在它周围奔跑，车主在车窗里喊道“快点，我们离开这里，这对你来说不是一座山！”&lt;br /&gt;他们之所以不在冬天旅行，可能是因为他们愚蠢地害怕：天气很滑，令人不安。还有一个无法启动的风险，我的一个朋友提前一个小时起床并预热他昂贵的六辆汽车，他是老板，没有汽车他就活不下去。&lt;br /&gt;看起来它们今天仍然存在；他们大多是老年人。在夏天，汽车当然是别墅。冬天，该去哪里——五就在附近。&lt;br /&gt;当雪消失后，您可以打开引擎盖，拧上火花塞，甚至可以自己启动。好吧，当然，如果在冬天莫斯科拉达没有变成一堆带窗户的金属的话。如果他们不把化油器、座椅、车轮从那里搬走。&lt;br /&gt;然而，我们的工匠重新组装了所有东西，安装了缝纫机上的零件，并在机器上转动了凸轮轴。&lt;br /&gt;我们紧张而小心地把车开到街上，拉动变速杆，有时变速杆还留在我们手里。&lt;br /&gt;其他人则发出令人心碎的嘟嘟声，咒骂道：“操，雪花莲出来了。”&lt;br /&gt;这意味着春天确实已经到来了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;阿列克谢·别利亚科夫&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:07:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>为心灵付出代价。&lt;br /&gt;理性作为奖励给予人。奖励有一个价格并与其支付相关联。&lt;br /&gt;圣经明确指出，上帝创造了生命，赋予了人类智慧。对这个问题的解释可能有所不同，但几乎在潜意识层面上，我们习惯于相信心灵是自然的最高成就。这个奖品的价格是多少？&lt;br /&gt;作为一名生物学家，我可以说，一定程度的智力不仅是人类固有的，而且是许多动物固有的。至少，注意到灵长类动物和我们更小的兄弟的明显智能行为并不困难。任何四足动物都会以对其有益的方式行事，即以对自身合理的方式行事。那么四足生物呢——鸟类、爬行动物、鱼类现在有足够的智力来为自己谋取利益：好吧，在那里吃饭，保暖，留下后代，保护自己免受敌人的侵害。&lt;br /&gt;我确信在进化的较低阶段也可以观察到智力的迹象。例如，章鱼在熟悉和不寻常的条件下都会表现得相当合理。这是显而易见的，所以我不会进一步讨论这一点，我只会得出结论，理性的运用给所有动物带来了奖励——生活的乐趣。理性保护生命本身，给予他们满足和繁衍的乐趣。&lt;br /&gt;同时，受心灵控制的动物的行为也满足于当下。无论你带什么动物，在出现任何威胁的迹象之前，它都会保持平静或快乐的状态。但这都是当下、暂时的层面，在这里，拥有智慧的代价几乎是看不见的。好吧，也许代价可能在于需要特别保护和仔细喂养神经中枢，甚至损害其他器官。&lt;br /&gt;一个人，作为对更发达的心智的奖励，会为尚未发生的事情、即将发生的事情付出悲伤、痛苦、悲伤的代价。还没有发生什么不好的事情，但是这个人已经对（也许）仍然会发生的事情感到悲伤。每个人面前都是死亡，他个人的死亡，不存在以及他所爱的人的死亡，那些对他和每个人来说都亲爱的人的死亡。有些人，比如我，可能会拿前景开玩笑，但在内心深处，他们也对未来感到悲伤。黑色幽默。&lt;br /&gt;我曾经观察过鸡舍里的鸡。所以，从外面你观察到 - 相当合理的行为：当他们看到主人拿着一桶食物时，他们跑向他去拿食物，他们发现了一只虫子 - 再次享受美味的乐趣，他们想产下一个鸡蛋 - 他们产下了它。也不必为最终她自己会喝汤、而她的孩子们会去吃炒鸡蛋这一事实感到悲伤。这一切都是因为她不存在未来。有现在，也有一点过去，但没有未来。快乐的！&lt;br /&gt;所以无论你采取什么生物。狗会因为一块肉、主人的鼓励、平静、阳光、遇到另一只狗（可能是新娘或新郎）而感到高兴。当然，她可能会感到痛苦，她可能受伤或感染，但这种痛苦，现在的健康状况不佳，而不是未来会发生什么——失去主人、阉割、被手榴弹扔到坦克下或最后被车撞——为什么要为不存在的事情而悲伤呢？而且。根据以往的经验，她相信一切都会过去，伤口会被舔干净，疾病会消失，一切都会好起来的。自满是基于过去的，而真正的未来必然是悲伤的，尽管距离尚不可知。&lt;br /&gt;对于一个人来说，一切都不同，当然，如果他是一个理智的人的话。他几乎不断地思考未来，超前思考，试图预见今天行动的后果。他知道年老、虚弱、疾病和死亡就在他的前面。今天，他所承受的痛苦是，他所爱的每个人都可能生病、陷入麻烦、消失。他需要这些知识来试图阻止它，同时他知道最终一切都会像这样。早一点或者晚一点...&lt;br /&gt;现在讨论心智进化的下一阶段——人工智能很时尚，但人工智能并不是心智发展的第二阶段，而是第三阶段。许多人错过了心智发展的第二阶段，即集体心智。&lt;br /&gt;一个人的思想，无论他个人多么聪明，都是有限的。它受到这个特定人的活动范围、他的能力以及他与亲人和敌人的很少接触的限制。因此，他对未来的恐惧相当有限，但他已经足够了。&lt;br /&gt;集体思想的力量比个人思想强大得多。这是古今一切天才的总心念。因此，他对未来的恐惧是全球性的。全球变暖、流行病、地缘政治动荡、与外星文明的接触、太阳的灭绝、小行星和其他灾难——这是集体头脑中对未来的恐惧的一个相当简短的清单。打开任何大众媒体，你都会发现集体思想对未来的恐惧的完整清单。&lt;br /&gt;集体思想也在试图提供措施，将未来纠正为更有利的情况。对抗未来不幸的第一个方法是宗教。我不接受其中任何一个。它们中的任何一个都是将未来想象为头脑可以接受的某种选择的方式。对于某些宗教版本来说，这是来世，对于其他宗教版本来说，这是各种形式的转世或通过冥想消除精神的位移。&lt;br /&gt;对未来更加科学的接受是各种世界多维性理论或社会进化的社会理论。比如说，信仰共产主义。确实，想到一切都会对每个人都有好处，一切对每个人都是免费的，并且周围的每个人都是志同道合的，这是多么令人欣慰。唯一的麻烦是，这是一种自我安慰的幻想，实际上与自然法则相冲突。然而，所有这些生态科学信仰，就像宗教信仰一样，只不过是试图淡化恐惧、悲伤和对未来的恐惧。&lt;br /&gt;至于心智发展的第三阶段——人工智能——对于我这个拥有相当普通人类心智的人来说，不适合谈论它，尽管很明显人工智能的出现与更好地计算未来的愿望有关。至少目前，所有人工智能都概括了现有的过去知识，尽管其覆盖范围是生物物体无法达到的，并对尚不存在的未来提出建议、诊断、预测和结论。确实，对于我这个坚定的生物学家来说，人类思维的发展和人工智能的发展之间确实存在一定的类比——毕竟，我们的行为方式完全相同，尽管数据库较小。&lt;br /&gt;人类的思维如何预测未来？他回忆过去，从中汲取关于他所观察到的人和从中产生的结果的某些模式，并将其与自己进行比较，构建出他的未来的蓝图。人工智能还依赖于过去积累的信息，将其结合起来，并在此基础上尝试计算未来。唯一的问题是，似乎已经发生的事情有多可靠，以及未来在多大程度上会受到同样的规则的约束？当然，过去流行病的经验可以帮助我们对未来的流行病进行大量计算，但即使是在某些特定情况下发生的过去事件的最可靠的数据也可以用来准确地描绘未来事件的图景吗？&lt;br /&gt;事实证明，对于任何人来说，实际上只有现在，其中一部分被编辑过的过去占据，而未来只能部分预测，而且充满威胁。威胁着不可避免的事情的重复和不可预测的事情的入侵，其中的份额可能远远大于可预测的份额。&lt;br /&gt;那些根本不思考未来或按照自己想要的方式描绘未来的人是幸福的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;结论：&lt;br /&gt;每个人都会得出自己的结论。&lt;br /&gt;对我来说，上述想法的结论是以下问题：过去的经验在多大程度上为预测未来提供了依据？任何复杂程度的头脑都能避免用对未来的想法来毒害现在吗？更高的智能能够完美地预测和控制未来吗？&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B6%D0%B8%D0%B2%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B5"&gt;动物&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8"&gt;说明&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BE%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8"&gt;关于 生命&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:07:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;李·哈维·奥斯瓦尔德：两个世界之间&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-i"&gt;&lt;br /&gt;1959年9月-1962年9月。一个改变历史的人的命运编年史&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第一部分：抵达苏联前一个月：辞职和决心&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1959 年 9 月 11 日——在海军陆战队的最后一天&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;李·哈维·奥斯瓦尔德于 1959 年 9 月 11 日从美国海军陆战队退役，时年 19 岁。在他身后的是日本厚木空军基地，秘密的 U-2 侦察机就驻扎在那里。他的服役战友称他为“奥斯瓦尔德科维奇”——他经常钦佩共产主义和苏联。没有人认真对待他。徒然。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;解雇时发布的描述称：奥斯瓦尔德是一名雷达站操作员。他可以获得频率、呼号和飞行数据，包括目标高度和速度。一年后，如果谣言属实，这一信息将有助于推翻鲍尔斯。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1959 年 9 月 20 日 – 航行至欧洲&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1959年9月20日，奥斯瓦尔德以游客身份从美国前往欧洲。在我的口袋里——多年的服务节省了 1,600 美元。我的脑海里有一个理想的国家的梦想，但实际上并不存在。李相信他的道路将在苏联结束，他将成为伟大事业的一部分。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;路线：纽约-伦敦-巴黎-赫尔辛基。他将在芬兰首都停留几天以获得苏联签证。苏联驻赫尔辛基领事馆工作迅速：旅游签证立即签发。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1959 年 10 月 15 日 – 进入苏联&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1959 年 10 月 15 日，奥斯瓦尔德在维堡越过苏联边境。在文件中，他注明：职业-学生，访问目的-旅游，停留时间-直到10月21日。但真正的目标不同：永远留下来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他乘坐夜间火车前往莫斯科。在首都，他遇到了国际旅行社员工瑞玛·希拉科娃 (Rimma Shirakova)，她成为了他的导游和翻译。奥斯瓦尔德住在柏林酒店（后来的布达佩斯酒店）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第二部分。在苏联：长时间的检查。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1959 年 10 月 16 日 – 致最高委员会的信&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在莫斯科的第二天，奥斯瓦尔德向苏联最高苏维埃口述了一封写给里玛的信：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我，李·哈维·奥斯瓦尔德，要求获得苏联公民身份......我想要公民身份，因为我是一名共产主义者和工人。我生活在一个腐朽的资本主义社会，工人是奴隶......我准备放弃我的美国公民身份并承担苏联公民的责任。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;莉玛将这封信交给了她的上级。没有人回答。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1959 年 10 月 21 日——签证到期和第一滴血&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;签证即将到期。奥斯瓦尔德得到了礼貌的解释：公民身份被拒绝，是时候返回了。对于一个梦想“新生活”的人来说，这是一个打击。回到美国意味着承认失败，再次成为无名小卒。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 10月21日晚，奥斯瓦尔德在浴缸里装满冷水，躺在里面，用刀片割伤了自己的左手腕。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这是一种绝望的姿态——同时也是一种表演。他计算了时间，以便让前来探望病房的莉玛目睹“血腥场景”。水变成了粉红色。莉玛拉响了警报。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德被送往博特金医院。病历上写着：“因精神障碍而企图自杀。”他在精神病房住了两周，里玛（可能还有克格勃官员）探望了他。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1959 年 10 月末 – 放弃公民身份&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;10 月 31 日，奥斯瓦尔德的身体稍稍好一点，出现在柴可夫斯基街的美国大使馆。在理查德·斯奈德领事的办公室里，他用戏剧性的手势将护照扔在桌子上：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; – 我放弃美国公民身份。我想成为一名苏联公民。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;斯奈德试图说服他清醒过来。奥斯瓦尔德态度坚决。他离开了，留下了护照，并在大都会酒店安顿下来，等待苏联当局的决定。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1959 年 11 月 – 12 月 – 未知&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德在大都会酒店度过了完全不确定的八周。他几乎没有看到任何人，从教科书上学习俄语，阅读陀思妥耶夫斯基（《白痴》一书是克格勃给他的）然后等待。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;克格勃给他起了一个操作笔名“江鳕”——暗示了江鳕的外貌，象征着狡猾和不引人注目。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;保安人员很快意识到，在他们面前的不是特工，而是一个“空人”——一个不安分的灵魂，心理不稳定、无法控制。在苏联，他们被称为“叛逃者”，并试图让他们远离莫斯科。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1960 年 1 月 7 日 – 乘火车前往明斯克&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这个决定是在除夕夜做出的。奥斯瓦尔德被要求选择一个居住地：波罗的海国家或明斯克。他选择了明斯克——远离首都的喧嚣，但在一个相当大的城市，他可以在那里开始“新生活”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1960年1月7日，莫斯科至明斯克的火车将奥斯瓦尔德送到车站广场。未来两年半将会改变一切。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第三部分。明斯克：1959–1962&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;斯维斯洛赫附近的公寓&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德定居在加里尼纳街（现为共产主义街）4 号房子，四楼 24 号公寓。这座房子被认为是享有盛誉的：一个独立的厨房和浴室、两个阳台、斯维斯洛奇河和扬卡库帕拉公园的景色。公寓的租金为每月 60 卢布，这在当时具有象征意义（1961 年重新定值后，租金为 6 卢布）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他的工资为 700 卢布，再加上红十字会作为“难民”提供的同等数额——每月总共 1,400 卢布，与工厂厂长的工资相同。作为比较：同一工厂的一名工程师的收入为 800-900 卢布。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在无线电工厂工作&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德被分配在以列宁命名的明斯克无线电厂（“地平线”）实验车间担任机械控制员。工作日开始得很早，步行到工厂只需8分钟。同事们回忆说，他的工作进展并不顺利。同一工厂的工程师舒什克维奇后来说：“我担心他不会收到我的订单。因为他是个糟糕的机械师。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “阿利克”和“利卡里亚”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在工厂，奥斯瓦尔德很快被称为“Alicom”，是“Lee”的衍生词。他们还开玩笑地称他为“Lihar”——他的名字和中间名的组合。他不生气，善于交际，很容易与人相处。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;俄语和舒什克维奇&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德的俄语是由一位年轻工程师斯坦尼斯拉夫·舒什克维奇（Stanislav Shushkevich）教的，这位工程师于 1991 年成为独立白俄罗斯的第一任领导人。舒什克维奇英语说得很好，他的任务是“训练”美国人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德的讲话带有典型的错误。例如，在“我认为”这个词中，他坚持强调第二个音节——“杜马尤”，这表明过去没有讲俄语的老师。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;空闲时间&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;下班后，奥斯瓦尔德去看电影，去古姆百货公司，并去工会大厦参加舞会。他喜欢爵士乐，经常听音乐会，据音乐家回忆，他的演奏相当不错。 1960年冬，他加入了工厂狩猎俱乐部。在我的第一次狩猎中，我向一只鸭子射击，但从很远的距离打偏了，很难错过。一名同事不得不结束了这名受伤的男子的生命。三年后，这位“神枪手”将被称为杀死总统的狙击手。当然，霰弹枪和狙击步枪是不同的东西，但仍然......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;克格勃监视&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德受到全天候监控。他卧室的墙上有一个带有放大镜的窥视孔，窥视孔后面经常坐着一名特工，将发生的一切记录在笔记本上。天花板上安装了监听装置。克格勃还利用随行人员中的特工，向奥斯瓦尔德的朋友提供秘密信息，让他参与反苏联讨论，以检查他是否是西方间谍。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最终，安保人员确信：奥斯瓦尔德不是特工，而是一个“空人”。操作笔名改为“Dashing”——由他的名字字母组成的单词：LI + HO + Y（末尾的“th”的声音）。精彩的职业笑话。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;艾拉·日耳曼&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1960年春天，在文化宫的一次舞会上，奥斯瓦尔德结识了犹太工厂工人艾拉·日尔曼。李的追求很漂亮：鲜花、剧院、马克西姆·博格丹诺维奇纪念碑的约会。奥斯瓦尔德提议，五月份他们变得亲密起来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;艾拉犹豫了。正如她几十年后在以色列回忆的那样：“李发誓他爱我，并且绝对不会因为我是犹太人而感到尴尬。”但她没有结婚。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德的日记中有这样一句话：他娶玛丽娜是为了“惹恼艾拉”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜·普鲁萨科娃&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜于1961年3月出现。她从列宁格勒（出生于莫洛托夫斯克，现为北德文斯克）来到明斯克，与叔叔、内务部少校伊利亚·普鲁萨科夫住在一起。她在一家药房担任药剂师。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;据邻居回忆，玛丽娜是一位有个性的显赫女孩。她最初表示，她要么嫁给犹太人，要么嫁给外国人——“我们的男人不适合她。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德在玛丽娜身上看到了艾拉的对立面：大声、性感、目标明确。她在里面看到了一张来自苏联的机票。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们相识一个半月后，即 1961 年 4 月 30 日，他们结婚了。玛丽娜的朋友拉丽莎见证了这场婚礼，婚礼很低调。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;失望&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1960 年底，奥斯瓦尔德开始对苏联生活感到幻灭。他在日记中写道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我开始重新考虑留下来的愿望。工作是灰色的，没有地方花钱，没有夜总会和保龄球馆，除了工会舞会之外没有任何娱乐场所。我已经受够了。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他想要“革命和斗争”，但他却变成了一个普通的苏联公民，有工资、有公寓、有家庭生活。他对美国所憎恨的一切现在都围绕着他——只是没有汉堡包和爵士乐俱乐部。作为一个年轻人，李不明白他在苏联获得了对未来的信心、免费的医疗和教育、低廉的住房和公共服务价格、雇主的人道态度——这些在美国过去和现在都没有。利哈里亚被路障所吸引......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1961年，他开始与玛丽娜谈论回归的事情。她起初反对，但很快就同意了——前往美国的可能性显然并没有吓到她（她也年轻又愚蠢）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第四部分。回程：到达美国的头几个月&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1962 年 6 月 1 日 – 离开苏联&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1962 年 5 月，奥斯瓦尔德、玛丽娜和他们一岁的女儿琼离开明斯克。从莫斯科乘火车到赫尔辛基，他们离开了苏联，奥斯瓦尔德再也见不到苏联了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们随身带着装有简单物品和玛丽娜的苏联文件的手提箱。美国领先。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1962 年 6 月 13 日 – 抵达纽约&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1962 年 6 月 13 日，马斯丹号将奥斯瓦尔德夫妇带到纽约。美国移民当局以令人惊讶的轻松态度迎接了“叛逃者”。没有审讯，没有指控。奥斯瓦尔德受到审讯，获得文件，四方均被释放。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这是主要的谜团之一。在冷战最激烈的时期，一个自愿前往苏联、放弃公民身份并在那里生活了近三年的人，毫无问题地返回美国。情报部门甚至没有试图招募他，甚至没有适当地审问他。人们会觉得有人真的在等待奥斯瓦尔德——或者有人真的需要他现在就在美国。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1962 年夏天 – 达拉斯&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德一家从纽约前往德克萨斯州。首先是奥斯瓦尔德在沃斯堡的母亲，然后去了达拉斯，他们在那里租了一套公寓。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜发现自己身处异国，不懂当地语言，没有朋友，怀里还抱着一个婴儿。奥斯瓦尔德在低薪工作中四处奔波：他在一家咖啡厂担任机械师，并在一家印刷厂工作。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;钱不够。关系恶化。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1962 年 7 月 – 第二个女儿出生&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1962年7月，奥斯瓦尔德夫妇有了第二个女儿。玛丽娜变得更加烦躁。邻居们回忆说，她经常在陌生人面前责备她的丈夫，称他“不是个男人”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德变得孤僻。他的精神本就不稳定，正在崩溃。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1962 年 9 月 20 日——整整三年&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1962 年 9 月 20 日是奥斯瓦尔德从美国航行到欧洲整整三年。三年，包含两种生活——美国人和苏联人。三年来，他去了明斯克，去了玛丽娜，然后失望了，然后又回到了德克萨斯州，在那里他比以往任何时候都更加陌生。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;距离灾难发生还有14个月……&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;结语。 1963 年 11 月 22 日&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;14个月后，奥斯瓦尔德将成为20世纪最著名的杀手——或者很可能成为历史上最大“陷害”中最著名的受害者。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我为我们的女性感到骄傲”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自明斯克的二十岁药剂师玛丽娜·普鲁萨科娃 (Marina Prusakova) 原来是唯一能够控制武装海军陆战队进攻的人。她把丈夫锁在浴室里，并在他生气时关掉了灯。李抽泣着要求出柜，完全不是冷血杀手的形象。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;苏联的性格，没有被移民、审讯或半个世纪的恐惧所破坏——这就是她从苏联带回来的。对我们这里的女性感到自豪并不是爱国主义的夸张，而是历史事实。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;本文是根据解密的克格勃档案、沃伦委员会的文件、白俄罗斯共和国档案材料以及 1992 年至 2025 年期间收集的目击者叙述编写的。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>2023年12月20日至21日晚，著名的“半裸派对”在穆塔博尔夜总会举行，俄罗斯流行歌星纷纷亮相。菲雅、洛丽塔、迪玛比兰……&lt;br /&gt;前总统候选人克苏沙·索布恰克也在那里大放异彩。这意味着一切都得到了最高层的同意。&lt;br /&gt;而且...&lt;br /&gt;两年过去了。有人认为，是时候举办回忆之夜、组织旅行、写回忆录了……&lt;br /&gt;成功有保证。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/f87e6a4f70e248b5b3bd23bbaaa66247.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:08:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我想知道是否有最短真实故事竞赛？他们也喜欢朴实无华的生活故事。好吧，由于这些内幕消息，我至少有四个朋友的资本增加了几倍：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; https://www.anekdot.ru/id/1318793/&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 16 Feb 2026 02:07:44 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>