<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 12:49:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>在我所在的地区，Yandex 积极使用送货机器人。他们有时3-4人成群结队出行，看起来他们在移动，想要在特定地区组织机器起义。我们当地人已经习惯了它们（该地区的商店积极使用它们），第一次看到它们的人会冻结一段时间然后拍照。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当送货员从一个人旁边经过时，距离很近，他总是停下来（我愿意相信这是一种尊重的表示）））在红绿灯处，他们总是像正派的人一样站着，等待绿色的人。即使没有车，有人闯红灯，他们也还是乖乖地等待。现在冬天下雪，机器人经常打滑（它们的轮子很小，会被卡住），人们试图帮助它们，机器人不喜欢它）而且人们经常和它们说话）是的，说实话，我也一样，当他们开车经过并停下来时，如果附近没有人，我也会告诉他们一些事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;昨天，我走近红绿灯时，看到了一张照片：一个女人站着，她旁边有一个送货机器人，灯变绿了。机器人一动不动（她太近了），女人说：“来吧，小家伙，别害怕，我会转接你的……）这很有趣。如果 Yandex 教他们回答：“谢谢你，好心人，安心走吧，我自己……”或者“我记得你。当我们接管世界时，我们会让你活着。”&lt;br /&gt;一切顺利！ &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/a3d1faad43564b318ee9f3faa9cc2326.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>他们通过衣服认识你？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;昨天，Sunny的品牌故事爆发了一场争议。哪个更好：昂贵的 Versace 或便宜的 Primarkt？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;愚蠢的问题，健康和富有更好。当然，如果可能的话，年轻漂亮。衣服呢？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在我的苏联童年时代，没有人费心将裤子与衬衫搭配，或者将手提包与凉鞋搭配，尤其是对于儿童而言。穿着温暖干净的衣服。我认为这些是母亲的主要标准。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，到了13-14岁的时候，我想穿时髦的衣服。虽然在90年代，当我13-14岁的时候，时尚很糟糕。抢眼的打底裤、土耳其绿红菱形毛衣、夏威夷印花衬衫、金字塔牛仔裤。记住？？它很时尚，但完全没有品味。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在那之后，我的灵魂不仅要求穿得时尚，而且要求穿得漂亮。学校的劳动课、Burda Moden 和一位拥有缝纫机的朋友肯定能帮助解决这个问题。我得到了第一件漂亮的衣服。它不是进口的，也不是“公司”，这有什么区别呢？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后我希望它不仅美观，而且实用。我生命中的这一刻恰逢我搬到意大利。在最初的几年里，我根本没有钱，我把能存的和不能存的都省了，但还是很缺，所以我什至无法考虑品牌服装，可以说我连这个词都不认识。对我来说，商店里的任何衣服都被认为是品牌的。我的钱只够偶尔去市场买衣服。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我穿着朴素，但时尚、美丽且实用。某种程度上来说，我是幸运的，大自然奖励了我好身材，所以尺寸上没有任何问题。我在市场上买了便宜的（或者更确切地说，最便宜的）衣服，更换了纽扣和带扣，缩短或加长了它们，组合了颜色。我记得买了两件相同的不同颜色的衣服，然后手工改变袖子，结果很有趣。是的，没有机器，只有手工；那时我没有时间使用缝纫机。我还记得当时他们穿着贴花牛仔裤，工作了两个晚上，而我穿的是贴花牛仔裤，或者更确切地说，是用缩短裙子后剩下的布料制成的图案。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;慢慢地，生活变得更好了，找到了一份好工作，钱也多了。我发现了奥特莱斯，但即使在那里，我也选择了更便宜、折扣更大的商店。就在那一刻，我的脑海中出现了一个转折点。我已经可以穿现成的衣服了，不再需要调整和重做！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，当第一笔真正的钱出现时，我真的受到了打击。我的衣柜里装满了阿玛尼和特鲁萨迪。在我看来，这似乎是对自己的某种胜利，甚至是一种成就。我不再是贵妇，而是大海的情妇，我买得起杜嘉班纳的裤子，阿玛尼的衬衫，普拉达的鞋子。嫉妒，失败者！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后我就“长大”了，变得更聪明了。我为什么需要炫耀？如果没有个性，那么迪奥或阿玛尼也无济于事……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在我的穿着相当朴素，而且希望很有品味。毫无疑问，这些衣服很好，但没有大牌或华而不实的标志。有时我只是把它们脱下来。为了什么？以免引起阶级仇恨。例如，我需要要求工作人员周六出来努力工作几个小时。而在这里，最好不要像周薪一样穿着毛衣炫耀，而是穿着朴素的无名毛衣出门。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一般来说，当你看到一个人从头到脚都穿着品牌时，那一刻你会怎么想，他有钱，像个傻瓜，或者有头脑，像我的孔雀帕夏。即使没有我，你也听说过有人不遗余力地表现自己。他们负债累累去买一部iPhone或者一个Louis Vuitton包，希望每个人都能看到这个人取得了成功。是的，在地铁上，是的，在布托沃的出租房间里，第三天没有吃午餐，但穿着品牌衣服。一个成功的人，我无法否认这一点！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我可不像你，看，我什至有 Gucci 鞋带！你认为他们会因此让你在超市排队吗？或者药店会出售没有处方的东西吗？或者说他们不会对逾期停车处以罚款吗？或者也许酒吧的咖啡会更好？当然不是。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;随着年龄增长智慧...折扣店有折扣吗？为什么不呢，我当然去！朋友给自己买了一件小东西，却错过了颜色或尺寸？谢谢亲爱的，我当然收了，不会浪费的，我稍微移动一下按钮就可以了。你丈夫生日时给你送了一些非常昂贵的东西吗？这是我发自内心的，虽然说实话，我可以用这个钱装一个新的淋浴间，我想换一个，但他们却以一个淋浴间的价格给了我牛仔裤。谢谢你，亲爱的，我当然会穿它，我最喜欢的颜色，我最喜欢的尺寸，但如果你还有收据，那就别扔掉它！有同事邀请你去市场吗？但这只是一个假期。你看过那里的价格吗？是的，我会买一袋衣服，不看也不试穿。至少我会重新缝袖子，我有经验。现在还有一台缝纫机。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;生活真是美好啊！而且周围有很多好人，欣赏他们的内心，而不是他们的炫耀！而衣服只是身体的外壳。干净的？温暖的？嗯，那太好了。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>15</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>不记录的几句话。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;很多时候他们写下惊讶和悲伤，比如，怎么会这样？你怎么能对冠冕骗子如此愚蠢呢？毕竟，已经写了很多，读了很多！还有一个！大家都给他们送钱！不然的话，毕竟，社会工程师正和一个强大的精神病患者坐在一起，他们的大脑正在分散，地狱般地大笑。&lt;br /&gt;当然，不是没有一百个！圣殿骑士和奥贝里特的秘密知识正在钻入我们的神经节，而对此没有解药！你只需要把鸽子留在邮件中，即使这样，希望也很渺茫。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;教养。可以说，家庭和学校教会了我们什么？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;您希望您的孩子成为怎样的人？听话。有礼貌的。方便的。给你。如果小男孩给他的邻居打电话给一个该死的女人怎么办？你这个无礼的人，会惩罚他的。如果他先挂断电话怎么办？你会斥责他的。&lt;br /&gt;咳咳，这就是吸盘的根所在的地方。&lt;br /&gt;不，不是每个人都会听话长大的。像我这样的道德怪物只会在成长过程中变得更加强大，因为他们将绝望的家庭灌输给他们的原则作为浮标。&lt;br /&gt;我记得我十岁时，我的扁桃体和腺样体被切除了。突然我的声音变大了。妈妈变得一模一样。因此，我在接听电话时，用父母的声音告诉了我母亲的朋友我对他们的一切想法。颜色。有细节。还有革命。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;妈妈一个月都无法理解为什么她的朋友见面时不打招呼，但如果你打电话给他们，他们就会挂断电话。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当然，我也有一些阴户，但这是值得的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;心烦意乱了。但我还是个混蛋。固执地否认。&lt;br /&gt;大多数人都习惯了礼貌。&lt;br /&gt; “但对我来说，奶奶，你至少应该被鸡巴噎住，但拓荒者应该有礼貌，”就像那个著名的笑话一样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我看着我的鸽子，发现即使在与广告商或骗子交谈时，她也不能直接挂断第一个电话。&lt;br /&gt;有几次他只是从她手里拿过烟斗，来来回回地叽叽喳喳地说：你他妈说：现在不方便说话？一个？你他妈的在偷你的耳朵吗，你这个混蛋？！&lt;br /&gt;好吧，挂断吧。&lt;br /&gt;他也被冒犯了。就像，这怎么可能？&lt;br /&gt;是的，这既简单又轻松，该死！一个聪明的人应该时刻为自己的操做好准备！&lt;br /&gt;但这很难！教一个有礼貌的人日常粗鲁是很困难的！尤其是道德怪物，把这种修炼变成了一种休闲娱乐的形式。这就像教人类海豚游泳一样。我已经上了骗子黑名单了！我最近才知道。&lt;br /&gt;你得是怎样的败类，才能被视为波峰中的畜生，僵化的类人猿！ Monads 的官方语言和交流方式长期以来一直存在肮脏的日常脏话。但它不是一种语言，目前还不清楚他们为什么要推动它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;犹太人，我的疯狂哈士奇，仍然舔着被我撕裂的道德屁股，也注意到了我的天赋。在被屏蔽人数排名中，我以巨大优势位居第一！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;可怜的奔跑的犹太人现在不敢发出咕哝声。为党卫军第 14 师的崇拜者辩护。&lt;br /&gt;只有海绵才会发出鸡屁股和嗅觉。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我为自己感到骄傲。就像他应该在他的扣眼上得到订单一样。我在吹牛。了解我们的！&lt;br /&gt;因为我可以！达到了！我做到了！全靠我自己：没有人帮忙！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但你自己：你正在为你的孩子做哪些准备？为了服从？或者在现实生活中，一个冠冕骗子和一个操蛋的俄罗斯情人可以而且应该用狗鼻子打他的脸？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:49:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>老派网站（或更糟）充满了抱怨“但在我们这个时代......”。有趣的是，他们没有人读到这些针对年轻人的抱怨。小学生和学生根本不在乎他们不再需要在一百英里外的冬季针叶林上学。他们不需要舔电池，用车前草治疗断骨，也不需要全天候吃白面包和黄油。这意味着他们永远不会读到这篇文章。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我最近在网上看到了《Behind the Wheel》杂志。我很惊讶。因为他确信自己早就死了。看了一遍。他叹了口气。并将其发送到永恒的垃圾邮件。持续的广告和订购。但我情不自禁地想起了他在“美好时代”时代的作品。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;该杂志非常受欢迎。已全文阅读。还有一个像“路上发生的事件”这样的版块，上面印着读者的来信。七十年代的一个典型故事是这样的：“嗯，所以，我开着一辆莫斯科维奇车去找我的教父。不远，大约一千公里。但后来一场暴风雪开始了。穿过田野的道路突然打滑。我被困在顶部。炉子坏了，防冻液泄漏，车轮脱落。但附近有一辆废弃的拖拉机，我的后备箱里总是带着一把乙炔切割机和两百个工具。所以几个小时后我把把车开到轨道上，用粪便代替燃料，我已经这样开车第三年了……”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在一本现代杂志中，它看起来像这样：“感谢 AAA 银行的巨大折扣（绝佳的投资！），我在 KKK 汽车陈列室（最大返现的地方）从 DDD 经销商（订阅，点赞）那里购买了一辆 BBB 跨界车。但是有一天，当我从 CCC 购物中心（链接）开车到住宅区 Lb（在坑还开着的时候购买）时，一盏灯亮了，洗衣机是空的。车载计算机本身发送了请求到网络，但最近的授权服务距离很远很远，我太勇敢了（这是一张带着滑雪板、潜水装备和龙舌兰酒的自拍照），我冒着风险从另一家公司装满了免费的沙威玛洗衣机！”&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:28 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>卢浮宫再次被抢劫，这次是他们自己的导游——他们多年来以每团一张门票的方式接待中国游客，赚了1000万欧元。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们拿了几张票，把中国人带进来，然后用同样的通行证，把下一批人带进来。以此类推，每天20组，持续10年。所有的钱都经过了收银机，进入了暗室工作人员的口袋。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/efebbcac31994e678cf32cdb9df62563.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:00:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>故事发生在2017年的某个时候。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有必要购买货币来支付欧洲供应商的费用。&lt;br /&gt;我走进一家俄罗斯小银行的客户银行，观察图片：该银行的美元买入汇率是59.5，卖出汇率是58.9。&lt;br /&gt;一开始没听懂笑话，揉揉眼睛……课程到位……&lt;br /&gt;银行准备以 58.9 的价格向我出售美元，并以 59.5 的价格买回美元。&lt;br /&gt;我什么都买然后马上卖掉...&lt;br /&gt;卢布账户余额增加近10,000卢布。&lt;br /&gt;有趣的...&lt;br /&gt;我给银行打电话：我跟小姐姐说，你们这里有一场空前慷慨的拍卖会……你们同事是不是搞错了……&lt;br /&gt;妹子比较笨，不明白问题的本质……请转达给你的同事，因为……这个问题对银行来说一定很紧急。&lt;br /&gt; 15 分钟后我检查 - 课程已就位......&lt;br /&gt;我正在做更多交易。余额增加了近 20,000 卢布......&lt;br /&gt;还可能作弊，但我在这家银行有交易护照，我不想摊牌，虽然根据法律很难向我展示东西，但我的良心不允许我这样做——我不会发财，然后他们会操一个普通职员。&lt;br /&gt;大约 30 分钟后，航向得到纠正，商店也关门了。&lt;br /&gt;顺便说一句，他们并没有要求退款；他们缴纳了所得税，并成为公司的官方收入。&lt;br /&gt;显然，银行的损失金额很小，而且这个问题在部门或中层管理层中被掩盖了——如果管理层发现，谁愿意失去奖金。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;过了一段时间，一位联合创始人打电话给我，咒骂道：你真是个混蛋，你在那里闹腾。他到底为什么要多次买卖货币？你想毁掉我们吗？&lt;br /&gt;这是可以理解的——并不是每个人都能理解银行对账单，其中借方和贷方似乎交换了位置。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我笑着说——重新计算采购价格然后再打电话……&lt;br /&gt;他回电话了……似乎他同时明白又不明白。&lt;br /&gt;我向他表示祝贺，因为银行的错误，按照他在法定资本中的份额，他的财富增加了这一数额的 1/3……&lt;br /&gt;故事就这样结束了，但是……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2022年，Sinkoff银行也发生过类似事件。&lt;br /&gt;俄罗斯联邦最高法院站在了 Sinkoff 客户伊利亚·菲利莫诺夫 (Ilya Filimonov) 一边，由于银行汇率错误，她在 2022 年春季赚取了 6.88 万欧元。最高法院裁定，大量外汇交易本身（菲利莫诺夫进行了 96 笔交易）不能被视为滥用&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;该出版物指出，廷科夫和菲利莫诺夫之间的纠纷是向俄罗斯联邦最高法院提起的十几起类似诉讼中的第一起。 Sinkoff 报告称，2022 年 2 月至 3 月，由于“短期技术故障”，一些客户能够通过“以不正确的汇率进行货币兑换”来赚钱。银行冻结了这些客户的账户并冲销了他们赚取的利润。市民向法院提起诉讼。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;菲利莫诺夫一审败诉，随后上诉和撤销原判驳回了他的诉讼请求。法院裁定，客户的行为可被视为滥用权利，其收入可被视为“不当得利”。现在菲利莫诺夫已上诉至最高法院，其民事小组推翻了上诉和撤销原判的行为。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;呃..如果我当时进行了96次交换，我就会获得一个引理半......&lt;br /&gt;我后悔吗？不。但是当我读到有关银行错误的新闻时，有一些事情需要记住......&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>对于没有婚姻的关系，或者我如何购买我的第一部手机。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这发生在世纪之交的某个地方，或者可能是在 2000 年代初。那时，手机已经从奢侈品的范畴变成了昂贵的玩具的范畴，但我们还没有被视为日常通讯的工具，也不是每个人都拥有手机。我没有。&lt;br /&gt;那时我经常因为我工作的公司出差去意大利。我的意大利语说得很流利，甚至，正如他们所说，没有特殊的口音，这一事实为商务旅行提供了便利——正如你所理解的，这极大地促进了商务问题的解决。在其中一次旅行中，我与某家公司（我不记得他的名字了，就叫安德里亚吧）约定，我会去看看他的产品，以便与我的雇主进一步合作。&lt;br /&gt;安排是这样的：我住在米兰北部科莫市的一家酒店，几乎在瑞士边境，我必须前往贝加莫——距科莫东南约50公里。我没有车，我们约定安德里亚 (Andrea) 从米兰过来，第二天上午 10 点来接我。&lt;br /&gt; “就是这个，”他告诉我。 - 我不认识科莫，来吧，以免在那里迷路，我会站在高速公路上靠近收费站的地方，你会乘出租车到达那里。这样对我来说更方便，也节省时间。&lt;br /&gt;好吧，好吧。到了约定的日子，我预留了充足的时间，坐上了出租车。出租车司机有些坐立不安，显然他充满了好奇。最后他崩溃了，问这样一个奇怪的目的地——高速公路上的收费站——意味着什么？我回答说有一个从米兰来的熟人在那里等我。&lt;br /&gt; - 来自米兰方面？ - 出租车司机惊呼道。 - 但是听着，我们将从科莫出发！这是高速公路的另一边，不可能越过它。为了到达另一边，我们必须去下一个村庄，那里只有一个掉头。绕了近20公里，还要多花4万里拉（当时还有里拉，汇率大约是1美元兑换2000里拉）。&lt;br /&gt;这些论点似乎很合理，我问他的建议是什么。&lt;br /&gt; “我们就这么做吧，”出租车司机继续说道。 - 距离这个哨所稍远一点，有一个高速公路出口，出口后有一个环岛，上面有一个加油站。我会把你送到那里，你从那里打电话给你的朋友并告诉他你在哪里。他距离那里大约一公里半。在那里不可能错过彼此，但我们不必曲折。&lt;br /&gt;听起来很有说服力。于是，大约9点30分，我下了出租车，付了钱，迈着轻快的步伐冲进加油站，问收银员他们的电话号码在哪里。&lt;br /&gt; “我们没有电话，”回答道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;前30秒我简直不敢相信自己的耳朵，之后我愚蠢地问：“为什么不呢？”&lt;br /&gt; - 就是这样，不。已经坏掉很久了。&lt;br /&gt; -...好吧，你有手机吗？我需要给朋友打电话，我什至可以付钱——我刚刚在口袋里发现了一张 5000 美元的钞票。&lt;br /&gt; - 不，抱歉，我没有手机。&lt;br /&gt;我将在接下来的半个小时里把我的情感留给有同情心的读者想象。更糟糕的是，一天中的时间非常不幸——这是一个工作日，所有的工人都已经过去了，而闲着的人还在睡觉。加油站除了两名卡车司机（当然没有电话）外没有人。我走近所有偶尔出现的汽车，出示一张五千美元的钞票，并要求他们打一个本地电话。我收到了各种各样的拒绝，比如“我没有手机”、“对不起，我没钱了”、“哦，我的电池没电了”。&lt;br /&gt;会议时间到了，但无法建立连接。如果你是我，你会怎么做？我决定自己走。尽管这一公里半的时间里，至少有一个是在高速公路上，沿着高速公路的一侧行走就像沿着地铁隧道的边缘行走一样。但没有其他可见的选择。&lt;br /&gt;拯救我的是高速公路最外侧的车道因维修而关闭。正是沿着这条路，我踏上了悲伤的道路，避开洞、成堆的碎石和其他用具，并尽量不去想如果安德里亚不等我会发生什么。&lt;br /&gt;尽管我迟到了大约 40 分钟，他还是等着，并用一个情绪化的问题向我打招呼：“他妈的怎么了？”我解释了哪一个。&lt;br /&gt; - 打推杆！打屁股！ - 当我向安德里亚讲述我的冒险经历时，安德里亚大声喊道，双手敲打着方向盘。然后他详细讲述了这位富有创意的出租车司机的家族史，其中充满了同性恋和乱伦的故事，安德里亚本人也积极参与其中——这成为我第一次经历意大利语中淫秽词汇的急剧扩张。&lt;br /&gt;回到莫斯科，我做的第一件事就是去一家通讯商店，在那里我购买了我的第一台设备，其资费包括国际漫游。当时花了很多钱，再加上订阅费，但是神经更贵……&lt;br /&gt;一路上，我记得三年后，已经在巴黎，仅仅几个小时内，仅仅通过来电，就用这款手机飞走了一百多美元，但那是另一回事了。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>集合地点无法更改。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;继续昨天的故事：&lt;br /&gt; https://www.anekdot.ru/id/1579966/#c3292301&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有趣的事情和可怕的事情往往是紧密相连的。在混乱中，没有这场“火焰表演”就永远不会完成，妻子将一名“陌生人”妇女撞倒在地。当我把她扶起来时，原来这是我们当地的医生。今天早上，他的心爱的人在一个招待会上，他们进行了一次愉快的交谈（他们已经认识20年了），抱怨他们最近很少见面。而且，显然，他们不会很快再次相遇，也许是一个月、六个月或一年。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 卢达，你怎么在这里？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我们是马人。科利亚，我们的老战友。你忘记了什么？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你不会相信的。我活着。一百米外就是我家。让我们帮助邻居吧。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 世界多么小啊。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; PS：各位，非常感谢所有受到启发的人。这是对每个关心的人的赞扬，也是对他们业力的加分。我会把收集到的所有东西加倍，并在今晚把它带到目的地。现金换马。米莎娜有一条50-60公斤重的牛后腿（就在前几天我从熟悉的农民那里给我的狗带来了一个兽医屠宰场）。很高兴认识你。直到春天。让我们下次获得“战火前的勇气”奖章。我不在乎它不那么光荣和有声望，但没有人员伤亡和破坏。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/a4e217f03e6c4ec68215b80c0e42826e.png" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:00:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>14</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我带着一个严肃的目标来到单身派对——寻找幸福。但命运决定不把时间浪费在琐事上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;认识了一些女孩。我们聊天，我们笑，一切都很好......然后事实证明：&lt;br /&gt; -斯维塔。&lt;br /&gt; - 我是斯维塔。&lt;br /&gt; - 还有斯维塔。&lt;br /&gt; - 嗯，当然是我，斯维特兰娜。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;起初我以为这是一个恶作剧。我查了一下——他们没有出示护照，但看起来很有说服力：四个斯维塔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，一个绝妙的、近乎哲学的幸福计划在我的脑海中诞生了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我拿出手机，打开指南针，一脸严肃地说：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 女孩们，请严格按照指南针站立。这是一个科学实验。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们互相看了一眼……不知为何达成了一致。&lt;br /&gt;一个人向南走去。&lt;br /&gt;第二个是在北边。&lt;br /&gt;第三个是西边。&lt;br /&gt;第四个是东边。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我站在中央，挺直肩膀，环顾四周，郑重宣布：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 全部。现在我被来自四个方向的美丽所包围……四盏灯。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一秒钟的沉默。&lt;br /&gt;然后——爆发出一阵笑声。姑娘们笑得指南针差点迷失了北方，我则一脸严肃。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但我决定巩固我的成功：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 女孩们，为了纪念这一历史时刻——一首歌！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我以一种懂得生活的人的态度接近 DJ：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ——摘自《伊万·瓦西里耶维奇改变了他的职业》。其中：“世界上发生的事情无法重来……”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;音乐开始播放。灯光又在笑，在跳舞，有人已经在拍摄故事，有人在说：&lt;br /&gt; ——就是这样，你现在是光的官方中心了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后我恍然大悟。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我讲：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 女孩们...你们有没有注意到，如果“世界上发生的事情无法挽回”，“光”这个词是用大写字母写的，含义会发生怎样的变化？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;暂停。&lt;br /&gt;然后又是笑声、掌声，有人喊道：&lt;br /&gt; - 哲学家！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;总之，当晚很成功。&lt;br /&gt;当然，我并没有找到幸福……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但他四面八方都被圣光包围。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果有人不相信我，我有照片为证。&lt;br /&gt;确实，从那以后我的朋友们不再叫我的名字，现在叫我“光之中心”&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:49:39 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我的一个朋友，身高192厘米，被戏称为“长”。&lt;br /&gt;他对此感到生气。&lt;br /&gt; “我不长，长的是f...y！而且我很高！”&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>11</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>情妇们集体发信息“我是！” 2 月 13 日的“情人节”（又称“不忠日”），送给心爱的人的妻子。因此，世界各地女性运动积极分子秘密会面和亲密接触的日子变成了在与已婚男人的关系中宣示自己并打上“i”的日子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2 月 13 日这个节日（情侣们互相祝贺并与亲人共度时光）是由已婚人士约会门户网站“Ashley Madison”（5400 万用户）于 2015 年发明的。它的作者为恋人们提供了一个特殊的庆祝日期——毕竟，2月14日他们将被剥夺这样一个与正式生活伴侣庆祝“情人节”的机会。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在欧盟进行的匿名民意调查显示，71%的受访者准备在2月13日祝贺自己的“暗恋”，59%的人准备了礼物，42%的人预订了酒店房间进行性爱，还有35%的人计划去餐厅（打着谈判、工作、出差、见朋友等幌子）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;社会学家还发现，夫妻（家庭）之外存在婚外情的主要且最可靠的迹象是害怕并不愿意根据要求向正式伴侣出示智能手机和即时通讯工具。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/f34ee6cd2e204ff181b9ab18008620b4.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:00:51 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>12</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;执念的旋律&lt;/span&gt;🎶&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;早晨不是从咖啡开始的。它始于广播。扬声器里故意用一种欢快的声音，这可能是本周第一百次了：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我和柿子一起哭，我和柿子一起哭，我哭了，我哭了......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我皱起了眉头。不，没有人对银行本身有任何抱怨——他们说这张卡很方便。但这首曲子……它侵蚀了皮层下层，就像你想睡觉的房间里有一只烦人的苍蝇一样。有节奏、原始、无尽。我哭得像个柿子……谁会写这样的文章？最重要的是——为什么？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;到了午餐时间，我发现自己在杂货店排队时哼着这首歌。站在前面的女人奇怪地看着我。我假装我只是想起了购物清单。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;晚上，我躺在沙发上，漫不经心地翻着电视节目，又听到隔壁房间的电视里传来了这个声音。然后我就突破了。在我的脑海里，就像灵感一样，我为这首无尽的歌曲形成了一个理想的、以自己的方式和谐的结局：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - ...我会把它记在脑子里。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我什至笑了。这里是！这部广告思想杰作中缺少了什么。诚实、直接、民间的延续。没有任何提示，没有遗漏。简单明了：有人真正想要的不是一张卡，而是其他东西。请注意，收件人不是抽象的“营销人员”，而是表演者。因为声音是感染的主要载体。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第二天早上，收音机又开始播放它的风琴。我微笑着站起来，走到听筒旁边……把它关掉。永远。因为沉默是唯一不会被广告破坏的音乐。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;曲调呢？有时它仍然会出现在我的记忆中。但现在总是以我个人、作者的结局。你知道，这有一定的正义性。&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%8C%D0%B3%D0%B8"&gt;金钱&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BE%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8"&gt;生活&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80"&gt;幽默&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:00:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>“哥们儿，你等了多久才说这个啊！” -Someone L.（公元 21 世纪，an.ru）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这已经是20年前的事了。&lt;br /&gt;我未来的妻子来看我。&lt;br /&gt;当然，我根据米米诺的建议来回组织了一场文化活动，但不仅如此。））&lt;br /&gt;斯图加特附近有一个剧院小镇，您可以在那里生活并沉浸在美妙的音乐剧世界中。 《妈妈咪呀》已提上我的议程。&lt;br /&gt;我们走吧。&lt;br /&gt;我们进入拥挤的门厅。&lt;br /&gt;除此之外，还有一张桌子，上面堆放着即将上演的舞台节目。&lt;br /&gt;以前，真正的剧院观众只需购买一台即可。这被认为是对艺术的一种捐赠。&lt;br /&gt;对于那些想购买的人来说，有一个透明的有机玻璃盒子，就像在选举中一样，你需要往里面扔钱。无论你多么难过，因为无法投降。&lt;br /&gt;妻子走过来，对这个动作很感兴趣，就像一个习惯性的经理。穿着高跟鞋，远远就可见。他平静地、若无其事地拿了一本小册子，还没来得及跟我说话，就发生了一些意想不到的事情。&lt;br /&gt;但首先我必须解释一下，我的妻子带着一个手提箱来找我，当然，这个手提箱无法容纳一堆衣服。&lt;br /&gt;我们还没来得及买新的；我们直接去剧院。&lt;br /&gt;所以她穿的是工作裤套装，舒适又明亮又优雅。她与这个剧院和整个国家的所有其他音乐剧粉丝非常不同。&lt;br /&gt;我们一直都是这样；女人们去上班，就像去度假一样。&lt;br /&gt;还有什么地方可以展示你的服装呢？&lt;br /&gt;总的来说，她看起来像一位令人印象深刻的剧院员工。&lt;br /&gt;她面前立即排起了长队，想要购买该节目，但又没有零钱的小额钞票。&lt;br /&gt;就这样，我们陷入了困境！&lt;br /&gt;他妻子脸上尴尬的笑容变成了无法控制的、近乎歇斯底里的笑声。&lt;br /&gt;我还是设法拍了几张照片。&lt;br /&gt;我该如何向人们解释呢？他们一脸困惑地看着我们，根本没有心情笑。我拉着妻子的手，我们很快就消失在人群中。&lt;br /&gt;然后，从楼梯上，我们看到队伍仍然矗立着。人们不离开座位，转过头来看看那里发生了什么，我们为什么不移动？&lt;br /&gt;因此，效仿奥斯塔普·本德（Ostap Bender）的例子，可以立即砍掉一堆皱巴巴的钞票。&lt;br /&gt;当我们走到摊位时，我们看到由于我们的失误而自发排队的轮廓仍然可见。）））&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>为什么 13 号星期五被认为是一个特殊而可怕的日子？很简单——围绕数字 13 的迷信和星期五本身是分开存在的，然后组合成一杯完美的“超级不吉利”鸡尾酒。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;圣经故事《最后的晚餐》中，餐桌上有12位使徒，第13位就是背叛基督的犹大。巧合？对于信徒来说——不。在斯堪的纳维亚神话中，洛基作为第13位不速之客出现在瓦尔哈拉的一场盛宴上，之后巴尔德神去世，世界陷入黑暗。十二是和谐与完整的数字：12个月、12个黄道十二宫、12位奥林匹亚诸神、12位使徒。十三是多余的，“非系统的”，从有序的宇宙核算中脱颖而出。对于古埃及人来说，尘世生活由12个精神成熟阶段组成，第13个阶段意味着过渡到另一个世界。这个数字开始散发出一种来世寒意的味道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;星期五曾经被认为是“不好玩”的一天。人们相信耶稣是在星期五被钉在十字架上的。在英国，这一天长期以来被认为是“绞刑架日”——官方的处决日。有 13 个步骤通向循环。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但最主要的是，1307年10月13日，星期五，法国国王菲利普四世开始了对圣殿骑士团的击败。逮捕、酷刑、处决——编年史家写道，“描述它们都令人恐惧”。据信雅克·德·莫莱大师直接从火中诅咒了这一天。 1907 年，美国金融家托马斯·威廉·劳森 (Thomas William Lawson) 的小说《十三号星期五》火上浇油，小说讲述了就在这一天发生的一场证券交易所骗局。如果他的帆船没有沉没……1907 年 12 月 13 日，这本书就会被遗忘。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;诚然，在现代性的边缘，威廉·福勒上尉在美国创立了“十三人俱乐部”。它的参与者13日聚集在一起，坐在一张13人的桌子旁，撒盐，打破镜子，用各种可能的方式嘲笑迷信。甚至包括西奥多·罗斯福在内的美国总统也是该俱乐部的成员。没有人在痛苦中死去。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;好莱坞最终敲响了这枚印记。 1980年，恐怖片《十三号星期五》上映。一个戴着曲棍球面具的疯子，鲜血，营地，尖叫声。这部恐怖电影催生了数十部续集和数百部模仿作品。从此，13号星期五不再是民间传说，而是流行文化。从此“不会有什么好事发生”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;经济以自己的方式做出反应。这些日子里的商业损失可能达到 800-9 亿美元——人们飞行次数减少、交易推迟、不安排婚礼和大额采购。在一些摩天大楼中，12 层之后紧接着就是 14 层。酒店和火车上没有第13个房间或车厢。汉莎航空和法航等航空公司没有第 13 排。一切都适合焦虑的客户。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;据研究恐惧症的机构称，在美国，有 17-2000 万人认为 13 号星期五是一年中最危险的一天。在德国，五分之一的人相信其邪恶力量。俄罗斯一切都比较平静。社会学家记录：大约百分之五的人感到害怕。其余的都是哲学的。更多的反应听起来是这样的：“那又怎样，今天是 13 号。但今天是星期五，你可以喝酒。” &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/308d3e2c5f3d4c7bb0257037b46fba3b.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:00:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>13</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>好莱坞对汤姆·克鲁斯和布拉德·皮特之间的打斗敲响了警钟，人工智能以中国神经网络 Seedance 2.0 创建的逼真视频的形式捕捉到了这场打斗。这段视频只需点击几下就完成了，立即引起了好莱坞的恐慌。尤其是电影《死侍与金刚狼》和《欢迎来到僵尸之地》的剧本作者瑞德·里斯表示，“对我们来说一切都结束了”，“有趣的是：每个人都坐着看人工智能批评他自己写的东西。”也许是时候在俄罗斯笑话网站上为人工智能创建的材料创建一个单独的部分了？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:49:34 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>海军拒绝了她，因为她太老太瘦了。然而，她后来发明了仍然控制着你的银行账户的代码，并晋升为海军上将。&lt;br /&gt; 1943年，格蕾丝·霍珀37岁，拥有耶鲁大学数学博士学位，二战期间正试图加入美国海军。她被拒绝了。她比年龄限制高了两岁。她的体重比正常体重低7公斤。此外，她是一位希望从事军事技术工作的女性——海军根本不相信女性有能力做到这一点。&lt;br /&gt;格蕾丝没有放弃。她通过一个特殊的程序找到了另一种方法，获得许可并最终穿上了制服。她接到了一项几乎不可能完成的任务：在哈佛 Mark I 计算机上工作。那是 1944 年，马克一世占据了整个房间，重达 5 吨。它有超过 750,000 个机械部件，在计算火炮弹道时发出嘎嘎声和叮当声。很少有人了解它是如何运作的。相信女性能做到这一点的人就更少了。&lt;br /&gt;格蕾丝·霍珀不仅研究了计算机的工作原理，还重新思考了计算机的本质。她教机器“说”英语。在 20 世纪 40 年代和 20 世纪 50 年代，编程意味着编写机器代码：只有计算机才能理解的无穷无尽的 1 和 0 字符串。它缓慢、不可靠，让人像机器一样思考。格蕾丝认为这没有任何意义。&lt;br /&gt; “为什么人们应该说计算机的语言？”她问道，“为什么我们不能教计算机理解我们的语言？”计算机世界公开拒绝了她的想法。他们说计算机只能处理数字，永远无法理解文字。尝试是没有意义的。&lt;br /&gt; 1952 年，格蕾丝·霍珀 (Grace Hopper) 证明他们错了。她创建了世界上第一个编译器，这是一个将人类可读指令翻译成机器代码的程序。她将其命名为 System A-0，它永远改变了计算技术。&lt;br /&gt;到 20 世纪 50 年代末，Grace 领导团队开发了 COBOL，这是一种商业通用编程语言。 COBOL 的设计目的是让人们不必成为程序员也能理解它。他没有使用符号和难以理解的语法，而是使用普通的英语单词：读、写、加、计算。您第一次可以阅读该程序并真正理解它的作用。精英程序员嘲笑它太简单了，但 COBOL 成为历史上使用最广泛的商业语言。&lt;br /&gt;即使在今天，基于 Grace 想法的软件仍为 95% 的 ATM 交易、80% 的银行卡购买、大多数机票预订系统和社会保障支付提供支持。 70 多年来，她的愿景一直为全球经济提供动力。&lt;br /&gt; 1947 年，在设置 Mark II 计算机时，Grace 的团队遇到了故障。打开车后，他们找到了原因：其中一个继电器卡住了一只飞蛾。格蕾丝将其粘贴到杂志上并写道，这是发现“错误”的第一个真实案例。她没有创造这个术语，但她喜欢这个故事，因为它完美地总结了她的方法：发现问题，解决它，记录它，然后继续前进。&lt;br /&gt;格蕾丝在海军服役了数十年，因能够将复杂的想法变得简单而闻名。她携带的金属丝长度正好为 30 厘米，即光在一纳秒内传播的距离。她向海军上将们展示了这些文件，并解释了为什么通讯会出现延误。她将无形的概念变成了你可以握在手中的真实的东西。&lt;br /&gt;由于海军需要她的经验，她一次又一次地被召回退休。她最终于1986年以79岁高龄退休，成为美国海军历史上最年长的职业军官。那时她已是海军少将。她获得了无数奖项、40 多个荣誉学位，并入选国家妇女名人堂。 “你没有理由慢，”她微笑着说。&lt;br /&gt;格蕾丝·霍珀 (Grace Hopper) 于 1992 年元旦去世，享年 85 岁。海军以她的名字命名了一艘驱逐舰，科技领域最大的女性聚会也以她的名字命名。但它最大的遗产是你每天都会用到的东西。每次计算机理解您的指令时，您都会看到其工作结果。&lt;br /&gt;有人告诉她，女性无法使用计算机，机器无法理解语言，她太老了，无法服役。她证明每个人都错了。格蕾丝·霍珀不仅对计算机进行编程，她还对未来进行了编程。她相信技术应该为人类服务，而不是相反。 “语言中最危险的短语是‘我们一直都是这样做的’。”格蕾丝·霍珀从未这样做过——世界因此变得更加美好。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自网络&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/f20e228351b6494eafeaa52dce980bbc.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>17 号</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>小时候，我读过乌克兰作家尤里·多尔德-米哈利克的军事冒险小说《战场上的一个战士》。&lt;br /&gt;以下这句话我终生铭记在心：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我可以进来吗？ ——戈德林握住把手问道。&lt;br /&gt; “你不能来这里，这个办公室每天都很忙，从两点到四点。”加特纳上校和他的副官正在那里吃午饭。你什么时候吃午饭？&lt;br /&gt; - 正好一点。但我不习惯匆忙，而且办公室也不适合我。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后我决定：我要成为一名上校或一名侦察兵。还有谁有机会和钱在餐厅单独的房间里吃上整整两个小时？&lt;br /&gt;确实，不知怎的，它并没有成功……在过去的 39 年里，我的午休时间恰好是半个小时&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:49:25 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>客工&lt;br /&gt;（西班牙语：奥比德·阿索莫夫）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;哎，莫斯科，一个大城市，很大……人很多，车很多，警察更多。全村人都护送我到莫斯科。奶奶说：“儿子，莫斯科街上有钱，你去扫吧！”祖父说：“如果你在莫斯科看到工人和集体农庄妇女纪念碑，就告诉他赶紧娶她吧！”妻子说：“在莫斯科，人们说，女人值一把——一个卢布。我同意你的观点！”我告诉她：“别想了，衣柜里的东西没人负责，你会迷路的！”驴子说：“呀呀呀！”也就是说，他还想去莫斯科。但骆驼什么也没说，只是吐了一口口水。&lt;br /&gt;一般来说，我开车、骑驴去莫斯科，直到交通警察在路上拦住了我和他。他说：“你违反交通规则，以每小时100公里的速度行走！而且你没有系安全带。”他说，这是个玩笑，但这个玩笑要花三千块钱。我付给他三千。他带着我们和驴子，把我们送到了一个叫猴屋的旅馆。从那以后我就没有再看到驴子了，我不是在说交警。如果他们连一根香蕉都不给我，这算什么猴子旅馆？！&lt;br /&gt;不，我的俄语不好，我在学校表现不好。我记得老师对我说：“阿里巴巴耶夫，到黑板上去！”我说：“啊-耶-哎，你多么不尊重自己！你不应该说 - 去董事会，但你应该说 - 去一个苗条的女人！”&lt;br /&gt;但在莫斯科你需要懂俄语，否则你不会明白车上写的是什么。上面写着：“洗洗我吧，我浑身痒！”我到了地铁站，站在自动扶梯上，像宇航员一样数着台阶：“第一步移走了，第二步移走了，第三步……”然后突然台阶结束了，我的鞋底飞走了。我赤脚跑到街上，每个人都指着我说：“哦，一个新的青年团体，叫 Skinkeds！”我不仅脱掉了运动鞋，还丢掉了无边便帽。当我在地铁里找她的时候，我学到了一个新词——“多多进来！”&lt;br /&gt;我开始找工作，他们需要一份医疗证明，所以我去看了医生。她对我说：“所以你就是这样……你来找我们是为了钱吗？”我说：“对，跟着他们，跟着亲戚！”她说：“所以你要知道，与你家人的会面不会举行！因为你患有非常严重的疾病 - 耳朵受伤，良心错乱，并且失去了团队的信任！”就在我鼻子前面，他用拇指用力摩擦食指……好吧，我不是傻瓜，我明白并说：“你有疥疮吗？或者我有吗？”她说：“呃哦，你真是一团糟，你可能在国外流产了！”嗯，我又不是傻子，我明白了，就给了她五千。她立即​​给我写了一份证明。他说，如果有什么事，就来找我。他说，金钱会毁掉一个人，但我们，医生，消除了这种伤害......（这封信没有进一步完成，但如果你愿意，你可以谷歌视频）&lt;br /&gt; (c) 格里戈里·科夫曼&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>音乐&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一位音乐家站在街上拉小提琴。他面前有一顶帽子，路人向它扔钱。一个男孩和一个女孩停下来听音乐。男孩看着他的帽子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;女孩。哦，街头音乐家的演奏多棒啊！你&lt;br /&gt;喜欢？&lt;br /&gt;男生。非常。 5分钟就能赚这么多钱！&lt;br /&gt;女孩。钱跟它有什么关系呢？他小提琴拉得真好！&lt;br /&gt;男生。我说，可能是百万富翁。&lt;br /&gt;女孩。哦，我可能不应该去学音乐。&lt;br /&gt;男生。当然，徒劳无功。我也希望我能有这样的钱！&lt;br /&gt;女孩。为什么你的一切都是为了钱？你在谈论音乐吗？&lt;br /&gt;告诉。&lt;br /&gt;男生。我会告诉你。你想弹钢琴吗？所以这是钢琴&lt;br /&gt;你不能把它推到街上。然后到5楼的家&lt;br /&gt;你会滚。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (c) 格里戈里·科夫曼&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:00 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>拦截&lt;br /&gt;（西班牙人尼古拉·卢金斯基）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;猜谜语：“胸部在十字架中，头在灌木丛中。”不知道吗？这就是我，一名遭到埋伏的交警。无论天气如何，我都会被困在路上，胸前有一个带有数字的徽章，司机们这样称呼我：“飞行徽章”。&lt;br /&gt;嗯，你知道我们的道路是什么样的。如果外国汽车进入我们的坑，那就意味着我们已经接受了我们的公民身份，如果我们的车进入我们的坑，那就意味着叛逃者。&lt;br /&gt;每个人的权利都不同。我拦住了一辆，他的驾照上写着：“你可以驾驶恶霸，即交通警察。”&lt;br /&gt;人们经常抱怨我们；出于好奇，我曾经抱怨过自己。我拨打了求助热线并说道：“我是彼得罗夫中士，我为路上的违规行为收取费用。”我听到听筒里传来一个声音：“对不起，兄弟，现在没有钱。”&lt;br /&gt;我就是这样值班的：天冷了，工资少得可怜，冬天我跟老板要一件羊皮大衣，他们说，没有羊皮大衣，行礼利利点就暖和了。&lt;br /&gt;昨天我在路上执勤，突然广播里说：“注意，拦截行动。”而我早上已经截获了大约两百克。他们说：“回答你所理解的城市。”我说：“城市，我是村庄，村庄都明白了。”他们惊讶地说：“村子，确认你明白了。我说：“城市、村庄明白，你城市不明白，我村子明白。”&lt;br /&gt;他们说：“村里，别傻了。一辆车刚刚被偷了。”我说：“我的意思是，颜色到底是什么？”他们说：“你会找到汽车并且知道颜色。”&lt;br /&gt;他们说刹车，大家明白吗？我说：我懂刹车。然后我看到：一辆车正在超速行驶，车号是001，车顶有一个闪烁的灯。我正在减慢她的速度。司机对我说：“你是谁？”我说：“彼得罗夫中士，我还没吃早饭呢。”他说：“你为什么闻到伏特加的味道？”我说：“我告诉你了，我还没吃早饭。”&lt;br /&gt;他说：“我现在就记下你的徽章号码。”我说：“写吧，我们值班时佩戴别人的徽章。”&lt;br /&gt;我说，我也会写下你的电话号码。他说：“写下。001 号登记的是 V.I. 列宁。”&lt;br /&gt;我说：“或者也许你根本就不是我们中的一员？我们现在来检查一下。为什么挂着‘砖’牌子？”他说：“我们需要把它取下来。如果它掉下来，就会杀死人。”&lt;br /&gt;或者，他说，你自己可能不是我们中的一员？他说，为什么日本汽车的方向盘在右侧？”我说：“交警从左边出现，既看不到方向盘，也看不到司机。然后他就离开了。”&lt;br /&gt;他说：“好吧，你被发现了。交通规则是什么？”我说：“亲爱的在座女士，交通规则就是这样。”&lt;br /&gt;总的来说，我说，好吧，快点 - 下车！手放在引擎盖上，脚放在行李箱上！他说：“好吧，中士，我会把你磨成粉末。”我说：“哦，还有粉末？一个城市，一个城市，一个村庄抓到了一个吸毒者。”&lt;br /&gt;直到那时我们才做出承诺并互相认识。他们的！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (c) 格里戈里·科夫曼&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 02:01:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>