<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 13:05:24 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我恋爱了……四年前……小时候，午饭前我曾经恋爱过3次，而我的爱的对象甚至不知道我的存在）而我们结婚10年的事实，他是一个好丈夫和父亲，而我已经在精神上抵押了抵押贷款——这一切他都不知道。当我和丈夫分开时，我时不时会遇到一些人，但它根本没有吸引我......然后它就击中了我！而且这种感觉是那么的美好，不再像年轻时那样想要激情，而是那么的平静和温柔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;男人离婚了，妻子独自离开，从此过着没有男人的生活，感觉很好。他有两个孩子，年龄与我女儿相仿，也就是说，他们已经是相当独立的青少年了，但时不时就会感到紧张。我对他很感兴趣：他博学，对任何话题都有自己的看法，还尝试写诗（在我看来，这很笨拙，但用诗歌通信很有趣）​​。我必须说，当我们见面时，他宣布他希望有一个女人住在离他不超过6公里的地方。 （当然，我会开车7公里去接我所爱的人））我们打开导航器 - 5 km 700 m。我通过）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当时我觉得好笑：我以为……那人是在开玩笑。然后他们告诉我，我的身高不对（我应该矮一点——然后他会抱住我的肩膀，或者高一些——然后抱住我的腰，但这太不方便了）我的身高是1.67，他的身高大约是1.73。我建议他随身带个凳子，把我放在上面，或者自己站起来，看他想抱什么。总的来说，后来的事实证明，愿望清单从一开始就很长：长头发，棕色眼睛，腰部和臀部的差异明显，脚踝细，膝盖尖，腹部和背部没有丝毫皱纹。我后来才发现这一切，因为我看了我头发的长度和眼睛的颜色，毛衣隐藏了下垂和褶皱，喇叭牛仔裤隐藏了我的脚踝和膝盖的体积）。但我还是觉得好笑，因为我以为他是在开玩笑。他大多是夸我，虽然他认为我和“怪人”在一起，但谁会没有她呢..）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;大约两周后，他开始透过眼镜奇怪地看着我。这就像一个老师对待一个对这门学科一无所知的学生。然后他开始对某些短语翻白眼……哦，他怎么翻白眼了——我祖母没有那样卷罐头……我开玩笑说他不应该这样做，因为我认为他正在失去意识（毕竟，年龄））），但我开始说话明显减少。然后……他开始叹气……我们一边走一边说话，他突然停了下来，透过眼镜看了一眼，翻了个白眼，叹了口气。我问：“什么？”……他又叹了口气……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我喜欢观察人们，我对他们感兴趣：谁生活什么，他们向世界传播什么。心情好的时候他叫我可爱的女孩，心情不好的时候他叫我大姨妈。坏心情开始更频繁地出现）我几乎保持沉默。就这样我们走着，我沉默着，心情很浪漫。突然他停了下来，透过眼镜看着我，翻了个白眼，叹了口气！而且我什么也没说！！！！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我意识到我必须完成它并且......我完成了）不幸的是，从那时起，坠入爱河的美妙感觉再也没有降临到我身上。也许我已经达到了极限，或者也许这段经历不再给我带来更多，但它仍然很酷……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我记得的是——我发现了诗歌。那时我写了很多诗...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我对你来说是完美的。如果我住得近一点就更好了。&lt;br /&gt;你的腰会细一点，体重会减轻一点，身高会更高一些。&lt;br /&gt;当然，年轻一点还是好的，7岁左右，更明确一点&lt;br /&gt;但这样它是不可接近的，但不是不可触及的，因此更加脚踏实地。&lt;br /&gt;我希望我的膝盖能尖一点，当然，也不要剪头发。&lt;br /&gt;我希望它们更长：在它们下面，这样腰部就看不见了）&lt;br /&gt;别做太多梦，十二点上床睡觉，然后意识到生活中的一切都是真实的。&lt;br /&gt;终于明白你还不到二十岁，但是……几乎完美）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一切顺利和爱）&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>一个平凡的奇迹。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “奇迹就在人们相信的地方”（公主）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 《平凡的奇迹》是一部由马克·扎哈罗夫 (Mark Zakharov) 执导的 1978 年苏联剧情片音乐电视电影，分为两部分。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1. 1985年7月下旬，我犯了很大的错误，差点被交出并开除出所。我认为快速合并是个好主意，放弃了水救援人员的繁重工作https://www.anekdot.ru/id/1352679/，转而支持工会委员会和院长办公室。带着灵魂的痛苦，交换了女朋友，在村里的秋天，阳光、风和溅在脸上的水花（在一个赞助的集体农场里采摘和装载土豆）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;距离暑假结束还有一个多月的时间，我真的很想利用这段时间娱乐一下。因此，我表现出了创造力和毅力，召集了几位朋友，说服他们去图尔戈亚克湖徒步两三周。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;三个星期就像一天一样过去了。白天晴朗，夜晚温暖，天气让我们很不舒服。一切都很棒，但是唉……夏天，金钱和供给已经结束，不管你喜欢与否，是时候回归文明了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最后一晚，火堆周围安静而悲伤。有两个原因——没人愿意离开，留下了地球上最美丽的湖泊之一……我真的很想吃东西（食物吃完了，只剩下钱买回家的票和香烟）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这不是什么秘密——这位苏联学生经常感到饥饿，尤其是在晚上。正如你所知，饥饿不是姨妈，它常常迫使一个人根据情况行事，暂时忘记一丝不苟、教养和原则。因此，当有人（也许甚至是我）建议会议记住他们的赤脚童年并组织一次对村庄花园的袭击以获取小土豆时，没有人反对。一分钟后，木已成舟，落了……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2. 凌晨一点左右，我像一个听不见的影子一样冲过栅栏，发现自己到了别人的地盘上。五分钟内我就拿到了一桶相当大的土豆和一大堆大葱。此时我认为我的任务已经完成并准备返回。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果不是满月和习惯了黑暗的眼睛看到主人家的窗户下长着一床剑兰，俯瞰着花园，故事可能就到此为止了。这个计划立即成熟了：“我们必须接受它。女孩们会感激我的关心和关注。忘记我过去的错误，也许还能原谅未来。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我创造性地、全心全意地投入到这个过程中，慢慢地、有品味地为露西、劳拉和娜塔莎收集花束。突然，一切都没有按计划进行，我舒服地坐在对面的房间里亮起了灯。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;半途而废？这不是我们的选择。于是，我暂时中断了自己的兴致，为了不被发现，把自己贴在开着的窗户下的墙上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;两个村里的男人在桌边坐下（离我一米远），显然是从澡堂回来的。一分钟后，当他们开始抱怨自己的艰难命运和铁石心肠的妻子时，这一点得到了证实。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ——这哪里好？我进城一周了，没留下一分钱。她说她不在家的时候我不会有什么事。冰箱里装满了食物。一锅罗宋汤、肉土豆和饺子。你不会饿死。看似没错，但是洗完澡，怎么能不喝呢？不符合人性。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 这是肯定的。我爷爷还说：“洗完澡，就算偷，也要喝！”我们要做什么？如果有的话，我有一个卢布和一些零钱，看看，也许你的口袋里有什么东西？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 在这里我拼凑了一点。和你的多少钱？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 不多。几乎少了两个卢布。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - Semyonovna 以固定价格出售私酒。他不会贷款。我最后一次欠她两周的情。没什么事，走吧，我送你到门口。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;尽管我年纪还不到二十岁，但那时的我已经充分体会到什么是“不够”。由于完全缺钱，我们的学生聚会常常暂时结束，原因是——有愿望，但没有机会：https://www.anekdot.ru/id/1470703/&lt;br /&gt;因此，我充分理解并感同身受村里农民的悲伤。但我无能为力……尽管我为什么不能呢？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;计划很快就成熟了：“Vova，你口袋里有三卢布，留着给你的朋友买烟。一天多一点，我们就到家了。没有必要买我们平时带的香烟。如果我们破例去买Prima，我们不会有什么事情。伙计们会正确理解我的。同时，我会付土豆的钱。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我没有拖延到稍后（以防我贪心而改变主意），我爬进开着的窗户，把两卢布放在餐桌上，压下钞票，零钱散落在地上。然后我退出，将光线留在该区域深处，开始等待这一切将如何结束。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一分钟后，屋主回到厨房，悲伤地坐在桌前。很快，他若有所思的目光落在了“人道主义援助”上，从深思熟虑变成了疯狂。然后，他不敢相信自己的眼睛，拿起了那张破旧的钞票。出于某种原因，他吸了吸鼻子，透过它们看向灯泡的光。然后他耸耸肩跑了出去。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一分钟后，沉睡的村庄被一声欢乐的呼喊惊醒：“瓦夏，我们受够了！回来吧！瓦夏！！！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我来啦！！！！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;嗯，我认为这件好事完成了。我把装着战利品的袋子扔到肩上，轻松地跳过栅栏，小跑向我自己的人民，他们显然正在那里等我。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;已经到了郊区，在进入森林之前，我停了一会儿，转身面向村庄，对着黑暗喊道：“享受你的蒸汽，伙计们！享受你的蒸汽！！！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; PS 2026 年 2 月 13 日的故事：https://www.anekdot.ru/id/1579966/ 我向有爱心的公众报道。援助金额达16,700卢布。&lt;br /&gt;尊重好心人的意愿，我按照他们的意愿分割了资金：&lt;br /&gt; 10000匹马换燕麦和胡萝卜（幸好干草得救了）。&lt;br /&gt; Mishane牛后腿重约70公斤。 （这个粥可以让他吃一个半月到两个月）。&lt;br /&gt;马厩的主人对突如其来的财富降临在自己身上感到高兴，但仍然不相信这些钱是好心人在网上收集的。不可能说服他。因此，对不起，伙计们，只有我和柳达获得了桂冠。&lt;br /&gt;非常感谢你们为每个遭受别人不幸的人所做的一切。那些想要帮助但没有时间的人，不用担心，你还没有迟到。还有很多事情要做……或者直到夏天。所以，你可以慢慢来，随时参与“绝境企业”的命运。另一种选择是通过网站捐赠给我或将其转入马厩所有者的帐户。照片报告见附件。不要抱怨质量。任务不是让它变得美丽，而是真实地展示它。如果有人没有看到或没有注意的话，海报上有这样的文字：“An.Ru 的订阅者。谢谢来自 Mishani 的你们。”还有一段手机拍摄的视频，我发布在表情包中。那里完全没有质量和情节，因为熊刚刚醒来，他不想交流。于是，他的师父和朋友就为他说话了。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/47d999a057f6473cb1f5e26e869da5d6.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>12</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>总的来说，我悲伤地观察到公民的陈词滥调意识。刻板印象被牢牢地扎根。我还记得当时的惊讶：他们说，犹太人？！！！放弃俄罗斯？！！！为何如此？！！！你不是犹太人！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我很惊讶，我说，他们说，阿修，犹太人欠乌克兰人很多吗？那些可怜的东西在集中营的看守塔上被犹太看守冻死的时候受了这么多苦？还是他们在射杀犹太人时痛苦地用屁股打掉了衣架？&lt;br /&gt; -Amnyampuksrenk...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; VPN 也是如此。哎，他支持俄罗斯，而且他有 VPN（林肯、iPhone 等）&lt;br /&gt; -你是用卢布买手机的吗？ （这不是双胞胎）&lt;br /&gt;他们用你的税杀死了波峰！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;总的来说，大脑的胡奇主义是一切事物和每个人的政治化。哪种方式并不重要。许多人为俄罗斯鼓吹。霍赫主义是指没有半色调。这是非黑即白的思维。这是激进主义：试图成为教皇的教皇，并剥夺诉诸法庭的权利和来自国家的暴力。&lt;br /&gt; “斯托芬”纯粹是胡作非为。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;霍奇主义要求人们遵循关于什么是可能的、什么是不可能的想法。就在膝盖上，混乱不堪。这太歇斯底里了。从第二句话来看，这就是同性恋。这就是“不与我们同在的人就是反对我们的”&lt;br /&gt;这是一个独家新闻，亲爱的。当我看到徽章时，我只记得蓝色衬衫。&lt;br /&gt;带着他们的热情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Hohlism的反义词不是vatness。一点也不。&lt;br /&gt;这就是帝国主义。&lt;br /&gt;伙计们，帝国是建立在法律之上的，而不是情感之上。这个帝国是一个先验的国际化国家：种族间的争吵在那里十分紧迫。没有亚美尼亚人、达格人、俄罗斯人，只有纳税人。&lt;br /&gt;生活在帝国里并不好，但生活在混乱中更糟糕。帝国不需要爱，这与霍赫勒主义不同，在霍克勒主义中，人们应该先天地爱。&lt;br /&gt;一般来说，帝国人不喜欢帝国。但他们帮助她，为她而战，并且重视她。因为我们生活得很乱，所以我们不想回去。&lt;br /&gt;帝国完全接受任何意见。在那里你可以驾驶潜在敌人的汽车。唱他的歌。穿上他的衣服。顺便说一句，“今天他听爵士乐，明天他将出卖自己的祖国”是一种胡言乱语。&lt;br /&gt;在帝国里，你可以是集邮家、民粹主义者、傻瓜、吉伦特派、手淫者、西化者、斯拉夫主义者，你也可以在那里成为混蛋。只是不要太违反法律。一点点是可以的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我写得乱七八糟，但帝国人会理解我的。但根据定义，波峰无法理解任何东西，而且它们也不想理解。&lt;br /&gt;野蛮人，先生。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:38 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>该螺栓售价 8,000 美元。它将主旋翼连接到直升机桅杆。 “耶稣螺栓”的别称（耶稣坚果）——如果失败，飞行员只能祈祷。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;为什么这么贵？这是一种由特种航空钢或钛合金制成的高载荷元件，经过真空熔炼、严格控制金属结构、微米级公差的精密加工、热处理和特殊无损检测（超声波、X射线、磁力分析）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;产量也极其重要。这些不像汽车行业那样有数百万件。批量小，开发和认证的成本分为数百或数千个产品。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;螺栓会受到循环疲劳——在变化的负载、振动和扭矩下数千小时。每个螺栓都有自己的历史（认证）：来自哪一批金属、谁加工的、进行了哪些测试、谁签署了协议。任何微裂纹都是潜在的灾难。事实上，人们不仅为硬件付费，还为从统计数据来看硬件不太可能出现故障的保证付费。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自网络&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/85f01f122175448a9cd9755ccf278f8f.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>照亮心...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;晚上。我要回家了。冬天多雪，雪堆很大。邻居家有一辆小车：“Whack-Whack”，意思是它在打滑。拿着铲子和撬棍的女孩（！）。好漂亮又无助（有撬棍就无助了……）车子是右舵的，很小，轮子不停地转呀转。因此，全轮驱动。但它没有走——它斜挂着。我来回推它，但它还是推不动。来吧，女孩，我说：我来开车。塞尔。来来回回——还是不行。他们用抹刀清理它，女孩用撬棍把它捡起来（！） - 它不起作用。一辆大型汽车飘过，就像帕哲里克或普拉多一样。这位可敬的家伙微微打开车窗，说道：你怎么开这样的车（玩具车意义上的）？我沉默（我的性格很温柔）。好吧，我只是一个路人，我住在隔壁。他看了又看，说：亲爱的，你不帮帮我们吗？他把我们视为可怜人（我们已经和那个女孩变得很亲近了：她拿着撬棍，我拿着铲子——可怜的人就是这样。） 小个子怜悯，拿出一根电缆，把我们从积雪中拉了出来。我说，非常感谢。他叹了口气——不客气，他说。显然，白天他并不是唯一一个把我们这些可怜人救出来的人。我把车停好（十年前我在塞浦路斯开的是右舵车：前半小时心肌梗塞，这样的疤痕——还有什么感觉当你在迎面而来的车道上行驶时（那里有左舵交通）——我分心了）。获救的女孩说：非常感谢你，她说，我什至不知道没有你我该怎么生活？ （所以我一直在想：没有我你怎么活？）然而，她的话是心灵的慰藉。我高兴极了，从雪堆里拿起一瓶啤酒，跺着脚回家。 58不是20，甚至不是30。但善意的话语对猫来说也是令人愉快的。这就是为什么我睡着了，我就去抽根烟。&lt;br /&gt;这是馅饼，伙计们。&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8"&gt;女孩们&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>物理常常是第一堂课，当然，很多人都迟到了。我们碰巧在90年代中期从学校毕业（顺便说一句，这很有用——1995年，没有人怀疑文学期末论文的保证主题之一，幸运的是，他们没有弄错，50年的胜利只发生一次）。&lt;br /&gt;但现在关于物理...&lt;br /&gt;那些迟到的人最常受到这样一句话的欢迎： &lt;span class="bb-b"&gt;“什么人，社会的精英。”&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;一方面，这很奇怪——好吧，我们能成为什么样的精英，我们到底是不是具有这样那样的学习成绩的人？&lt;br /&gt;所以，赤脚，但另一方面，正如未来所表明的那样，我们中的一些人已经成为成功的美国教授。&lt;br /&gt;重要的是教学本身的态度和水平。&lt;br /&gt;这位物理学家恰好也是我们的班主任，他懂得如何教学。&lt;br /&gt;是的，不知怎的，并不是每个人都喜欢物理和数学。这堂课喜欢物理。&lt;br /&gt;是的，有些人获得了稳定、一致的 C 级。&lt;br /&gt;有些人疯狂地解决了 Goldfarb 的问题，并在 Phystech 函授学校学习（在那里他们可以很容易地入学）。&lt;br /&gt;但我们都知道我们受到尊重，每个人都被视为有个性的人，我们在这个班级中受到爱戴。&lt;br /&gt;在过去的30年里，我们每个人都知道这个世界是稳定的——实验室助理的衣柜里，尽管有各种禁令，但里面仍然弥漫着明显的香烟和浓咖啡的味道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;帕利奇于上周六（14 日）离开。&lt;br /&gt; 18日，全校同学将与他告别。&lt;br /&gt;哪里来的，哪怕他的一些学生不认识他，但也肯定听说过有这样一位老师。&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-b"&gt;永恒的记忆，谢尔盖·巴甫洛维奇！&lt;/span&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BE%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8"&gt;关于生活&lt;/a&gt;，关于&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%88%D0%BA%D0%BE%D0%BB%D0%B0"&gt;学校&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我认识的一个女孩曾经在一所建筑学院学习。其他专业包括“供水和污水处理”专业。缩写为VK。学生们互相称呼它，你知道吗？……“它很臭，而且还在滴水。”&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%81%D1%82%D1%83%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D1%82"&gt;学生&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>英国银行希望加快创建 Visa 和 Mastercard 类似产品，因为美国可能会关闭它们&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;“如果万事达卡和维萨卡被关闭，我们将回到 20 世纪 50 年代。当然，我们需要一个主权支付系统，”一位官员告诉《卫报》。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我真没想到所有针对俄罗斯的威胁也会转向西方。但善有善报，恶有恶报。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一般来说，他们可以向俄罗斯MIR系统寻求经验&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>11</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>Alaverdi Tio Marcos（y）和他的蜜蜂在射击场，我记得我自己的。一个可怕的事件！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;七十年代末，夏天，炎热，阿拉木图郊区山麓。全家人沿着Bolshaya Alma-Atinka河沿岸的小路散步，享受着宜人的凉爽。因为这条河是从冰川中直冲而下，速度极快，河水也是冰冷的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;致命的错误是，到达烤肉店后，我们没有像往常一样在那里吃烤肉串，而是决定在附近一个舒适、荒凉的地方扎营。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;河岸边不适合这样做——它隆隆作响，很难互相喊叫，很难平静地交谈。一股阴冷的湿气袭来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们发现了一座水坝，水坝的水流或多或少是安静的，阳光温暖的水流，距离河流有一段距离——悬崖上有一片宽阔的空地，上面开满了鲜花。游泳后最好在阳光下晒太阳，天热时也可以躲在阴凉处。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;背包里的几条毯子被扔到草地上，这样他们四个人就有地方可以舒服地躺下，从光亮滚到暗影。中心有宽敞的食物空间 - 格瓦斯、马奶酒、西红柿、黄瓜、樱桃、杏子、李子非常适合烧烤。还有 Aport 品种的巨大红苹果，“苹果之父”阿拉木图就是以此命名的。世界上没有什么比这种水果更美味的了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;花了大约半个小时，将一张自制的桌布与相邻的床和盘子铺好并覆盖起来。这段时间，我和姐姐好不容易在河里游泳了，我们也积极帮忙。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这片空地上的一切都充满了和平与安宁。直到父亲拿出了之前用塑料袋和厚厚的毛茸茸的毛巾包裹着的还热腾腾的烤肉串。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一对大黄蜂立即嗡嗡作响。它们首先扑向肉，然后扑向我们，而且通常表现得具有攻击性。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当然，我们不会因为这样的小事而放弃我们宏伟的露营地。我把一条湿毛巾的末端打了一个紧结，然后轻轻地挥动了一下。他们随着梅塞施密特被击落的威胁性嗡嗡声飞走了。我们开始用餐。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然而，黄蜂不断到来，而且数量越来越多。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;因战事犹豫不决，我去侦察——他们从哪里来？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在空地边缘，我在他们飞来的草地上发现了一个洞。我知道地下马蜂窝总有一个紧急出口。我也找到了他。他折断枯木，砍下两根木桩，将它们紧紧地插进两个洞里。我打算在午餐结束时人道地把他们带回去。我们没有叫虫子来攻击他，让它们坐在家里。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一分钟后，全家人以冲刺的速度跑到河边，躲避一大群黄蜂。空地的两端可能有十几个紧急出口。我没有数它们——它们同时从地下各处升起并开始刺痛。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们抓起毯子、毛巾和一些衣服，把自己裹在里面，边跑边拼命地挥舞着其他人。对于走在路上的游客来说，这可能是一道风景如画的风景。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但当我们一头扎进河里，当我们出现时，我们用四肢激起水花，黄蜂们不喜欢这样。这些是细心、敏感的昆虫。罗伊落在我们后面，转向了其他目标。岸边充满了惨叫声，所有人都逃离了这里。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;绕了一圈后，黄蜂飞走了，吃我们的烤肉串和水果。当我们擦干身子，穿好衣服，回到空地时，一切又恢复了平静。只有散落在各处的袜子、帽子、凉鞋，以及几乎未动过的食物，营造出一幅外星人突然绑架人类的画面。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果被大黄蜂或黄蜂咬伤，建议用一块沾有冰块或冷水的布敷在咬伤部位。我们必须完全坐在冰水中，疼痛很快就消失了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这就是我们如何相信哈萨克人的智慧，他们在燃烧梭梭的浓烟中吃烤肉串，而且不会把肉粘在自然界的任何地方。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当我后来读到先是苏联军队，然后是美国军队进入阿富汗的消息时，我常常想起这件事。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:53 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我向你透露一个可怕的秘密。治疗头痛的最佳药物不是片剂中的化学物质。这就是应用冷冻美食学。当你的头骨像熟透的西瓜一样快要爆裂时，你必须采取激烈的行动。走到冰箱那儿。不是抽屉里有类似法老木乃伊的蔬菜。去冷冻室。前往存放着你生前最后的见证者——饺子的冰冻尸体的部门。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;你把这长着耳朵的冰砖当成食物了吗？你大错特错了。这是一个装有一次性灵魂冷冻假体的包裹。药房凝胶包是为那些害怕的弱者准备的。还有饺子——需要决心。它很重，不对称，在它的表面上有它躺着的栅栏的痕迹，在垂死的阵痛中被冻结了。这不仅仅是寒冷。这对传记来说很冷。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;动作的算法如下。疼痛是否剧烈？世界是否已经缩小到两眼之间的一个脉动点？不要恐慌。去冷冻室。撕开袋子时会发出特有的嘎吱声，类似于骨头断裂的声音。取出一个饺子。或者两次，如果疼痛是双侧的、对称的，并且具有哲学意义。选择比较冰的那种。那个被霜覆盖的东西，就像裹尸布一样。拍拍他的额头。就像命运的石膏一样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;关键时刻即将到来。第一次接触。冰震。你的大脑，一秒钟前还忙着以三重放大的方式重播你所有的错误，突然冻结了。他收到了一个新的、更强大的信号：“额头上有一个异物。温度-18。闻起来有混乱和猪肉的味道。”就这样。大脑重新启动。他试图理解：这是一次攻击吗？这是一种治疗吗？这是一种新型贴花吗？正如他所想，疼痛逐渐消退，这种无耻的物理治疗让他措手不及。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;你躺着。头上顶着一个饺子。你是一个名为“反馈你自己的愚蠢”的实验的参与者。寒冷刺入头骨，使因读新闻而感到羞耻而扩张的血管收缩。但治愈的不仅仅是感冒。正在发生的事情的超现实主义治愈了。当你意识到你，一个成年人，躺在“哀悼角斗士”的姿势中，但你脸上没有花环，而是一块肉糖时，你的意识就会进入一种富有成效的昏迷状态。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;经过十分钟的治疗，饺子解冻了。它变得柔软、粘稠、异常温暖。他做了他的工作。现在高潮来了。你必须烹饪并食用你的治疗者。这是一种共生行为。你吸收了刚刚吸收你痛苦的存在。这是医学犬儒主义的最高形式。你不仅仅是在接受治疗——你正在关闭业力循环。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;官方药物提供了一种可以掩盖这个问题的药丸。佩尔曼完全沉浸在荒谬之中，之后问题本身就显得毫无意义。它有什么副作用？只是枕头上淡淡的肉末味，还有一种刚刚和专做方便食品的恶魔做了一笔交易的感觉。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所以请记住：在末世中，当药店被抢劫、医生被抢劫者吃掉时，你最后的避难所将是一包饺子。它们不仅能缓解头痛。他们会消除你对这个世界的所有疑问。因为在接受过这样的治疗后，提出问题简直是不雅的行为。&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt; &lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8"&gt;指导&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BE%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8"&gt;生活&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80"&gt;幽默&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>- 2019年8月，俄罗斯航天局新任总经理罗戈津将机器人Fedya送往国际空间站。接下来发生了什么？&lt;br /&gt; - 然后他们决定，最好还是送我们的人一个活生生的女人，而不是一套没有灵魂的铁片。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/aacef09ff25a4a1dbf975bd733c8f34b.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BA%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%BE%D1%81"&gt;空间&lt;/a&gt;、&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%8E%D0%BC%D0%BE%D1%80"&gt;幽默&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>有一天，乔吉惊恐地读到了所谓“热门约会”的流行趋势。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;事实上，一开始一切看起来都很诱人。毕竟，热就是热，拿就是拿，约会就是约会。这种情况预示着你会在第一次见面时就被热情地吸引和操。但事实并非如此。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;事实证明，这是一个新趋势。第一次约会时，从可能的对象身上了解他的政治和道德偏好，以了解是否要在他身上花费精力、时间，是否要给他快乐？或者你脱下女士的内衣，上面有一个纪念萨达姆的纹身。你的情绪会下降，其他一切也会下降。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在我看来，这已经是一种操蛋了。想象一下，您和一个女孩坐在咖啡馆里，她开始对话 - 您对气候变化和环境威胁有何看法？然后他宣称——哦，所以你不在乎北极熊正在死去？那我就走了。我们没有未来。但尽管事实如此疯狂，这种趋势现在仍然非常流行。例如，《印度时报》在一篇关于他的文章中欣喜若狂。就像，孤独的人时间很少，但在这里你立刻就会知道你是否应该和这个人躺在床上。他感叹道：“我们比以往任何时候都更加分裂。社交媒体是一个战场，仇恨被喷涌而出，左右威胁，政客收买忠诚。战争肆虐，全球紧张局势加剧。每个人都有自己的观点。”而且，如果你们的信念相互矛盾，为什么还要睡觉呢？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们说，政治正确的约会是情感成熟时代的到来。但他们建议你要小心，因为交战各方即使在咖啡馆的桌子上也有发生暴力冲突的风险。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一群人陷入了史诗般的喜悦之中。某博泽娜·林斯卡立即公布了她的一套约会条件：对疫苗接种的态度、以色列和巴勒斯坦、俄罗斯和乌克兰之间的冲突、同性婚姻是否应该合法化、特朗普还是民主党、罗斯柴尔德家族是否发明了大屠杀。乔治有点疯狂，想象着他坐在一个剪了头发的女孩旁边，她在问他对同性婚姻和巴勒斯坦局势的态度如何。我想他会感到难过并离开这个约会。或者他会为女孩播放热门歌曲“民防”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;是的，是的，同一个。 “操你们所有人。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;人们有一种感觉，在新冠疫情之后，人类因其他原因而陷入困境。更严重的事情。这不是一个情感成熟的时代，而是彻头彻尾的胡说八道。和乔治在一起的一个是顽固的忠诚者之一，第二个来自德姆什扎，第三个来自混蛋大军，就像乔治本人一样。你知道，每个人都一切都很好。因为当一位女士赤身裸体时，与她做其他事情的原因比澄清国际边界和国家自决更有趣。很久以前，乔治在白俄罗斯发生过一件事——一个女孩约他出去约会，然后果断地在酒店房间里脱光了衣服。他应该做什么？要说 - 不，等在这里展示你的乳房？首先让我解释一下——你是支持爸爸还是兹马加人？你支持联盟国家吗？亲爱的，您对俄罗斯卢布成为俄罗斯和白俄罗斯的共同货币有何看法？不，别冻僵了，先给我看看我一转身你就脱下的内裤——白色，还是合适的红绿色？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;已经很清楚的是，没有必要去见一些白痴和精神异常的人（现在有很多），只有未来的问题。但要严格而仔细地找出谁与你有相同的信仰，才能发生一次性行为——好吧，像林斯基这样的自由主义者需要去朝鲜，有一个共同的爱情对象，每个人都同意这一点。除此之外，乔治还有有着各种政治倾向的女孩，甚至，可怕的是，还有流行音乐的听众。但现在每个人都有耳机，所以这个问题不用担心。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;通过设定如此愚蠢的条件，人类将像恐龙一样灭绝。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;因为操自己不是性，而是自慰。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但显然，在新趋势背后的天气下，还没有人意识到这一点。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (c) 佐托夫&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/cd2835c0b4724933956b19fae616e3e2.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>被记住...&lt;br /&gt; 1991年6月30日，17岁的玛丽娜·普洛特尼科娃（Marina Plotnikova）冒着生命危险救了三名溺水女孩。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;早在1991年，17岁的玛丽娜·普洛特尼科娃就以自己的生命为代价拯救了三人，并成为第一位被授予俄罗斯联邦英雄称号（死后）的女性。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她是班上最漂亮的女孩，也是最好的学生之一。渴望知识，祖布里洛夫斯卡亚中学第一位运动员，活动家。她因善良、反应敏捷和勤奋而受到朋友、同学和老师的喜爱。人们对这样的人说：所有的道路都向她敞开！&lt;br /&gt; 1991 年 6 月 30 日，祖布里洛夫庆祝青年节。村民们，无论老少，都在霍普尔躲避酷暑。玛丽娜也想去海滩，但她一如既往地忙着做家务和准备考试。晚上我突然决定去散步，告诉我的朋友：“我要去霍佩尔游泳。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我和我的家人也在河边休息，”塔季扬娜·奥布拉佐娃（Tatyana Obraztsova）至今仍记得那一天。 “我看到玛丽娜微笑着从我们身边走过，她已经穿着泳衣，肩上搭着一条毛巾。她打招呼说：“我去找我的姐妹詹娜和莉娜。”大约15分钟后，在海滩的另一边，一名女子尖叫道：“玛丽娜淹死了！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;塔季扬娜·格里戈里耶夫娜（Tatyana Grigorievna）和她的丈夫以及朋友们尖叫着冲了过去。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 那边，在漩涡里！首先，詹娜、莉娜和她们的朋友娜塔莎掉进水里，开始淹死。玛丽娜第一个意识到发生了什么事并冲过去救她。她把娜塔莎推进灌木丛，然后是詹娜和莉娜，但她没有足够的力气出去，她被拉了进去……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当目击者说话时，塔季扬娜·格里戈里耶夫娜的丈夫和他的朋友已经潜入水中寻找女孩。十分钟后，其中一人将玛丽娜下垂、毫无生气的尸体抬出了水面。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们试图让女孩苏醒，似乎她的生命仍在发光，但为时已晚……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;全村人都埋葬了这位年轻的女英雄。这家人没有钱买棺材、买新衣服，也没有钱办葬礼。他们筹集了资金，并按照预期给玛丽娜穿上了一身白色的衣服。这场悲剧不由自主地触动了祖布里洛夫的每一位居民。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不久，当地村委会主席尼娜·埃尔米什娜 (Nina Ermishina) 提出质疑，认为玛丽娜的功绩值得被授予俄罗斯联邦英雄金星奖。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 救了三个！她自己还是个孩子，却没有思考，没有理智，就投入了那个漩涡！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1992年8月25日，俄罗斯联邦总统颁布法令，追授玛丽娜·普洛特尼科娃俄罗斯联邦英雄称号。她成为后苏联时代俄罗斯第一位获得此奖项的女性。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/0b284474dfa84dfe92f1935878550ebc.png" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;Primus 处于危险之中，或者敖德萨的包裹投递&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;今天下午我坐在家里，没有打扰任何人，“修理 Primus”。好吧，当然，这不是字面上的意思——我从来没有过 Primus 炉子，而沃兰德，谢天谢地，也没有顺便过来拜访。只顾自己的事，喝茶，浏览动态。牧歌。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;称呼。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我拿起智能手机，机械地看着屏幕。号码开头：+43。因此，奥地利。莫扎特、维也纳华尔兹、高山草甸、奶牛……🏞️ 或者，正如实践所示，另一个“电话类型的天才”认为我已经准备好接受“来自国外的包裹”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; — 你好，亚历山大·亚历山德罗维奇？ — 声音愉快、专业友好，是以客户为中心的直接例子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “是的，是我，”我回答，我自己注意到：他们知道我的名字和父名，他们知道我的电话号码。准备好了。而且一般来说，之前他们至少会自我介绍一下，但现在却立刻发起攻击。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; — 运输公司让我很烦恼。我们有一份以您名字命名的申请。您什么时候方便收到包裹？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后奥斯塔普·本德的内心在我脑海中开启：“现在魔法即将开始。”这个方案已经不是什么新鲜事了，但从消息来看，还是带来了不错的收获。现在我会说我没有订购任何东西，他会提出拒绝，为此他会要求“口述短信中的号码”。同时，短信将包含更改国家服务密码、借记款项或类似程序。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但今天我没有心情按照别人的规则行事。我决定热情地进行一次小小的审问。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; — 您的运输公司的名称是什么？ - 我尽可能友善地询问。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后有一个惊喜！他们告诉我一家真实的、知名的公司，确实运输货物和文件。干得好，你已经准备好了。赌注正在上升。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 那我什么时候来找你呢？ ——“奥地利人”继续坚持自己的路线。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “告诉我，”我切入正题，“为什么你有一个外国号码？”顺便说一句，奥地利是一个美丽的国家。阿尔卑斯山就在那里，馅饼...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对话者的声音中出现了最初的不确定性，但专业技能不允许他放弃：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 哦，我不知道他们给了我什么号码，这就是为什么我打电话给客户......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我是说你现在显示的是一个外国号码！ +43，你明白吗？不是+7，不是+375，而是奥地利。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后该类型的经典开始了。他喋喋不休地谈论技术故障和网络电话，据说它创造了这样的奇迹。但亲爱的读者，你和我都知道：俄罗斯数字总是以+7开头。这是一条公理，就像二加二一样，或者就像免费的奶酪只能来自捕鼠器这一事实。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;老实说，我承认，有那么一刻，我内心的一个小恶魔苏醒了。我真的很想问一些具有挑衅性的事情。好吧，例如，关于克里米亚是谁的。或者让你的对话者高兴地报告：“荣耀归于普京！”你一看，“奥地利人”就会大吃一惊。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但我是一个老而聪明的人。毕竟，这不是他自己想出来的，他只是一个大欺诈机器上的一个齿轮。当然，尽管齿轮仍然存在。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我深深地吸了一口气，用我最好的、指导性的语气说道：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你真丢脸，年轻人！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后他就挂断了电话。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;线路上一片沉默。我的灵魂深处有一种深深的道德满足感。顺便说一句，普里默斯仍未完成。但这是一个完全不同的故事。&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;亲爱的同胞们，这个故事的寓意是：&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果您接到以非本地+7开头的号码打来的电话，这不再只是一个危险信号，而是一面在您的警惕之风中飘扬的红色旗帜。永远、永远、永远不要向任何人口述短信中的代码。即使他们答应给你一包阿尔卑斯果馅饼。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;照顾好你自己。也要照顾好你的头。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:43 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>马克洛夫娜，听着，马克洛夫娜！有一天，我的女婿从城里来，他识字——这太糟糕了。&lt;br /&gt;他看起来像个妓女，他看起来像个私生子，有一天他坐下来刮胡子。&lt;br /&gt;小鸡走过来舔他的脸颊。所以他说：&lt;br /&gt; “我告诉你，贱人！那个贱人要半千！”&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我在一家慈善组织工作，我们经常收到监狱寄来的各种要求的信件。一名囚犯请求帮助购买拉丁文的自我指导手册。这封信写得很错误，我给她寄了一本俄语教科书。我很生气。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;通往榆树街的道路：心理肖像和致命枪击&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第一部分：李·哈维·奥斯瓦尔德：一个没有根的人&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;以父亲的去世为起点&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;李·哈维·奥斯瓦尔德 (Lee Harvey Oswald) 1939 年 10 月 18 日出生于新奥尔良一个有着丰富军事传统的家庭。他的父亲罗伯特·爱德华·李·奥斯瓦尔德与西奥多·罗斯福和著名的南部邦联陆军司令李将军有亲戚关系。他参加了第一次世界大战的前线。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但父亲没有看到儿子。 1939 年 9 月，李·哈维 (Lee Harvey) 出生前一个月，他因心脏病去世。这是这位未来的“世纪杀手”一生中的第一个，也许也是主要的创伤：他出生时是一个孤儿，注定一生都在寻找父亲的身影，却永远找不到。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;没有家的童年&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;母亲玛格丽塔·奥斯瓦尔德（Margarita Oswald）是一位命运悲惨的妇女（她自己也失去了母亲和两个早年死于肺结核的兄弟），难以应对贫困。李·哈维甚至被短暂送往孤儿院。一家人不断地改变居住地——到17岁时，李已经换了12所学校，住在22个不同的地方。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;想象一下一个孩子没有：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; · 父亲（从未存在过）&lt;br /&gt; · 永久住所（每六个月到一年搬一次家）&lt;br /&gt; · 朋友（在这样的旋风中是不可能交到的）&lt;br /&gt; · 对未来充满信心&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他生命中唯一不变的是他的母亲，据报道，这位女人“情绪不稳定，心理有问题”，她很爱她最小的儿子，也许是为了补偿自己在童年时期虐待他的罪恶感。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;性格形成&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1953 年 11 月，李·哈维 14 岁，纽约法官下令将这名少年送往惩教所。原因：经常旷课。但心理学家对这名年轻人进行了检查，发现了更令人担忧的事情——暴力倾向。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对于那些了解这个家庭的人来说，这并不奇怪。即便如此，出现的功能也将成为定义：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对母亲的苛求和残忍&lt;br /&gt;· 攻击性（有一个已知的案例，一名青少年持刀冲向他同父异母的哥哥，几个月前，他用刀威胁他兄弟的妻子，因为他要求他们关掉电视）&lt;br /&gt; · 冷漠、傲慢、对同伴缺乏兴趣&lt;br /&gt;· 尽管独自阅读大量内容，但学习成绩不佳&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当李 14 岁时，纽约市儿童服务中心决定将他送往惩教所。&lt;br /&gt;这位母亲并没有试图与这个制度作斗争——她只是简单地收拾好东西，带着儿子逃离了纽约，回到了她的家乡新奥尔良。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;海军陆战队与马克思主义&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;16岁时，奥斯瓦尔德加入了海军陆战队。他曾在日本和菲律宾服役，并三次接受军事法庭审判：一次因与中士打架，两次因违反枪支使用规则。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在空闲时间，他阅读苏联和俄罗斯文学并学习俄语。正是在那时，他对马克思主义产生了热情。朋友和同事甚至不确定他是否同情马克思和恩格斯的著作；沃伦委员会形容他“与其说是共产主义者，不如说是同情者”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;性格悖论：奥斯瓦尔德既急躁又不幸。例如，在美国海军陆战队服役期间，他不小心用手枪射中了自己的手，据一些消息来源称，他甚至因此被送上军事法庭。同时，认识他的人也评价他“演讲非常出色，有说服听众的能力”——当他在美国做共产主义演讲时，听众认为他受过高等教育。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;心理总结：李·哈维·奥斯瓦尔德是一个患有自恋创伤的人，出生时没有父亲，成长时没有根，一生都在寻找一个能够赋予他存在意义的伟大想法，却不断面临失望。理想的招聘候选人 - 也是理想的替罪羊。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第二部分。玛丽娜·奥斯瓦尔德：杀手的妻子还是环境的受害者？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从 明斯克 到 达拉斯&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛丽娜·普鲁萨科娃 (Marina Prusakova) 1941 年 7 月 17 日出生于苏联莫洛托夫斯克（现北德文斯克）。 19 岁时，她在明斯克的一次舞会上认识了李·奥斯瓦尔德 (Lee H. Oswald)。几个月后他们就结婚了，一年后，即 1962 年 2 月，他们的女儿出生了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她是谁？一个有性格的女孩。据邻居回忆，她最初说她要么嫁给犹太人，要么嫁给外国人——“我们的男人不适合她。”根据奥斯瓦尔德自己的日记，奥斯瓦尔德娶玛丽娜的部分原因是为了“激怒”他的前任女友艾拉·赫尔曼。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;德克萨斯州的生活&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;就在肯尼迪遇刺前十七个月，玛丽娜和她的丈夫搬到了德克萨斯州，并带着两个孩子定居在达拉斯，一个一岁半，一个四个月大。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;生活与屈辱。玛丽娜是一位有权势、说话尖刻的女人。珍妮·德·莫伦柴尔德的证词描绘了一幅持续羞辱的画面：“她一直在责备他，一直对他说他的工作很糟糕，无法养家糊口。这个可怜的家伙快疯了。她表现得好像他根本不是一个男人。”玛丽娜在陌生人面前公开宣称：“我不需要你。你不是男人。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;教育方法。与此同时，玛丽娜也非常清楚如何管理脾气暴躁的丈夫。当奥斯瓦尔德生气时，她把他锁在浴室里并关掉了灯。当玛丽娜把门关着时，李抽泣着要求出来，这并不是一个冷血杀手的形象。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;谋杀日&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1963年11月22日，玛丽娜正在看电视，看到了所有有关刺杀总统的新闻。当警察进来告诉她发生的事情是她丈夫造成的时，她感到非常恐惧，以至于接下来的一切都被她遗忘了很长一段时间。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在第一次审讯时，她“像一只瞎眼的小猫”，不懂英语，确认武器属于她的丈夫，因此承认了他的罪行。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;反思&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;几年后，玛丽娜彻底改变了她的立场。她记得一些她觉得奇怪的细节：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “就好像他专门出现在一个地方，以便以后有人能记住他，11月22日之后，这一切都曝光了。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她谈到了官方版本中似乎没有说服力的两点：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1. 双倍。刺杀前夕，一名男子突然出现，需要冒充李·奥斯瓦尔德。目击者证实，他们据称看到奥斯瓦尔德在酒吧谈论购买新车。他还被发现出现在一家汽车经销店。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2. 商店中的“设置”。请原谅我用这个俚语表达，但在我看来，所有同义词（陷阱、挑衅、背叛）都没有完全表达本质。于是，联邦调查局人员带着奥斯瓦尔德的妻子去了据称李购买枪支的商店，有人形容奥斯瓦尔德的同伴看起来像玛丽娜，穿着和她一样。但玛丽娜从未去过那家商店。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她的结论是：“我并不是说他无罪，当然，他参与了阴谋，他什么都知道，但我不确定杀死总统的子弹是否来自李的步枪。这是一个复杂的阴谋，执行得很出色，一个人真的能组织这一切吗？” 。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;新生&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;两年后，玛丽娜与农民波特结婚，波特承担起照顾她和两个孩子的责任。但她仍在等待政府人员过来说：“对不起。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我为我们的女性感到自豪。二十岁时，玛丽娜·普鲁萨科娃发现自己在一个没有语言的异国，带着两个孩子，还有一个神经衰弱的丈夫，她通过把她锁在浴室里设法控制了他。谋杀案发生后，她经受住了审讯、压力和普遍的仇恨，并保留了批判性思考的能力。苏联的性格是不能被打破的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第三部分。玛格丽特·奥斯瓦尔德：养育杀手的女人&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;童年的需要&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛格丽塔·奥斯瓦尔德（娘家姓克拉维尔）出生在一个充满不幸的家庭。她很早就失去了母亲和两个因肺结核去世的兄弟，生活十分困难，17岁时她辍学开始工作。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;单亲妈妈&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在李出生前一个月，玛格丽塔留下了一个带着三个孩子的寡妇，她很难应对新的不幸。她被迫将大儿子送到孤儿院。李·哈维（Lee Harvey）在亲戚和寄养家庭之间辗转，直到他被送到同一个收容所。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德五岁时，他的母亲把孩子们从孤儿院接了出来——那时她已经再婚了。但家庭的幸福并没有持续多久：三年后，丈夫离开了，李再次失去了父亲的身影。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;与儿子的关系&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛格丽塔“情绪不稳定，心理有问题”。她很爱她最小的儿子，也许是因为她在童年时期对他不好，现在正试图弥补她的愧疚感。她人生唯一的目的似乎就是取悦李。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1953年，当法官下令将14岁的李送往感化所时，玛格丽塔并没有在法律范围内为儿子抗争。她干脆收拾好东西，和他一起逃离了这座城市。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对儿子的影响&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;李·哈维的母亲给了他三样决定他命运的东西：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1、无根。无休止的旅行、换学校、缺乏稳定性。&lt;br /&gt; 2. 内疚感同时又纵容。一位母亲用盲目的爱来弥补早年的残酷。&lt;br /&gt; 3、逃避问题的模型。当情况变得无法解决时，你只需要消失，就像他们从纽约消失一样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;心理结果：玛格丽塔·奥斯瓦尔德抚养了一个一生都在寻找他从未拥有过的东西的人——父亲、家、意义。他和他的母亲一样，一看到失败的迹象就试图逃跑——先是逃往苏联，然后又回到美国，1963 年 11 月 22 日，他发现自己陷入了无处可逃的陷阱。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第四部分。三起暗杀企图：尼克松、沃克、肯尼迪&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;刺杀理查德·尼克松 (Richard Nixon) 的企图（1963 年 4 月）——挫败&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1963年4月，奥斯瓦尔德在报纸上读到前副总统理查德·尼克松即将来到达拉斯。李·哈维向妻子暗示他打算除掉他，然后拿着一把左轮手枪走进走廊穿衣服。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;怀着第二个孩子的玛丽娜就用了这样的方法：她狡猾地将奥斯瓦尔德引诱进浴室，锁上门并按住，直到他平静下来。对李有效的论点是：如果他被杀或被捕，她就会因压力而失去孩子。奥斯瓦尔德梦想有一个儿子“长大后成为美国总统”。尼克松幸存下来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;心理意义：奥斯瓦尔德已经做好了政治暗杀的准备。他正在寻找一个可以向世界证明自己价值的目标。玛丽娜阻止了他——但只是推迟了悲剧的发生。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;刺杀埃德温·沃克将军的企图（1963 年 4 月 10 日）——完成，但失败&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;同月，但可能是在尼克松事件之后，奥斯瓦尔德试图刺杀埃德温·沃克将军，他是一位极右翼人物、反共主义者、种族隔离主义者、马克思主义者的理想敌人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;准备。奥斯瓦尔德拍摄了沃克的房子，研究了路线，并将他的步枪藏在铁轨附近。在暗杀企图之前，他给玛丽娜留下了一张纸条，上面写着万一他被杀的指示。玛丽娜保留了这张纸条以防万一，但很可能告诉她的丈夫她把它扔掉了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;射击。 1963 年 4 月 10 日，晚上 9:00 左右奥斯瓦尔德在沃克家后面一条黑暗小巷的树篱后面占据了一个位置。到办公室窗户的距离约为36米。将军坐在桌边，侧脸对着窗户。奥斯瓦尔德举起了装有望远镜瞄准镜的步枪。沃克的头占据了整个视野。似乎不可能错过。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;小姐，子弹从将军的头顶飞过几厘米，在墙上留下了一个洞。弹片击中沃克的右臂。奥斯瓦尔德逃跑了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最重要的事实是：奥斯瓦尔德在很难错过的距离上失手。与传说相反，他的射击技术很平庸。六个月后，这名男子将被宣布为狙击手，他用一把破烂的栓动步枪在 6 秒内连射三枪，从 90 米外穿过树叶击中移动目标。顺便说一句，三年前迪利广场在苏联打猎时，他无法立即用猎枪打鸭子。当然，狩猎步枪和卡尔卡诺步枪略有不同，但仍然......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;刺杀约翰·肯尼迪的企图（1963 年 11 月 22 日）——问题仍然悬而未决&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;巧合还是规律？时间顺序令人恐惧：1963 年 4 月 - 企图刺杀沃克（重要政治人物），1963 年 11 月 - 总统被暗杀。玛丽娜本人在他被捕后表示：“他一直想做点什么，让世界记住他的名字。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;心理线。奥斯瓦尔德需要证明一些事情。他的妻子在陌生人面前称他“不是一个男人”。工作进行得并不顺利。钱从来都不够。在尼克松和沃克的失败之后，他需要“复兴自己”——做一些事情，让世界忘记他的失败，只记住他的成功和他的名字。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但。如果他真的杀了肯尼迪并想证明自己的强硬，那么他被捕后的表现就会有所不同：他要求认罪，大喊自己的动机，并为自己的所作所为感到自豪。相反，他坚称：“我只是一个傀儡。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第五部分 结论：心理学与官方版本&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;杀手的心理怎么说？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果李·哈维·奥斯瓦尔德是沃伦委员会描绘的“孤独枪手”，那么他的心理状况将包括：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1.抗压——在妻子的批评声中，平静地向“伟大的目标”迈进。&lt;br /&gt; 2.出色的狙击技能——6秒内90米处击中目标。&lt;br /&gt; 3、长期阴谋的能力——隐藏谋杀的准备。&lt;br /&gt; 4. 对自己所做的事情感到自豪——以便在被捕后立即要求承认。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们在现实中看到的&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;1、不稳定。奥斯瓦尔德脾气暴躁，容易生气，在锁着的浴室里哭泣。他从 36 米处错过了沃克将军 - 这是用光学瞄准器，从稳定的位置瞄准固定目标。&lt;br /&gt; 2.缺乏阴谋。他在院子里展示了他的步枪，向他的熟人展示了它的照片，并与同事讨论了政治。&lt;br /&gt; 3. 最重要的是——被捕后的行为。一个自恋受伤的人，好不容易做出了一件“大事”，不得不从各个角落大声喊叫。奥斯瓦尔德直到最后一刻才否认一切。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他的那句话：“我只是一个替罪羊”，是一个刚刚意识到自己被利用、被抛弃的人的呐喊。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;第六部分。 4 月 10 日之后：安全屋和关键时刻&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;沉默胜于雄辩&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;日子过去了。第二。星期...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德正在等待逮捕。他知道他做了什么。他留下了痕迹。他正在拍摄沃克的房子。他的妻子知道真相。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但没有人来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;警察沉默了。联邦调查局保持沉默。报纸报道了一次针对将军的神秘暗杀企图，但李·哈维·奥斯瓦尔德的名字却没有被提及。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这是不自然的。这是不可能的。这仅意味着一件事：高层有人下令停止调查。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;安全屋招募&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后有一天——可能是 1963 年 4 月底或 5 月初——奥斯瓦尔德被邀请（或被带到）某个地方。不去警察局，也不去联邦调查局办公室。并前往安全屋。一个不保存协议、不采集指纹的地方。但谈话当然是被秘密记录的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;等待他的人是这样说的：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “我们知道一切，奥斯瓦尔德先生。我们知道谁在 4 月 10 日射杀了沃克将军。我们知道步枪的事，也知道你为暗杀企图做的准备。如果我们把这些信息提供给警方，你将在监狱里度过余生。对公众人物的暗杀企图不是开玩笑，至少要判 20 年。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德沉默了。他明白，这场比赛已经输了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “但我们无意伤害你。相反，我们想向你提供一份协议。你将为我们工作。你将按照我们所说的去做。作为回报，你是自由的。没有人会知道你在 4 月 10 日的小冒险。同意吗？”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;此外，“策展人”笼统地说，没有具体说明，他们所从事的业务非常重大、重要，所有参与这项业务的人也自动成为重要人物（而不是“灰色群众”）。也就是说，他们发挥了奥斯瓦尔德的特点。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;别无选择&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德别无选择。在他面前：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; · 监狱、耻辱、一生的毁灭。&lt;br /&gt; · 或者是“代理人”的角色，一个有使命、服务于更大目标的人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对于一个有自恋伤害、梦想伟大的人来说，第二种选择不仅仅是一个选择。这就是救赎。这是一个向自己和世界证明自己不是一个“肮脏的机械师”，也不是妻子眼中的“不是男人”的机会，而是一个参加大型比赛的男人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;成交价格&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德同意。从现在开始，他就陷入困境了。 “关闭”它的人现在完全拥有它。他们可以要求任何事情——而他会这么做，因为他知道：一步错误，一句话错误——而他在 4 月 10 日所做的一切都将成为公众所知。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;奥斯瓦尔德虽然性格固执，但他并没有成为一个被操纵的木偶。他保留了他的意志、他的想法、他的野心。但现在他有了指导他行动的策展人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;入职后发生了什么变化&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;比较 1963 年 4 月前后的奥斯瓦尔德：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; |截止至 4 月 10 日 |招聘后|&lt;br /&gt; ____________&lt;br /&gt; |失败者，奔波于工作和家庭之间 |一个身负“使命”的男人卷入一场盛大的游戏|&lt;br /&gt; ____________&lt;br /&gt; |独来独往 | 独行侠 |有策展人，接受指示 |&lt;br /&gt; ____________&lt;br /&gt; |害怕暴露|受“策展人”保护，但处于完全控制之下 |&lt;br /&gt; ____________&lt;br /&gt; |只是伟大的梦想|有机会证明这一点|&lt;br /&gt; ____________&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;正是在这段时间之后，奥斯瓦尔德：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; · 1963 年 5 月至 6 月，他在新奥尔良开始积极支持古巴的活动。&lt;br /&gt; · 1963 年 9 月，他前往墨西哥城，拜访了苏联和古巴大使馆。 Возможно, тут задействовали двойника Освальда – сохранилось фото молодого человека в тёмных очках, который вые и явно мускулистее Освальда。&lt;br /&gt; · Оставляет за собой след, по которому его можно будет легко вычислить.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Его готовят к роли &amp;quot;козла отпущения&amp;quot;.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Финальный аккорд&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 22 ноября 1963 года, когда Освальд сидит в столовой на втором этаже и пьёт колу, он, возможно, всё ещё верит, что участвует в операции, где ему отведена какая-то важная, но не смертельная роль. Когда через 90 секунд после выстрелов в столовую врывается полицейский с пистолетом, а не связной с инструкциями, Освальд вдруг понимает: его использовали и бросили. Возможно, никакого связного не предполагалось, а Освальд ждал звонка от кураторов (рядом со столовой было большое офисное помещение).&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; &amp;quot;Я просто козёл отпущения&amp;quot; — это не признание вины. Это крик человека, который слишком поздно осознал, что сделка, заключённая на той конспиративной квартире, имела совсем другие условия, чем ему обещали.&lt;br /&gt; &lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;Три покушения – одна закономерность&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Первое (Никсон) – предотвращено Мариной. Второе (Уокер) – провалено самим Освальдом. Третье (Кеннеди) – &amp;quot;успешно&amp;quot; для кого-то другого, но не для Ли Харви.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Освальд хотел быть значимым. Ему, возможно, внушили, что он участвует в какой-то важной операции, где сыграет ключевую роль. Когда операция пошла не по плану, его бросили на растерзание.&lt;br /&gt; &lt;span class="bb-u"&gt;&lt;br /&gt;Главный вывод:&lt;/span&gt; Ли Харви Освальд не мог стрелять в Кеннеди. Не потому, что у него не было мотива – мотив был, и сильный (имеется в виду доказательство собственной значимости; политических мотивов у Освальда не имелось). Не потому, что у него не было оружия – оружие было. А потому, что после такого выстрела, после такого &amp;quot;доказательства своей крутизны&amp;quot; Ли вёл бы себя иначе. Человек, который плакал в запертой ванной и копил унижения, не может спокойно пить колу в столовой через 90 секунд после того, как изменил мировую историю.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; К сожалению, он был просто &amp;quot;лохом&amp;quot; – и это не его слова, это медицинский, баллистический и психологический факт. Даже его инициалы Л. Х. О. как бы намекают...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ---&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Горжусь нашими женщинами. Марина Прусакова, запиравшая мужа в ванной и гасившая свет, пережила всё – и сохранила способность мыслить. Она до сих пор ждёт правды. И она её заслужила.&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:47 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>国家副议长杜马·达万科夫吹嘘说，他已经收集了超过一百万个反对俄罗斯封锁 Telegram 小工具的签名。所以呢？谁以及何时关注这些签名？独自笑。好吧，如果在我们国家，选举结果早在选举本身之前就已经知道了，然后……总是金钱第一，然后是主席。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/a81efb58f0c64a6184d8cd15cdc6e969.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:27 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我住在圣彼得堡。有一次我去 Ak Bars Bank 的办公室出差。&lt;br /&gt; -您希望我们为您制作鞑靼斯坦居民卡吗？&lt;br /&gt; - 为什么我需要它？&lt;br /&gt; - 嗯，怎么样。它为喀山旅游提供大幅折扣。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:09:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>玩大富翁时，游戏通常以战斗结束。这是可以理解的。但是为什么玩克拉格莫塔时会在比赛前开始打架呢？规则里写着，长得最像妖精的人先走。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 02:08:31 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>