<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 12:50:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>军人永远是军人&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当然，对于一个简单的日常故事来说，这个标题太自命不凡了。&lt;br /&gt;但这是有联系的。&lt;br /&gt;因为我的小父亲不仅教我如何包脚布、如何在森林中导航、如何使用管道和木工工具等等，包括如何使用针和线：&lt;br /&gt; - 在军队里，如果你的纽扣掉了或者需要贴补丁，你会跑去找你妈妈吗？&lt;br /&gt; ...&lt;br /&gt; 1987年夏天，复员三年后，我乘火车去度假探望亲戚。&lt;br /&gt;和我一起在车厢里的是一个女人（轻骑兵，保持安静！）和一个五岁的儿子。&lt;br /&gt;当他进来时，她正在看一双带子撕破的凉鞋。缝在带子上的线刚刚断了。就在这时，他们走进了马车。&lt;br /&gt;而且男孩的鞋子也没有什么可以换的。&lt;br /&gt;我就像：&lt;br /&gt; - 没问题！我现在就缝！&lt;br /&gt;她很惊讶：&lt;br /&gt; - 你知道怎么做吗？&lt;br /&gt;我咧嘴一笑：&lt;br /&gt; - 有什么可以做的 - 我在军队服役。军人无所不能！&lt;br /&gt;我从口袋里掏出一本去年陪伴我的笔记本，从封面上拿出一个纸板轮廓的线轴，上面有黑色、白色和卡其色的线，线中插着两根针。&lt;br /&gt;我用小刀沿着接缝将线剪到两侧，插入带子的尾部，然后沿着接缝——沿着之前的孔——穿一条双黑线。&lt;br /&gt;这位女士给她儿子讲了一些关于真正男人的有启发性的事情。&lt;br /&gt; ...&lt;br /&gt;我现在可能会找到那个笔记本。但那个“卷轴”早已不复存在。&lt;br /&gt;迷失了，懒惰...&lt;br /&gt;真遗憾...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;图片显示了类似的一套来自互联网的线和针。&lt;br /&gt;还有我的四本笔记本，写满了在军队的经历。第五个也丢了。&lt;br /&gt; （帖子中只有一张照片。我会将笔记本作为评论发布。只是破旧、丰满的笔记本......） &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/ddb8cc197bb04d8ab6c98ee5869c7ae8.jpg" /&gt;&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B0%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%8F"&gt;军队&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BE%20%D0%B6%D0%B8%D0%B7%D0%BD%D0%B8"&gt;关于生活&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>队伍将一名美丽、衣着得体的28岁女子从警方带到了精神病院。现在是 1992 年。&lt;br /&gt;给警察局打电话——打架。到达的小队看到了一幅已经结束的屠杀的画面——一滩血迹和三具指节铜套呻吟的半尸，旁边是一个女孩，愤怒得像条狗，指节都断成了血，远处还有一个男人。救护车被叫来救受害人，女孩和她的男友被带走。在部门里，这位美女表现得很咄咄逼人：她咒骂，挥舞着执照，急于逃跑，为此他们把她关在猴子酒吧里，以免受到伤害，那家伙告诉她：他在酒吧遇见了她——她坐下来，给她喝了一杯……我立即对她的举止感到惊讶，表现得像个男人——自信、自信和粗鲁。她精通孩子气的话题——钓鱼、足球、汽车。她一边喝啤酒，一边用低沉、沙哑的声音说话。闭上眼睛，你可能以为你正在和你的叔叔交流，但对面坐着的是一位美丽、迷人、性感的金发女郎。幸运的家伙喜欢这样有统治力的小鸡，没有任何问题，他们同意继续留在小屋里......&lt;br /&gt;戈普尼克人袭击了大门。三名男子拿出指节铜套，希望抢劫，但与女孩……无论发生什么。马姆泽勒没有躲在哀悼者身后，而是走上前来，对这位绅士说：“别插手，站到一边。”她袭击了强盗，以至于打断了他们的胳膊和腿。&lt;br /&gt;当他们把我带出牢房问话时，他们对我的变化感到惊讶。一只湿淋淋的鸡站在警卫面前，抽泣着，抹着鼻涕和化妆品，要求解释她是如何来到这里的，但她什么都不记得了。差异是巨大的。我们决定召集一个旅。&lt;br /&gt;医生经验丰富，立刻就明白发生了什么事，尽管这种情况很少见。在所描述的事件发生时，它被称为“多重人格障碍”（MPD），现在被称为“分离性身份障碍”（DID）。治疗方法的不同：以前他们压制一种人格，现在他们教他们互动——这不是重点。&lt;br /&gt;在观察斯维特兰娜的过程中（根据她的护照），发现她有两种不同的人格（a-l）：女性异性恋和男性同性恋。此外，男性a-l处于主导地位，充当保护者并且知道女性a-l的存在，但她不知道。 1. 当他了解她时：从内部观察，听到她的想法，看到她发生了什么，当他认为她处于危险之中时出来。但与此同时，女孩a-l并不怀疑他的存在，误以为他的声音是她自己的想法（“我突然生气了，我不知道为什么”）。 2. 当她不认识他时：女人 a-l 知道有时她会浪费时间并怀疑里面有其他人，但从未与他说过话，也不知道他的名字 - 男人 a-l 仍然隐藏着。听到里面的声音不是幻觉，而是他的想法。例如，一个女人想要做某事，但她内心听到：“不要那样做。”不常见的冲动欲望会出现，例如，一个女人突然想喝酒或打架。&lt;br /&gt;从道德的角度来看，一切看起来都很体面——所有人都喜欢男性。确实，不同类型。男人a-l像个绅士😃，允许女人a-l玩爱情，并从意识深处居高临下😃观看。反过来，早上，当邻居 a-l 正在打瞌睡时，a-l 女士可能会惊恐地发现她的床上有一位不知从何而来的绅士。&lt;br /&gt;这个案子非常复杂，不可能用老式的方式来处理它，压制其中一种人格：留下女人的另一种人格——她不占主导地位；男性在女性身体中改变人格，以及同性恋，这是一个马马虎虎的想法。我们决定用一种先进的、研究不足且有风险的方法进行治疗——在它的帮助下，a-l之间建立了对话，并减少了失忆症......&lt;br /&gt;我们赢了！这些意识的扭曲在生活中时有发生。&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8"&gt;医生&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B4%D0%B5%D0%B2%D1%83%D1%88%D0%BA%D0%B8"&gt;女孩&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D1%82%D0%B0%D1%80%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D0%BD%D1%8B"&gt;蟑螂&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>1986年2月20日，苏联开始建造和平号太空站。一个轨道房屋-实验室-工厂，它也是一个非结构化的指挥总部，它也是一个时代的镜子。设计了五年，她活了十五岁。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “和平号”是直接在太空中组装的——这一经验后来被用于组装国际空间站。基本块，然后是“量子”、“量子-2”、“水晶”、“光谱”、“自然”。到 1996 年，来自 27 个国家的 129 吨金属和 11.5 吨科学设备。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;很少有人记得，该空间站的架构是基于阿尔玛兹作战系统（基础+模块）的开发。 “和平号”的一部分本应成为指挥所，控制作战站和轨道拦截器的“工作”，其中包括被戈尔巴乔夫击落的“斯基夫”号。机组人员甚至拥有激光手枪——不是针对外星人，而是为了烧毁美国间谍卫星的光学器件。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;里面总是弥漫着臭氧、过热的塑料、一点点汗水的味道，还有老图书馆特有的香气。但到了90年代末，又增添了潮湿的味道。该站受到突变枝孢霉菌的攻击：它吃掉电线绝缘层、塑料，甚至窗玻璃。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;说到湿气。米尔酒店有淋浴。零重力下的水不会向下流动，而是包围身体和墙壁。洗起来真是太棒了（“你的印象是什么？”——“这太棒了，MCC！”），但干燥小屋花了很多时间，所以它变成了仓库。宇航员们回到了湿毛巾上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1997年，发生了一件可怕的事情：太空起火。氧气弹像火花一样燃烧，封锁了通往联盟号的道路。宇航员在烟雾中盲目地扑灭了火。然后发生了第一次太空事故——Progress M-34 撞击了 Spektr 模块。为了拯救空间站，工作人员用斧头切断了减压室的通讯。配备美国设备的模块仍然是一个死区。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;该电台收藏了大量的磁带和光盘。平克·弗洛伊德为专辑《Delicate Sound of Thunder》录制了火箭发射的声音，这张专辑的磁带飞向了和平号——第一张太空摇滚专辑。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;瓦列里·波利亚科夫 (Valery Polyakov) 在车站一住就是 437 天。回来后，他离开太空舱，朝帐篷走去。为了什么？证明一个人可以飞到火星并保留移动的能力。谢尔盖·克里卡列夫 (Sergei Krikalev) 飞行次数较少，但是……他于 1991 年 5 月离开苏联，并于 1992 年 3 月返回俄罗斯。苏联解体。克里卡廖夫被称为苏联最后一个公民，他很长一段时间都被说服了，“要有耐心，没有钱。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;整个国家确实有钱的问题。早在 90 年代，当克里姆林宫没钱时，Mir 就成为最昂贵的商业平台。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们拍摄了以色列牛奶Tnuva的广告，携带了百事可乐的模型（尽管机组人员喝的是可口可乐），日本记者秋山的第一次商业飞行花费了东京2500万。他的表现就像一个博主——他拍摄了一切，不断地呕吐并爬到腋下。还有一个奇特的选择：伊朗提出以高达 20 亿美元的石油美元购买和平号，清除霉菌并获得西方导弹发射跟踪系统的使用权。该交易遭到美国的阻挠。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;和平号之死的官方说法是磨损。 Salyut-5B 的计算机经常挂起，空间站老化腐烂。非官方-缺钱（然后他们甚至卖掉了月球车）。和平号也为美国自由计划（我们现在称为国际空间站）做出了牺牲。 2001年3月23日，129吨历史坠入太平洋。尼莫角是太空野心最大的墓地。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在俄罗斯航天局正在准备ROSS。他们在一旁表示，它可以很容易地转化为军事应用。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/6c7c57b26a404b79a7f22d5853782af3.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>Donde esta el bagno？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当你去另一个国家旅行时，学习一些能让陌生人喜欢你或在困难的情况下帮助你的短语会很不错：“你好”、“再见”、“谢谢”、“你能告诉我在哪里……吗？”&lt;br /&gt;这就是我第一次去安道尔（去滑雪）之前的想法，因此我开始努力学习西班牙语。我买了一本短语书、一本字典，在网上找到了西班牙语课程，在上班的路上我在车上听、重复、努力记住，以便做好充分的准备。&lt;br /&gt;终于，放假了！航班飞往巴塞罗那，乘巴士前往安道尔城。我们现在在山上。比利牛斯山脉太美了！沿着许多美丽的小路骑行后，我们终于来到了其中一家咖啡馆。小吃、热红酒、躺椅、温柔的阳光……我们感到很平静。&lt;br /&gt;我们需要一个机构，这在全球每个角落都是必要的。我已经准备好了。认真地做好了准备。直说吧，大男子主义。我已经知道几个西班牙语短语。我毫不犹豫地转向在这家咖啡馆工作的女孩：“Señorita，”我说，“对不起，Donde esta el bagno？” （“Dónde está el baño？”）&lt;br /&gt;说女孩很惊讶，那是无话可说。她的脸上露出了高度的惊讶。但一开始我们并没有注意到这一点，你永远不知道——我感到惊讶和惊讶。也许发音是错误的，或者我们看起来有些奇怪。&lt;br /&gt;她控制住了自己，表现出了强大的智慧，在一番怀疑之后，她终于给我们指明了正确的方向。那里的工作人员训练有素，友好，随时准备与各种怪人（例如我们）进行交流。总的来说，我们找到了这个机构。&lt;br /&gt;但我必须说，我也教了我的儿子和我的另一半这个简单的短语，他们使用了它，像我一样，为自己的西班牙语知识感到自豪。&lt;br /&gt;很久以后，当我们回到家时，我在下一次旅行（这次是去西班牙）之前继续学习语言，一个惊人的事实向我揭示了：我们问错了机构。上述短语的正确翻译是：“浴室在哪里？”&lt;br /&gt;我这才意识到情况有多么滑稽，也明白为什么那个女孩如此惊讶，无法立即回答一个看似简单的问题。她对我们的看法仍然是个谜。大概是这样的：“俄罗斯人。我应该从他们那里拿走什么？&lt;br /&gt;当然？我们应该采取什么？毕竟，我们俄罗斯人是特殊的民族。我们不仅有神秘的俄罗斯灵魂（恐怖，多么神秘）。但我们的习惯也很不寻常：即使在山上，我们也肯定需要“洗个澡，喝杯咖啡……”【还记得《钻石手臂》中的安德烈·米罗诺夫吗？）。就是这样，这就是我们。&lt;br /&gt;学习语言、认识人，你会很快乐。&lt;br /&gt; PS 顺便说一句，我有时仍然会在互联网上看到这句话的错误翻译。 （查看。）&lt;br /&gt;是的，还有一件事：这个表达方式从此成为我们家的热门话题。让我们记住——让我们微笑。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>在米兰奥运会上，俄罗斯人得到的不是三星智能手机，而是洗发水和牙膏。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;国际奥委会澄清，禁止某些国家的运动员分发智能手机。今年，三星向 3,800 名参与者提供了手机，但与 2024 年奥运会一样，俄罗斯人没有收到任何设备。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;考虑到2月23日即将到来，我们还可以送袜子和除臭剂......&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>星期六早上。阳光明媚的广场倒映在半地下室的木板地板上。远处的角落里传来一声叹息，听起来像是呻吟。在对面的角落里，他们同样重重地叹了口气。神学院没什么大不了的，它是一个敏感的设施，而且有很多同事。自星期一以来，他们甚至没有喝过罂粟露。气氛中充满了悲凉的忧郁。&lt;br /&gt;一切都很烦人。里加色彩缤纷的马斯卡奇卡区，栅栏后面继续着欢快、喧闹的生活，但我们却离他们而去。要么是哈瑞·克里希纳 (Hare Krishnas) 敲着手鼓行进，要么是喝醉的欢快的女士们。一个穿着昂贵皮夹克的知识分子，突然打开街头垃圾箱，从里面捞出废弃的书籍，然后在倾斜的盖子上阅读，就像在乐谱架上一样。餐厅里的长桌子也很烦人。教堂里的女修女们坐在附近，照看盘子。你不能放入额外的肉排。&lt;br /&gt;西吉斯蒙德确实找到了补充卡路里的方法。我们开始故意迟到吃晚饭，但我们已经可以独自制作一碗酸奶油和一碗番茄酱了。但昨天我在餐厅遇到了管理员。手里拿着大锅的盖子。看到我们公司，他像敲定音鼓一样猛击他们，可怜兮兮地宣称：&lt;br /&gt; - 为饥饿的拉特盖尔大师烤肉！！！&lt;br /&gt;厨房里回荡着同样在菜肴上表演的《角斗士进行曲》。&lt;br /&gt;但你无能为力，你必须站起来。我凝视窗外，透过灌木丛，看到一位神学院学生的上半身，他拿着一本祈祷书，正在为早上的集会做准备。&lt;br /&gt; “上帝之鸟既不知道悲伤，也不知道烦恼！”我突然大声念诵。&lt;br /&gt; ——直到现在我才明白这首校诗的含义。&lt;br /&gt;西吉斯蒙德显然还记得他的学生时代，因为他从墙上拆下了管道。&lt;br /&gt;在我们临时搭建的卧室里，实际上有一个乐器仓库。显然，神学院学生过去常常通过在葬礼上演奏音乐来作弊。 20世纪60年代，铜管乐队风靡一时。他们在葬礼、党派会议、公园和五一节示威活动中演奏。后来犹太人分散到以色列，这种生意也就平息下来了。&lt;br /&gt;西吉斯蒙德把他的小号伸出窗外，吹奏出一些开创性的曲子。浪费，拿勺子，拿面包，准备午餐……&lt;br /&gt;神学院生微笑着，饶有兴趣地抬起头。西吉斯蒙德吹得更大声。然后他鼓起脸颊，用尽全身力气。&lt;br /&gt;神学院生关切地环顾四周，试图确定声音的来源。&lt;br /&gt; “那么，谁会这么玩呢？”玛丽安在角落里拿起长号回应。&lt;br /&gt;他把长号从另一扇窗户伸出来，演奏一首布鲁斯乐曲。神学院生转过头。他的朋友走近，他用手势向他解释了一些事情。&lt;br /&gt;西吉斯蒙德离开窗户，发出微弱的声音。&lt;br /&gt;第一位修生欢欣鼓舞：&lt;br /&gt; -好吧，我告诉你什么了？&lt;br /&gt;第二个耸耸肩。牧师走近，他的同事迅速关上窗户。由于某种原因，神圣的公司进入了坟墓。在神学院之前，这里有一个德国人墓地，院子里至今还到处可见坟墓。&lt;br /&gt;中午的时候，出于好奇，我去看了这座坟墓。&lt;br /&gt; “Konradin Kreutzer”——他辨认出了石头上的哥特式字母。&lt;br /&gt; “这是什么克罗伊策？”一位路过的守门人问道。&lt;br /&gt; -是的，你愿意吗？这是一位伟大的德国作曲家！德国人总是带着鲜花来，我给你两拉特让你进来。是的，今天早上发生了一件有趣的事情。据称，我们最好的学生彼得里斯从他的坟墓中听到了管弦乐队的声音。显然他接受了再培训并被送往学术学校。&lt;br /&gt; -嗯，谁知道呢？ “各种奇迹都是可能的……”我回答他。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>在纽约，一名男子免费住了一家酒店，然后甚至试图转让给自己。早在 2018 年，米奇·巴雷托 (Mickey Barreto) 在历史悠久的纽约客酒店 (New Yorker Hotel) 支付了每晚 200 美元的费用。此后，他要求政府与他签署租赁协议。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;该男子利用了一项鲜为人知的住房法，该法适用于 1969 年之前建造的建筑物中的单身居民。该法的出台是为了让永久租房的人不能就这样被赶出去，而只能通过法院。他们的身份从“客人”变成了“房客”，驱逐变得更加困难。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但酒店管理部门拒绝出租。巴雷托随后提起诉讼。一名酒店代表未能出席其中一次重要会议，原告获得了该房间的“所有权”，允许他免费入住。后来，他完全伪造文件，试图将整栋大楼转让给自己。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;几年后，该男子被赶出酒店并被指控欺诈。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/d0fa868cbeb8404e89b1a1701578bc3c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>关注关于阿根廷马黛茶的故事 https://www.anekdot.ru/upload/story/&lt;br /&gt;一位知识渊博的人向我解释说，直到50年代，马黛茶还包括古柯叶。&lt;br /&gt;嗯，所有这些葫芦管也很酷。&lt;br /&gt;照片中：一名阿根廷人在福克兰群岛被英国囚禁时制作的伴侣。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/fe8f042a238b43dfbca3c59aed106808.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-i"&gt;大家好！我太喜欢昨天希腊教堂音乐会的故事了，以至于我无法抗拒，对它进行了处理，保留了所有的细节和氛围，但赋予了它文学的流畅和节奏。&lt;br /&gt;请不要向我扔杏子......😉&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-b"&gt;&lt;br /&gt;杏子交响曲，或莫扎特的《骨头嘎吱嘎吱》&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;前年夏天，当巴黎还在争夺奥运桂冠时，我们正愉快地在法国出差，命运的某个晚上让我们来到了一座希腊教堂。他们答应举办一场音乐会。他们答应了莫扎特。他们承诺文化启蒙和情感翱翔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们坐在古老的城墙内，音响效果是任何指挥家的梦想，观众们在虔诚的期待中僵住了。小提琴家拉出了第一声颤音，虽然仍然胆怯，但已经充满深情。灵魂颤抖，准备翱翔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后……嘎吱嘎吱。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;缓慢、深思熟虑、厚颜无耻。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;邻居是一位面容不祥的女人，她从一个脆袋子里取出一颗杏子。这并不是以某种方式发生的，而是以戏剧性的庄严方式发生的。他开始吃它。若有所思。多汁。在这种理想的音响效果中，嘎吱声听起来就像独奏的鼓声。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “这是一种感染，”我们都想，似乎包括小提琴家本人。但我们有什么资格去违反礼仪呢？我们假装什么都没发生。我们是聪明人。我们在欧洲。我们高于此。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;小提琴手振作起来，继续演奏。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在下一部作品的演出中，历史重演了。包裹再次发出沙沙声，饼干被拿出来放在阳光下。嗯——嘎吱嘎吱——嘎吱嘎吱——嘎吱嘎吱。对于教堂的音响效果，人们突然清楚地意识到，莫扎特的精彩段落与来自不知名制造商的爆竹没有任何区别。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;观众坐立不安。有人咳嗽了一声。有人表情丰富地看着天花板，仿佛在那里寻找永恒问题的答案。小提琴手无法忍受，转向这位贪吃的女士，演奏了一首sforzando——一种用弓猛烈、加重的打击，从音乐翻译成人类，意思大约是：“闭嘴，为了所有神圣的事物！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “嗯，”女人平静地回答，吃完饼干。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她不屈不挠。她是一股自然的力量。她凌驾于音乐之上，凌驾于正派之上，凌驾于维瓦尔第本人之上，而维瓦尔第本人还不知道等待着他的是什么。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，幸运的是，有一段平静。连续三件作品，包装都沉默了。他们忘记了那个女人。音乐流动，灵魂飞扬，世界再次美丽。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但正如我们所知，麻烦总是在你意想不到的时候到来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;维瓦尔第的《四个季节》来了。最颤抖、最戏剧化的时刻，观众集体体验到从春天的慵懒到冬天的忧郁等复杂的感受。然后——致命的动作。手再次伸向包裹。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;苹果。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;个大，多汁，边缘呈红色。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “Khryap，”女人告诉我们，声音听起来就像寺庙里的枪声。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “咳咳，咳咳，”观众聪明地回答，但越来越绝望。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;小提琴家悲惨地向穹顶翻了个白眼，仿佛在呼唤更高的力量。但那天晚上显然有更高的权力站在另一边。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “呼呼”，贪婪的怒火并未停止，贪婪地咬着苹果肉。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，当维瓦尔第在坟墓里开始他的第十个转曲时，音乐家们在临床抑郁的状态下完成了这部作品，观众们无助地看着对方，被宽容与正义的强烈愿望之间的矛盾所撕裂，奇迹发生了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从远处的一排排里，一位身着黑衣、身材矮小、干燥、年老的希腊妇女安静而果断地用一种只有她，也许还有荷马能听懂的语言低声嘀咕着什么，来到了过道上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她什么也没说。她没有提高声音。她只是默默地走到我们的女主人公面前，带着古代女神的尊严，从嘴里拿出苹果，摇了摇手指——一次，但表情丰富——然后带着同样镇静的尊严回到了自己的位置。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;大厅里一片寂静。真正的、有福的、来之不易的沉默。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最后鞠躬时，大厅里爆发出热烈的掌声，乐师们向这位身穿黑衣的希腊小女孩表示特别的感谢。大厅也站起来了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;还有那个拿着包裹的女人……她静静地坐着。那天晚上她似乎第一次听音乐。或者她只是不敢动。&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-i"&gt;&lt;br /&gt;剧情摘自：《你在哪里，克莱尔？》，TLG&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>这就是摧毁大蒙古无敌舰队的秘密战略&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;13世纪末，蒙古帝国是地球上最强大的力量。他的军队穿越大陆，征服王国，改变整个地区。当忽必烈汗皇帝将注意力转向斋维迪（中世纪越南）时，许多人认为结果是不可避免的。很少有人能够成功地抵抗蒙古的扩张，而多次这样做的人就更少了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但在 1288 年，Baung Ng 河上发生了一些特别的事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;蒙古人准备进行大规模的海军远征，以控制该地区。在经验丰富的指挥官和数千名士兵的支持下，他们的舰队自信地沿着水道行驶。计划很简单：沿河前进，摧毁当地防御并建立统治地位。从表面上看，优势完全对他们有利。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;反对他们的是陈兴多将军，他是越南历史上最受尊敬的军事思想家之一。他明白直接对抗不会给他的部队带来好处。蒙古人的装备更好，人数也更多。胜利还需要其他东西——耐心、计划和对国家的深刻了解。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;舰队抵达前几个月就开始了悄悄的准备工作。工人们砍伐铁木树，并用它们制成长木桩。它们在战略要地被驱赶到河床上，小心地放置在涨潮时可以隐藏的地方，并在水退后展示给所有人观看。整个系统基于精确的计时和潮汐知识。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当蒙古舰队入河时，河水深沉而平静。这条路看起来很安全，没有任何抵抗的迹象。越南船只进行了短暂的攻击，然后撤退，带着舰队继续上游。蒙古指挥官将此视为撤退的信号，继续前进，却没有意识到局势正在按照计划发展。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当潮水开始退潮时，河水的流量发生了变化。水下的木桩慢慢浮到水面，形成一道屏障，可以容纳更大的船只。操纵变得困难。动作减慢了。当船只在陌生的水域挣扎时，混乱随之而来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这时，越南军队回来了。小而快的船只沿着河床轻松移动，驻扎在河岸的弓箭手协调蒙古舰队的行动，蒙古舰队现在动弹不得，组织混乱，无法有效应对。精心准备的行动将河流本身变成了防御武器。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;结果是决定性的。大部分入侵舰队损失殆尽，其余船只被迫撤退。蒙古地面部队失去了海军的支持，发现自己在陌生的地形中被孤立。随后，越南军队改变战术，利用伏击、机动和了解地形等方式对撤退的军队施加压力，阻止其再次前进。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这次战役是蒙古帝国在东南亚遭遇的最严重的挫折之一。它表明，即使是最强大的军事机器也可以通过战略、准备和地形知识来对抗。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;对于 TR Inna Hong Dho 来说，这场胜利并不值得庆祝。他的重点是加强防御并保持吸取的教训。他撰写了军事文本，解释地形、时机和协调如何克服数量优势。这些著作被世代研究，成为越南军事思想的基石。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这场战斗的后果远远超出了眼前的冲突。它改变了对该地区的信任。担心蒙古扩张的王国意识到抵抗是可能的。它还强化了越南人身份的核心思想：生存不仅取决于力量，还取决于团结、智慧和对周围环境的理解。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;忽必烈汗曾考虑再次入侵，但最终决定不再进行——成本、地理位置和城市守军的顽强使得进一步的战役变得不切实际。 Jai Viit 保持独立并保留其文化和政治自治。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;随着时间的推移，木桩沉入河中消失了，但它们的历史却保留了下来。巴赫敦宁成为战略优势的象征——在这里，计划和耐心改变了历史的进程。当地的传统保留了这一记忆，未来的指挥官将这一事件作为在面临困难时如何适应的例子进行研究。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这一刻的非凡之处不仅在于蒙古力量的规模，还在于它所得到的回应。越南人不仅仅依靠武力。他们依靠的是协调、环境意识以及利用自然条件发挥优势的能力。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这场战斗提醒我们，历史不仅仅由帝国和人数决定。有时，它是由那些了解自己的国家、保护自己的人民、更喜欢战略而不是暴力的人组成的。沿着巴洪河精心策划的防御行动证明，决心和智慧甚至可以阻止中世纪世界最强大的舰队，并留下一个将在几个世纪后被人们铭记的遗产。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自网络&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/44ed5aefbbac4a7f8bab3e5db1100e88.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我住在一栋新楼里。并非所有公寓都已交付，部分公寓仍在装修中。我所在的楼层只有三间公寓有人居住（包括我的）。当我下班回来时，我观察居民如何将垃圾扔到公寓外。我们没有垃圾处理器。好吧，他们去某个地方的时候就把它拿出来。但有时这个垃圾会消失三天以上！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;再次回到家，我看到邻居把垃圾放在别人还没租出去的公寓旁边，然后就走了。她没有注意到我。我敲了敲她的门，让她清理垃圾，她对此开始粗鲁：&lt;br /&gt; - 你需要它，你就清理它！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;干净整洁的新房就这样变成了猪圈🐷 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/81994194a9a64c5c96c625a0d6628288.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>受到启发，被记住..（https://www.anekdot.ru/id/1581900/）&lt;br /&gt;我们在摇椅上进行了练习：&lt;br /&gt; - 扔煎饼；&lt;br /&gt; - 扔粥；&lt;br /&gt; - 从观众中拉出来。&lt;br /&gt;嗯，俗话说：&lt;br /&gt;抓举啤酒，推举伏特加（按重量计），推举干邑。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我最近过生日。客人离开后，我坐下来整理礼物。其中有一盒金德斯。我开始打开它们，但发现玩具都是一样的，所以我什至懒得打开其余的，把它们给了我的侄女。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;昨天，我的男人打电话给我，问：&lt;br /&gt; - 嗯，你觉得我的提议怎么样？&lt;br /&gt;起初我不明白他在说什么。他问我是否已经开放了所有的幼儿园。我诚实地回答说不是全部。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后他开始尖叫和咒骂。原来，其中一个巧克力蛋里藏着一枚求婚戒指。我立即给姐姐打电话。是的，戒指确实被发现了。他们只是认为这是一个玩具。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一方面，我知道情况变得很尴尬，但另一方面，他的反应又如此尖锐，让我热泪盈眶。我挂了电话，他继续打电话，但里面只有毁灭。我现在不知道该如何应对这一切。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我和丈夫的关系并不好；他们结婚三年后离婚了。他们生了孩子，在她怀孕期间结婚，但在此之前他们约会了6年。他遇到了另一个比他年长的人，他不能生孩子，但他们活着，一切都很好，爱。离婚后，我遇到了一个男人，我们开始诚实地生活，彼此相爱。我们无法怀孕，但我们都非常想要怀孕。时间流逝——他为了一个比我大七岁的女人离开了我。他和她住在一起，从未离开过。目前还不清楚我在希望什么，显然是希望有一个孩子，而我已经 30 岁了，如果这意味着她已经 37 岁了。这真是太遗憾了。有一天，我在睡觉前在街上散步，无意中遇见了一个男人，并聊了几句。我们已经同居五年了，结婚了，并抚养了一个儿子。第二个，独自一人，她离开了他，显然孩子们没有出现不是我的问题。这只是一种耻辱。这种怨恨不断地折磨着我们。为什么会这样呢？爱他。而这个路人只是随机的，和他在一起的是一个孩子，我把一生都花在他身上而不爱他。也不清楚他是否爱他，或者他是否也在浪费生命…… &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/73ec7a4bd7144edbb9b4e814fec9d547.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;史前谢肉节&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;我只是看了电视节目“Vremya”，发现古代斯拉夫人实际上是如何庆祝谢肉节的。人们相信这个节日很可能比基督教还要古老。反过来，这意味着这个节日是史前的，因为它早在罗斯文字出现之前就出现了，而罗斯文字通常与拜占庭基督教的采用有关。因此，这方面没有任何历史文献证据。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但第一频道的记者可能会被指责比历史学家了解得多。尽管任何最没用的律师都会轻易地无罪释放他们，因为事实上他们通过视频展示的一切只是当地爱好者的活动，仅此而已。例如，拔河、将袋子打倒在圆木上的战斗等等——这些似乎都是古代谢肉节的元素。我不在乎这一切都完全未经证实。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>到底是怎样的无耻之徒啊！卖孩子的床。一个人打电话约好晚上八点见面，我说：&lt;br /&gt; - 抵达前一小时致电，如果有任何变化，请告诉我。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;结果19点30分我发了一条消息：“我们要等你吗？” - 没有回答。我想他们可能不会来了。 22：00我把孩子放到床上，正准备睡觉，突然对讲机响了，狗开始狂吠。原来他们来了，妈的！孩子醒了，一直睡到凌晨三点。当然，她把顾客赶走了，顾客也很生气，不明白为什么要被赶走！ &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/c20cfd0ab1c242c88ea51bcd9a4409d5.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我的朋友在储蓄银行工作，经常抱怨她的同事，她本来应该退休了，但她却负责一切！最近她迎来了周年纪念日，她75岁了。我们在餐厅与整个团队一起庆祝。我们想了很长时间才决定送什么给她。他们想不出还有什么比给她颁发金苹果证书更好的了。她高兴得像一头大象。但并非一切都像看起来那么简单。后来有朋友说，她去上班的时候，主持的女士很愤慨，说她请大家来餐厅，花了很多钱，给他们喂食、浇水，凭着他们给她的证明，她只能买淡香水，香水的香味是店员强加给她的，一个小时就消散了。该员工要求退还喝醉后消耗的钱。一位朋友说，这位女士只收到了三封信，而她却被冒犯了，去向他们的老板投诉。过了一段时间，他把除了那个女人之外的所有人都聚集在一起，正如他们所说，“在地毯上”，并说道：&lt;br /&gt; - 亲爱的，拜托，她很快就会离开我们，她被邀请到另一个分行工作。&lt;br /&gt;总之，她也得到了他，从前他们是夫妻😉 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/21e05ada6a1f44f7b7c2ad6c48ef9b4c.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我姐姐Tanya一直很注重自己的外表，经常去按摩、健身俱乐部等。六个月前，她特意开始改变自己的容貌。她分享的最后一张照片是一位美容师用不成功的永久眉毛和唇妆毁了她的脸！行走反广告！一方面我为她感到难过，但另一方面，也因为她的经历，让我对拜访美容师有了禁忌！女人，要爱自己，爱自己！ &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/51ac9ee3d80e4476af20de1ce549e38e.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>