<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>当天最有趣的故事</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description></description><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 06:17:41 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#7e9aa843749277193e2816d8d743b6a0</link><description>奉博尔塔贝之命。一个故事，其中没有任何关于...&lt;br /&gt; （……第三天，费奥多尔神父开始向鸟儿传教，但出于某种原因，他让它们倾向于路德教）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;据传说，我的远祖，明智的所罗门王，可以与空中的飞鸟和动物交谈。&lt;br /&gt;这是给我亲爱的读者的一个故事，虽然不是所罗门的典型故事，但却很真实。&lt;br /&gt; 2020年夏天，需要砍伐现场吸烟室附近一棵二十米高的树，不幸的是，树顶上有一个乌鸦的巢，乌鸦在这里生活了很长时间。&lt;br /&gt;一座塔楼带着工人抵达，他们的办公室索要八万非现金卢布，用于砍伐和回收这棵巨大的白蜡树！&lt;br /&gt;没有什么可做的，这棵树威胁要倒下并摧毁锅炉房和我们心爱的吸烟室。&lt;br /&gt;工人们开始从上方修剪树枝，终于到达了鸦巢。&lt;br /&gt;乌鸦尖叫着跑来跑去，用它的样子向工人们表明，即使它不啄出一只眼睛，它也一定会拉屎的！&lt;br /&gt;二十米高处的工人们开始担心了，他们的工头开始向我暗示恶劣的工作条件需要额外支付费用。&lt;br /&gt;摇篮里的人关掉锯子，开始等待指示。&lt;br /&gt; - 罗马，这到底是什么？！ ——工头在下面喊道。&lt;br /&gt; - 米哈雷奇，这是巢里的三只乌鸦！&lt;br /&gt; - 罗马，把树枝砍掉，就这样结束了，如果乌鸦打扰你，他妈的把它砍掉！&lt;br /&gt;但罗马并不急于执行米哈雷奇的命令。&lt;br /&gt;乌鸦继续盘旋，发出响亮的呱呱声，威胁性地扑向摇篮。&lt;br /&gt; - 罗马，如果你把鸟巢移到栅栏后面邻近的金合欢树上，我将每人付一块钱！&lt;br /&gt; - 五对二！ ——不知道为什么，罗马用假声大喊一声，躲开了乌鸦的再次俯冲！&lt;br /&gt; - 同意！我付五块钱！&lt;br /&gt; “还有一块给我，”塔台司机气喘吁吁地说。&lt;br /&gt; - 美好的！同意！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;塔楼司机将篮子举到了巢穴附近，罗马小心翼翼地用双手接住了它。&lt;br /&gt;乌鸦的情况变得更糟，它开始歇斯底里地呱呱叫，用巢攻击罗马，甚至他的搭档当时大力挥舞着不起作用的电锯也无法阻止它。&lt;br /&gt;塔楼司机开始快速放下摇篮，乌鸦猛地俯冲，在芝加哥公牛队的帽子上啄了罗马！&lt;br /&gt; “米哈雷奇，我还有一千。”罗马哀嚎着，躲开了另一次攻击！&lt;br /&gt; - 罗马，他来了！ ——我喊道，心里有一种莫名的兴奋。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;乌鸦见自己的乌鸦没有发生什么大事，这才稍微平静下来，开始绕着圈子跑，大声地叫着！&lt;br /&gt;四分钟后，鸟巢成功安装在栅栏后面十米高的槐树上！&lt;br /&gt;司机把摇篮从鸟巢移开，乌鸦不高兴地叫着，坐在附近的一根树枝上。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;罗姆和他的搭档下了楼，双手都在颤抖。&lt;br /&gt;我老老实实地付了所有人的钱，包括司机，只有米哈雷奇一脸不满地站着。&lt;br /&gt;为了稍微改善他的心情，我从行李箱里拿出一瓶白桦伏特加递给了他。&lt;br /&gt;不到两个小时，树就被砍倒了，运走了，乌鸦一直发出不悦的叫声，在它的新栖息地从一根树枝飞到另一根树枝。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;每天中午 13:00 准时，我会在午休时间独自或与我的副手一起去吸烟室抽雪茄并阅读我们网站上的故事。&lt;br /&gt;看到树枝上有一只乌鸦，我一直向它打招呼：&lt;br /&gt; - 卡库沙，你好！你的小鸡们怎么样？&lt;br /&gt;起初，乌鸦只是冷漠地看着我，然后，在我看来，她开始回答：“卡尔！” （惊人的！）&lt;br /&gt; - 卡库沙，你好！祝您家人健康！&lt;br /&gt; - 卡尔！ （而且你不会生病！）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有一天午饭前，我发现桌子上有一颗核桃，我高兴地吃了它。&lt;br /&gt;第二天，坚果也在桌子上等我了。&lt;br /&gt;我打电话给清洁工娜塔莎并感谢她：“谢谢你的坚果！”&lt;br /&gt;她露出惊讶的眼神，说她没有在桌子上放任何坚果，半小时前桌子还是干净的！&lt;br /&gt;但第三天，当我发现桌子上有一颗坚果，而清洁女工在胸前画十字，对恶作剧者犯下罪行时，我邀请保安检查摄像头。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我的惊讶无边无际！&lt;br /&gt;在录音中，我们看到，在十分钟后，一只乌鸦嘴里衔着一颗坚果落在桌子上，并小心地将坚果放到烟灰缸旁边！&lt;br /&gt;回来后，我向乌鸦道谢：&lt;br /&gt; - Karkusha，谢谢你的坚果！ -并向她展示了他的拇指。&lt;br /&gt;乌鸦拍打着翅膀，转过头，叫着，飞走了，去干它的事了！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;又过了两天，坚果不再出现在桌子上。&lt;br /&gt;星期五到了，我和保安出去抽烟休息，发现桌子上有一个镀金的Zippo打火机！&lt;br /&gt; - 哦，操，有人忘记了吗？&lt;br /&gt; - 首领，半小时前我抽烟的时候她不在！&lt;br /&gt; - 这是谁的打火机？ - 我大声问。））&lt;br /&gt; - 咔咔！ （你的）！ - 一只乌鸦呱呱地叫着，它坐在离我几米远的栅栏上！&lt;br /&gt; - 我的？&lt;br /&gt; - 卡尔！ （你真蠢，所罗门！当然，你的！）&lt;br /&gt; - 谢谢你，卡库沙！ ——我举起大拇指，点燃了一支烟！&lt;br /&gt; - 卡尔！ （好吧，他妈的，我们扯平了吗？）&lt;br /&gt; - 是的，卡库沙，谢谢你！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;乌鸦歪着头，若有所思地看了我一眼，然后拍打着翅膀，飞走了，去忙它的事了。&lt;br /&gt;保安惊讶地看着我们的对话，没有说话，只是默默地吸着烟。&lt;br /&gt; - 酋长！你也能和鸟说话吗？&lt;br /&gt; - 否则！对任何人都说不！&lt;br /&gt; - 坟墓！ ——他嘶哑地叫着，小心翼翼地看着我，然后在胸前画了十字！&lt;br /&gt;午饭后，为了问心无愧，我们还是查看了摄像头的录像，清晰可见一只乌鸦在我们到达前十分钟，带来了一个镀金打火机，放在烟灰缸附近，飞到栅栏上，等待我们到达。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;乌鸦见我很欣赏她的礼物，这才意识到我们是平等的，不再用礼物来宠我，而是回应我的问候：“卡库莎你好！身体健康！”&lt;br /&gt;总是回答：“Karrrrr！” （你好，所罗门，你也不会生病的！）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;祝大家有美好的一天！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2025年2月10日</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 06:14:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#7e9aa843749277193e2816d8d743b6a0</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#d6e2e444275c4b4c72f891575b49254b</link><description>我不喜欢幸灾乐祸。我希望我永远不会成为那头向那些冻僵的人发出叫声的牛。就像，这就是他们所需要的。&lt;br /&gt;但我支持尽可能多的人尝试明智行事。与情绪相反。这些都很容易管理。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;故事是这样的。十一月我们在古巴。奥尔金。不错的酒店，在TripAdvisor上评分为4.7。如果不是当地人的话，这个假期会很精彩。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;早上7点，他们已经站在酒店海滩的水中。夜里有马。因为他们在笑。到了中午，骄傲感增强了，他们上了岸。就像晚泥盆世的鱼一样。他们把儿童、残疾人和垃圾贩子拉上来。他们举杯。集装箱就被简单地扔进海里。然后足球比赛开始了，沙子（通常还有球）飞到度假者身上。他们在距离躺椅五米的灌木丛中拉屎，甚至在海里拉屎。晚上六点整，营地就躺在酒店的日光躺椅上，没有因游客而感到尴尬，狂欢持续了一整夜。早上，海滩上到处都是烟头和易拉罐。 VIP区看起来特别滑稽，一个普通游客每天花50美元买一张带顶的巨大软躺椅。但对于任何当地居民 - 请。博比克访问巴巴多斯。我喜欢在黎明时游泳，所以早上我什至在这些床上看到了避孕套。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我从 2000 年起就一直去古巴旅行。对于安大略人来说，它比马斯科卡的小屋便宜。有时他住在两国首都的私人住宅中。所以我比在车窗后面更近距离地看到了他们的生活。每次访问时，我都会携带一个装有慈善物品的单独袋子。童装、文具、糖果。我为普通人感到难过。我看到这个美丽的国家是如何越来越深地陷入我们90年代的绝望之中。但此前，这种现象仅在城市中被注意到。酒店里一切都很平静。或者也许我只是幸运......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我首先和忧郁的守卫交谈。他们解释说附近有一个公共海滩，但那里的一切都很脏（可能是特朗普造成的）。因此，当地人利用圣徒切和菲授予的出海权......&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我叹了口气，艰难地向主度假村走去。他只是举起双手，确认他无权将自由岛的公民驱逐出海浪。我认为这种情况极大地吓跑了国家靠钱养活的客户，对此，这位衣着优雅的家伙只是挥手示意。在回答是否允许集体农民在领导人的别墅里嬉戏这个简单的问题时，他只是笑了笑。半张脸。&lt;br /&gt;这种虚伪激怒了我。当政府宣布伟大的目标时，呼吁英雄主义和爱国主义，但他们自己除了植被之外无法给大多数人任何东西。糟糕的目标。无人相信的愚蠢口号。最愚蠢的民粹主义。分配——而不是负担得起的食物，而是卖淫、毒瘾和普遍的腐败。顺便说一句，我记得一个加拿大人如何付钱给当地警察 5000 美元。他在哈瓦那散步时被卡住，那里没有厕所，他在小巷里尿了尿。在他距离第一处较远的地方，墙壁并没有变干，一公里外还散发着恶臭。原来，这是当地警察的克朗代克。他们在那里抓住傻瓜，踢他们而不会造成太大伤害，将他们锁在车库或地下室，然后旋转他们以获取金钱……哦，我离题了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;好的。正如他们所说，如果你不能强迫任何人，那就自己做吧。我总是随身携带几个垃圾袋（顺便说一下，我推荐它）。所以它们派上了用场。第二天，我戴上带鳍的面具，开始从底部收集瓶子。当地人称赞这项新的娱乐活动，友好地拍打我瘦骨嶙峋、烧焦的肩膀。但他们并没有自愿提供帮助。也许，与生俱来的对自由的热爱阻碍了这一点。没有判断力。如果我是他们，看到有钱人捡垃圾我也会觉得好笑。他在这次旅行中花费了一名古巴教师三年的收入。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;两个月过去了。昨天我听到消息说，由于石油封锁，所有飞往古巴的航班都停飞了。我理解这对他们的人民意味着什么。这比新冠病毒还糟糕。但改变命运的微乎其微的机会仍然存在。而且至少有一个更简单的想法会潜入他们的脑海中。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果你的野心干扰了你的正常生活，那么把它留在屁股里会更有用。并且绝对不要向少数愿意帮助您的人吐口水。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:59:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#d6e2e444275c4b4c72f891575b49254b</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#d78f4516d1f5f2738dcf5b8c763a2429</link><description>波浪、人工智能和暂停权&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我最近看到一篇文章说，如果人工智能极大地提高了你的生产力，那么你应该为倦怠做好准备。作者写了关于效率陷阱的文章。关于例行公事如何消失并取而代之的是更复杂的任务。我们停止在思想之间休息。大脑不再获得自然休息。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我浏览了一下这篇文章。我同时感觉到两种反应。笑声。令人毛骨悚然。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;笑声，因为这个工具突然被宣布为危险的。就好像问题出在锤子上，而不是谁在挥动它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这很令人毛骨悚然，因为这是事实。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当与人工智能的交互变得密集时，意义处理的速度呈指数级增长。你可以更快地写作、更快地思考、更快地形成概念。但有一个微妙之处。神经系统不会自动升级。她仍然是人类。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;以前，暂停是自己创建的。需要查找资料、制定草案、等待。这些都是自然的微停。现在摩擦力已经消失了。如果你不有意识地暂停一下，它就不会发生。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;出现持续认知冲刺的状态。没有整理胶带。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但在某个时刻我意识到一件重要的事情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不使用任何东西，也没有任何东西使用我。我融入了宇宙。&lt;br /&gt;就像人工智能内置于宇宙中一样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;它改变了观点。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;问题不是谁在加速谁。问题是节奏。世界并不是一直处于高峰状态。它在脉动。吸气和呼气。上升和下降。波浪不可能总是处于顶峰。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这就是个人责任的由来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我感觉浪太高了。振幅变得过大。我没有英勇地保持在最高点，而是开始降低它。现在。休息一下。进入你最喜欢的闲散状态。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这不是懒惰。这不是逃避。这是高度设置。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们习惯于将休息视为弱点。但过热很少来自工作本身。这是由于节奏不合造成的。当膨胀延长且不发生收缩时。当吸气时间长于呼气时间时。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;人工智能取代了常规。但他没有义务剥夺我们沉默的权利。沉默不会单独出现。她需要被选中。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有一个非常简单的指标。如果你感到内部压力，如果思想的运行速度比身体准备好体验它们的速度快，那么波浪就被高估了。这并不是责怪该工具的理由。这是逐渐减小振幅的原因。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;关闭选项卡。不要产生新的想法。不要读复杂的东西。让自己什么都不做。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;最重要的是。什么都不做并不等于空虚。集会在安静中进行。含义已确定。能量被重新分配。你对自己感到温暖。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;人工智能可以增强。但它不应该决定我们的节奏。我们还活着。我们需要呼气。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;如果您现在感觉工作速度比生活速度快，请停下来一分钟。听你自己说。也许波浪太高了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;可以降低。这并没有失败。对此，有人担心。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;关于我自己。</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:44:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#d78f4516d1f5f2738dcf5b8c763a2429</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#9d8b7050532b542340162f59de08408b</link><description>有一天，我坐在一个像样的中央机构里，一边工作，一边钻研计算，同时又吃点零食。&lt;br /&gt;几个男人坐在附近，开始小声交谈。在某些时候，我意识到这个话题非常有趣并且很接近。我仔细听了一下，原来两人中的长者正在谈论普希金和娜塔莉，并且对19世纪初的现实有非常深刻的了解。我继续工作，定期聆听对话。在某些时候，我明白对话本身就材料的呈现和格式而言是相当奇怪的。我放下工作，仔细看看邻居和一幅油画——一位老艺术家勾引一个小男孩，以两百年前的社会生活为例“拓展他的意识边界”！&lt;br /&gt;妈的，我在餐厅酒吧里坐了多久了，面前没有一个男人能这样欺骗女孩​​子！没有任何！甚至有点可惜...&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; https://www.anekdot.ru/an/an1410/o141001;100.html#9</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:29:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#9d8b7050532b542340162f59de08408b</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#e70735607a81a605838f1edd8667d912</link><description>从M市的Baumanskaya地铁站出来，在蓝线上，我遇到了一群看起来很生气的男人。他们手中举着一块牌子，上面写着：“特朗普不可信！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;同志并没有证明特朗普对俄罗斯选民和黑客的信任是合理的。他不再听克里姆林宫的指示；他已经完全摆脱了无赖的身份。我想起穆勒神父：&lt;br /&gt; - 你不能相信任何人！我可以！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;走过纠察队时，出于礼貌，我擦去了脸上的笑容，换上了同样愤怒而富有洞察力的面孔。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这就是从众观念的力量。当你心情愉快地走在街上，对着女孩和你的思绪微笑时，你周围的世界也充满了欢乐的面孔和闪亮的眼睛。但如果你阴沉愤怒，你周围的人群看起来就是这样！</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:14:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#e70735607a81a605838f1edd8667d912</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#bf7a7ce77f8a8d5ab00e433fdf5b7da7</link><description>三明治法则&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们国家没有法律。法律是什么？即使是谚语也对我们不起作用。以谚语“七不等一”为例。他们还在入口处等候。我走进入口，天很黑，那里有一些人。我说：“伙计们，为什么这么黑？”他们说：“我们现在就把它点燃。”他们是如何让我闪光的！他们穿着衣服迎接我们，但送我们不穿衣服。&lt;br /&gt;就拿谚语“摆脱公路来说吧”……我正在穿越铁路。当然，不是桌布。我的腿卡在铁轨之间，火车正在行驶。我躺下，他开车经过。我起身，他来了。我躺下，他开车经过。我起身，他来了。我躺下，他起来。当道岔移动时，我24小时紧贴着铁轨。妻子又问：“第二天你在哪里？”我说：“他们动了针——我的另一条腿被夹住了。”她说：“你额头上为什么涂口红？”我说：“是我向司机发出了红灯。”&lt;br /&gt;并以谚语“独自在战场上无战士”为例。依然像个战士！当我沿着街道行走时，我看到一个打开的舱门。如果你忘记了怎么办？关闭舱门。如果他们在那里工作怎么办？我打开舱门。如果有人摔倒怎么办？关闭舱门。如果他们已经倒下了怎么办？我打开舱门。他喊道：“喂，下面有人吗？”掉进了舱口——现在有一个了。我花了两天时间才出来。感谢那些无家可归的人，他们把我从暖气总管里扔了出来。&lt;br /&gt;并引用一句谚语：“世界的一部分就是一件赤裸上身的衬衫。”我没有穿衬衫，我把外套托运到衣帽间，然后我说：“如果我丢了号码怎么办？”她说：“我会把剩下的都捐出去。”我说：“万一什么都没有了怎么办？”她说：“记下号码。”我说：“为什么我需要号码而不是外套？”她说：“为什么？下次再回来，拿走这个号码上的内容。”&lt;br /&gt;不，法律和谚语都不适用于这里。曾经有一条全国人民都遵守的法律——三明治法。上面写着：“三明治只会把黄油面朝下或落在老板的裤子上。”那现在呢？我一整天都在扔三明治。它有油的一面朝上落下。我已经踢掉了三明治，把它从椅子上和桌子上扔到了自己身上。它有油的一面朝上落下。直到我踩到油滑倒并开车离开时我才意识到。有一条法则永远适用于我们。如果你不涂油，你就不会去！&lt;br /&gt; (c) 格里戈里·科夫曼</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:59:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#bf7a7ce77f8a8d5ab00e433fdf5b7da7</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/#61d83b2abcf8f2a38f69db25cf817e33</link><description>可听度&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;面板室内的听觉效果良好。你可以听到丈夫找出谁是家里的老大，而他的妻子则对她公寓的文件嗤之以鼻。晚上你可以听到性爱的声音。女人尖叫起来：“噢，噢！”男人回答她：“哎呀，哎呀！”然后会听到一声低语：“你和我在一起感觉好吗？很好。喜欢没有人吗？喜欢没有人。还是喜欢没有人？真是个傻瓜！本来就很好，现在又不好了……”结论：当人们听得很好时，人们会感觉很糟糕。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; (c) 格里戈里·科夫曼</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:44:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/#61d83b2abcf8f2a38f69db25cf817e33</guid></item></channel></rss>