<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 02:09:34 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>前年夏天，我们愉快地去法国出差，住在当时的奥林匹克巴黎，有一天晚上我们在希腊教堂观看了一场音乐会。他们的情感飞扬，并融入文化。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;莫扎特的第一首，当小提琴家奏出动人的颤音时，我们的邻居慢慢地从脆皮袋里取出一颗杏子，若有所思地吃了起来。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “这是一种感染，”每个人，包括小提琴手，都以一种非基督教的方式思考，但他们假装什么都没发生。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在下一个号码中，邻居同样发出嘎吱嘎吱的声音，从袋子里拿出饼干。&lt;br /&gt; “嗯——嘎吱嘎吱——嘎吱嘎吱——嘎吱嘎吱，”每个人都听到了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;事实证明，对于教堂的音响效果来说，莫扎特和爆竹之间没有区别。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;观众们在长凳上焦急地坐立不安。小提琴手转向贪吃的女人，富有表现力地演奏了一首强音。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “嗯，”那个完好无损的女人回答道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但后来她连续吃不到三份作品，大家就忘记了她。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;弗雷梅纳戈达遇到了麻烦。就在众人心情复杂的时候，饕餮女人在包里发现了一个苹果。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “Khryap，”她告诉人群。&lt;br /&gt; “咳咳，”观众聪明地回答。&lt;br /&gt;小提琴家悲惨地翻了个白眼。&lt;br /&gt; “Khrya-khryag，”贪吃的女人继续说道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当维瓦尔第在坟墓里翻身的时候，音乐家们绝望了，观众们无奈地叹息着，愤愤地面面相觑——宽容和良好的教养不允许他们杀人——远处的行列里，低声嘀咕着什么，一个身材矮小、黑人、上了年纪的希腊妇女静静地但果断地走到过道上，靠近那个贪吃的女人，默默地从嘴里取出苹果，摇了摇手指，尊严地离开了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在最后的鞠躬过程中，音乐家们要求为她单独鼓掌。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;克莱尔你在哪里 (c)&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>有一次我的一个朋友来看望我，她的眼睛闪闪发亮，全身发光。他说，我找到了他，独一无二。我们已经见到他一个月了。幸福——幸福。&lt;br /&gt;我说，哪里能找到这样的幸福呢？ （你明白，我需要知道，如果还有三四个幸福无人看管地躺在那里怎么办，所以我去拿它们）。&lt;br /&gt;他说他是一名医生。&lt;br /&gt;我不好意思问，你的专长是什么？&lt;br /&gt;我容光焕发的朋友说，他是一名直肠科医生。当然，我小心翼翼地想知道她在哪里突然遇到了直肠科医生。一切都是简单平庸的。她来看他。 “他一看到我，就立刻说我是他唯一的一个，他再也找不到比我更好的人了，”一位朋友说道。&lt;br /&gt;我看着她，怎么也看不够。这就是一个女人必须拥有的难得一见的美丽屁股，让有30年经验的直肠科医生看着就死了。他决定，她是他唯一的一个。&lt;br /&gt;顺便说一句，他们已经在一起两年了。我为他们感到高兴。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;玛丽亚·阿达姆丘克&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>今天我像往常一样乘坐地铁。那里有很多空座位。在Akademicheskaya车站（圣彼得堡），一位老妇人走进来，走近坐在我右手边的一位年轻人。旁边也有一个空位子，但老太婆却固执地不肯坐下。过了几站，老妇人转向年轻人：&lt;br /&gt; - 没有人教你给年纪大的人让座吗？&lt;br /&gt;年轻人正拿着手机，戴着耳机，听不到任何声音。老妇人开始低声抱怨什么。我转向她：&lt;br /&gt; - 女人，他旁边有一个空座位。请坐！&lt;br /&gt;老妇人只是哼了一声，并没有坐下。我一路站着来到基洛夫斯基扎沃德车站。那个地方也没有人坐。如果我坐下来，我的头很可能会被老妇人的拐杖击中。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不明白这些人想达到什么目的？红地毯是为他们铺好的吗？你觉得怎么样？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>恶作剧。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们的创始人在历史中心有一家餐厅。这是一个令人愉快的场所，窗外的景色激发了人们对崇高事物的思考。一旦它带来了丰厚的利润，附近就开始开设新店，并决定将其出售。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我必须说，我的经理的朋友经常来我们的办公室，而且总是有某种联合项目，所以我们很快就找到了买家。我们称买家为 Misha。他非常了解这家餐厅；一切都是绝对透明的，并且基于完全信任。交易完成了，他把钱转了过来：大家都心满意足了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然后，毫不夸张地说，几天后——4 月 1 日。有人想出了对米沙恶作剧的主意，但以一种让他终生难忘的方式）。我不记得作者到底是谁，但决定给米沙寄一份莫斯科政府的论文。我们的系统管理员复制了表格的标题，写了大约如下的文字：“为了帮助低收入公民实施一项新计划（政府令..编号...日期..），从4月3日起，中央行政区的每个餐饮场所都有义务在13点到16点（商务午餐最受欢迎的时间）为穷人提供至少50个午餐和座位。这些年来，我当然，不记得确切的文字了，但意思就是这样，很难相信这样一个彻头彻尾的谎言，而且那是四月一日，但那份假表格和一份信使收到了一份文件夹和一张纸，上面已经有几个不存在的组织关于收到决议的签名，米莎完成了他们的工作，并打电话说：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 我现在就把决议发给你（当然，发吧，我们还没看到）））&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 什么样的决议？ ——其中一位参与绘画的人同情地问道，表示完全准备好同情。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 是的，某种废话。一般来说，我发送了它 - 阅读它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们当然尊重它，回电并对米莎如此不幸表示同情）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 你知道，对吧？你是故意卖的吗？这不像个男孩……这是背叛（好吧，他很可能没有说背叛，我是代表我自己说这句话，以显示激情的强烈程度）..&lt;br /&gt;米莎开始提高声音，然后大喊大叫，然后他们就挂断了电话。我们的人笑了，没有接电话。他打电话给所有人，并写道他将起诉、取消交易等等。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;意识到这个笑话成功了，我的领导勃然大怒，决定继续下去，但要以这样的方式让他一定明白这是一个笑话。我们第二次寄了快递。我们采用了已经行之有效的方法——它有效）。他们发布了新的决议，其含义归结为：“由于该建筑位于历史中心，必须使其符合地区面貌，恢复历史面貌。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不得不说，这家餐厅有全景窗户，而且位于一栋居民楼的一两层，显然这绝对是某人的笑话。此外，作为一个例子，我们打印了一张有漏洞的红砖堡垒的照片（13-14世纪），作为餐厅现在应该是什么样子的例子）。当然，没有人能想象你会相信你有义务在现代住宅的一两层上用红砖铺设巨大的窗户。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们的人民毫不怀疑米莎不会相信这种彻头彻尾的胡言乱语。所以，当快递员第二次到达后，米莎打电话过来时，他们完全平静地拿起电话，意识到自己会听到笑声。但没有……）他们听到了三层楼的淫秽内容……米莎彻底陷入了困境，以至于试图解释某事的尝试都被一连串的咒骂和威胁淹没了……他们挂断了电话，抓破了萝卜……显然这个笑话很酷，但没有人预料到会如此歇斯底里（而且不是出于乐趣）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;米莎冲进我们的办公室，试图在门口与我们的一位经理打架。他们不得不扭动他，给他倒一些白兰地（我们办公室里总是有很多酒），然后让他冷静下来听。过了一段时间，他的眼神开始有了意义（不过时间不长，因为当时大家都在一起喝酒，大家的目光都渐渐变得阴暗起来）。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “你这是什么贱人啊！！！！” ——米莎说道，然后补充道：“我会报仇的！”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;要么他是一个机智的人，要么他没有足够的想象力来给出有价值的答案 - 我不知道，但没有报复。）他原谅了所有人：他是一个心胸宽广的人，如果他很快陷入恐慌，那很好，主要是他没有精神错乱）））&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一切顺利）&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>俄罗斯是水手的摇篮。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我国是海洋强国。莫斯科总体上是七海港口。孩子们从婴儿时期就开始学习航海术。或者至少他们不担心这个话题，并假设任何出生在这样一个母乳国家的人都完美地掌握了船舶和海事事务的所有复杂知识，因此从出生起就知道所有海事术语。不相信我？来吧，我现在就证明这一点。&lt;br /&gt; 1984年，我还在上学。我们购买了一艘旅游皮划艇Taimen-2。喜悦之情难以言表。当然，我们迫切需要收拾行李，起航。去哪里收集？当然是在公寓里。皮划艇的长度为5米。最大的房间长度也有5米。嗯，这还不算什么。我们打开组装说明，然后...&lt;br /&gt;而那里的一切都是那么的难以理解，无人问津。顺便说一句，那时根本没有互联网，也没有计算机。唯一的信息来源是图书馆（百科全书或海洋术语词典）或熟悉的水手。而这种情况以前从未发生过。我们刚刚开始涉足这项令人兴奋的业务。好吧，好吧，不用这个我们就能解决问题。他们在说明中说什么？&lt;br /&gt;事情是这样的：“将立柱与船首龙骨连接，并用铰链固定接头。将框架安装到立柱上。将纵梁和挡泥板连接到立柱上。使用甲板上的环，拉框架上的外壳，使索环安装到中部锁（立柱的上管）上。将舷墙安装到上部框架支架上。将外壳甲板的边缘塞入舷墙的凹槽中。”然后一切都以同样的方式继续。&lt;br /&gt;不，我们当然组装了皮划艇。大约四个小时，也许五个小时……那时我不知道脏话。好吧，也许他用过，但他并没有真正使用它们。&lt;br /&gt;但最宝贵的经历是认识到自己是一只海狼、一个坚强的马赫、一个经验丰富的造船师。而这一切都归功于本说明书的作者无限且不可动摇的信心，即每个在苏联出生的孩子都是水手，无需担心咀嚼航海术语的基础知识。这些简单的词（框架、船中、纵梁、船首）每一个都带有母乳......（还记得吗？）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; PS 而皮划艇至今仍然存在（表皮只是换成了 PVC）。忠实地服务。我们沿着河流和湖泊走了很多英里。沿着当地的河流，沿着卡累利阿的类别河流，沿着拉多加，他们既用桨又用帆行走。&lt;br /&gt;对于那些感兴趣的人：Felix Quadrigin 于 1985 年出版了一本精彩的书《On a Kayak》。其中的幽默感超乎想象。我推荐它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;顺风向所有人，龙骨下七英尺！&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt; &lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B8%D0%BD%D1%81%D1%82%D1%80%D1%83%D0%BA%D1%86%D0%B8%D0%B8"&gt;指示&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最近的笑话：&lt;br /&gt; “当你第一次领取养老金时，你一点也不高兴。&lt;br /&gt;你要深思熟虑，为了这些便士而奋斗一生是否值得。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ===&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;严重地？那些。当你的朋友告诉你“生命只有一次”，最好的一天就是今天，生命中最好的时光就是现在，他们说，我们去和女孩们一起出去玩，去迪斯科舞厅，去温暖的大海旅行吧——你只是神秘地笑了笑，因为你已经有了一个计划：大量学习（做一份不受欢迎的工作），大量工作（做一份不受欢迎的工作），但这一切都是为了一个圣人：养老金，然后我就转身周围如梦境？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;马丁·伊登（具体细节我不记得了，也不重要），当他们给他举了一个例子，某个店员否定了自己的一切，不吃冰淇淋，而是在煤油炉上为自己做饭的餐馆里，但40岁的时候他已经成为了一名领先的经理——所以，马丁注意到，现在那个店员可能买得起任何餐馆和冰淇淋，但他可能不想要任何他20年前想要的东西……&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;难道没有人明白这一点吗？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:40 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>正如我昨天所写，许多人都怀念这个独家新闻。我是60后，我的父母是30后，他们在战争中幸存下来，他们为孩子而活，让他们不知道悲伤。我父亲在46岁时买了一辆汽车，当时我正在读十年级。日古力，通过关系，我感到非常自豪。我30岁的时候买了第一辆车。我给儿子买了一辆车，两个儿子平均20岁。现在他们每个家庭都有两辆车，有自己的房子。正如他们所说，抵押贷款。但在美国，抵押贷款是可以接受的，年利率为 2%。他们会付钱的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;很多人骂年轻人，但在我们这个时代……都是胡说八道。年轻人只有一个缺点——我们不再是他们中的一员。这些年轻人都是正常人，并不比我们差。为何感到惊讶？我们按照自己的形象和相似性抚养他们。他们塑造和养育了什么，这就是发生的事情。你被自己的人民冒犯了吗？我不属于我的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;什么是成功？我了解健康、幸福、社会地位。换句话说，你的社交圈。健康第一是什么？如果你跟着他。幸福啊，如果你还没有五十块钱就实现了，那你绝对是个白痴。而你的社交圈就是镜子里的你，你是谁，你的朋友也是如此。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在总结一下。无论你生活在哪个国家、什么时间，只要你内心有核心，你就会处于潮流之中。这在任何国家、任何时候都是可悲的事情。没有必要责怪时代——照照镜子吧。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:32 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>大约 30 年前的一天，一个对新发现充满好奇的孩子从一个切好的锡罐里喝了一口水。这个罐子充当烟灰缸，在房子后面的长凳上抽烟的成年人可以在里面淹死他们的公牛。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;孩子不喜欢这个实验；从那时起，即使在疯狂的大学岁月里，他也过着严格的反烟生活方式。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;三十年后，这个孩子又喝了同样的牛茶。他的记忆瞬间从遥远而神秘的阿根廷直接来到了卡卢加地区的一座古老别墅，似乎连前几天膝盖骨折的感觉也回来了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但现在它不再是毫无意义、无情的浆液，现在它有了名字。这个名字是伙伴。是的，所有阿根廷人都喝同样传奇的“茶”。无论你在哪里找到他们，他们都会喝酒：在小巴里、在帐篷里、在分娩期间、在排队领取巧克力和贷款、在心理治疗师那里、在第一次约会和最后一次打电话时。早上、晚上、周五和复活节。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们用一根特殊的南瓜——葫芦——用一根吸管喝水，因为没有它你就会吃草。葫芦可以是苦行僧式的，也可以是用优质材料、设计师设计的、有卡通人物的、马拉多纳头像的、有旗帜的、有烧瓶的、有法卡的、有罂粟花的，总之，他们说葫芦的所有设计都是无法想象的，就像宇宙的无限一样。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他们喝马黛茶时表情如此深刻的精神满足，仿佛这种饮品同时是长寿、家庭幸福和阿根廷探戈的秘诀。但它的味道仍然像小时候的虾虎鱼浆一样。但告诉阿根廷人这件事是非常不雅的，类似于侮辱。他们说，如果你不喜欢伴侣，那只是你还没有尝试过。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我还没尝试过，但现在我正在选择带去莫斯科的纪念品。顺便说一句，这个过程是负责任的：一方面，你想要惊喜，另一方面，你不希望这个“惊喜”后来在巴厘岛的粘土青蛙和沃罗涅日的磁铁旁边的架子上积满灰尘。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;于是我决定：我要把这个伴侣送给我的朋友们作为纪念。如果他们与我不同，尝试一下，醒来后灵魂中充满永恒的宁静，并渴望立即跳一支米隆加舞，该怎么办？ &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/cc5325aad3e740529df3995513380142.webp" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:30 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我已经颤抖了三天了，我不吃东西，不睡觉，只是对着枕头嚎叫。这种情况完全超现实，值得马拉霍夫表演。年！整整一年我都生活在一个该死的童话故事里，结果这只是一个烧毁的剧院的廉价作品。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们是在一个交友网站上认识的。他今年 29 岁，自我介绍是一家大型初创公司的 IT 总监。它的包装很完美：总是全新的，闻起来像昂贵的精选香水，谈论投资、迪拜和无尽的“最后期限”。我只乘坐商务舱奔驰或宝马来约会。他说，他卖掉了自己的财产，以便成功投资一个新项目。我是个傻瓜，我竖起耳朵。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他经常送礼物来炫耀。 3 月 8 日 - 路易威登包袋；生日 - 戴森造型器和蓝色蒂芙尼盒子装耳环。我跳到天花板上，把这一切拍到社交网络上，朋友们羡慕不已。我想：“好吧，这就是幸福，我抓住了上帝的胡子。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;一个月前我看到两条条纹。幸福无极限！我想现在我会让我心爱的人幸福，我们会举行婚礼，我会搬进他（据他说）位于市中心精英住宅区的三卢布公寓，他正在“与设计师一起为自己装修”。说。他脸色苍白，但似乎微笑着拥抱了她。他说：“拿好你的东西，我们去我家吧，是时候开卡了。我们现在是一家人了。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在，达到了顶峰。他带我去的不是一座有礼宾服务的精英住宅区，而是一座位于城市郊区的破旧的赫鲁晓夫时代公寓楼，入口处散发着猫和炸土豆的臭味。我们没有电梯就上5楼。他打开门——那里有一家旅馆！ 12平方米的房间里有两张双层床。一张照片上有三个乌兹别克人坐着吃着多希拉克，另一张照片上有堆积如山的脏袜子和快递员制服。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;结果是：&lt;br /&gt; 1. 他不是IT专家，而是一名快递员，有时会在晚上开车。&lt;br /&gt; 2. 当他不在的时候，他通过他真正富有的儿时朋友的账户购买了商务舱汽车。&lt;br /&gt; 3.我所有的“豪华”礼物都来自“园丁”市场。袋子有橡胶味，戴森第一次打开就烧坏了（当时我以为插座电压跳了，但那只是2000卢布的中国假货）。&lt;br /&gt; 4. 他和送货上门的同事住在这个宿舍里，因为这样更便宜。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当我开始大喊大叫并询问发生了什么事时，他说了一些绝妙的话：“我想看看你是否会爱我，而不是我的钱！这是一个社会实验！但现在我知道，自从你怀孕以来，我们的爱是真实的。我们可以处理它，我会多轮班，你休产假时就坐在这里。这些家伙不介意，他们很安静，如果发生任何事情他们会帮忙推婴儿车。”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我现在在妈妈家，不接电话。他写了很多信息，说我是一个商业生物，因为他“只是美化了现实一点”而逃离了他。难道我就该生一个当面骗了我一年的骗子快递员吗？！父母大吃一惊，他们已经告诉所有亲戚，女婿是百万富翁，是商人。尴尬得我想掉到地上。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:21 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>安东·巴甫洛维奇·契诃夫不仅是一位出色的讲故事的人，堪称世界文学的经典，而且由于他接受过医学教育，他还是一名地区医生。作为一名俄罗斯医生，他严格履行自己的医疗使命，为人们治病……任何时候……晚上……天气不好……接到电话时总是去找病人……如果人们没有钱付钱，那么他慷慨地说：等你有钱了再付钱。在放松的时刻，他写下了著名的故事。遵循这个传统...让我们把这个故事称为“牙科椅”...没有什么扰乱苏联学校的平静生活...学习，日记中的C，D，A...先锋会议...鼓声...但是当牙医来到学校时，有一些可怕的事情...他看着先锋的牙齿...他放开了那些牙齿健康的人，那些有龋齿的人，他安排了在他的办公室开会的时间...在办公室与牙医的会议是地狱。吓坏了的彼得罗夫、伊万诺夫、西多罗夫，小心翼翼地走近牙医办公室，坐在椅子上……每个人都把自己的朋友推了出去接受检查……没有英雄……牙医离开了办公室……用聪明的眼睛透过眼镜看着先驱者说……彼得罗夫，进来……彼得罗夫进来，乖乖地躺在牙医的椅子上……医生问了一个问题：彼得罗夫，你想成为什么？彼得罗夫：宇航员……医生：宇航员不会带着龋齿飞上太空，你要有耐心……走廊里的先锋同志听着……电钻的声音，战友的尖叫声……折磨持续了大约20分钟……那时候，医生不会给下巴注射止痛药……彼得罗夫含着泪水离开医生办公室，默默地沿着走廊走……牙医离开了办公室，说话了深情地：西多罗夫，请进……西多罗夫作为一名被白卫队判处死刑的共产党人走进办公室……俄罗斯医生是专业人士，通过痛苦，他们治愈了痛苦，让我们健康……非常感谢他们……俄罗斯医生不是一种职业，而是一种职业……&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:16 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>11</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我们出租该物品。一个大型贸易基地，位于省城前伯爵庄园和卡萨诺瓦村之间的一座小山上。新的定居点，如果从意大利语翻译过来的话。显然意大利人的后裔住在那里。他们都是深色皮肤、卷发、细颈。他们说的方言可能曾经是拉丁语。但由于某种原因，当地人称他们为法国人。&lt;br /&gt;可能是因为卡萨诺瓦人声称他们的基因库被拿破仑士兵和达武元帅亲自破坏了。但我从学校历史中记得麦克唐纳的金发普鲁士人当时和我们住在一起。对我来说，卡萨诺瓦人看起来更像是南斯拉夫艺术家电影中的印第安人。皮埃尔·理查德和戈伊科·米蒂克之间的某种东西。&lt;br /&gt;在我童年的院子里，每个法国人都有一个来自电影的绰号。乌尔扎纳住在第一个入口，公众人物佐尔基·索科尔、奥西奥拉都在那里。嗯，卡萨诺瓦人也偏爱消防水，我们每天都离开德文斯克去帮助他们。每天坐旧公交车来回晃动两个小时，有点吃不消。&lt;br /&gt;这是分娩的最后一天。预计午餐时间将有来自里加的接待委员会。卡萨诺瓦人在二楼用支架和木板搭建了一张长桌子，上面铺着白色床单，用来切奶酪、香肠和熏鳗鱼。来自卡萨诺斯特拉的其他人拿着抹布和刷子到处跑。早上很兴奋，有点啃。&lt;br /&gt;就我们而言，几乎一切都准备好了。我再次检查了风扇并调整了热阀。剩下的就是安装风扇和加热器之间的过渡装置，仅此而已。我跟着他出了通风室，但他不在那里。第一个想法是：“他们搞砸了我！”但他们无法忍受。这是一个相当大的锡制物体，呈圆锥形，每个长方形一米乘半米，高约60厘米，有一个直径60厘米的圆孔。所以他们把它藏起来然后拿出来，我咒骂着去找它。&lt;br /&gt;经过半个小时的寻找，这个零件在一个黑暗的壁橱里被发现。我迅速抓住法兰将其提起。就在他身下，有一堆新鲜的粪便散发着恶臭。&lt;br /&gt;很快就发现一些印第安人喝了太多豌豆。戈尔巴乔夫时代干旱，有优惠券，糖也短缺，村庄里的豌豆被赶走了。显然他没有力气拉屎，他利用了我们的细节。尽管有午餐时间，我还是克服了厌恶，开始了过渡。几乎立刻，一辆来自里加的小巴开进了院子。&lt;br /&gt;交付成功。当我们离开时，卡萨诺瓦人要求上车。他们已经无法行走了。出去的时候，其中一人转身骄傲地宣称：&lt;br /&gt; - 是我在你的盒子里拉屎的！&lt;br /&gt;我回答他：&lt;br /&gt; -你这个可怜的白痴！我不得不在风扇里拉屎。你能想象吗，穿着西装白衬衫的委托人郑重地按下启动按钮，立刻就被你的豌豆屎泼了一身？那将是一个笑话！&lt;br /&gt;整辆巴士发出疯狂的嘶鸣声，印第安人也像Chinganchgook一样，恼怒地跳进了路边肮脏的泥土里。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:13 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>记者曾问讽刺二人组卡尔采夫-伊尔琴科：“在开放和改革时期，讽刺的任务是什么？”答案听起来是这样的：“当第一个人类出现在地球上时，就把他塑造成一个人的任务就出现了。这就是讽刺的作用。”&lt;br /&gt;如今，讽刺已经从这个词中彻底消失了。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/a1f43cc1397a46d6ac1efa081f4e97bd.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>柳科循环&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;drom.ru auto.ru 和 avito.ru 上有有趣的广告。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;用户在定制或原创项目上浪费了数公里时间和大量精力的诗歌、民谣和故事。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我完全引用了 avito 的广告。&lt;br /&gt; 2023 年 11 月。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; “柳尔科齐克，巴甫洛夫斯卡娅&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;从出版物中删除&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;35,000 ₽&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;柳科循环&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;克拉斯诺达尔边疆区，巴甫洛夫斯基区，巴甫洛夫斯卡亚村，斯巴达科夫斯卡亚街，43 号&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;在地图上显示&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;特征&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;设备类型：全地形车&lt;br /&gt;类型：越野车&lt;br /&gt;品牌: 亚视&lt;br /&gt;型号：经典 49 CC LUX&lt;br /&gt;品牌原产地：中国&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;显示全部&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;描述&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不含发动机、散热器、轮毂和越野车轮组的价格。&lt;br /&gt; 15 分钟内，从您现有的 Alpha（Delta、ATV、场地自行车）安装发动机，将发电机插入接线，然后就可以开始了！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;框架设计允许使用启动器。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;提供 72、110 和 120 cc 发动机。&lt;br /&gt;共有 6 个套餐可供选择：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 1.“要是能这样就好了”&lt;br /&gt; 72cc 发动机，带德什曼碳水化合物，不带电池 - 35+5k&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 2.“更快的速度，更少的漏洞”&lt;br /&gt;发动机 110cc，碳水化合物 WM22，电池 7 a/h - 35+10k&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 3.“引入Flugengeheimen”&lt;br /&gt;发动机 120cc，碳水化合物 WM22，电池 7 a/h，油温传感器 - 35+15k&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 4.《Der Mann Mit Dem Koks》&lt;br /&gt;任何发动机，一套越野轮胎（前 4 个轮子状况良好，后轮不是新的）+10k&lt;br /&gt;带盖适配器的散热器至 alpha 电机 + 5k&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 5.“Major Edition”两个引擎（第110个和第120个），所有列出的额外内容+音乐和一堆有用的备件作为礼物 - 70k&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; 6.“那边有红色密封胶做的发动机卖3k，但是你的很贵”或者“我有自己的发动机”&lt;br /&gt;在没有发动机和所有必要电气的情况下在车轮上行走 - 35k&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;真正的买家将收到一顶 Michiru 模块化头盔（这是一款带有硬胡须的头盔，可以像大门一样打开，以便您可以在旅途中吸烟）和备用遮阳板作为礼物！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所有行驶里程为200-300公里的发动机均由新部件手工组装而成&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;________________________________&lt;br /&gt;常问问题：&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;是的，自制的&lt;br /&gt;是的，它还在动。&lt;br /&gt;不，它不会崩溃。&lt;br /&gt;不，它不会翻转&lt;br /&gt;不，他们不会带你去拘留所。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们仔细阅读了《交通法规》第 1.2 条什么是轻便摩托车、《交通法规》第 2.1.1 条、2021 年 7 月 22 日第 297-FZ 号法律。第 1 条第 1 条。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;是的，这就是“49cc MOPED”（或者四轮车，这不改变本质）&lt;br /&gt;是的。拖车将拉动。他拖着汽车。 （有蚂蚁拖车空白，价格面议）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不，我不会用它换一块饼干，但我可以以便宜 2 倍的价格提供另一块，或者我可以通过拆掉引擎来使这块更便宜。 （阿尔法家族49-190cc任何发动机都适用，拆卸和安装需要15分钟）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不，我没有哦……吃。收集起来要花很多钱&lt;br /&gt;更贵。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不，你不可能花 35 块钱组装一个。&lt;br /&gt; ......你甚至都活不到70岁。&lt;br /&gt; ……而且就算你自己去收集，也还是遇不到的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不，没有图纸。所有的图画都储存在溶剂发炎的大脑中。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;是的，有运费。对于你的谢克尔，我会把它打包，用漂亮的丝带系起来，然后在手套箱里倒一些糖果。或者我会在100公里半径范围内送货。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我欢迎总理的幽默和沟通，压抑和无礼的青少年将像无礼的人一样被送入生殖道。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;铲自行车、踏板车、干草、日古力、大大小小的牛、笔记本电脑、iPhone、学校午餐和其他家庭必需的东西都不感兴趣。&lt;br /&gt; ___________&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所以！我向您介绍 Satanovo Ezdische 级战斗吸尘器。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;嗜血的越野食客，给主人和他周围的人带来很多积极的情绪。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;立即启动，像坦克一样冲锋！！备件可以在任何垃圾桶中找到。比立方容量高达200cc的中国四轮驱动车更坚固、更通过、更舒适。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;基础是潘诺尼亚 (Pannonia) 的铝制支架。组装后续航里程约200公里。发动机来自 ATV 9hp。带文件，带倒档的 4 速变速箱，离合器 - 手动。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;它搭载两个胖子，以任何档位起飞，最高时速为 60 公里/小时。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;制动器为前盘式、后鼓式、驻车制动器。全手动控制&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;-- 目前有一款 120 cc 静音发动机，配有长冲程曲轴和改进的油泵，完全由新的高品质部件逐个螺丝组装而成（对于那些了解的人来说，标记是 139fma，49cm3），22mm 化油器。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; --框架采用优质厚壁管材焊接而成&lt;br /&gt;--独立于全地形车的前悬架。球窝接头、转向端、新防尘罩、正确填充润滑剂、新轮毂、SKF 车轮轴承&lt;br /&gt;--蚂蚁独立后悬架。弹性联轴器是高品质全新的，带差速器和倒档的后变速箱已通过螺杆、SKF 轴承进行了改造。后轮毂已被重建 - 新的轴承、螺母、密封件。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; - 信息仪表板、燃油表、车速表、转速表、发动机油温表、电压表、电池电量、USB、胖摩托车音响系统 Pyle（非中国）&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;总的来说，我在建设过程中没有省下任何钱。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;寻找摩托车、ATV&lt;br /&gt;用户&lt;br /&gt;公司&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;5.0&lt;br /&gt; 126 条评论&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;江东&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/9b20057d0ff548deb26fb150e00490e9.png" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:07:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>&lt;span class="bb-b"&gt;生活在苏联国家真好，对国家有用真好&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;&lt;span class="bb-i"&gt;特别是当你是消耗品并受到攻击时&lt;/span&gt;&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;自己的事真恶心。是的，我来自专业（尽管从小我就被迫用独轮手推车运送粪便，比我还重，在床周围）。父亲GeBist（博士，外国情报分析师），祖父……但这并不确定。尽管他经历了整场战争，但他并没有经历过前线士兵被摧毁的时期，以及对失去他们的人死亡的恐惧。但我没有做鬼脸，卡梅勒也没有做鬼脸。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; Dacha NIL（科学、艺术、文学），位于新耶路撒冷西南部的 Istrinsky 区。毗邻 Pionersky 村。现在有很多关于森林砍伐的讨论，但这并不确定——地图上没有标明原因。&lt;br /&gt;威严程度 - 塔巴科夫本人（他在施蒂利茨扮演谢德伯格）设法攒钱购买垃圾、好土地和地方（他有建造小屋的计划是可以理解的 - 但谁会允许他这样做呢？）。奥伊斯特拉赫？嗯，这是一个很大的地块，大约一公顷，但是坡度是40度。他的别墅被摩尔多瓦焊工烧毁了。&lt;br /&gt;总之，我们太棒了，我什至花了很长时间谷歌搜索这个被丑闻困扰的埃夫雷莫夫是谁。我的埃夫雷莫夫一家就在马路对面。我和正派的人中没有发现这样的基佬。显然是同名的。虽然很奇怪——活动的方向是一样的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;嗯，简而言之，你明白序言吗？我和卡默勒一样是个很酷的人，我不会浪费言语。我和永恒沃瓦（Eternal Vova）或莱奥沙（Lyosha Boring）一样无聊。&lt;br /&gt;需要证明吗？我有它们！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我不会谈论因斯特林斯基圆顶的倒塌，因为这个话题在游客中已经是老生常谈了。乘坐喀尔巴阡级轻便摩托车从我到她只有 4 公里。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我会告诉你一些其他的事情，在这个他妈的主要甚至是精英别墅区，即使在苏联时期，孩子们也是如何受到辐射的。不，不是别墅里的莫兹霍斯。来自伊斯特拉的简单工人。&lt;br /&gt;伏尔加河（不，不是黑伏尔加河）上的祖父去鼓励有人去伊斯特拉水库钓鱼。嗯，我和他在一起。&lt;br /&gt;于是我在那里看到了一个“奇怪的孩子”——叔叔，他怎么这么胖？他的脸是怎么胖成这样的？&lt;br /&gt; - 他患有白血病。我游到了不该游的地方。他抓住了辐射。&lt;br /&gt;我不知道未来的命运，但我看到了我所看到的。但至少 Mayak 泄密事件的受害者得到了一些报酬。莫斯科地区泄密事件的受害者并不关心。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;哦，是的，商业休息 - 在莫斯科地区购买别墅，您的孩子会很高兴。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;结论是什么？你是在谈论隐瞒切尔诺贝利吗？别让我的拖鞋笑了。在莫斯科，库尔恰托夫反应堆几乎仍在市中心运行。还有莫斯科地区的“自然背景下的小屋”……嗯，是的，但是谁会为你残疾的孩子付钱呢？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:09 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>