<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>俄国逸闻</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>最搞笑的故事！</description><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:06:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>Nouvelle Cuisine 米其林 5 星！！！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我住在意大利，那里的意大利面条、通心粉和意大利面条都长在树上。而且它们长得很好，因为它们的数量真的多得令人难以置信，外国人总是对它们的数量感到惊讶，可能是因为气候的原因。品种有上百种，统称为面食。除了面食之外，还有其他的食物，你听说的比较少，但是它是存在的，而且数量很多，总的来说，菜品味道鲜美，种类丰富，而且非常健康。但现在我们来谈谈俄罗斯菜，而不是意大利菜。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不管你信不信，他们让奥利维尔来这里参加公司活动和自助餐。他们称之为“insalata russa”，即俄罗斯沙拉，但虽然是俄罗斯的，但它仍然是意大利的。第一，里面没有香肠，第二，没有泡菜，第三，所有其他配料都是脆而酸的，好像有腌胡萝卜和土豆而不是黄瓜，第四，一切都在蛋黄酱的海洋里游泳，而且尝起来不像奥利维尔，而是一种罕见的“果冻鱼”。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;圣诞节的时候，我带了一碗正宗的俄罗斯沙拉去参加工作聚会，而不是商店里卖的又脆又酸的假货，大家吃得不亦乐乎，称赞不已，还索要菜谱。因此，因为一份沙拉，出乎我自己意料的是，我最终进入了“厨师”类别的后备球员名单，尽管我感觉自己更像是一个无法避开军队的义务兵。你为什么需要我？即使没有我，你们也有一群志愿者，他们做饭做得很好，而且很愉快。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;没过多久，电话就打来了。昨天，在友好的欢呼声和叫喊声中，我给一个关系密切的男性厨师团队带来了欢乐。 2 月 17 日是肥美星期二（意大利语为 Martedi Grasso，法语为 Mardi Gras），即狂欢节的最后一天 - 一个备受喜爱和尊崇的日子，因为在这一天他们提前 40 天从肚子里吃东西，因为……四旬斋从星期三开始，直到复活节。在工作中我们没有狂欢；毕竟，我们不是在威尼斯工作；我们决定只为工作团队提供一顿丰盛的午餐。他们让我去吃罗宋汤，或者更确切地说，第一道菜，是我已经决定我需要煮罗宋汤；既然我报名担任俄罗斯沙拉厨师，那就让他们也尝尝俄罗斯罗宋汤吧。现在不可能向意大利人介绍俄罗斯芭蕾舞、电影或绘画，即使他们至少熟悉了俄罗斯的烹饪文化。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们工作中的每一个人都是一名厨师或职业厨师，必然是一名机械师或电工，这些人的厨艺非常棒。我们准备了一个简易厨房和 30 升的锅。事实上，我不认为自己是一个真正的厨师，我也没有为那么多人煮罗宋汤，但他们告诉我，他们会从铣工和焊工中提供才华横溢的助手，他们会清洁和切割，而我会管理整个过程。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们想了很长时间，但我对结果非常满意；罗宋汤味道鲜美，而且按照意大利工人的要求，还很浓稠。最后一刻发现几乎没有酸奶油。我家负责买菜的老鹰给大家买了3罐，他们说最后一罐被拿走了，这和事实很相似，产品不受欢迎，也不是到处都有卖。我说我知道它肯定会在哪里，我会在 10 分钟内开车来回，然后带着一桶酸奶油回来，而你则煮 2-3 分钟，然后加入一堆切碎的香草。我正在跑，等一下！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;事实上，时间更长了，我打电话给那些人，告诉他们开始给没有我的人喂食，给小份，少给酸奶油，我继续寻找酸奶油，当我回来时，我们会给每个人更多。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;你知道什么是失望吗？悲伤又如何呢？恐怖又如何呢？在我眼里，所有这些感觉都在一起。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当我在寻找稀缺的酸奶油时，我的助手用搅拌机搅拌罗宋汤，然后倒入半桶螺丝粉，这些就是意大利面螺旋。还好不是字母，不然我就造出这样的词了！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;到意大利的第一道菜是意大利面，自然要配上某种酱汁。在其他国家，意大利面可以作为炸肉排的配菜，但在这里它是第一道菜。还有生命和宗教的意义。没有面食，意大利人第二天就会出现戒断症状，​​第三天他们开始重新思考自己的人生理想。我的助手们甚至无法想象我们一起准备的是一道独立的菜肴，而不是浓郁的意大利面酱。好吧，他们给我报名了第一道菜，这意味着意大利面，没什么可考虑的。这些人只是帮我完成了工作：他们煮了螺丝粉，并用美味的（磨碎的）甜菜根酱调味。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我很沮丧，但俄罗斯-意大利罗宋汤酱取得了巨大成功。我不想攀附别人的荣耀，我的助手们自己做了这道菜nouvelle cuine（法式），我的同事们吃完了最后一勺，说非常好吃，尤其是配上帕尔马干酪。罗宋汤配帕尔马干酪，卡尔！！！野蛮人！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但我们的意大利同事不喜欢酸奶油。他们说它是酸的，所以现在我冰箱里有6罐酸奶油。告诉我菜谱，不然真的很快就变酸了！&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;附：对于热爱真理的人来说：意大利仍然有汤，很浓，几乎没有水。在俄语中，它们被称为粥、土豆泥、炖菜或炖鱼，但不是汤，我会在评论中发布几张照片。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我什至不知道该怎么说，但我想分享。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;昨天我去看望我的女儿，我们翻阅了一些文件，发现了这张旧证书。事实证明，她救了它。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;当她的第一个孩子，也就是我的孙子，刚刚准备放归野外时，确定未出生孩子性别的技术还处于起步阶段——现在，除了超声波之外，还有其他方法——而且都相当准确。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;她和她的丈夫非常好奇谁会出生——男孩还是女孩——他们去了一家专门诊所。我不太记得了，我女儿说，但我忘了，他们在那里付了一些疯狂的钱。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们接受了检查。我们等了一周才得到结果。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我们收到的证书正是我们找到的。读到这里你不可能不流泪。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我逐字逐句引用：未出生孩子的性别是男性。概率是百分之五十。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; ......................................................&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;好吧，你猜对了。今年这家伙十九岁了。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我在这里和一个老司机聊过。他从七十年代开始就在一家农业企业工作，几乎一直到我们这个时代。他们那里有几十辆车，相应地，还有一个带有维修区的车库。我们讨论了装修的事情。他说他们只有两名修理工——一名机械师和一名电工。发动机机械师是一位出色的专家，但非常挑剔 - 如果发动机不干净，就像猫身上的斑点一样，那么机械师就不会接受它。他说，发动机可能会停在角落里一个星期，但他永远不会接近它。我说：“那么，从这里开始，请说得更详细一些。‘站在角落里’是什么意思？是谁把它放在那里的？”事实证明，当时所有拆解和运输发动机的工作都是由驾驶员亲自完成的。你代表这些作品的正面吗？必须将发动机与所有机械系统断开，将其从框架上拧下，用起重机将其吊起，将其装载到另一台机器上，将其带到车间并卸载。并在中间好好清洗。修复后 - 一切都一样，只是顺序相反。也就是说，师傅只参与了发动机的修理，汽车上的所有其他修理工作（一切都是一般的！） - 底盘、离合器、分动箱、变速箱（！）等的修理 - 都是由驾驶员自己进行的！在特别困难的情况下，电工会帮助处理电气设备。所以一切都是我自己做的。如果你不知道或不会做某事，你的战友会提供帮助。甚至没有人提出任何疑问，比如“我只需要转动方向盘，其他一切都不是我的工作”。苏联几乎所有车队都按照这一原则运行（出租车和公共汽车可能除外）。&lt;br /&gt;以这种方式组织工作有很多优点。一切都是你自己做的，因此，你对车了如指掌，对它充满信心，万一发生故障，即使在路上也能修好。你总能解决所有问题（即使在日常生活中）并找到摆脱任何情况的方法。司机们是最友好、最善于交际的，他们总是互相帮助——否则就没有办法生存。一大层真男人崛起！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>12</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我的邻居是两个女同性恋。有一天，他们要求我帮助他们生一个孩子。而且，他们表示并不反对“传统方法”。我们已经尝试怀孕三个月了，但我还没有勇气向他们承认我当年绝育了。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/8cf27b3279d44d29a1c536f3a564ad85.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>13</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>29岁的中国人徐白伦从小就对白俄罗斯着迷，甚至自学了白俄罗斯语。 2019年，他作为交换生来到明斯克白俄罗斯国立大学，在那里他面临着一个事实，那就是那里几乎不教白俄罗斯语——他被派去学习俄罗斯语言学。徐“反抗”——他用白俄罗斯语完成作业和考试，获得了额外的课程，并最终用白俄罗斯语答辩了他的硕士论文。在白俄罗斯，徐在日常生活和学校里经常说白俄罗斯语，但常常遭到惊讶、误解甚至笑声。 &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/cef1dee2638a470ca87b74f4a9ca2739.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>在“服刑”前一周，他用救护车将一名男子从“Chaika”滑道送往重症监护室。由于宿醉严重，他在组装时弯腰晕倒了。原因是复杂的高血压危象（后来才知道：高血压脑病和短暂性脑缺血发作，那是有具体的屁股的）。当我到达时，我已经失去知觉，有呼吸，有脉搏……治疗一直持续到接待处。&lt;br /&gt;很快我就在一个部门精神科医生找到了一份工作，沉浸在一个新的氛围中，开始忘记那些狗屁狗屎，但事实并非如此——一个来自股票的教子出现在赞助病房里，他的血管抑郁症已经很严重了：联盟里没有心身科，他从神经科转到了精神病科。&lt;br /&gt;存在误解——每天都有女人……不同的……每个人都介绍自己是妻子。给老地方打电话证实了一个辛辣的细微差别：起初，病人患有健忘症——拜访他的妇女没有被拒绝，而病人在被问到问题时只是耸了耸肩。&lt;br /&gt;他们对待我很认真——他们是有价值的人员（他得到了很好的钱+周末的兼职工作），他们甚至使用了专门药房的进口药物。当我的记忆恢复时，我认出了来访者，结果是——一位妻子和五个情妇。我很敬畏...&lt;br /&gt;教区的秩序是民主的——没有任何障碍。为了病人的利益，我建议“妻子们”不要频繁见面，让病人感到疲倦，但在一个晴朗的日子，几乎在病房门口，两种激情面对面，奇迹般地将他们分开，没有引起丑闻。 “呃，”“彼得·伊万诺维奇和我说。”©。假期即将到来（11 月 7 日）——需要做一些事情。&lt;br /&gt;他们要求女伴在革命那天以某种方式将他的女朋友分开——打电话、警告……反过来，他们又向警卫发出严格的命令：不允许客人同时进入某某人的部门。当然，六分之五的人在演示结束后立即聚集在一起。记住制裁，守卫变成了乳房......出于某种原因，他们不允许只允许一个人进入 - 妇女们很惊讶，开始交谈，并发现她们与狂欢者有关系。主管部门审时度势，谋划战术，值班到位。&lt;br /&gt;凭借工作经验，我们的兄弟培养了说服的天赋：收到值班员的信号后，在好伙伴 - 勤务员、负责人的陪同下。走到准备名单前，温和地说服沸腾的大锅离开悲伤之谷，因为居民们禁止看到即将到来的战斗。不过说真的：他只是把提问的妇女带出了医院区域，把勤务兵留在了入口处。&lt;br /&gt;病人接受了很长一段时间的治疗，激情消退，他们命令除了亲戚之外不要让任何人进来，他们与他的妻子交谈，她原谅了 - 她猜测了大男子主义的冒险，但她爱并且不想失去这样一个养家糊口的人，一个男人和三个孩子的父亲。总的来说，每个人都还活着，最终健康快乐（不包括他们被欺骗的激情）。我不知道接下来发生了什么。&lt;br /&gt;情况不是原来的；类似的事情甚至在《实习生》系列中也发生过，当时菲尔 82 岁的祖父遇到了他的妻子和女朋友。不同寻常的是情妇和妻子的数量，以及在她们之间调动、“处理”和支持她们的能力。&lt;/div&gt;&lt;div class="tags"&gt;&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B1%D0%BE%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8B%D1%80%D0%B8"&gt;英雄&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%87%D0%B8"&gt;医生&lt;/a&gt;,&lt;a href="https://www.anekdot.ru/tags/%D0%BB%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D1%8C"&gt;爱情&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>6</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>有一天，我发现我几乎同时观看了两场不同的演出。第一个是“Shchuki”导演系——即Shchukin学校的毕业演出。他们上演了《罪与罚》，我能想到的关于这场从头开始的表演的唯一不好的事情是，为了感知它，你仍然必须了解文学基础。从礼堂的门口开始，观众发现自己置身于哥特式的幻境之中，礼堂的门前，一把斧子被表现地插在一块巨大的木块上。表演从陀思妥耶夫斯基的计划开始，大胆地走得更远，分析、发展、提供替代的选择和观点，如果没有读过陀思妥耶夫斯基的人在场，太多的简短或间接暗示，将不可避免地难以理解。舞台上的道具只有一把斧子和十二张铁床——旅馆里的普通床；这些床不断地移动，叠放在一起，侧翻，仰面放置，描绘出有大门的城墙，或无家可归者的庇护所，或闲聊闲聊的窗户，或市场摊位。毕业生很多，二十几个人——陀思妥耶夫斯基连人物都没有那么多，所以导演不仅把书中提到的二三人都整理出来，而且似乎还虚构了几个完全没有的人。绝对每个参与者都被找到或发明了一个情节，其中他将成为明星、主角，并获得两到三分钟的成名。整个演出过程中，演员们几乎没有离开舞台；他们要么表演自己的角色，然后退后，在背景中描绘一群八卦的人群或其他参与者，然后当他们的战友表演完上一集时，他们完成了下一集的床铺移动，然后他们转身离开观众，在黑色幕布的背景下消失在黑色的衣服中，然后几分钟后他们再次转身，出现在舞台上观众的脑海中。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;有一次，我教授编程课程，就像老师经常做的那样，我布置的培训作业中，每一个新的作业都是前一个作业的发展——采用你上次做的事情，并根据你再次学到的知识进行改进。参加这些课程的一名学生显然比其他人更有才华、准备得更好，以至于在第一节课时我就建议他自动获得 A，不要浪费时间。他回答说他想学得更好，所有的课都来了——而且每次他都没有像我建议的那样完善以前的作品，而是完全从头开始做一个新的作品，同时强调使用我表达的想法，分析他以前的作品和其他学生以前的作品。因此，即使是像我这样完全没有准备的人，在这位导演的表演中也看到了同样的完美主义，同样的略带示范性的展示“看，你教了我们这个，这个，这个，还有这个——我们学到了一切。”一口气演完了，心里的思绪越来越混乱：“可惜这个不拍了……”“可惜没有人看到这个……”“可惜莫斯科最好的剧院的舞台上，一般都比这个平庸的垃圾……”“可惜他们会拿文凭，去一些省级剧院，一辈子在那里演《三姐妹》和《大叔》。范，但他们这辈子都不会做出哪怕一丁点天赋的事情……”，“可惜他们已经退场了，鼓掌过后就该离开了……”&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;不到一周的时间，我又来到了另一场毕业演出——VGIK的表演系。这次放《姐姐》，我以前并不知道这部作品，而且说实话，我并没有因此而失去什么。当然，我再说一遍，我只是一个文盲，对艺术一无所知。大概，老师们在这场表演中看到了他们教给演员的东西。也许经验丰富的观众会在某些时刻注意到大师的印记。就我个人而言，我还没有见过这样的事情。对我来说，这场表演有点像学校的业余表演——每个人都老老实实地说出背过的单词，做着背过的动作，然后大家都松了口气散去。我没有看到任何舞台表演的尝试，也没有看到任何将它们放在一起的愿望。演员们也尝试至少以某种方式表达自己的角色。我认为这场表演最有特点的是：根据剧本，事件分为两部分，相隔几年。从人物的言论中就很容易理解这一点。但在所有演员中，只有一位试图至少以某种方式在他的角色中反映这些年来的情况——在风格、服装和声音上做出一些改变。其余部分与第一部分相同。我什至没有谈论至少更换桌子上的桌布或重新布置椅子。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;总的来说，通过这两次表演，我非常清楚地看到并理解了演员与导演的不同。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:46 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>16</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>达吉斯坦香肠&lt;br /&gt;大约三周前，我无意中与一位来自达吉斯坦的年轻人交谈。一个普通的年轻人，彬彬有礼。我完全不知道。在谈话中，我表示我梦想尝试达吉斯坦干香肠）））但每个人都承诺，但没有人带来过！也许有一天他会去找他的父母给我带来这种美味佳肴）））男孩回答说他的父亲应该在一周内来看他，他会为他订购。时间一分一秒地过去，一个陌生的号码打来了电话。我拿起电话，以为这只是另一个骗子。一个声音响起——您好，您点了香肠！我们约定见面，我问准备多少钱？但爸爸说不可以拿钱！我心里微微一惊，觉得这球不太体面，开始思考如何回报我？我应该喝点伏特加吗？也许人们不喝酒！？）））然后我想到了每个人都喝茶并去我们糖果厂的商店的想法。我拿起一袋什锦巧克力就去参加会议了。男孩开始拒绝，但我让他相信这不是钱，而是我给了他这份礼物。在家打开香肠袋，看到香肠很多，而我那袋普通的糖果看起来小得不雅）））我又去了糖果店……我把第二袋给了男孩，现在我想我没有丢脸）））&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:36 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>2</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>-=不朽酸奶油=-&lt;br /&gt;我今天去商店买酸奶油。我正在整理包装，查看日期，我想找到一些新鲜的东西，但由于某种原因，所有酸奶油都是一周前生产的。我记得它的保质期是10天。我悄悄地大声表达我潜在的不满。一个女孩在附近匆匆忙忙，她只知道如何“正确”地排列货物：旧的在买家面前，新的在更远的地方，更深的柜台里。她还有这么讨厌的特长吗？国外的代理词叫“跟单员”。简而言之，在我们看来，这是一种“害虫”。所以？她转向我说：&lt;br /&gt; - 不用担心！现在制造商将保质期从10天延长到了整整一个月。拿着吧，别害怕！&lt;br /&gt; - 现在我真的很害怕，这么大的保质期，肯定是酸奶油吧？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:35 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>14</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>网络上出现了一个新术语“AI;DR”。现在，这就是通过人工智能生成文本的人在评论中的使用方式。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;缩写本身代表：AI，没读（AI写的，我不会读）。现在您可以转到评论，查看此题词并跳过文本。这实际上是一个警告信号，表明该文本是由人工智能创建的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这个术语源于“TL;DR”（太长了，我不会读）。现在，他们不再忽略长文本，而是忽略人工智能。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;总的来说，我们通过“AI;DR”让我们的生活变得更轻松。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt; @洛布什金&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/04a4d05b4aa44be8b1eb635d4fb5eeef.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:26 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>9</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>苏联海军的严酷现实：&lt;br /&gt; ““Vozbuzhdeniy”号驱逐舰于1957年5月10日下水，1957年10月31日开始服役，并于1957年11月14日成为太平洋舰队（Pacific Fleet-175th BEM）的一部分。&lt;br /&gt;值得注意的是，与“兴奋”号一起服役的还有驱逐舰“斯波科伊尼”号。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:19 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>10</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>还有木美代……都是因为穷。并不是说药物可以治愈贫困，而是事实上它们是由贫困形成的，以疖子的形式出现，并通过精神和性接触传播。突然之间，从八十年代末开始，人们认为木美代有助于预防所有疾病。特别是如果这个人是健康的。他们在电视上谈论木美代，而在 90 年代，在一些面向低调读者的报纸的每一期中，都有关于木美代奇妙特性的说明。&lt;br /&gt; Mumiyo 是包装完好的鸟粪。绝对是高山。事实上，高海拔地区在民间医学中很受重视。如果不是高山，mumiyo 就不行。不过，我怀疑没有人检查过。 Mumiyo 是通过报纸包裹的微小碎片相互传递的。这些水滴与大麻没有什么区别，但没有人知道大麻是什么样子，但每个人都知道木美代是什么样子。它必须存放在冰箱中，在那里它会被报纸弄脏，例如鸡蛋。或者门上架子上的其他东西。粪便中的鸡蛋是后苏联时期健康的秘密。&lt;br /&gt;民间疗法本身并没有什么问题。祖父把甘草根甚至甘草本身涂在痔疮上——让他玩吧。但如果城市人口集体转向一些不仅可疑而且完全虚构的东西，这表明人们对传统医学已经没有希望了。当从祖父的痔疮中取出甘草根，磨成粥给孩子们吃，然后撒在用来治疗艾滋病的袜子里，降低体温，撕掉扁桃体——那就意味着一切都完成了。钱和信托一起花光了。&lt;br /&gt;这种情况的象征就是木美代。&lt;br /&gt;九十年代末，我见过一位医生，我怀疑他根本就不是医生。事实上，我从出生起就患有驼背。然后，通过一些熟人，他们像往常一样找到了一位带有某种托尔斯泰姓氏的脊椎按摩师——要么是库拉金，要么是克鲁瓦金。我当时十三岁或十四岁。我不得不去卢比扬卡的地下室去看治疗师。字面上地。好吧，不是字面上的意思，是去以这个名字命名的图书馆的地下室。列宁。他在那里经营自己的按摩院。在这间办公室里，他伸了伸懒腰，告诉我木美代的好处。要进入他的办公室，你每次都必须在列宁卡通行证办公室留下你的护照详细信息，然后沿着黑暗的石头走廊行走。&lt;br /&gt;有一天，Kuragin-Klyuvagin 医生在我的肘部看到了一个疣。是的，我十几岁的时候体弱多病，身体很差。但疣启发了医生，他决定将其切除。每周一次，他开始给我的肘部注射用盐水溶液稀释的mumiyo。不知怎的，当时就被认为是——就像，他是一名医生，他可能知道自己在做什么。我必须说，疣脱落了。令人惊讶的是，那只手仍然留在原处。不过，这位医生并不完全是蹄铁匠。然后疣又长回来了，但谁在数呢？&lt;br /&gt;我认为现代日常生活中完全没有木乃伊是社会福祉的一个重要标志。&lt;br /&gt;尽管我不排除营养教练和骨盆脉轮其他发现者在工作深处的某个地方，mumiyo 重返传统医学舞台的潜力正在成熟。请记住，它和其他任何东西一样都是垃圾。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;米佳·萨莫伊洛夫&lt;br /&gt;&lt;p&gt;&lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:15 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>15</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>钳&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;我的父亲做了 35 年的工具制造商，为微电路的生产制作邮票，在不同时期拥有几台 Vikhr 船用发动机、不同的船，自己制作了刀、鞋拔和其他现在便宜的垃圾，在船站设立了一个地方，里面有一个盒子，修理了电视、水龙头、船用发动机等，所以这里是：&lt;br /&gt;他从图片钳子中称这个为废话。不只是钳子，而是钳子！&lt;br /&gt;为什么我不能相信他？ &lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/5c600cc66c6f4cd1879010d5f4d315f7.webp" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>7</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>在索契，二月是最冷的月份，但今年不是。因为在有中央供暖的公寓里，温度是+30度，而散热器都是65度。英国科学家不知道为什么南极洲正在融化，格陵兰岛的冰正在融化......但这一切都与臭名昭著的经济可行性有关 - 供暖厂还能如何赚钱？！他们应该对我们的祖母不再知道在干燥的鼻子里放什么的事实感到打喷嚏——毕竟，他们不是“他们的”，而是“我们的”，出于同样的原因，他们对我们的宠物也不仁慈。 。但是，简单地“就像这样”开一张三千卢布的发票而不煎炸地球及其居民是多么容易的事。&lt;br /&gt;对每个人都要慈悲、善良！&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:06 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>8</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>F-POST。&lt;br /&gt;我通过著名的 Sharaga“CHAPITO”从一位私人老板那里订购了几本书。&lt;br /&gt;我设法“飞”到了关门前半小时送书的地方。&lt;br /&gt;柜台另一边坐着或站着的年轻人向我要密码。&lt;br /&gt;他们从我的手机上扫描了它。一切都匹配。但事实并非如此！他们让我出示我的护照，并按照 sharaga SHAPITO 的要求解释这一点。”第一次，在购物时，一切都很安静，代码是一个包裹。虽然当时我带着护照，这是一个老习惯。这次我带着一个运动包旅行，从健身房出来，把护照留在家里。正如他们所说，发明的需要很狡猾，很快就在安排的情况下找到了方向，他说我没有护照，但我有释放证书。&lt;br /&gt;年轻人的脸色不知怎么变了，我立刻就收到了书。&lt;br /&gt; PS最后，我还是把书扔掉了。他们身上长满了书虫。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:02:54 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>1</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>医生给了彼得·福尔克的父母一个不可能的选择：要么失去一只眼睛，要么失去他们的孩子。他当时只有三岁。肿瘤具有侵袭性，我们没有时间思考。他们选择了生活。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;外科医生摘除了他的右眼，换上玻璃眼，然后把他送回家，他的脸永远不会对称。但他还活着——这就足够了。作为一个孩子，彼得并没有因此而酿成悲剧。他在纽约街头打棒球，惹上麻烦，然后像其他人一样去上学。玻璃眼只是他身体的一部分。比如他是左撇子或者有雀斑。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;然而，好莱坞却有不同的想法。在 20 世纪 50 年代，业界对谁应该出现在银幕上有严格的规定。主角必须身材高大、匀称、意志坚强。即使是角色演员也必须符合一定的模式。没有一只眼睛被认为是不可接受的。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;彼得在二十岁出头开始参加试镜时意识到了这一点。他在康涅狄格州有一份稳定、受人尊敬且有保障的工作。但他觉得这不是他的路。 26岁时，他报名参加了戏剧课程，并最终找到了自己想要的东西。他很有才华，有特殊的能量和内在的强度。他把角色演绎得如此自然，以至于观众忘记了这是一个演员。到目前为止，选角导演还没有注意到他的脸。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他被告知他永远不会从事这个行业。他们问谁会用一只眼睛相信主角。他们说，用同样的钱，他们可以聘请一个有两只眼睛的演员。许多人会放弃。好莱坞已经决定了一切：他不适合。但彼得三岁时在医院的病床上学到了主要的教训：我们不会选择障碍，我们只会选择如何克服它们。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他决定采取行动。他同意一切：非百老汇剧院、夏季剧团、电视上的小角色、广告。一切让游戏成为可能的东西。 1960年，凭借电影《谋杀公司》取得突破，获得奥斯卡最佳男配角提名。次年，他因《荒野大镖客》获得第二次提名。本来不应该工作的人变得不可能被忽视。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但彼得不想继续成为一个小人物。他正在寻找一个真正属于他的角色。甚至可以将别人所说的弱点变成优势的东西。 20世纪60年代末，这样的机会出现了。美国全国广播公司 (NBC) 正在准备一系列有关洛杉矶凶杀案中尉科伦坡 (Columbo) 的连续剧。这个角色应该是一个经典的电视侦探：权威、无可挑剔、英雄气概。彼得读了剧本并提出了相反的建议。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他建议穿一件皱巴巴的外套，步态笨拙，并低声道歉。我希望侦探看起来无害，以至于可以被忽视。他试图将自己被低估作为自己的武器。管理层心存疑虑。观众已经习惯了看起来像英雄的英雄。但彼得知道一件事：房间里最危险的人就是没人注意的人。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;他从家里带来了他的旧雨衣。他用他特殊的目光让中尉显得总是心不在焉。他想出了礼仪、停顿和那句载入电视史册的短语：“还有一件事……”。 《哥伦坡》于 1968 年首播，并于 1971 年成为一部成功的电视剧。观众爱上了这位看似谦虚的侦探，他耐心而聪明地揭露了罪犯。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;这个公式是革命性的：观众从一开始就知道凶手是谁。乐趣不在于找到罪魁祸首，而在于看着哥伦布慢慢把他引入陷阱。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;彼得·福克曾四次获得艾美奖。这个角色几十年来一直重新出现在银幕上——直到 2003 年。好莱坞认为被判死刑的玻璃眼睛呢？它已成为科伦坡的商标。这种特殊的外观会让任何人同时感到被忽视和暴露。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;彼得把拒绝变成了认同。缺点是品牌。障碍就是命运。 2011年他去世，享年83岁，世界各地纷纷致以哀悼之词。并不是因为他很完美。但因为他不是。他进入了完美面孔行业并改变了规则——没有大喊大叫。每扇紧闭的门都成了燃料。每一个“不”都是一个新的方向。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;三岁时，疾病夺去了他的眼睛。 26 岁时，好莱坞说他永远不属于这个世界。 40 岁的他已经证明，那些看似格格不入的人可以改写游戏规则。彼得·福尔克不需要两只眼睛就能看到他的未来。他有勇气不让任何人替他做决定。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;也许这就是主要的教训：今天让你与众不同的东西明天可能会成为你的标志。障碍并不总是边界。有时，这是世界尚未学会正确看待某些事情的开始。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;来自网络&lt;/div&gt;&lt;div class="media"&gt;&lt;img class="comment-image" src="https://www.anekdot.ru/i/media/2026-02/0a4a2ecb62d64db18f1031e57af0959f.jpg" /&gt;&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:22 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>11</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>一场辉煌的语言灾难！几千年来，人们伴随着第一缕阳光而升起，一直以来，他们都有机会被冠以“公鸡”这个骄傲的名字。还有什么？他妈的，妈的！他们用伟大换取了一只小鸟。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;想一想。公鸡，它是一个象征！这不是某种啄食谷物的颤抖的鸟。公鸡是黎明之主，是战斗单位，是鸡舍的主人，也是一个有纹章的帅哥。他尖叫得那么大声，整个邻居都跳了起来，他为了他的鸡而战斗至死，他他妈的马刺就像角斗士一样！那云雀呢？这是一个羽毛球，阴影在天空中的某个地方，你几乎看不到它。好吧，百灵鸟到底是什么？&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但没有。它没有扎根。为什么？但因为舌头，婊子，比我们想象的更狡猾。他不能容忍日常生活中的歧义。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;想象一下早晨。周一。你爬进厨房，闭上眼睛，头脑一片模糊。你的妻子说：“哦，我们的公鸡已经升起来了！”就这样。你的形象比1914年的卢布崩溃得还快。因为在俄罗斯人的耳朵里，“公鸡”这个词不仅有一只鸟，还有一整层文化密码，它与愉快和美好的早晨有着非常间接的关系。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;告诉某人“百灵鸟”，立即看到一幅图片：田野、黎明、新鲜感、背上长着翅膀的人类天使已经设法去跑步并喝一杯冰沙。说“公鸡”，你的想象要么是一张无礼的羽毛脸从栅栏上尖叫，要么……好吧，是该区域中走钢丝的同一角色。没办法，混蛋。但没有成功。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;但一切开始得多么顺利啊！天还没亮——你是一只公鸡。自豪地。可怜的。具有社会责任感。但语音学和联想系列失败了。这个词的层次太多了。民间传说的力量太强大，但不是最浪漫的。在童话故事中，公鸡是一个伟大的家伙，但在现实生活中……好吧，你明白了。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;现在我们生活在一个早起者以不善言辞的灰鸟命名的世界。这个正常、有趣、勇敢的名字已经进入了民间传说和犯罪行话。真可惜，混蛋。对于国家、人民、每个早上五点起床的人来说，这都是一种耻辱，不是因为美好的生活，而是因为他们不得不这样做。&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;所以下次当你早上六点看到你开朗的邻居喝着咖啡时，不要称他为早起的人。正确命名。老实说，我们认为。静静地对自己说：“看，公鸡已经升起来了。”并微笑。因为语言当然是伟大而强大的，但有时它会用一些令人惊讶的术语来表达这些废话。最重要的是，不要挑剔。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:02:49 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>4</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我从事景观设计。我已经成熟到可以在 Telegram 上开设频道了。我开始填写，然后就被客户分散了注意力。今天我想继续。我看到一条消息：RKN 将从 01.03 开始​​屏蔽 Telegram。废话。好吧，好吧，我会练习 - 也许有一天他们会解锁它，然后！我练习过。好吧，我认为我们有 MAX - 本地俄语，它承诺了前所未有的功能。我进来了。没有“创建频道”按钮。嗯。但有帮助。我进去 - 哦，有“如何创建频道”。我们读到：如果您有标记为“A+”的频道或社区（包括在 Telegram 中），请在 MAX 中创建一个频道。什么是“A+”？呃，亲爱的，如果您的频道拥有超过 10,000 名订阅者，那么您就是“A+”，可以安全地在您的母语俄语 MAX 中打开频道。操我的钢铁骨头 - 如果我在 Zen、Odnoklassniki、哦，是的 - 在 Telegram 中有 10,000 个订阅者，那我为什么要在 MAX 中拥有另一个频道？？？？？？&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:03:52 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>5</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>了解 Maxim Camerer 的故事 https://www.anekdot.ru/id/1581268/&lt;br /&gt;是的，俄罗斯是一个帝国。她不可能是其他人。&lt;br /&gt;真正的帝国很少。波斯人，与希腊-马其顿人作战（希腊人在哪里？马其顿人在哪里？伊朗还活着，而且还卖天竺葵）。&lt;br /&gt;罗马.它仍然以“欧洲文明”的名义存在。&lt;br /&gt;英国人。只是不要告诉我这一切：英联邦国家（占全世界的三分之一）未经温莎家族的许可不能放屁。&lt;br /&gt;日耳曼语，即神圣罗马语。嗯，各种各样的奥地利艺术都发生在那里，但“德国品质”仍然受到重视。加上“Ordnung und Chistoite”。&lt;br /&gt;奥斯曼。从皮埃尔·洛蒂到辉煌世纪，这些信息都是矛盾的，但是……&lt;br /&gt;俄语。从奥列格第一次沿河而下的战役开始，罗斯就成为了一个超国家的帝国。&lt;br /&gt;是的，也许仅此而已。&lt;br /&gt;但这不是数量的问题。&lt;br /&gt;俄罗斯是一个帝国，不能是其他任何东西。虽然成为一个帝国需要付出很多代价，但这是值得的。&lt;br /&gt;马克西姆说得对，帝国里不允许有那么多事情。但在共和国这是可能的。而帝国之下如果有这样一个共和国就好了。嗯，例如，德国（不是第三！）帝国统治下的法兰西共和国。嗯，皇帝不可能在家里胡作非为！ “对我们雅利安人来说，不要表现得像施魏因一样，这一点极其重要！” （©TSSh，“条顿”）。但如果你不能，但又很想怎么办？去巴黎参观马泽尔。马泽尔的欢乐，法国预算的收入，帝国的休息。&lt;br /&gt;这就是俄罗斯统治下的乌克兰可能成为的“巴黎”。它几乎变成了：“你忘了卡赞蒂普了吗？”如果他们多一点理智，少一点野心就好了——他们就会过上富裕的生活，嗡嗡作响，偷汽油。但“哪里有两个乌克兰人，哪里就有三个酋长。”并且没有治愈方法。让他入睡更容易。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:08 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item><item><title>3</title><link>https://www.anekdot.ru/release/story/day/</link><description>我住的房子位于高层，邻居很吵。他们可以玩到深夜。房子很旧，有燃气供暖。我想关掉他们的煤气。这个任务并不困难，因为我有一个朋友在俄罗斯天然气工业股份公司工作（一个有家室的男人，一个爱喝 TONOT 的人，并且喜欢运动）。让我们顺着这个想法走向逻辑终点。可能在此之后他们会平静下来，但如果他们没有平静下来，那么在他们的狂欢结束并上床睡觉后，你可以再次打开。&lt;br /&gt; PS 这是一个为那些在“蚁丘”中以快乐为生的人们讲述的一个有趣的故事。但正如他们所说，每个笑话都有一定的道理。&lt;br /&gt;让我们再次学会互相尊重并保护小世界的和平，这对我们来说是可能的。&lt;br /&gt;&lt;p&gt; &lt;sub&gt;&lt;i&gt;-- 由&lt;a href="https://rsseverything.com"&gt;RssEverything&lt;/a&gt;服务提供&lt;/i&gt;&lt;/sub&gt;&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:18 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.anekdot.ru/release/story/day/</guid></item></channel></rss>