<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Mon, 01 Sep 2025 01:45:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>由于衍生产品，北京支持</title><link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323808/china-ai-firm-sensetime-fast-track-profitability-thanks-spin-offs-beijing-support?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 01：20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/31/b216fcd1-9a9d-4900-9cb0-faa7e4a831c6_4683295c.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Sensetime首席执行官Xu Li。照片：Sam Tsang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;首席执行官徐李说，中国人工智能（AI）Powerhouse Sensetime正处于快速轨道上，这要归功于其拆除非核心操作的策略以及北京的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐在周五接受该帖子的采访时说，Sensetime的1+X策略是指“ 1”的核心AI业务，“ X”涵盖了其他企业，因为该公司的上半年调整后的损失比一年前的上半年调整后的损失缩小了50％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐说：“狭窄损失的速度只会在今年的下半年加速。”他补充说，如果该公司从资产负债表中采取了更多的运营，“我们将立即获利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说：“下半年的损失速度不会很低”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司在6月底有四个关键的“ X”业务：智能汽车，医疗保健，机器人技术和零售业，以及Sensetime计划，通过鼓励公司的高管成为“重新共同创始人”，将它们成为独立业务实体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，去年实施的更改激发了公司的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Xu说：“以前，Sensetime必须带领他们前进，现在他们可以带领Sensetime前进。” “他们可以控制有前途的企业……他们可以去市场寻找外部投资者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家香港上市的公司周四表示，其上半年调整后的损失从一年前的23.3亿元人民币缩小到11.6亿元人民币（1.622亿美元）。在此期间，收入增长了35.6％，达到23.6亿元人民币。在6月底，其员工人数从去年同期的4,672降至3,206。 Sensetime股票周五收盘上涨2.4％，售价为2.14港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高盛（Goldman Sachs）以北京的支持政策和Sensetime的AI产品（包括型号，解决方案和应用程序软件）为特征，将其12个月的目标价格提高到2.72港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司的核心运营，尤其是其生成的AI产品和计算机视觉产品，预计将蓬勃发展，这会受到中国政府加速AI应用的政策的祝福。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国务院在8月下旬发布的政策指南，“新一代智能设备和代理商”的覆盖率必须超过技术，工业，消费者，福利，治理和全球合作的70％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐说，这一信息很清楚，该国将针对各行各业推出AI驱动的设备，而AI设备的扩散将使Sensetime这样的企业受益。除了智能手机，汽车和服务器外，Sensetime的AI技术还可以应用于眼镜，玩具，小工具和机器人技术等智能设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐与已故的香港中国大学教授Tang Xiao&amp;#39;ou共同创立了Sensetime，他于2023年去世，他说，Sensetime在视觉识别技术方面的深刻知识为其多模型模型提供了与其他模型相比的强大优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐说：“我们从视觉识别开始了整个业务……我们在机器感知和与AI的结合方面具有明显的差异化优势。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3323808/china-ai-firm-sensetime-fast-track-profitability-thanks-spin-offs-beijing-support?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着越南加深有争议的斯普拉特群岛的军事足迹，中国将如何反应？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323781/how-will-china-react-vietnam-deepens-military-footprint-disputed-spratlys?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 01：20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/30/860d3b43-f213-4ab2-991d-cac4efbb3221_ddb35676.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025年拍摄的卫星图像显示，在以前仅容纳小型混凝土药盒结构的斯普拉特群岛的礁石上的越南挖泥和垃圾填埋场工作。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;观察家警告说，在新卫星图像显示越南在斯普拉特群岛上加强了岛屿建设后，北京可能会促使北京在有争议的南中国海进行防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越南占据了争议的斯普拉蒂群岛上的最大特征，中国声称这是南沙群岛。全部或部分群岛的竞争对手索赔人包括马来西亚，菲律宾和文莱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国战略和国际研究中心（CSIS）于8月22日发布的卫星图像显示，所有21种越南人占领的特征均已扩展到包括人工土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CSIS亚洲海上透明度倡议，越南有望在Spratlys的土地开垦工作中超越中国。它说，其中11个功能仅是药盒的位置，或者是军队常用的小型混凝土结构，当时越南四年前推出了其填海驱动器时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CSIS说，诸如弹药储存之类的基础设施正在挖泥活动接近完成的礁石上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海事分析师表示，正在进行的工作表明越南决心巩固其主张，这将抵消北京在其自身早期的人工岛建设浪潮中获得的一些战略优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察家警告说，尽管越南行动不太可能改变战略方程，但他们可能会刺激北京提升自己的国防姿势。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本横山亚太研究委员会的研究员Hanh Nguyen说，岛屿开垦项目和基础设施工程将在有争议的水道中创造更强大的越南人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“这一扩展所带来的直接好处是，这些功能的升级设施将使越南军事和执法部门能够在返回岸上更长的时间和更长的时间运作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Nguyen强调，疏and和岛的升级反映了越南的目标，以响应中国海岸警卫队的巡逻能力提高，并得到了中国广泛建造人造岛屿的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Lowy Institute东南亚计划的研究员Abdul Rahman Yaacob表示，对越南控制的特征升级的军事基础设施升级，这意味着北京的“战略演算”必须改变“它试图采用更加自信和更具侵略性的姿势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，可以将较大的军事硬件和武器系统安装在这些较大的岛屿和特征上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Yaacob说：“我们应该监控的另一个关键基础设施是建造泊位设施，这将支持在有争议的水域中长期越南海军存在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯普拉特群岛由100多个大岛，礁石和环礁组成。它们不受任何单一国家的控制，但各种特征位于200海里（370公里）的马来西亚，文莱越南和菲律宾的独家经济区域内，以及在北京所引用的九个划线线的范围内，要求索取南中国海上的大部分岛屿和岩石，并在其邻近沃尔河上占领了南方海上的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国将其控制的“三巨头”斯普拉特群岛（Spratly Islands）充分发挥了作用 - 恶作剧礁，Subi Reef和Fiery Cross。他们拥有反舰艇和防空导弹系统，激光和干扰设备，战斗机和跑道，延伸超过3公里（1.9英里）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些设备齐全的景点是后勤和补给点，使中国海岸警卫队和捕鱼舰队可以从中国大陆进一步运作，迅速对海上运动的任何动作做出迅速反应，并在更长的时间内维持其活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，越南的“面向未来”的方法可能会对中国占据挑战，甚至抵消中国所拥有的这方面的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵说：“河内一直是中国与菲律宾之间热烈对抗的主要受益者，悄悄地提高了其岛屿的填海速度，并主要致力于巩固其既得利益的利益。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在过去的三年中，中国与菲律宾之间的冲突在有争议的地区升级，造成船舶碰撞和使用水大炮等事件，加剧了紧张局势并增加了对更广泛冲突的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赵补充说，越南曾试图以巩固其从岛屿建设中收益的方式来巩固现状，因为如果争端通过和平谈判解决了，进步的迅速速度可能会面临限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海南省南中国海研究所的副研究员丁二人组合研究员也预测，这一发展将影响北京的战略优势，促使更有效的对策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁说：“中国的一种选择是开始新的建筑活动，部署更大规模的设施或对岛上的基础设施进行调整，这可以帮助弥补损失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，中国还可以加强海岸警卫队和研究船的部署，并增强其防御性军事基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国于2013年在Spratlys发起了一项实质性的岛屿建设计划，包括军事级飞机跑道，雷达站，港口和部队住宿，包括平民和军事基础设施。北京坚持认为，其行动仅限于它控制的功能，并且是“合法和合理的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师说，尽管如此，共产党的同胞们对他们管理双边关系的能力仍然充满信心。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据Yaacob的说法，越南从中国汲取了教训，即在有争议的水域中“塑造地面现实”至关重要，但北京仍然领先。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“鉴于中国和越南的两个共产党有良好的关系，中国的反应可能会被静音，而且党之间的谈判通常处理影响双边关系的困难问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Nguyen观察到，尽管越南升级的设施和提高的能力提供了战略优势，但它们仍然不足以严重破坏中国在南中国海的业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，随着施工仍在进行，情况如何发展取决于那里建立了哪种设备和设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁说，北京很可能会感到震惊。他说，如果北京将越南的活动视为安全威胁，“中国无疑会通过相应地加强其军事能力来做出回应”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在这种情况下，意想不到的冲突或意外升级的风险将在水路中加剧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据赵的说法，越南敏锐地意识到，由于北京遇到了压力，与菲律宾的对抗以及与台湾海峡有关的事务，因此缺乏带宽，无法过多地专注于河内的岛屿建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，越南“采取了一种低调的方法，在持续的纠纷中悄悄​​地在其岛屿建设工作中取得了长足的进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丁说，越南的挖泥只是“冰山一角”，警告说，其影响将是深远的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “就其对南中国海状况的影响而言，我们目前观察到的可见变化只是表面水平。更深的，长期的影响仍然隐藏在水下，只有当建筑物成形且其战略益处和优势发挥作用时，才可能变得很明显。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323781/how-will-china-react-vietnam-deepens-military-footprint-disputed-spratlys?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>2香港公立医院医生因患者数据泄漏而被捕</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323850/2-hong-kong-public-hospital-doctors-arrested-over-patient-data-leak?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 01：20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/60cd715c-0637-4038-86a6-5210e62e8ecc_88961639.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Tseung Kwan O医院周日发表了一份声明，有关可疑数据泄漏，但它没有披露事件中涉及的雇员或患者的数量。照片：温森·黄（Winson Wong）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该职位获悉，两名公立医院医生因涉嫌泄漏患者信息而在香港被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tseung Kwan O医院周日发表了一份声明，有关可疑数据泄漏，但它没有披露事件中涉及的雇员或患者的数量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该医院将案件描述为“员工不合规”，涉及患者信息的非法访问和泄漏，包括地址和电话号码。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该医院怀疑包含其他患者信息的内部文件也未经授权泄露给第三方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位消息人士周一表示，该机构手术部的顾问和副顾问周日被捕，并补充说，前者在医院的调查中没有解释过辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该医院在声明中说，该事件可能涉及刑事罪行和违反专业行为的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说：“医院非常关注，并立即将此案报告给隐私专员的个人数据办公室。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，该案已报告给警察和医学委员会，该委员会处理了该市医生的注册和纪律处分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该医院表示，它将与任何查询完全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理该市公立医院的医院管理局表示，它一直对员工的专业行为非常重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法定机构说，严格要求所有员工遵守其行为准则，保护患者的权利，维护专业诚信并维持公众对医学专业的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说，临床记录涉及患者的隐私和工作人员从当局临床管理系统中获得的信息，仅应用于授权目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说：“医院将不容忍访问患者信息的员工出于未经授权的非临床目的，并不当地向第三方披露患者的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局说，如果发现任何违规行为和非法行为，将采取严格的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Elizabeth Cheung的其他报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 01:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3323850/2-hong-kong-public-hospital-doctors-arrested-over-patient-data-leak?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>170个香港学校提供额外的语言，根据25万澳元的补贴计划</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323835/170-hong-kong-schools-offer-extra-languages-under-hk250000-subsidy-scheme?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 00：50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/74c5f7ac-c5d8-44fb-b794-db0836993ad4_b4cecddd.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;申请的数量是指质量教育基金（Fighting Fund）为试点计划提供资金，将在未来两个学年提供约4250万港元的补贴。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;大约170个香港中学将根据试点计划的初级学生提供日本，韩国，法语或其他语言，以在未来两个学年为每个机构提供25万港元（32,000美元）的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位教育部门代表说，日本人是申请的学校中的一种流行选择，因为它与中国人的相似之处可以使学生更容易学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育局在对该帖子的答复中说，已有170份申请已被批准为公立资助的中学，包括有特殊需要的学生，以提供2025-26和2026-27学年的中文和英语以外的语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位女发言人说：“在2025年8月31日或之前，每位成功的申请人将获得25万港元的赠款，以在2025-26和2026-27学年为初级中学生提供指定的其他语言课程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申请的数量是指质量教育基金会为试点计划提供资金，将在未来两个学年为第一轮申请人提供至少价值4250万港元的补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;试点计划定于明年1月至4月之间启动第二轮申请，并涵盖了2026  -  27年和2027  -  28年举行的课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为政策的一部分，鼓励学校评估有多少学生有兴趣学习他们计划提供的其他语言，以及学生当前的熟练程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个建议是让学校在新语言课的第一年后的第二年提供中级课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一轮申请中，学校选择的最受欢迎的额外语言是日语，其次是韩语和法语。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/6f5aea10-4734-4c70-ad78-c03dd50ab3da_d367769d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;首席执行官约翰·李（John Lee）在去年10月的上一次年度政策演讲中揭幕了试点计划。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;首席执行官John Lee Ka-Chiu于去年10月在其年度政策讲座中揭幕了试点计划，称该计划旨在鼓励公立资助的中学申请资金，为学生提供其他语言的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划还旨在发展学生的学习兴趣和能力，并丰富他们的教育经验并提高他们的全球竞争力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局今年早些时候表示，机构应优先提供已经作为高级形式的选修课提供的课程，包括法国，德语，日语，韩语，西班牙语和乌尔都语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;补贴中学委员会主席李·杨（Lee Yi-Ying）表示，申请的数量约占公立资助的中学的40％，称其为“不太少”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “学校之间的接待非常受欢迎，因为这只是一个试点计划，”李（Kowloon True Light School）的校长李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，她的学校已经在提供日本人作为选修课，因为由于市场有足够的供应，因此更容易招募教师来使用该语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说，她的学校计划加入第二轮试点计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，大多数学校之所以选择日本人的原因是，学生可能会发现它与中国人相似。她指出，有时知道中文的学习者可能会猜测日本文本的一般含义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“在我看来，对于初学者来说，如果您知道中文，它将帮助您学习日语。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校长说，与法国和德语相比，提供日本课程的价格也更便宜，因为补贴限制为25万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一次性讲义是用于购买学习和教学材料，例如教科书和工作簿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有加入该计划的学校都必须在各个阶段提交课程计划，进度报告和最终报告。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3323835/170-hong-kong-schools-offer-extra-languages-under-hk250000-subsidy-scheme?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着中国军事限制我们的差距，经济阵线开放了安全竞赛</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323606/chinas-military-closes-gap-us-economic-front-opens-race-security?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 00：20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/83c9cf9f-4294-40e8-b6dd-47f68fc92534_36e8de87.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在过去的二十年中，华盛顿对使用经济和技术障碍作为政治压力的工具的信心变得越来越有信心。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着下一代坦克和战斗机驶过北京的天堂和平之门，以纪念第二次世界大战末期80周年，中国的许多人将以民族骄傲的意义被席卷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领导人为1249年的人民解放军（PLA）设定了一个目标，以模仿美国军方（通常被描述为历史上最伟大的战斗力）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; PLA展示的未来派硬件将在国内促使中国有望实现这一目标的乐观情绪。的确，令人眼花thismion乱的展示证明了军队在过去十年中取得的惊人进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;少数美国电子战飞机能够瘫痪中国防空系统的时代已经消失了。然而，华盛顿发现了另一个阿喀琉斯的脚跟，以其超级大国的竞争者为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管PLA一直在缩小美国同行的差距，但华盛顿已经完善了将其在全球金融体系中“高昂的特权”转变为大规模经济破坏武器的艺术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将其在技术领域的领先优势与世界上最大的消费市场的地位相结合，美国正在为潜在的竞争对手和对手创造强大的扼流点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;使用经济武器来削弱敌人的策略与战争本身一样古老，但是历史上没有任何权力享受华盛顿在他人身上发挥的那种杠杆作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 220年前，当拿破仑·波拿巴（Napoleon Bonaparte）试图将英国批准批准为提交时，他不得不依靠法国海军不足来封锁贸易路线 - 这种尝试注定要失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，美国不需要派遣一艘军舰造成更大的经济损害 - 它所有需要的只是会计师和律师的空间。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国在全球贸易中的份额已从1944年的估计22％缩水（当时美元的霸权在布雷顿·伍兹系统（Bretton Woods System）建立时，占2024年的大约10％，但全球贸易中美元的使用量从大约50％飙升至今天的近90％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国际贸易和金融体系上，历史上没有任何权力如此束缚。但是，尽管美国已经占据了80年的有利地位，但在巴拉克·奥巴马（Barack Obama）担任总统期间，它才开始认真对待它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担心对经济的潜在附带损害以及对美元霸权的影响，以前的总统从未完全利用美国经济武器的武器库。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥巴马的前任乔治·W·布什（George W. Bush）在2005年著名地说，美国无法继续通过制裁敦促伊朗“因为我们已经批准了自己的影响力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着美国从第二次伊拉克战争的高昂成本中脱颖而出，经济倾斜的人正在成为一个更可口的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在接下来的二十年中，华盛顿越来越有信心和开放，将经济和技术障碍点作为政治压力的工具。它还愿意尝试采用更具创造性的方式来部署它们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国制裁策略从相对集中的方法转变为主要针对恐怖组织和流氓政权，并压力很大的合作，无论国际同意或支持如何，都经常使用庞大而复杂的政策库。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 2005年美国批准的指定实体数量是数千人，而20年后，已经激怒了成千上万。但是纯粹的数字比较具有误导性。这些制裁的规模也更大，更复杂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿发现，它可以批准与美国直接贸易的伊朗或古巴等国家，因为它无需向其他国家提供支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取而代之的是，它可以绕过国家政府并直接去商业银行 - 威胁要将它们从以美元为主的金融体系中踢出，除非它们符合美国的制裁法律和法规。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2005年的Banco Delta亚洲案件对许多人来说是一个警钟，它揭示了美国决定批准朝鲜时，在美国没有咨询北京之后，该案件的真实程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;单方面的举动是禁止在澳门的一家小银行代表平壤进行交易，足以引发在中国城市的银行运营，这促使所有其他银行在数周内与朝鲜建立了联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨利·基辛格（Henry Kissinger）曾经将美国航空公司（American Prircraft）的航空公司描述为“ 100,000吨外交”。现在，美国只需要一些法律文件的手提箱即可获得相同的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在唐纳德·特朗普（Donald Trump）的第一任期中，全球贸易和金融体系的武器化大大加速了，中国成为已成为庞大而复杂的工具集的主要目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，美国有能力进行“精确罢工”  - 针对特定实体，例如华为或中兴通行，或地理区域，例如新疆 - 而没有与世界第二大经济体进行全面的经济战争。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/776d80c3-1c9e-46c3-844d-d8a18aa1af35_da190509.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;前美国国务卿亨利·基辛格（Henry Kissinger）是第二次世界大战后的美国外交的关键人物，过去曾将美国航空公司描述为“ 100,000吨外交”。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;俄罗斯在2022年对乌克兰的入侵发生了华盛顿对其经济和技术障碍点的武器化的爆炸。令人震惊的是，美国制裁策略背后的理由也发生了巨大的演变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去，华盛顿将制裁视为迫使行为改变的工具，例如强迫德黑兰放弃其核计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，针对中国的最终目标是显着削弱该国，以防止它挑战我们的霸权。穿着“疾病风险”的语言的制裁和技术控制成为了本身的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京敏锐地意识到它面临的危险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些观察者可能会驳斥华盛顿经济扼流圈战略的有效性，为“被高估”，这一说法似乎是俄罗斯经验证明的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022年对莫斯科实施的前所未有的制裁造成了一些经济困难，但从未导致经济学家预测的世界末日情景。取而代之的是，在2023年收缩中等后，俄罗斯的经济在2024年增长了4.1％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这是误导的。中国的经济与俄罗斯的经济根本不同，俄罗斯主要基于自然资源的销售。作为世界上最大的贸易大国，中国在很大程度上依赖国际贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使北京故意将其贸易转移到美国，但它仍然取决于以美元为主的系统来完成与他人的业务。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在过去的二十年中，中国试图通过传统方法（例如货币交换协议）和包括数字元素在内的创新方法来减少其美元依赖性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在市场波动的情况下，中国跨境贸易份额（2015年达到28％的峰值至28％）下降到15％。今年恢复了28％，但很难看到中国很快就会大大减少美元使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，特朗普可以说是他第二个任期中最重要的举动之一，该法案建立了稳定币的监管框架 - 与美元相关的加密货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国稳定者承诺将法定资金的价格稳定性和流动性与区块链技术的速度，便利性和全球连通性相结合。如果它们成为主流，它们将大大增强美元的高昂特权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个难怪的是，北京以其对加密货币和资本控制的极端谨慎而闻名，他愿意允许香港探索稳定的观念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然尚不清楚中国愿意走多远，但作为中国最杰出的金融科技枢纽的香港对于国家寻求实现财务安全至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，世界上的关注将引起北京的大规模军事游行，其令人印象深刻的硬件表明了中国在国防上的增长能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，同样重要的边界才刚刚开始在香港成形。这次，我们必须领导指控，而不是从场外观看。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3323606/chinas-military-closes-gap-us-economic-front-opens-race-security?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>年轻的中国人正在东南亚寻求财富。他们会找到吗？</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323678/young-chinese-are-seeking-their-fortune-southeast-asia-will-they-find-it?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 00：20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/714083e4-3639-41f3-9052-c14c951e6c49_cee753ab.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;越来越多的中国学生搬到东南亚寻求高等教育和就业机会。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;肯特·凯（Kent Cai）是位于东部省省省省的中国企业家，今年早些时候搬到国外攻读博士学位，做出了重大的人生决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这并不少见，但他的选择目的地可能看起来很不寻常 - 他的许多同龄人并没有搬到美国或欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他去了马来西亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在到达吉隆坡校园以研究AI驱动工具在媒体生产中的应用时，CAI注意到他并不是唯一做出这样的举动的人。实际上，他是前往东南亚接受高等教育的中国学生的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蔡很快看到了原因。他甚至还没有在中国公司付款之前毕业于其区域总部的现场评估，并且他已经计划在马来西亚开设一家初创企业，利用AI和双语员工来建立针对中国讲座市场的内容生产枢纽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在东南亚，接近风险投资的机会比中国大得多。在这里，成为博士学位的学生可以更轻松地引起投资者的注意。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据负责管理学生签证的马来西亚政府拥有的一家政府拥有的公司教育马来西亚全球服务公司（EMGS），中国申请在2025年上半年达到16,823，远高于2024年同期的10,670，而在2023年记录的8,948次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国教育，科学和文化组织的数据还显示，泰国的中国学生入学率从2016年不到6200人到2024年的28,000人。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;东南亚国家东盟集团的成员已成为中国首都的新边界。根据投资银行和咨询公司ARC集团的一份报告，去年对该地区的直接投资增长了13％，有助于将整体出站流动提高到1628亿美元。这种增长主要是由于制造公司在国外扩大而驱动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CAI表示，对于在东南亚学习的中国学生来说，接下来的五到十年将是一个“黄金时代”，预测那些以中文，英语和本地语言流利地了解自己的家园商业文化的人将在就业和企业家精神方面具有前所未有的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们不仅可以满足中国公司在国外扩大的需求，而且还将抓住东盟不断上升的消费市场的机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢卡斯·卢（Lucas Lu）说，这一转变的背后是一种新的思维方式，中产阶级家庭必须平衡负担能力，安全性和地缘政治不确定性。这位20岁的年轻人也来自吉安格，目前正在吉隆坡的另一所大学学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果中国的经济继续放缓，中产阶级家庭可能不再负担得起欧洲或美国。但是东南亚是可以管理的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢说，对于那些无法进入顶级国内大学的人，马来西亚提供较低的学费，负担得起的生活成本，政治稳定和QS世界大学排名中的机构。他补充说，泰国和印度尼西亚也可以用作次要选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学李·库恩·尤恩（Lee Kuan Yew）公共政策学校的副教授阿尔弗雷德·吴（Alfred Wu）表示，中国的毕业生失业率正在促使更多的学生在海外攻读研究生学位，以增强他们在国内和国际劳动力市场中的竞争力。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他说，马来西亚提供了全球承认的负担得起的英语教育，为绕过西方的高等教育提供了一条高等教育的道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在广州开展出国留学咨询公司的Tan Jing表示，根据客户数据，超过20％的家庭原本计划在欧洲或美国申请本科课程，现在可以选择马来西亚或泰国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据关于中国与全球化中心进行国外研究的中国学生发展的报告 - 北京的非政府智囊团 - 北京的腰带和道路倡议取得的进步已将马来西亚和泰国变成了流行的目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，专家仍警告不要夸大中国学生的整体影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴说：“它们主要集中在中国资助的企业和商业生态系统上。” “大多数人将返回中国，限制他们对地方政治和社会的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于马来西亚的Huayan政策研究所负责人Phoon Wing Keong表示，中国学生的涌入为马来西亚的400家高等教育机构提供了学费和活力，该国的社会和政府受到欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，马来西亚的科学研究和教育标准仍然落后于欧洲，美国和日本的科学研究和教育标准，这使许多国际学生仅获得学位并遇到上限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Phoon说：“大多数毕业生最终返回自己的祖国，而留下来的人经常加入中国资助的企业或在当地创业，从事消费者和贸易服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从长远来看，这些中国学生的意义在于他们是否可以作为中国马来西亚和更广泛的中国经济合作的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Phoon说：“随着中国资本在东南亚的扩张，其中一些学生可能会发展成为新的中产阶级或富裕的团体，就像较早的台湾或韩国商人一样。” “但这需要真正融入各种本地文化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于像Lu这样的学生，选择既实用又是个人的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢说：“英国和欧洲不再适合我。马来西亚的环境使我感到更加轻松。” “新加坡和马来西亚是我毕业后的最佳选择。中国目前的就业环境对返回者并不友好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他指出，东南亚的机会并不像人们想象的那么丰富。他补充说：“即使是中国资助的公司在该地区提供的工作也经常面临法律和文化限制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡国立大学的WU表示，许多因素将决定这种兴趣爆发是否会持续下去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这种繁荣是否可以持续长期仍然取决于全球景观。” “如果中国关系缓解或西方的通货膨胀压力，东南亚目前的上诉可能会迅速消失。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3323678/young-chinese-are-seeking-their-fortune-southeast-asia-will-they-find-it?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>首尔洗牌：为什么外国人爱和离开韩国</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323702/seoul-shuffle-why-foreigners-are-loving-and-leaving-south-korea?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.09.01 00：20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/02982d3b-ef9f-465b-a8b2-4b8f1858d402_d3062be3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;人们于8月5日在首尔的王东购物区穿过一条拥挤的街道。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;首尔的霓虹灯街道定期吸引大量的年轻游客，渴望吸收该市作为K-Pop，Tiktok趋势和高速生活的全球震中的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在韩国最著名的国际化大都市的精心策划形象之下，正在以一个更复杂的人口现实来搏斗：如何整合越来越多的外国人，这些外国人现在称之为乡村家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如今，外国国民占人口的近5％，约占273万人。去年，国际学生入学率上升到209,000，自2022年以来增长了25％ - 政府到2028年追求300,000的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，去年5月，外国工人的人数首次超过了100万，这是世界上最具种族最同质国家之一的转变的另一个例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，即使该国向外国学生和工人打开了大门，整合也落后了。专家警告说，严格的签证规则，缺乏反歧视保护和关于种族同质性的根深蒂固的想法，造成了障碍，使新移民很难长期保持长期 - 使许多人都在权衡是否继续前进。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/b162dc04-a9d3-46f2-8c03-01cb52e97183_d83c5845.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Gwenaelle Storne于2023年与韩国丈夫结婚后，决定长期搬到首尔。照片：David D Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于来自巴黎的27岁的Gwenaelle Storne等居民来说，讲流利的韩语，在首尔的IT部门工作并与韩国人结婚，不确定性是持续的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们的生活质量变得更好，因为我们俩都能够在优质的工作场所工作并带来方便的生活方式。” “但是，无论我对国家及其文化的适应程度如何，我将永远被视为外国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查表明，斯托恩并不孤单。去年对外国居民的一项统计数据发现，在接受调查的25,000名被调查中，只有16.9％希望获得永久居留权，而仅渴望获得公民身份的10.3％。对于许多人来说，韩国是一个学习或工作的地方，而不是定居。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;预计到2070年，韩国的工作年龄人口将减半，其工厂，造船厂和农场越来越依赖移民劳动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，即使生育率为0.75，这是世界上最低的生育率，长期对多样性的长期愿景的塑造也比短期经济需求较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，E-9签证计划将超过300,000名工人约束到造船，建筑和农业等特定行业。年度配额根据劳动力需求进行调整，但是该系统几乎没有解决或流动性的空间。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/0b423cbc-0659-40bf-884f-b724b1df5e2a_8f3ff8aa.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;人们在四月穿越首尔的一条道路。预计韩国的工作年龄人口将在2070年减半。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管有这样的限制，许多移民工人对韩国的生活感到满意：超过70％的人说他们对自己的工作感到满意，超过80％的人对他们的生活质量感到满意。但是对于像Storne这样的专业人士来说，搬到首尔的最初刺激已让位于对未来的怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是韩国配偶，她也必须每年续签签证并完成强制性整合课程。她认为首尔比巴黎更安全地养育孩子，但她经常对所需的努力感到厌倦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“有时候我只是厌倦了试图在这里融入社会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在工作中，与其他韩国雇员不同，我将在工作前几个小时就被告知重要的会议。它告诉我，我不是主要团体的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拥护者说，这种经验说明了更深层的问题。 “韩国目前为外国人拥有大约250种不同类型的签证，这在世界上是前所未有的，”移民中心朋友唱片公司宋恩 - 荣（Song Eun-Jung）说，他为移民提供法律咨询和支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “即使我们的国际大学生数量增加，我们的政府也没有想到要为延长住宿和未来就业条件提供哪些签证。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/f38f362a-1333-4c57-a637-42682d5aec14_39fe67c0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年，季节性移民工人在韩国昌尼农场的一个农场收获洋葱。照片：yonhap/epa-efe&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;宋说，外国居民经常被视为经济定位，而不是未来的公民。她说，现在一些学校招募了外国学生来填补空荡荡的教室，而流动地区的地方政府则促进了与外国妇女的婚姻，以解决人口统计学的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋补充说：“但是，外国妇女失去韩国丈夫后，外国妇女在签证申请中突然面临困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔公共利益法倡导者法律总监Lee Il在本周在亚洲说，对种族同质性的重视程度深刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这导致过度谨慎的政治家对对外国人友好的政策的认可感到不安。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “即使我们有长期居住签证的路线，它们也会过于歧视。要求如此之高，以至于只有受过良好教育或拥有高薪工作的外国人才能有直接的途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有反歧视法，韩国因缺乏对少数民族的基本法律保护而在发达国家中脱颖而出。李说：“这就是为什么我听到很多人说韩国是一个在短期内生活的好国家，但长期以来一直很糟糕。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的一个例子是政府决定将大多数外国居民排除在其人民的生计恢复消费优惠券刺激计划之外。只有那些拥有永久居住权的人，韩国配偶或公认的难民身份才有资格获得优惠券，价值在150,000韩元至450,000韩元（每人110美元至320美元）之间。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/08/29/97cbacc3-072c-4fee-8566-6bca06bb8b70_25d826a0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在Daerim-dong，中国移民在一个历史悠久的社区中建立了一个繁荣的社区，感觉就像是房屋的延伸。照片：Erika Na&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在首尔以南的安山（Ansan）等城市中，外国居民现在占人口的14％，代表117个国家。在Daerim-dong，中国移民在一个历史悠久的社区中建立了一个繁荣的社区，感觉就像是房屋的延伸。这些飞地突出了韩国多元文化转折的机遇和局限性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“重要的是，我们不仅要将外国人视为经济工具。” “虽然很难看到不久的将来的看法发生巨大变化，但我希望围绕拥有更多样化和宽容的社会的对话会随着我们国家的更多外国人的采用而发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于Storne而言，未来的实力仍然不确定。她说：“无论我去哪里，我都被视为外国人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在人口衰落和移民的双重压力下，现在的问题是韩国是否会继续将外国人视为临时性停止或未来的公民。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 01 Sep 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3323702/seoul-shuffle-why-foreigners-are-loving-and-leaving-south-korea?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>韩国女演员去敏si否认学校欺凌指控</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323848/south-korean-actress-go-min-si-denies-school-bullying-allegations?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.08.31 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/ae5df53d-3878-4191-bb6a-38966be11ba9_b64f76c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;韩国女演员去Min-si。照片：Instagram / @gominsi&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;韩国女演员Go Min-Si否认了学校欺凌的指控，说虽然她是一个鲁ck的学生，她享受年轻的不当行为，但她从来都不是暴力犯罪者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Go在她的社交媒体帐户上发布了一份声明，该声明解决了周末的争议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她写道：“几个月来，我一直在等待调查结果时忍受着无数的焦虑。但是我相信现在我有责任为那些一直在等待的人说话。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 30岁的Go承认她不是一个模范的学生。她说：“我不小心地度过了我的上学时间，沉迷于小小的蔑视行为。我很遗憾自己还不成熟，但此后我试图过上更好的生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，尽管她接受面对谣言的负担，但她不想在虚假的指控下生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Go说：“我可以肯定地说，我从未承担过学校的暴力。” “除了匿名的在线帖子以其他方式声称，没有证据支持此类指控。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “尽管如此，我仍然认识到受害者提供证据的困难。这就是为什么我提交了所有可能的材料来证明我不是肇事者，而且调查正在进行中。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/bc97a4d0-79ef-4001-ae28-ddc46efd833b_63ba9f90.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;从甜蜜的家中去一个场景。照片：儿子ik-chung / netflix&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;即使需要时间，也要承诺澄清真相。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “学校暴力是一个严重的社会问题，必须严格惩罚。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“但是通过恶意意图利用这个问题会扭曲其严重性，并破坏真正的受害者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月，一篇匿名的在线帖子称，后来被推测出去的名人在中学和高中期间从事勒索，口头虐待和残疾同学的骚扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的机构神秘故事拒绝了这些主张，称它们为“无原来和虚假”，并说已任命法律顾问采取民事和刑事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不是第一次遇到争议。 2021年，她喝酒的照片是在网上浮出水面的照片。她承认这些图像是真实的，并道歉，他说：“我承认我过去的不法行为并承担全部责任。我将努力更加成熟，正确地生活。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Go在SBS的2017年戏剧《我的野蛮女孩》中首次亮相。此后，她出现在戏剧中，包括《五月》，《甜蜜的家》和《青蛙》，以及巫婆和走私者等电影。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 23:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3323848/south-korean-actress-go-min-si-denies-school-bullying-allegations?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>Zelensky说，犯罪嫌疑人因谋杀前乌克兰议会议长Paruby而被捕。</title><link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323846/suspect-arrested-murder-former-ukraine-parliamentary-speaker-paruby-zelensky-says?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.08.31 23:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/5d2425e3-a579-474b-8cf6-37314e9d02e4_67efd65b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;乌克兰议会议长安德里·帕鲁比（Andriy Paruby）于2019年在乌克兰基辅（Kyiv）的乌克兰议会。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）周一早些时候表示，一名嫌疑人因谋杀前议会议长安德里·帕鲁比（Andriy Paruby）而被捕，这一罪行震惊了饱受战争war的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Zelensky在Telegram消息传递应用程序上说：“犯罪嫌疑人给出了初步证词。” “目前正在进行紧急调查行动，以建立这一谋杀案的所有情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年54岁的帕鲁比（Paruby）周六在西部城市的利沃夫（Lviv）被枪杀，泽伦斯基（Zelensky）称之为“可怕的谋杀案”和“战争国家的安全问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Paruby从2016年4月至2019年8月担任议会议长，是2013  -  14年度抗议活动的领导人之一，呼吁与欧盟建立更紧密的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Zelensky说：“我感谢执法部门的迅速和协调的工作。必须发现这种可怕的谋杀案的所有情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰西部的赫梅尔尼特地区曾在乌克兰西部的Khmelnytsky地区被拘留，内政部部长Ihor Klymenko在电报上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱曼科（Klymenko）在电报上发帖说，数十名警察和安全人员已参与逮捕嫌疑人的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克莱门科说：“目前无法分享许多细节。” “我只会说犯罪是精心计划的：研究了受害者的运动，绘制了一条路线，并考虑了逃生计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;枪击事件发生几个小时的星期六，泽伦斯基说，枪击事件是经过精心计划的故意情节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国阿格斯 - 帕斯特的其他报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3323846/suspect-arrested-murder-former-ukraine-parliamentary-speaker-paruby-zelensky-says?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>伊朗支持的胡希斯在也门袭击联合国办事处，至少拘留11名员工</title><link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323845/iran-backed-houthis-raid-un-offices-yemen-detain-least-11-employees?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.08.31 22:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/56d7da8d-1131-433e-8cab-659fb124a5ca_6d2dc8aa.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;也门在周五与巴勒斯坦人的一场团结集会中。周日，胡希斯突袭了在萨那的联合国办事处，拘留了11名联合国雇员。照片：法新社 / Getty Images / TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;官员们说，伊朗支持的胡希斯周日突袭了也门首都的联合国食品，卫生和儿童机构的办公室，拘留了11名联合国雇员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在以色列杀害其总理和几名内阁成员之后，叛军加强了整个萨那的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界粮食计划署的发言人阿比尔·埃特法（Abeer Etefa）告诉美联社，安全部队周日上午突袭了该机构在Houthi控制的首都的办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位联合国官员和胡塞官员说，也是世界卫生组织和联合国儿童基金会的办公室，他们在匿名的情况下发表了讲话，因为他们无权与媒体交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国官员说，武装部队突袭了办公室，并向停车场的员工询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国儿童基金会的发言人阿玛·阿马尔（Ammar Ammar）说，该机构的许多工作人员被拘留，联合国儿童基金会正在寻求霍蒂斯（Houthis）的其他信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Etefa和Ammar都表示，他们的机构在Sanaa和其他Houthi-Held地区对员工进行了“全面的头脑”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯（Antonio Guterres）在周日晚些时候表示，至少有11名工作人员被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他谴责了这一点，并“强迫进入世界粮食计划的场所，扣押了联合国财产，并试图进入萨那其他联合国的其他场所”。他呼吁立即无条件释放员工。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/ecdecb1c-686c-481e-a3dc-a88292ac2e83_f766fd9a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;霍蒂领导人阿卜杜勒·马利克·霍西（Abdul-Malik al-Houthi）在周日以色列罢工杀死了萨那（Sanaa）的萨纳（Sanaa）的高级官员后，发表了电视演讲。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这些突袭是长期以来对联合国和其他国际组织在叛军占据也门地区工作的国际组织的最新一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们拘留了数十名联合国员工，以及与援助团体，公民社会和现任美国驻萨那大使馆有关的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在叛军在一月份拘留八名工作人员之后，联合国暂停了其在北部也门萨达堡垒的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日的袭击是在周四的以色列罢工中杀害了胡塞总理和他的几位内阁成员的袭击。这是对伊朗支持的叛军的打击，他们曾在以色列加沙战争中对以色列和红海的船只发动袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据两名霍蒂官员和受害者的家人说，死者包括总理艾哈迈德·拉哈维（Ahmed Ahmed Al Rahawi），外交部长加马尔·阿默尔（Gamal Amer），副总理兼地方发展部长穆罕默德·米达尼（Mohammed Al-Medani），电力部长阿里·塞夫·哈桑（Ali Seif Hassan），旅游部长阿里·艾尔·耶菲（Ali Al-Yafei）和信息部长哈希姆·夏拉福丁（Hashim Sharafuldin）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞官员说，还杀死了强大的副副部长阿卜杜勒·马杰德·穆尔塔达（Abdel-Majed al-Murtada）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞声明在罢工两天后周六表示，他们是在“政府举行的日常研讨会，以评估其过去一年的活动和表现”中的目标。胡希斯说，所有被杀者的葬礼定于周一在萨那中部的萨宾广场举行。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/09/01/7a74edbb-a079-4781-8e12-91e6e8fa87e0_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一个人在周日在也门的萨那（Sana&amp;#39;a）的封面上读了一份当地报纸，其中包括胡塞总理艾哈迈德·拉哈维（Ahmed Al Rahawi）。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;霍蒂官员说，国防部长穆罕默德·纳赛尔·阿尔·阿特菲（Mohamed Nasser Al-Attefi）幸免于难，而内政部长，内政部长阿卜杜勒·卡里姆·霍西（Abdel-Karim al-Houthi）则没有参加周四的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也门的联合国特使汉斯·格伦伯格（Hans Grundberg）对以色列对以色列袭击以色列后最近在霍蒂控制的地区的罢工表示“极大的关注”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在一份声明中说：“也门无法成为更广泛的地缘政治冲突的战场。”他呼吁降级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的罢工发生在8月21日霍蒂斯（Houthis）用弹道导弹袭击以色列的袭击之后，其军方将其描述为叛军自2023年以来在以色列发射的第一枚群集炸弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞斯说的是针对本古里安机场的导弹，促使以色列中部和耶路撒冷的空中袭击警报器迫使数百万美元进入庇护所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;胡塞斯在7月誓言以任何与以色列港口开展业务的公司（无论是国籍如何）的目标商船之后，他们可能会升级他们对以色列和红海的船只的袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织的秘密领导人艾尔·霍西（Al-Houthi）在周日的电视演讲中说：“无论是导弹，无人机还是海军封锁，我们将以色列敌人的目标是持续，稳定和升级。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 31 Aug 2025 22:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3323845/iran-backed-houthis-raid-un-offices-yemen-detain-least-11-employees?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>