<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Fri, 18 Jul 2025 01:46:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾“吸血鬼”足球教练被指控强迫学生给学分献血</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3318552/taiwan-vampire-football-coach-accused-forcing-students-give-blood-academic-credits?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/10454efd-b740-4d6b-b564-5622c8d39ace_9749ce69.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;台湾的一名足球教练被指控强迫学生献血以换取学分。照片：SCMP复合/shutterstock/Yahoo/YouTube&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;台湾的一场丑闻涉及一名大学女子足球教练，该教练被指控强迫学生捐赠鲜血以换取他们所需的学分，这引起了广泛的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当一名来自台湾师范大学（NTNU）的学生姓Jian被指控公开时，这一启示就浮现出来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;简说，他的教练，现年61岁，是该岛足球中著名人物的教练胁迫的学生，参加了过多的血液抑制课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，这些课程与毕业所需的32个学分有关，如果他们不遵守，学生就有可能无法毕业甚至面临驱逐的风险。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/22ebcf2b-fb00-4278-8e09-ac86670bb907_44b90c0e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上面的学生吉安（Jian）说，她实际上在争议中“愤怒地沸腾”。照片：ET今天&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;简说，她在大学期间接受了200多个献血，以换取课程学分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，这涉及连续采样长达14天，有时每天凌晨5点至晚上9点进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，血液是由未经训练的人员以“校园研究实验”为幌子的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些情况下，据称旨在为参与者提供的研究补贴被教练收集为“团队资金”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是真正的血液和汗水。我几乎愤怒地沸腾了！到连续第八天抽血，他们几乎在任何一臂中都找不到静脉。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/556d768a-a4b5-4092-ab92-065bda435101_34f54c2a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;丑闻在该岛国家台湾师范大学展开。照片：台湾国家师范大学&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“他们甚至尝试了我的手腕，失败了。这很令人发指。我完全崩溃了。在他们终于成功之前花了六次尝试！”吉安在一篇文章中写道，还分享了自己在手术过程中哭泣的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件促使几名受害者在社交媒体上大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位身份不明的学生说，由于教练的长期欺凌，她休假。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说她的父母不知道发生了什么事，她不敢告诉他们：“如果我父亲知道，他一定会与教练打架。我只是不想让他们难过，”该学生说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，父亲在告诉他她的磨难之前就意外死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我从来没有机会告诉他真相。太宽恕了吗？也许在下一世。我的大学时代应该是幸福和充满希望的，但是现在回头，我感到厌恶。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7月13日，大学发表声明说，它已将周解除了她的行政和教练角色，并禁止她领导任何运动队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该大学还包括周的一封手写歉意信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周写道：“我为对所涉及的学生，教师和大学的声誉造成的伤害真诚道歉。我深感遗憾的是对学生造成的情绪困扰，并想对大家表示遗憾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，道歉信和官方声明后来从大学的社交媒体页面上删除。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/e54ede9f-e387-4c3d-b690-013c93dce5e6_686e78c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;据报道，以“校园研究实验”为幌子，未经训练的人员从学生那里吸了血。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周在撰写本文时没有回应帖子的面试请求。献血以及周如何从中受益的确切原因是未知的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方教育当局已向NTNU判处行政处罚，要求大学采取纠正措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案对某些人所说的“吸血鬼”教练的愤怒和难以置信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人说：“换取鲜血作为学校学分？绘制200个小瓶并仍然设法毕业？这听起来像是谋杀的谋杀案。为什么警察没有介入？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个人问：“大学刚刚驳回了教练？什么玩笑。我不认为这只是老师的想法。老师甚至会从中受益什么？谁实际上是在获利最多？”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3318552/taiwan-vampire-football-coach-accused-forcing-students-give-blood-academic-credits?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>“我感到迷失了”：中国大陆才华横溢的孩子在努力定居在香港</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3318656/i-felt-lost-mainland-talent-children-their-struggles-settle-hong-kong?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/18/061e86c1-b950-42a4-8e07-75100d3f1f3d_fe419f05.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Brian Wang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;十二岁的索非亚·泰·伊鲁（Sofia Teng Yiru）始终是她在中国大陆武汉（Wuhan）的家乡班上排名前三的一员，然后她于去年3月移居香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她和她的父亲亚伦·滕（Aaron Teng）一起来了，他成功地申请了该市的顶级人才入学计划，并在线广告中创办了自己的公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，在一所国际学校，在那里用英语和普通话教授课程，索非亚在Yau Ma Tei的九龙妇女福利俱乐部Li Ping纪念学校被录取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她沮丧地回到家，每天都流泪，持续一个月。她在课堂上听不懂任何东西，因为除英语以外的所有课程都在广东话中教授。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她回忆说：“我感到非常迷路。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自政府引入了一项主要计划以吸引2022年12月，索非亚（Sofia）是成千上万到达香港的中国大陆儿童之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将近三年的时间，父母，学校校长和一个人才的支持小组告诉邮报，这些家庭需要更多的帮助，而语言障碍只是大陆儿童在香港生活中所面临的一个挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些父母发现很难让孩子进入他们选择的学校，青少年面临着很难入学的高级级别，有些孩子也遭受了情绪问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京于2020年实施《国家安全法》之后，香港开始了一大批人，以吸引人才，而英国，加拿大和澳大利亚宣布了希望离开的香港人的新移民途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高质量的移民录取计划（QMA）和顶级人才通行证计划（TTP）是吸引人才的主要人才，有10多名来自大陆的成功申请人中有9多名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022年推出的顶级人才计划是针对过去12个月或全球100名顶级大学的毕业生的申请人超过250万港元（320,000美元）的申请人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些带孩子的大陆的人来说，香港的一个很大的吸引力是其教育体系，他们认为与大陆相比，压力较小，更平衡。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/18/e8c489a0-26fe-48fb-b242-e733538d973c_686e78c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;索非亚滕（右）和她的母亲。照片：Nora Tam&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;官方数据显示，今年5月的各种人才入学计划下，约有142,000名18岁以下的儿童被批准作为家属。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，议员杰西·辛格（Jesse Shang Hailong）是一位大陆，他于2011年移居香港，估计自2022年底以来，只有25,000至30,000人加入了学校，基于他从不同学校委员会收集的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他担心移民的利益，他于2023年成立了香港顶级人才服务协会，以帮助大陆人定居，并担任主席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多父母希望他们的孩子在大陆上完成学期，而一些成功的人才计划则倾向于等待两到三年，然后才搬到香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在收拾行李之前，有些人甚至必须先在香港找到工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在签证期间的任何时候，主要申请人及其子女可能会在任何时候搬到香港，而依赖签证的孩子不必与父母同时来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚说，搬到香港学校的大多数学生都进入小学两到中学三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周说，他进行的一项调查显示，搬到香港的大陆大约有一半喜欢将他们的孩子送到公立学校，根据直接补贴计划，超过了第三个首选的半私人学校，其余的选择国际和私立学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从他与新来者的定期会议中，他发现他们对孩子的教育有一些共同的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚恩说：“高质量的教育资源的短缺导致了父母的焦虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是大陆人搬到香港时不会立即带孩子的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚说，才华横溢的到来通常是拥有精英教育背景的最高收入者，对孩子的教育有更高的期望，希望他们上排名第一的学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“作为父母自己是顶尖的学生并享受更高的收入，当然，他们要求在香港为孩子提供更好的教育质量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“因此，他们发现很难接受自己的孩子被安置在二和三个学校的学校中。他们已经有了精英学校的清单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，对城市精英学校的地方的竞争仍然非常激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;某些父母的一个问题是为15至18岁的儿童确保地方。学校宁愿不招收中学五岁和六岁的学生，因为大学入学考试的课程开始于中学四个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚说，有孩子大孩子的父母不得不一个人打电话给单个学校，以询问他们是否有空缺，并补充说，他几乎每天都收到要求提供此类帮助的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“大多数学校不想接受新学生，因为他们必须准备自己的学生参加公开考试。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/18/bc3d7912-3a5c-49cf-a40e-f88cf7730c02_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;议员杰西·尚（Jesse Shang）是一位大陆，2011年移居香港。照片：乔纳森·王（Jonathan Wong）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一些校长告诉《邮报》，并非所有来者的孩子都是顶尖的学生，很大程度上取决于他们在大陆上学的学校类型。来自国际学校的人更精确地精通英语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在大陆父母中很受欢迎的科学中学中学校长Wong Ching-Yung说，近年来他承认了大约200个人才计划的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一半以上的成绩比大陆低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“最大的挑战是他们的英语水平。” “一些非常好，但通常他们的标准相对较低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些孩子也有情感上的问题，从调整到香港的生活和想念父母的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非所有成功的人才计划申请人都像整个家庭一样搬到城市。有时，只有一位父母和孩子一起来，出于各种原因将另一个父母留在大陆上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当其中一些工作的父母不得不去上班时，孩子们独自一人在香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王说：“有些父母甚至没有在父母的日子里出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们的孩子仍在适应香港的新生活和学习环境，在大陆上失去了所有朋友，但父母不在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们中的许多人在没有父母指导的情况下过度使用智能手机，很快就会出现情感问题并变得沮丧。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;新领土学校主管协会兼小学校长Chu Wai-lam说，有才华的移民更好，能够帮助他们的孩子安顿下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“由于这群父母通常具有较高的社会和经济状况，并且知识渊博，因此他们将试图满足学校的学术要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子们通常愿意学习，一旦解决了调整问题，许多人表现良好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索非亚滕就是这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花了几个月的时间，但是一旦她适应了香港学校，她就感到宾至如归，并感谢新的学习环境，她的老师和新朋友。她对广东话的掌握也很快得到了进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我已经结识了很多好朋友。我也觉得我与老师有着良好的关系 - 即使我们的校长也非常好。他与我们一起拍摄了一些有趣的视频。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学校生活的压力不如大陆竞争激烈，老师迫使学生不停地学习并以苛刻的语言将他们视为“动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她回想起自己在家乡的学术记录：“一位老师告诉我们要取得很高的成绩，否则他不会考虑我们的学生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的母亲43岁的Asha Teng赞赏香港的老师鼓励学生在休息期间放松课外，而不是将他们局限于他们的桌子上，就像在大陆上一样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她认为香港的教育体系也更加尊重个性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她对其他带孩子搬到城市的父母的建议是，他们在选择学校时不应该太多的排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“孩子们已经面临语言障碍和社会适应的压力。如果然后将他们放在一所精英学校中，那么他们将承受学术压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;索非亚已经期待着9月在该市开始中学。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牙医他现年42岁，于去年2月与儿子Ryan Yuan Heyu和10岁的女儿Yem Yuan Heyan一起从上海搬到了香港，六岁的女儿Yem Yuan Heyan（六岁）有不同的经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为这取决于孩子的年龄和个性。”他成功地申请了主要是为孩子们未来的质量移民招生计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的丈夫留在上海，一家人评估了他们在香港定居的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞安（Ryan）在新学校的过渡相对顺利，他可以在一个月内了解广东话的大多数课程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“起初，我专注于倾听。我听的越多，我就越理解。如果有些单词和短语妨碍了我，我会举手并问老师。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他有时努力寻找正确的词，但他已经使用常见的短语感到很舒服地用广东话表达自己。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，耶姆发现很难适应，起初只与其他讲普通话的孩子结交了朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孩子的母亲说：“有时候，她会告诉我她想念上海和她的父亲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管面临挑战，但牙医说，她鼓励孩子们尽力学习广东话，认为帮助他们融入香港生活至关重要。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在该市才能计划下到达的家庭可以获得支持，包括有关学校招生的信息，政府组织的课程帮助大陆儿童适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由当地学校开展的六个月全日制启动计划，非政府组织的60小时入职计划涵盖了语言，学习技能，个人成长和发展以及社会适应性等内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入学计划的入学率从上一学年的1,060个上升到本学年的1,500，而发起计划的数量从462增加到500。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接受新来的孩子的学校还获得了政府赠款，每名小学生4,139港元，每位二级学生6,136港元，以进行定向活动，课后补充课程，指导计划和课外活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些活动可以帮助孩子们提高英语和广东话，并熟悉他们的新环境。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们希望随着需求超出供应的要求，当局将增加入口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“据我所知，去年所有这些课程都很饱满，因为父母希望他们的孩子学习广东话并适应香港的教室。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他敦促政府做更多的事情，以帮助年龄较大的孩子在高级中学水平上获得职位，因为它只为6至15岁的儿童提供公立学校安置支持服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议建立高中，专门针对到达人才的孩子以高层学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总的来说，尚说，新人才计划的孩子们的定居程度比他预期的要好得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与过去不同的是，有很多人同时来到香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们可以轻松地从大陆寻求他人的帮助，并很快建立自己的圈子。” “他们分享了互相帮助的技巧，即使交付作业也是如此。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3318656/i-felt-lost-mainland-talent-children-their-struggles-settle-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>日本旅行者焦虑在中国的间谍活动逮捕</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3318572/japanese-traveller-anxiety-soars-amid-chinas-espionage-arrests?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/5f343049-8430-4707-a597-7326e5cd53bf_cb1dadc1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;人们在东京的哈尼达机场出发大厅里等待办理登机手续。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本政府警告说，在中国，日本公民的逮捕和起诉正在加剧公众焦虑和阻止旅行，因为学者和商人表示，他们要么采取预防措施，要么完全避免访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京对周三的关系表示关注，此前北京的一家法院判处一名日本制药商Astellas Pharma的日本雇员判处三年零六个月的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这名男子尚未被任命，但据报道是六十年代，最初于2023年3月被拘留，因为他准备在该国工作后离开中国。他于去年八月被起诉，他案的第一次听证会发生在三个月后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据贾吉出版社报道，周三的量刑听证会没有向媒体开放，但允许日本大使馆的官员参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听证会后，日本驻中国肯吉·卡纳苏吉（Kenji Kanasugi）大使告诉记者：“非常遗憾地发表有罪裁决。” “我们将继续强烈致电他的早期释放，同时尽可能多地支持他。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/ff184665-d53b-4448-9743-6c67a8b5ea97_103dde89.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本驻中国大使Kenji Kanasugi（中心）周三向北京的记者讲话，此前法院因监视一名日本男子而入狱。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;外交部发言人说，当天晚些时候，日本国民逮捕“已成为人与人之间交流的主要阻碍因素之一……以及公众情绪的改善”，如Jiji Press上所引用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于该案的听证会在闭门造车后面举行，几乎没有证据表明，这位官员呼吁中国“提高司法程序的透明度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据外交部的说法，自2015年以来，由于涉嫌间谍或其他犯罪而在中国被捕的17名日本国民。有5名仍在监狱中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京于2014年提出了严格的反竞争立法，并呼吁公众报告对国家安全的威胁。该法律因措辞模糊而受到广泛解释而受到批评，包括对国家安全构成威胁的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京的商人肯·加托（Ken Kato）说：“我根本没有办法去中国，经商或度假。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本周在亚洲说：“我被引用了很多次有关我的人权工作的话，我认为如果我试图进入中国，我很可能会被捕。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “我认为很多日本人都会看到这种新闻，而且他们也不愿意去一个将被问到很多问题并有可能被锁定多年的国家。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居住在中国的日本人的统计数据实现了这一点。 2018年，中国有超过140,000个日本人居住。据Nikkei报纸报道，去年降至97,538。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，日本商人派往中国在当地分支机构工作，要求其他帖子，这在很大程度上是由于近年来对家庭成员的攻击。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;去年六月，一名中国男子在苏州的一个校车站等着，袭击了日本母亲和她的孩子，后来一名中国妇女死于她试图保护孩子的伤病。 9月，一个10岁的男孩因被刺伤在深圳的学校附近而死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡托说：“日本家庭不想再冒险了，可能会因模糊的间谍指控而被捕的可能性甚至使其吸引人的吸引力降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科比大学中国文学教授玛雅·哈马达（Maya Hamada）于4月下旬访问了中国参加在富州举行的学术会议，并承认她在离开日本之前采取了预防措施。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/aa8ccdb6-c9cb-476b-a98f-d33f25038962_d5e1d28d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国外交部长王伊（Wang Yi）于7月10日在东盟峰会的旁观者的吉隆坡举行会谈前与他的日本伯爵夫人武士（Takeshi Iwaya）（左）握手。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她说：“我已经去了数十次，我不会说我对访问感到紧张，但是我确实要照顾我在那儿时所说的话和所做的事情。这次我还使用了短期的旅游签证，我认为这比在工作签证上进入该国更安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我也感到安全，因为我学习中国文学，这并不是有争议的，但是例如政治，经济学或国际关系教授的同事必须更加谨慎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在返回他们的家园后，日本大学有许多中国学者案件被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北海道教育大学的教授Yuan Keqin是最突出的消失之一，他于2019年被拘留，随后被指控进行间谍活动。去年5月，他被吉琳省的一名法院判处六年徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加托说：“这是一项糟糕的政策，因为它除了中国和日本之间的破坏关系外，别无他法，可能会更伤害中国。” “商人不想去那里；教授不再感到安全，也不觉得他们可以与中国学者一起工作；没有日本人愿意在那里预订假期，因为他们担心自己可能会被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “也许是时候日本通过了一些类似的间谍立法，并开始逮捕中国人，以便我们安排人质交流。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 18 Jul 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3318572/japanese-traveller-anxiety-soars-amid-chinas-espionage-arrests?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国众议院委员会主席警告巴拿马有关中国对巴拿马运河的影响</title><link>https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3318655/us-house-committee-chair-warns-panama-about-chinese-influence-over-panama-canal?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/18/e2be38c0-8f1f-487b-8731-31561ad1f766_f4bd7cba.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一艘船在2023年6月在巴尔博亚的巴拿马运河港口装满了容器。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在周四，美国国会委员会的负责人警告巴拿马有关中国对巴拿马运河的影响，此前有报道称，中国国有的企业集团正在竞标现在由总部位于香港的CK Hutchison Holdings出售的港口优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在致海事事务部长和巴拿马海事管理局的委员会的信中，中国共产党众议院精选委员会主席约翰·穆纳纳尔（John Moolenaar）表示，对中国对运河的“恶性影响”表示震惊，这是全球运输和供应链安全的重要渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;密歇根州共和党人写道：“我正在写信给您，您的事工和您的国家的工作表示赞赏，拒绝了中华人民共和国的不当影响力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信说，巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺（JoséRaúlMulino）“表现出了他致力于加强美国 - 潘纳马关系的承诺，并采取了具体的措施，以逆转中国为扩大巴拿马的恶性影响而做出的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Moolenaar敦促Roquebert的事工确保最终控制Cristobal和Balboa的人，CK Hutchison经营的两个巴拿马运河港口对中国共产党都不是“ Beholden”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将国有的中国Cosco运输描述为“特别关注”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆纳纳尔写道：“将COSCO或任何其他中国公司纳入运河的港口运营或控制将代表我们两国国家安全的不可接受的风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他写道：“巴拿马运河没有CCP的影响力，将使巴拿马，美国和拉丁美洲的整体安全受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马当局一直在审核CK和Hutchison管理的数十年港口特许权，Moolenaar在信中敦促，无论运河的任一端控制Cristobal和Balboa的哪个公司或财团都会“同样不同样地向CCP躺着”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过230亿美元的交易，将CK Hutchison的全球港口转移到以贝莱克领导的财团的身份，这是一笔230亿美元的交易。到目前为止，尚未签署任何协议，法律，宪法和地缘政治逆风的谈判变得复杂。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;巴拿马最高法院目前正在审查一项宪法挑战，该挑战旨在废除1997年的最初特许权，该特许权使公司能够经营这两个港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该案中的律师说，该交易不当将主权权力交给了一家私人公司，缺乏公开竞标，并违反了至少15条宪法文章。巴拿马审计员发布的另一项财务审计声称，和记剥夺了超过13亿美元的收入损失的国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;审计长还指控前官员“反对共和国”进行谈判，并表示将提出刑事诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特许权授予关键运河区和基础设施项目的否决权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴拿马的总检察长回应了法律问题，指出合同破坏了主权，并创造了不合理的垄断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在穆里诺（Mulino）表示与华盛顿（Washington）的一致性之后，这一争议也引起了争议，结束了该国于2月份参与中国的腰带和道路倡议。此举是在美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）访问敦促对中国影响力的强烈抵制之后不久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国反对贝莱德交易，发起了反托拉斯调查，并通过州媒体谴责它是对国家利益的背叛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察家说，在华盛顿和北京之间在整个美洲战略基础设施方面控制着更广泛的竞赛中，港口上的战斗已成为一个更广泛的竞赛。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 22:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/money-wealth/article/3318655/us-house-committee-chair-warns-panama-about-chinese-influence-over-panama-canal?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>芬太尼很可能在长期缺席之后在美国 - 中国贸易议程上：分析师</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3318620/fentanyl-likely-us-china-trade-agenda-after-long-absence-analysts?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/f45964de-6f5e-40cd-a984-3442425ad995_afbb7dee.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;芬太尼药物的化学前体的流动一直是美国和中国之间贸易谈判的主要点。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析师说，在三月份对中国的最初关税升级中引用的芬太尼毒品的贩运材料将重新开始供未来的谈判开始，此前两轮似乎并未提及该主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周三对该话题的言论推动了对药物在未来谈判中的存在的猜测，这提到了中国的“大步”（包括对走私者的死刑威胁），以遏制美国跨境化学前体的运动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果解决这个问题，一些专家表示，在5月在日内瓦进行了90天的休战同意后，世界上两个最大经济体之间的紧张局势将在8月进一步放松。其他人则表示更加乐观，估计终止升级螺旋的2020年贸易协议的回报 - 尽管暂时是暂时的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国工业和商业银行高级财务经理Matteo Giovannini说：“有理由将芬太尼问题视为美国 - 中国谈判中的潜在&amp;#39;第三阶段&amp;#39;，尤其是考虑到它在华盛顿的政治显着性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “虽然传统上不是贸易事务，但芬太尼危机已被提升为美国的核心国家安全和公共卫生问题，这意味着它可以在更广泛的双边谈判中利用它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;芬太尼是一种强大的合成阿片类药物。根据该国毒品执法局的数据，它已成为美国18至45岁的人的主要死亡原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;责怪中国危机的华盛顿在3月4日对中国商品收取了20％的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京强烈否认了美国的主张，并通过对包括天然气，大豆和猪肉在内的选定进口征收报复性关税来击退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在五月在瑞士举行会谈之前，有报道称，中国总统习近平将包括公共安全部长王小大在代表团中，这激发了人们对芬太尼将被解决的猜测，尽管没有公开提及该问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后的谈判似乎也避开了这个问题 - 第一轮导致了90天的休战和大多数关税的回滚，而伦敦的第二轮则集中在相互消除出口控制措施上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，中国外交部发言人敦促华盛顿“基于平等和相互尊重的对话”，如果它希望解决问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家情报部门的亚洲首席经济学家尼克·马罗（Nick Marro）表示，芬太尼是两国在寻求解决更深层纠纷时购买时间的一种方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果我们看到有关芬太尼的某些类型的协议，那并不意味着经济紧张局势已经结束。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这只是意味着这些贸易紧张局势已被进一步陷入困境，并将在将来的某个时候重新点燃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马罗警告说，美国仍然与中国有更多的结构性疑问，这些问题经常在谈判中提出，包括市场障碍，严格的数据规则以及对过度容量和屈光度的担忧。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;前美国贸易谈判代表说，斯蒂芬·奥尔森（Stephen Olson）表示，中国可能会在谈判中提供购买承诺，以换取让步，而某些关税的救济可能就足够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥尔森说：“尤其是如果这些承诺在中国倾向于进口的部门，例如大豆，只要购买水平在理性范围内，中国就可能不太困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们著名人物的陈述似乎支持这一论文。 2019年12月至2021年1月，美国副国务卿斯蒂芬·比贡（Stephen Biegun）在周三的阿斯彭安全论坛上表示，即将到来的美国 - 中国贸易协议“很可能与” 2020年1月签署的第一阶段协议，中国承诺在两年内购买2000亿美元的美国商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，奥尔森说，在这笔交易中，几乎所有的让步都站在中国 - “没有办法”北京愿意达成类似的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这次，中国将需要证明它也获得了美国的优惠，而关税的大幅降低可能会靠近他们的名单。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔瓦尼尼（Giovannini）表示，当前的双边关系比以前更为复杂，涉及诸如国家安全，技术竞争和全球联盟之类的贸易以外的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“任何新协议的范围都可能更广泛，但形式更加灵活，更少关于美元数字，而更多地涉及稳定的摩擦机制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，美国财政部长斯科特·贝斯特（Scott Bessent）告诉彭博电视台（Bloomberg TV）在预期会议之前，两个国家“处于一个非常好的地方”，并补充说，“继续谈论中国开放市场以及那里的国内和消费者产量的增加非常重要”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3318620/fentanyl-likely-us-china-trade-agenda-after-long-absence-analysts?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着华盛顿 - 北京裂谷通过贸易，巴西稀土稀有地球出口到中国</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3318653/brazil-triples-rare-earth-exports-china-washington-beijing-rift-ripples-through-trade?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/18/b2fb1980-223e-4af4-9069-f861f6085add_753f8976.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国总理李·昆格（Li Qiang）和巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）于7月5日在里约热内卢的金砖四国峰会前举行会议之后。两国之间的贸易在2025年上半年增长，中国进口量增长了22％。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;巴西在2025年上半年中的稀有地球出口两倍，即中国进口迅速达到创纪录的高度，引起了人们的担忧，即北京 - 华盛顿贸易紧张局势可能会通过新兴经济体悄悄地列出世界的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数字是中国巴西商业委员会（CBBC）周四发布的报告的一部分，该报告显示，与去年同期相比，巴西对中国的出口量下降了7.5％，达到477亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国进口增长了22％，至357亿美元。结果，巴西与中国的贸易盈余范围缩小到120亿美元。这是自2019年以来最低的，是2024年记录的一半。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;稀土化合物出口达到670万美元，比2024年上半年增长了三倍。虽然从绝对的角度来看，分析师将增长视为中国旨在使其获得战略矿物质多样化的标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CBBC研究总监Tulio Cariello和该报告的作者说，转移数字不仅反映了中国不断发展的工业政策，而且反映了全球贸易紧张局势的连锁反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“随着美国和中国的贸易障碍，巴西最终吸收了这种震惊的一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “它成为中国商品的目的地，也是中国不再想要在国内依赖的潜在供应商。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里洛（Cariello）表示，这种趋势也可能反映出北京降低国内加工的环境成本的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“我们看到中国将其在能源和粮食安全中使用的逻辑应用于其进入关键矿物质。” “这意味着向外看，巴西悄悄地进入了那个雷达。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/18/de835be2-3c40-4865-9bc3-79d2c89944b1_e2077168.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国中部江西省的甘克县的一个稀土矿。照片：Chinatopix通过AP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该报告还发现，巴西对中国制造商品的出口急剧上升。诸如水龙头，橡胶油管和燃气设备之类的物品的收益超过1,000％。总价值达到5500万美元，比去年同期高十二倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些收益与进入巴西的中国商品不断增长相形见war。混合动力汽车的进口量增加了52％，价值14％，总计13.8亿美元。中国现在占巴西混合动力汽车进口的84％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里洛（Cariello）指出，尖峰似乎反映了进口商在关税增加之前加速运输的策略。今年早些时候，巴西恢复了对电动和混合动力汽车保护当地工业的职责，但中国品牌仍然占主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月，巴西在中国遇到了罕见的贸易赤字。该短缺归因于购买和商品价格下跌的26亿美元近海平台，官员将其视为例外。但是新数据表明，失衡正在成为一种模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西对中国的最高出口仍然是大豆，铁矿石和原油，但是尽管它们保持数量，但由于全球价格下降，它们的价值失去了价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，中国商品正在渗透巴西市场的新领域，包括先前由当地工业服务的商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车和钢铁部门是最暴露的。一月份，巴西的汽车制造商协会和25名外国制造商要求对中国汽车制造商比亚特和大城市的反倾销调查，认为这些公司的价格低下，尽管国内生产有限，但仍从当地税收方案中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，巴西还发现出口商正在改变规格以逃避现有职责后，对中国钢铁产品征收了反倾销的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在2025年上半年，扁平钢的进口较大，超过600毫米增长了318％。半制造钢的进口增长了2000％以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Cariello警告说，这样的数字表明传统的关税工具可能不再足够了。他辩称，中国很可能会转向巴西等市场，因为进入美国和欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管与中国的贸易差异正在扩大，但最近几天与美国的外交僵局减少了巴西的对冲选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本月在里约热内卢的金砖四国峰会上，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）威胁要对所有集团成员征收10％的关税，使自己与他所谓的“反美国政策”保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西总统路易斯·纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（LuizInácioDaSilva）强烈批评特朗普，称世界不想要皇帝。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;几天后，白宫宣布对所有巴西出口的50％关税，理由是特朗普称这是对巴西前总统贾尔·博尔森罗（Jair Bolsonaro）的政治“女巫狩猎”。博尔森罗（Bolsonaro）正在面对他在2023年失败的政变中扮演的角色，并企图暗杀当时当时的当选总统卢拉（Lula）和最高法院大法官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及卢拉（Lula）周四的讲话时，白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）捍卫了特朗普的姿势。她说：“总统当然不是想成为世界皇帝。” “他是美利坚合众国的强大总统，也是自由世界的领导人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱维特还确认，特朗普已向巴西政府发送了一封信，并下令美国贸易代表对巴西的贸易惯例进行第301条调查，包括数字法规，数据治理，知识产权执法，授予印度和墨西哥等国家的关税偏好，以及巴西的环境标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信指控巴西容忍非法森林砍伐和违反知识产权的行为，认为这些做法使出口商具有不公平的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里洛（Cariello）说，巴西作为中国的供应商和美国的区域伙伴的地位正变得越来越容易受到全球分裂的后果。他警告说，该国可能很快在平衡政治一致性与经济机会之间面临艰难的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，农业是朗巴西与中国的最强联系，可能会面临新的挑战。北京的经济计划优先考虑粮食安全和减少进口依赖，这可能破坏巴西在大豆，玉米和牛肉出口中的统治地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国并没有切断我们的关闭，但显然正在减少任何单一供应商的过度暴露。” “如果巴西没有以相同的紧迫性使买家多样化，那么它最终将比战略更脆弱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还认为，稀土出口和复杂的制造商品的增长可以打开新的机会，但前提是以长期政策的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这些是有希望的信号，但是除非巴西建立能力和韧性，否则它们不会占多数。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3318653/brazil-triples-rare-earth-exports-china-washington-beijing-rift-ripples-through-trade?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港学生警告AI色情案件“未关闭”，尽管道歉</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3318647/hong-kong-student-warned-ai-porn-case-not-closed-despite-formal-apology?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/a320ad9d-d9b9-40e5-8587-8778381b2097_6cdbc3da.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港大学强调，给学生及其正式道歉的警告信并不意味着AI色情丑闻案件已关闭。Photo：Dickson Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该机构称，香港大学（HKU）的一名法学院学生表示，使用人工智能（AI）工具来创建女性同学的色情图像，并自愿从海外学术交流计划中撤回，表示“深切的re悔”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; HKU在周四发表的一份声明中，在五天之内第二次，HKU强调说，给学生和他的正式道歉的警告信“不是拒绝案件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说：“这位男学生对自己的行为表示深刻的re悔，并在即将到来的学年中自愿撤回了为期一年的海外学术交流计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “大学将与执法机构合作，并将继续进一步审查此案，并在适当时采取进一步的行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;案件在2月中旬首次揭露，当时法律学生的一位朋友在学生的个人笔记本电脑上发现了多个女性的色情图像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在询问后，他承认使用免费的在线AI软件生成图像，该软件是基于从社交媒体中采购的公开照片和屏幕截图。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/efc702ee-8ae4-479a-adae-4b7d666c8a78_d5301715.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;该大学处理此案的处理已引起了受害者的批评，他们声称其最初的回应缺乏有意义的责任，并要求更实质性的后果。照片：Sam Tsang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;学生声称，根据20至30名受害者的名字，将产生的700多个图像组织成文件夹，包括他的朋友，大学同学，老年人以及前小学同学和中学教师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周六，HKU表示，它已经与提起申诉的女学生和男性法律专业的学生取得了联系。进行了内部调查，学生收到了正式的警告信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该大学对案件的处理也引起了受害者的批评。三名妇女公开指责该学生，并说HKU的最初回应缺乏有意义的责任。三人要求“更永久和实质性”的后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，法律专家质疑现有法律是否足以解决此类行为，因为当前的法规专注于偷窥和非法图像的分布，而不是创造本身的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，HKU强调，大学在进行任何强迫调查之前对此事进行了认真对待，并采取了措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还说，最近与有关各方进行了额外的联系，以确保彻底公平的过程。该大学还指出，已经接触了其平等机会单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席执行官约翰·李·卡古（John Lee Ka-chiu）周二敦促机构认真处理学生的不当行为，警告说，任何对他人造成伤害的行动都可能构成刑事罪行，侵犯个人权利和隐私。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该市的创新，技术和行业局表示，政府将继续监视香港的AI使用中的发展，从国际实践中提到并提出适当的保障措施。它还说，它将“在必要时审查现有的立法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育部长克里斯汀·乔伊·尤克·林（Christine Choi Yuk-lin）还说，大学在个人数据的隐私专员办公室的第二天开始对法律系学生进行刑事调查。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3318647/hong-kong-student-warned-ai-porn-case-not-closed-despite-formal-apology?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>22在香港城市布斯和维护卡车之间的碰撞中受伤</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3318645/22-injured-collision-between-citybus-and-maintenance-truck-hong-kong?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/1cbe6f34-1da3-458c-bffc-dc7f0ccd2a16_1d1c76c1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周三晚上，北大公路上的事故现场。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港北兰塔高速公路上的涉及CityBus双层甲板和一辆公路维修卡车的碰撞使22人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件发生在周四晚上9.20pm左右，在Sunny Bay MTR车站附近的九龙车道上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共汽车撞上了固定的维护车辆，造成21名乘客 -  12名妇女和9名男子 - 以及卡车的男驾驶员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; E21A Citybus正在前往Ho Man Tin。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据紧急响应者称，所有受害者都受到轻伤，并在现场接受治疗，然后被送往医院进行进一步护理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方已经对该事件进行了调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 15:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3318645/22-injured-collision-between-citybus-and-maintenance-truck-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>瑞银说，销售11天的天空可以减轻新的责任。</title><link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3318642/sale-11-skies-could-relieve-new-world-more-liabilities-ubs-says?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/0df297f9-db99-4529-89a6-cddeff22c00e_4f75d717.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;机场管理局在2018年举行了一个名为“购物中心未来”的展览。照片：Ky Cheng&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据瑞银（UBS）的说法，随着开发商加大努力剥离非核心资产以克服其最严重的金融危机，可能有助于新世界发展（NWD）在香港国际机场附近的11个购物中心，这是一个位于香港国际机场附近的购物中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞士银行周四的一份报告中说：“任何成功处理11天的天空都可能是NWD的积极催化剂。”该项目补充说，该项目“嵌入了18亿港元（2.293亿美元）的保证年度租金，应从2028年开始向机场管理局支付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社报道说，这位陷入困境的开发商已与机场管理局进行了早期会谈，以讨论其资产计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11天的天空提供了380万平方英尺的总面积，用于混合用途目的，从2026年中期开始就可以分阶段准备。该项目位于香港国际机场和香港Zhuhai-Macau桥之间。 200亿港元的综合体是Skycity的一部分，将拥有800多家商店，120个用餐选择，一个室内娱乐枢纽和三个高级办公楼。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/53bf323c-4b7e-4876-9634-1cb17e4d153d_38dfb3a1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港国际机场附近的SkyCity项目。照片：基思·陈（Keith Chan）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; NWD根据3月份发布的账目，有1465亿美元的银行贷款，其他贷款和固定利率债券和票据。它的合并净债务为1.246亿港元，净齿轮从去年同期的55％上升至57.5％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机场管理局没有回应报告。但是，它对该项目的NWD有11个天空的前景表达了信心，并且“一直在与NWD保持密切的沟通”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; NWD没有立即回复对所谓的销售的评论请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，开发商继续加快房屋销售以提高其流动性，包括在上海的K11商业项目上以28.5亿元人民币（3.968亿美元）的价格出售办事处，这是大陆媒体媒体最近报道的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;星期四，由NWD领导的财团发布了Deep Water Pavilia II的新公寓的价格表，平均每平方英尺21,800港元。这些单元包括74个两居室公寓和六个三居室公寓，是Wong Chuk Hang的Southside Project 5B的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些单位的价格在最高20％的折扣后，价格在872万港元至872万港元至2110万港元。根据住宅开发项目，最便宜的是448平方英尺的两居室平面价格为每平方英尺19,464港元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3318642/sale-11-skies-could-relieve-new-world-more-liabilities-ubs-says?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国企业集团HNA的创始人Chen Feng被判处12年监禁</title><link>https://www.scmp.com/business/companies/article/3318643/chen-feng-founder-chinese-conglomerate-hna-sentenced-12-years-prison?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/17178e03-b0ad-4095-a01e-0c63a29c2903_d7d5d3de.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;HNA的Chen Feng。照片：小陈陈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;已解决的中国企业集团HNA集团的创始人Chen Feng被判处12年徒刑，被判处2.21亿元人民币（3000万美元），在他被警察拘留后将近四年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据法院文件，这位72岁的商人被指控损害上市公司的利益，欺诈性地获得贷款和通过盗用违反职责。政府表示，被命令没收4000万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; HNA集团监督委员会前主席Sun Mingyu和Hainan Airlines Group的前主席Bao Qifa Sun Mingyu先前由HNA控制。两人都获得了三年半的监狱任期。太阳被罚款900万元人民币，鲍被罚款450万元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈方冯（Chen Feng）于1989年在海孔（Haikou）创立了海南航空公司（Hainan Airlines），并将其发展成为庞大的企业集团，称为HNA集团，于2021年因涉嫌犯罪而被拘留。该集团在努力付出努力付出的债务后几个月被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2010年代中期，HNA集团进行了一次收购狂潮，这是由银行贷款和航空业务的利润推动的。该集团最初专注于航空公司，扩展到包括旅游业，酒店和金融服务等领域，积累了希尔顿酒店和度假村，德意志银行和Ingram Micro等公司的股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; HNA Group是2016年香港最大的土地买家，在四个月内花费了272亿美元（35亿美元），在凯塔（Kai Tak）中收购了四个地块，通常在该市的房地产Bigwigs中抢夺了该市房地产的Bigwigs the Post Ninnine the Post Nine hise nine nine nine nine of nine the Beal Estate Bigwigs sects of估价的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，购物狂欢于2017年结束，当时中国大陆的金融监管机构开始削减债务收购，以遏制银行业的系统性风险。 HNA集团与Anbang Group，房地产开发商Dalian Wanda Group和集团Fosun Group一起受到审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由政府官员和海南省当局组成的一个工作组成立于2020年2月，以监督HNA集团财务的重组。当年9月，在该组织未能向参与诉讼的投资者支付投资者之后，陈（Chen）被禁止根据法院命令支出奢侈品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在陈被捕之前，国际刑警组织的逃亡者郭旺（Guo Wengui）在2017年声称，HNA归功于其成功归功于共产党的赞助，并得到了高级干部的支持。在同年的一次采访中，陈将这些指控驳回为“ 1,000％的不真实”，并补充说，该组织是由个人在中国反腐败镇压下进行的涂抹运动中的旁观者。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 17 Jul 2025 14:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/companies/article/3318643/chen-feng-founder-chinese-conglomerate-hna-sentenced-12-years-prison?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>