<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Thu, 12 Feb 2026 06:17:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>荷兰法院暂停安世半导体首席执行官职务，下令调查，中国闻泰科技面临挫折</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343276/chinas-wingtech-faces-setback-dutch-court-keeps-nexperia-ceo-suspended-orders-probe?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 05:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/2c29ef0d-351e-4c16-b9e3-bb8ca775149e_40b43f51.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 10 月 14 日，中国芯片制造商 Nexperia 位于荷兰奈梅亨的总部。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;荷兰一家法院维持了荷兰芯片制造商安世半导体前首席执行官张学政的停职，并下令对该公司的治理进行调查——这是中国母公司闻泰科技的又一挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “企业商会……承认由于地缘政治的发展，Nexperia 面临着复杂的困境。但这并不意味着应该省略对本案的调查，”法院在周三发布的裁决中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院认为有充分理由怀疑 Nexperia 的政策和商业行为，并在另一份声明中表示，调查预计将持续长达六个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，决定维持张先生的停职，以便公司能够在没有内部纠纷和股东冲突的情况下行使坚定的领导力，并判断安世半导体的当务之急将是恢复稳定、修复内部关系、确保供应链安全以及确保向客户可靠交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，法院指定的临时董事将继续留任，几乎所有股份将继续由法院指定的管理人持有。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据裁决，荷兰企业商会（一家处理企业纠纷的特别法院）将很快任命两名调查员，以审查 Nexperia 从 2023 年底开始的治理情况，以及最近的供应链中断以及自去年 10 月以来与 Nexperia 中国事实上的分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;闻泰科技在一份声明中对这一决定表示遗憾，并誓言“通过一切可用的法律手段”寻求恢复其全部股东权利。该公司表示，法院维持临时措施的决定将继续给企业带来压力，并重申尚未收到任何证明这些行动合理的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，闻泰科技表示批准法院扩大调查范围的决定，将安世半导体荷兰当地管理层采取的行动纳入其中。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Nexperia 则对这一裁决表示欢迎，并表示将配合调查。该公司在一份声明中表示，其主要目标是稳定供应链并满足客户需求，并强调尽管面临挑战，其业务仍保持“健康和弹性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海牙战略研究中心战略分析师贝内德塔·吉拉迪 (Benedetta Girardi) 表示，该裁决从根本上讲是关于荷兰法律下的公司治理，而不是地缘政治，尽管考虑到半导体行业的敏感性，它不可避免地会从经济安全的角度来看待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院强调，荷兰政府控制 Nexperia 的命令并未在其决定中发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，荷兰咨询公司 ChinaGeopolitics 的创始人 Frans-Paul van der Putten 表示，Nexperia 事件的继续将损害该公司、荷兰以及海牙与北京之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;范德普滕表示，即将于 2 月 23 日就职的荷兰政府似乎对中国持更为批评的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充道：“新政府必须考虑从这种情况中吸取哪些教训，以用于未来几年外国直接投资、半导体供应链以及欧洲对中国和美国的整体地缘政治定位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将上任的荷兰贸易部长舍德·舍德斯马（Sjoerd Sjoerdsma）与候任总理罗布·杰顿（Rob Jetten）属于同一政党，他因批评新疆涉嫌侵犯人权行为而于 2021 年受到北京制裁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二的新闻发布会上，中国外交部拒绝就他是否仍受到制裁发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人林坚表示，希望荷兰新政府继续秉持客观理性的对华态度。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343276/chinas-wingtech-faces-setback-dutch-court-keeps-nexperia-ceo-suspended-orders-probe?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着继任信号加深，金正恩的女儿正在塑造朝鲜政策</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343278/kim-jong-uns-daughter-shaping-north-korean-policy-succession-signals-deepen?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 05:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/075cfcfd-8844-4825-bb04-2663ed59addc_ecf78003.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年12月，朝鲜领导人金正恩和他的女儿视察了两江省一家新建的酒店。照片：朝中社/法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;韩国立法者周四援引一份间谍机构简报称，朝鲜领导人金正恩似乎正在采取措施巩固其女儿的继任者地位，并且有迹象表明她正在就政策问题提供意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员们表示，韩国国家情报局（NIS）将密切关注这位据信名叫金珠爱（Kim Ju-ae）的女儿是否出席即将召开的执政党劳动党会议，以及她的形象如何，包括她是否拥有任何官方头衔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “过去，国家情报院将金珠爱描述为‘正在研究接班人’，但今天使用的表述是她‘正处于内部指定接班人的阶段’，”议员李成权在国家情报院闭门简报后告诉记者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据信只有十几岁的珠爱在朝鲜官方媒体中越来越多地出现在朝鲜官方媒体的显要位置，陪伴她的父亲进行实地指导，包括检查武器项目，分析人士猜测她正在被培养为该国第四代领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李和另一位议员朴善元表示，国家情报院认为，她在公共活动中所扮演的角色表明她已经开始提供政策意见，并且她被视为事实上的第二最高领导人。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;朝鲜宣布，劳动党将于二月底召开第九次代表大会就职会议，分析人士认为，此次会议将公布未来几年在经济、外交和国防方面的主要政策目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Park 和 Lee 表示，朝鲜领导人金正恩正在指导开发一艘大型潜艇，该潜艇可能能够携带多达 10 枚潜射弹道导弹，考虑到该舰的排水量为 8,700 吨，可能会设计为由核反应堆提供动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，议员们援引间谍机构的分析称，目前尚不清楚它是否会采用核动力或按照设计运行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/east-asia/article/3343278/kim-jong-uns-daughter-shaping-north-korean-policy-succession-signals-deepen?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>农历新年期间预计有1,138万人次过境香港</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343279/1138-million-expected-cross-hong-kong-borders-over-lunar-new-year-period?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 05:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/e447683d-cfca-4ae4-ad9c-1048a262efcf_93c43b30.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;圣诞节期间，游客涌入尖沙咀星光大道。照片：谢洁蓉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;农历新年假期期间，预计将有约1138万香港居民和旅客通过香港口岸出行，预计较去年增加16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入境事务处周四在政务司司长陈国基主持的跨部门节日安排工作小组会议后公布了十天的预估，涵盖农历最后一个月二十七日至新年初七。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经咨询深圳当局后，海关估计约有952万人次通过陆路口岸入境，包括罗湖、连接港铁落马洲站和深圳湾口岸的落马洲支线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年同期，跨境旅客吞吐量达980万人次。如果今年的预测准确，这一数字将同比增长16.12%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作小组表示：“入境处建议所有陆路旅客提前计划，避免在繁忙时段出行，并留意电台和电视广播有关各口岸交通情况的广播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为应对预期的繁忙交通，该处表示已尽量减少前线人员的休假，以便灵活部署，并将增设柜台和通道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，口岸不会额外安排运作时间。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/6c526dbb-03bd-4a3b-8405-bce2786fa2f7_b28b87cf.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;国庆黄金周期间，游客经罗湖口岸抵港。照片：Edmond So&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该部门估计，下周六和 2 月 22 日，边境将比平时更加​​繁忙，预计分别约有 636,000 名和 663,000 名乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司还表示，预计罗湖、落马洲支线和深圳湾口岸的旅客流量将比其他口岸更为繁忙。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入境处、香港海关及港铁公司将在罗湖设立联合指挥中心，监察客流并作出相应安排。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工作组表示：“为确保交通畅通，将密切监测乘客状况，必要时采取适当的交通分流措施。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，工作组预计假期期间赴港内地游客约143万人次，单日入境人数较去年增加6%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陆农历新年假期将于周日开始至2月23日结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年同期，香港接待内地旅客约132万人次。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3343279/1138-million-expected-cross-hong-kong-borders-over-lunar-new-year-period?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>菲律宾在外交争端中扩大有争议的南沙群岛的平民人口</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343273/philippines-expand-civilian-population-disputed-spratly-islands-amid-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 05:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/3e87146f-1584-4190-8a26-7624bda211eb_42fe84f1.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2024 年 11 月，菲律宾占领的中业岛（当地称为 Pagasa）正在施工。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;菲律宾声称拥有主权的南沙群岛卡拉延群岛的官员计划在与中国驻菲律宾大使馆的口水战中扩大其平民人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副市长莫里斯·菲利普·阿尔拜达 (Maurice Phillip Albayda) 在接受《亚洲周刊》采访时表示，巴拉望省管辖的卡拉延地方当局正在制定计划，将人口扩大到目前位于中业岛（当地称为帕加萨）的前哨基地，以及其管理下的其他六块土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该市唯一的村庄帕加萨居住着 400 多人，而其他岛屿则驻有士兵，弥补了马尼拉与北京长期海上争端中南海争议激烈的海域居民稀少的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔拜达说：“在市长的领导下，我们的发展轨迹也将扩展到其他岛屿。”此举旨在提振当地经济，目前正在“步入正轨”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔拜达表示，该委员会一直在制定一份全面的路线图，以向该国参议院和众议院提交。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/77feed88-db72-4446-81fd-464955e048f6_07dbfe34.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;南沙群岛的帕加萨岛上居住着 400 多人。照片：卡拉延旅游局&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;副市长发表上述声明之际，卡拉延市领导人与中国驻马尼拉大使馆官员之间存在紧张的外交争端。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，中国大使馆宣布禁止 16 名卡拉延官员进入中国，理由是委员会宣布景泉大使为不受欢迎的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该声明只是一种象征性姿态，但市政当局无法合法地对个人实施实体禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆还包括参与 2023 年类似决议的当地官员。北京在仁爱礁对菲律宾海岸警卫队船只使用高压水枪后，市政府禁止了时任大使黄溪连。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;卡拉延市议会在 1 月 27 日的决议中指出，井贤栋对菲律宾海岸警卫队发言人杰伊·塔里拉准将和其他在任议员发表激烈言论，违反了外交礼节并干涉了内政。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会表示，大使馆要求马尼拉对塔里拉采取行动，因为塔里拉在当地大学演讲中使用了中国国家主席习近平的漫画，这已经越界了。该委员会表示，这是“企图恐吓一名履行爱国职责的菲律宾官员”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，井的办公室还试图削弱参议员弗朗西斯·邦吉利南，“驳回他对我们200海里专属经济区和2016年仲裁裁决的合法辩护，而是选择提出侮辱菲律宾高级官员立法独立性的‘严正交涉’”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国大使馆拒绝了这项市政府法令，称只有菲律宾总统小费迪南德·马科斯才有权驱逐外交官。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;使馆代表吉令鹏在1月28日的一份声明中表示，如果被命令离开，景将立即离开，“他怀着无比自豪和荣幸的心情，知道通过自己的行动，履行了一名中国外交官对祖国做出的坚定承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果有人打算宣布任何中国外交官为不受欢迎的人，请包括我自己以及整个12名媒体事务和公共外交团队。作为一个团队，我们一起去，一起留，”季说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔拜达说，卡拉延官员“欢迎”大使馆对他们的禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士称，中国大使馆禁止市政官员入境的举措是其“战狼外交”策略的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防安全研究所国际研究员舍温·奥纳表示：“这种针锋相对的做法是剧本的一部分，符合他们的等级观念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉智库国际发展与安全合作组织主席切斯特·卡巴尔扎表示，中国大使馆的反应实际上为市政官员在“以弱胜强”的对峙中提供了全球影响力。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;专家表示，通过制定增加岛屿人口的当地计划，菲律宾也发出了巩固其在该地区利益的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “自 1970 年代以来，我们不断占领帕加萨。那里有一个正常运作的地方政府，这进一步巩固了我们的权利……如果中国占领帕加萨，它无疑将被改造成军事基地，”奥纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔拜达表示，虽然偏远的中业岛上的生活仍然简单，但基础设施一直在稳步改善，例如学校建筑的竣工和医疗服务的扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025 年，立法者通过了 30 亿比索（5160 万美元）的拨款，将简易机场开发为岛屿机场和避难港。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/3056f5a9-c16f-41b6-9c75-d50b18eac711_a9754fc3.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 6 月，一名海军陆战队员在菲律宾占领的中业岛的一个码头站岗。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“与过去几年相比，这对我们的社区来说是一个巨大的飞跃，”阿尔拜达说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位副市长回忆道，当中业岛的第一批居民抵达时，他们被认为是巴拉望岛“穷人中的穷人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “然后他们创办了企业，找到了工作……他们的生活质量得到了改善。当他们返回大陆时，他们可以买得起房子、土地和汽车。所以帕加萨确实名副其实，是我们居民的希望摇篮，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿尔拜达还表示，地方当局正在恢复启动岛上旅游业的计划，但重点有所转移。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们正在将品牌从休闲旅游转变为爱国旅游。有时你只需要戴上正确的镜头，”他说。 “我们希望优先考虑菲律宾同胞需要了解的有关我们情况的信息，而不是关注我们从旅游业中获得的潜在收益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥纳说，发展该岛前景的其他方式可能包括改善连通性以及增加对水产养殖和海洋研究的支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343273/philippines-expand-civilian-population-disputed-spratly-islands-amid-diplomatic-row?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>西方官员称，俄罗斯在乌克兰的损失现已超过招募人员</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343274/russian-losses-ukraine-now-exceed-recruitment-western-officials-claim?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 05:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/4598fbcc-ee5c-4690-8569-64d97025a990_bf50d9b3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;乌克兰炮兵向顿涅茨克地区恰西夫亚尔附近的俄罗斯阵地开火。图片来源：法新社乌克兰武装部队&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据西方官员的评估，俄罗斯在乌克兰的战场损失比上个月所能弥补的多了约 9,000 人，这表明乌克兰在前线造成更严重破坏的野心取得了进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不愿透露姓名的官员表示，尽管俄罗斯军队损失惨重，但一月份仍无法在地面上取得重大进展。这项无法独立核实的评估可能会支持基辅提高莫斯科成本的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据彭博社上月报道，12 月份俄罗斯士兵阵亡人数高达 35,000 人，这一数字大约是北约 2025 年月平均死亡人数的两倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫斯科国防部没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌克兰国防部长米哈伊洛·费多罗夫概述了一项战略，试图在夏季之前将俄罗斯的损失增加到每月 5 万人，基辅认为这一结果使俄罗斯总统弗拉基米尔·普京很难在不进行某种形式动员的情况下更换军队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，12月份俄罗斯的损失大约相当于莫斯科每月的招募人数。西方官员表示，莫斯科一月份面临的赤字表明乌克兰的战略似乎取得了一些成功，尽管基辅是否能够保持近期的动态还有待观察。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/7b9710ef-e55d-4f02-b0e0-1f665e0ed711_759b73d6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;俄罗斯士兵准备向乌克兰境内的乌克兰阵地发射自行火炮。照片：俄罗斯国防部，美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;乌克兰最高将领亚历山大·西尔斯基(Oleksandr Syrskyi)上周表示，1,200公里（746英里）前线沿线的局势“仍然困难”，俄罗斯军队在从东部顿巴斯地区一直延伸到南部第聂伯河河口的整个接触线范围内发起攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但进展仍然缓慢且缓慢，根据与乌克兰国防部合作的冲突地图服务公司 DeepState 的数据，过去三年俄罗斯领土收益还不到乌克兰土地面积的 1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西尔斯基表示，虽然俄罗斯似乎超出了其征兵目标，但其战场上的部队数量在六个月内保持稳定。他估计这个数字高达 712,000。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京军队遭受的不断增加的损失使莫斯科推动的说法变得更加复杂 — — 并且有时得到美国总统唐纳德·特朗普政府的回应 — — 俄罗斯在地面上的优势意味着它的胜利是不可避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员们表示，按照目前的速度，俄罗斯军队还需要两年时间才能完全占领顿涅茨克东部地区。作为和平谈判的一部分，克里姆林宫要求完全占领顿涅茨克和邻近的卢甘斯克。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普京不太可能选择这种动员，事实证明这种选择在俄罗斯境内极不受欢迎。他避免重演 2022 年 9 月征召 30 万预备役军人的情况，当时的征召导致数十万人逃离该国，并引发公众对战争的不满情绪激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方官员将乌克兰最近的杀伤力增加归因于其无人机行动的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯几乎从不透露其在这场战争中的伤亡数据。战略与国际研究中心 1 月份的一份报告估计，自近四年前全面入侵开始以来，俄罗斯已造成 120 万人伤亡，其中 32.5 万人丧生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，乌克兰总统泽连斯基表示，已有 55,000 名乌克兰士兵死亡。泽连斯基上次公布战场死亡人数是在 2025 年初，他表示有 4.6 万名乌克兰士兵阵亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美联社补充报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 05:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343274/russian-losses-ukraine-now-exceed-recruitment-western-officials-claim?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>马来西亚对中国免签入境实施更严格控制以遏制滥用行为</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343261/malaysia-enforces-stricter-controls-china-visa-free-entry-curb-abuse?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 04:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/6f0ff995-e8b2-40ae-bcc4-2d9fd020e8d8_2167cd8a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国游客在马来西亚吉隆坡苏丹阿都沙末大厦前合影留念。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;内政部长赛夫丁·纳苏蒂·伊斯梅尔表示，正在对中国公民实施更严格的控制措施，以遏制滥用马中互免签证协议规定的免签证设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛夫丁解释说，虽然中国公民每次访问可免签证入境最多30天，但在任何180天的窗口内，他们的累计停留时间不得超过90天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在给蒲种国会议员杨美盈的议会书面答复中说：“与某些其他国家的安排不同，该协议的规定不给予连续 90 天免签证停留。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨洁篪要求该部概述所采取的措施，以确保中国公民的90天免签证政策不会被滥用以在马来西亚获得项目或工作，特别是在建筑、装修和服务行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛夫丁表示，在协议执行之前，中国公民可以根据签证自由化计划从2023年12月1日起入境，该计划允许每次入境免签停留最多30天，没有任何累计年度限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “通过该协议引入的政策细化反映了政府在平衡旅客便利化和加强边境管制方面采取更加谨慎的态度，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，政府的重点是该设施严格适用于社交访问和旅游业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “出于其他目的，例如就业或有偿专业活动，中国公民必须从移民局获得适当的签证和有效的就业准证，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，通过这个执行框架，政府仍然致力于确保国民经济和旅游业的持续增长，同时保障安全、维护法治和保护当地劳动力市场利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“马来西亚公民在前往中国时也可以根据同一免签证协议享受互惠待遇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，联邦政府向 154 个国家的公民提供社交访问和旅游免签证入境便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “允许的停留时间因国家而异，分别为 14、30、60 或 90 天，每次入境都要经过抵达地点移民官员的最终评估，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赛夫丁表示，26个国家可获14天逗留期限，58个国家可获30天逗留期限，38个国家可获60天逗留期限，66个国家可获最多90天逗留期限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不同的期限是根据政府的战略考虑确定的，包括外交关系、经济利益和安全风险评估，并定期审查，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个故事最初发表于&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3343261/malaysia-enforces-stricter-controls-china-visa-free-entry-curb-abuse?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美军在菲律宾的新存在以及遏制中国的努力</title><link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343214/us-armys-new-presence-philippines-and-push-contain-china?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 04:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/3b50b154-21bf-45bc-9140-6e4582f37a36_8b922706.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 12 日，美国陆军驻菲律宾轮换部队和海军陆战队驻东南亚轮换部队成员在菲律宾阿吉纳尔多营地举行会议。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;军事分析人士称，美国在菲律宾建立了新的陆军据点，并进行轮换部署，旨在维持“堤丰”导弹系统并遏制中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美军图像和视频托管网站国防视觉信息分发服务 1 月 29 日发布的帖子，美国陆军已开始在菲律宾进行轮换部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些照片显示了 1 月 12 日菲律宾陆军轮换部队与美国海军陆战队之间的交流，美国海军陆战队已经在菲律宾拥有自己的轮换部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次部署标志着美国陆军在菲律宾的第一个轮换部队——美国海军学院新闻首先报道了这一进展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;媒体援引美国太平洋陆军公共事务主管艾萨克·泰勒的话说，“轮换部队并不是永久分配的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，泰勒表示，这代表着从前几年的“迭代交战周期”到“更持续的轮换存在，从而能够与我们的菲律宾陆军同行进行更深入、更一致的合作”的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美国多家防务媒体报道，美国陆军轮换部队约有50人，轮换从7月开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该部队的位置和具体职责尚未公开，但一位中国军事分析人士指出，它可能是为部署在菲律宾的台风导弹系统服务的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军退役上校岳刚指出，美菲共同防御条约是两国军事同盟的基石，需要采取具体行动来支撑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岳说，该部队的部署与美国在菲律宾部署中程导弹，即吕宋岛的“堤丰”系统有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “[导弹系统]长时间部署后，原人员需要休息和恢复，”岳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一个“堤丰”系统于 2024 年 4 月美菲联合演习期间抵达菲律宾。这是该系统首次海外部署。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地面发射的“堤丰”系统可以发射射程为 240 公里（149 英里）的标准导弹 6 或射程为 2,500 公里的战斧对地攻击导弹，这意味着该系统可以从吕宋岛北部到达南海部分地区、台湾海峡，甚至中国大陆部分地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾军方去年表示，欢迎美国部署更多“堤丰”导弹系统，以加速训练并加强威慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京多次谴责该系统在菲律宾的存在加剧了南海的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国陆军表示，这支轮换部队将由菲律宾特遣部队协调，该部队是美国国防部长皮特·赫格斯和菲律宾国防部长吉尔伯托·特奥多罗于 10 月在吉隆坡举行的东南亚国家联盟（东盟）国防部长扩大会议上宣布成立的联合小组。赫格斯表示，该团队的目的是对抗“中国的胁迫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;岳说，美军的实际目的是通过在南海展示军事存在来“遏制中国”，这也是对菲律宾的“支持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，岳说，“永久驻军”将是“一个非常沉重的负担”，因此华盛顿寻求“以相对适度的投资取得重大影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军事评论员、前解放军教官宋忠平表示，美国和菲律宾之间的合作已“成为常态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宋表示，部队轮换是美菲军事合作中的典型做法，但这可能会激励其他国家加强与马尼拉的关系，“这可能对地区稳定极为不利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，中国上个月末在黄岩岛周围进行了海上和空中巡逻。这次巡逻是在美国和菲律宾在附近举行联合演习五天后进行的，突显了有争议的南中国海的紧张局势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国与菲律宾于1月25日至26日举行的演习是两国作为《共同防御条约》盟国今年的首次联合军事演习，也是自2023年11月以来的第11次此类演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国和菲律宾海警船只在南海多次发生对峙，而华盛顿则一再强调其对马尼拉的安全承诺。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343214/us-armys-new-presence-philippines-and-push-contain-china?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着地区外交的加强，美国和伊朗考虑进行试探性核谈判</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343257/us-iran-eye-tentative-nuclear-talks-regional-diplomacy-intensifies?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 04:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/c0b84cc6-bba3-4455-9c8d-7c4ae8df39ad_975d9e24.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周三，德黑兰，在纪念 1979 年伊斯兰革命周年的集会上，妇女们举着美国总统唐纳德·特朗普双手沾满鲜血的标语游行。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在海湾君主国和土耳其为防止破坏性的地区战争而进行密集外交努力之后，美国和伊朗可能很快就会采取试探性步骤，以达成新的核协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着美国总统唐纳德·特朗普明确表示更倾向于外交而不是侵略，华盛顿似乎已经放弃了在德黑兰推行政权更迭和营救陷入上个月抗议活动残酷镇压的伊朗人的提议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统万斯周三在邻国阿塞拜疆对记者表示：“如果伊朗人民想要推翻该政权，那就由他们决定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们现在关注的是伊朗不能拥有核武器这一事实。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普似乎还拒绝了以色列总理本杰明·内塔尼亚胡试图说服他接受“我们对谈判原则的看法”的尝试。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/a174a98a-7eaf-452b-9472-649fc336fb7d_3607768e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（右）周三欢迎以色列总理本杰明·内塔尼亚胡来到白宫。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;内塔尼亚胡反对美伊达成的任何协议，只要该协议不会进一步削弱美国与伊朗在 6 月份进行了 12 天的战争后打击以色列的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场冲突是在美国和伊朗谈判代表预定会面前几天发起的，最终以美国轰炸伊朗伊斯兰共和国的三个主要核浓缩设施而结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周三在白宫会见内塔尼亚胡后表示，他打算看看是否“能够与伊朗达成协议”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果可以，我让总理知道这将是一个偏好。如果不能，我们就只能看看结果会是什么，”特朗普在他的真相社交平台上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但首先，德黑兰和华盛顿必须在美国中东特使史蒂夫·维特科夫和伊朗外长阿巴斯·阿拉格奇下周举行的会议之前决定议程。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;周五在阿曼的斡旋下，美国与伊朗重新建立了正式的外交接触，双方都赞扬了马斯喀特的“积极气氛”，但在实际谈判之前也采取了强硬立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普敦促伊朗放弃铀浓缩活动，将其库存移交给第三方，废弃其弹道导弹舰队中能够打击以色列的部分，并停止支持包括黎巴嫩真主党和也门胡塞武装在内的抵抗轴心盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在会见内塔尼亚胡前几个小时，特朗普在接受福克斯新闻采访时表示，与德黑兰的任何协议都必须意味着“没有核武器，没有导弹，没有这个，没有那个，你想要的所有不同的东西”——这些话被视为试图安抚以色列政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位资深伊朗问题专家告诉《亚洲周刊》，特朗普表达的希望与伊朗通过谈判解决问题的意愿似乎是真诚的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库史汀生中心的杰出中东研究员芭芭拉·斯拉文认为，特朗普政府不想推翻伊朗最高领袖阿里·哈马内伊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “虽然特朗普很想成为伊斯兰共和国垮台的美国总统，但一个对美国及其在该地区盟友构成的威胁越来越小的弱伊朗可能就足够了，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但《伊朗伊斯兰共和国的政治继承：神职人员的消亡和革命卫队的崛起》一书的作者阿里·阿尔丰尼警告说，这位不可预测的美国领导人很容易改变策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位政治学家表示，美国越来越像一个“个人主义体系”，特朗普的“本能——以及最后一个就特定问题向他提供建议的人的观点——塑造了美国的外交政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在接待内塔尼亚胡之前，特朗普与卡塔尔埃米尔塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼进行了交谈，后者刚刚会见了伊朗最高国家安全委员会秘书阿里·拉里贾尼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊斯兰共和国则表示愿意考虑达成一项限制其部分核浓缩活动的协议，以换取美国放松制裁的条件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核计划负责人穆罕默德·埃斯拉米周一对当地媒体表示，伊朗的近武器级铀库存可能会被“稀释”，以换取一些经济激励。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与卡塔尔埃米尔会面后，拉里贾尼在接受多哈新闻频道半岛电视台采访时表示，“我们与华盛顿在不获取核武器方面有共同点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他排除了“就核计划以外的任何其他问题”进行谈判的可能性。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;伊朗高级官员明确表示，美国在伊朗攻击范围内集结的战斗机和军舰舰队发动的任何袭击都将引发整个地区的报复性打击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，华盛顿应该认真对待这些警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于华盛顿的阿拉伯海湾国家研究所的高级常驻学者阿尔丰纳表示，如果美国最终决心推翻德黑兰政府，“该政权可能会认为自己已经没有什么可失去的了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，伊朗“已经分散的权力结构可能会促进一项旨在将美国拖入持久冲突的战略”，包括袭击地区能源基础设施，扰乱全球市场并推高美国汽油价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，斯拉文认为德黑兰的威胁“这次是真实的，部分原因是最近的抗议活动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “该政权感到内外都被围困，不想表现出软弱，它担心这只会鼓励更多的袭击，”她说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/bbf61ae4-ae5b-446a-b74f-6573ce19597b_06f967a6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;卫星图像显示 2024 年 11 月 11 日（上）和周二的同一地点的伊朗伊斯法罕核设施现场。照片：Vantor/法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，与此类似，特朗普所表示的对部分由伊斯兰阿拉伯国家斡旋的伊朗协议的偏好不应被误解为与美国将以色列打造为中东主导国家的政策背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯拉文表示，美国“继续支持以色列，因为以色列继续在加沙每天杀害20人，徒劳地击败哈马斯”，并补充说，美国“在以色列在约旦河西岸杀害巴勒斯坦人并为武装定居者的袭击提供便利时袖手旁观”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，虽然特朗普政府重视与沙特、阿联酋和卡塔尔的关系，但并不认为它们是“纵容以色列持续领土扩张的障碍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区和平缔造者对伊朗也没有任何真正的同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他们联合外交力量来应对“以色列的崛起和伊朗的衰落”，这改变了中东的力量平衡，“导致地区威胁观念发生了相应的转变”，阿方纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “阿拉伯人根本不想陷入交火，”斯莱文补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343257/us-iran-eye-tentative-nuclear-talks-regional-diplomacy-intensifies?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>Don Don Donki 寿司冷藏柜内发现老鼠，引发对香港卫生标准的强烈抗议</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3343259/outcry-over-hong-kong-hygiene-standards-rat-seen-don-don-donki-sushi-chiller?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 04:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/dce0b8ce-f9f5-4100-b24b-4d3b17290d22_42598695.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Threads 上的视频显示，一只老鼠爬过超市冷藏柜中的寿司盒。照片：主题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本连锁超市Don Don Donki香港分店的寿司展示冷藏柜内有一只活啮齿动物的视频引发了人们对香港食品安全和卫生标准的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四在社交媒体平台Threads上发布的这段视频显示，一只灰老鼠在一家超市冷藏柜中的预先包装好的寿司盒中奔跑，一些用户认为这家超市是屯门市广场的Don Don Donki分店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这段 20 秒的视频中，一名携带手提袋的男性购物者在发现这只啮齿动物后，明显感到震惊，从柜台退缩并后退，这只啮齿动物爬过寿司盒和冰箱的内边缘，然后消失在冰箱的缝隙中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那只老鼠太大了。我再也不想买 Donki 的寿司了，”发布视频的用户写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《南华早报》已联系Don Don Donki和食物环境卫生署征求意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇帖子引发了网络用户的广泛反感，一些人发誓要抵制该连锁店的寿司，还有许多人对政府控制该市啮齿动物问题的无效努力表示遗憾。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/3e683adb-717c-4768-b97a-6acc70307c80_43d72786.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一些互联网用户威胁要抵制Don Don Donki，而其他人则批评政府未能控制该市的啮齿动物问题。照片：主题&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“老鼠知道如何咬破盒子来寻找食物。如果它们只从顶部走过，你认为这是好运气吗？你还会买它并吃它吗？”一位用户评论道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位心怀不满的居民表示，这座城市正在迅速成为“老鼠之都”，并补充说，街道上和现在超市里游荡的啮齿动物“比猫还大”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位社交媒体用户表示：“食物环境卫生署的灭鼠工作确实无效。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据香港法律，出售食品的场所应采取切实措施，防止啮齿动物、昆虫和鸟类的侵扰。如果不遵守规定，最高可处以 10,000 港元（1,285 美元）的罚款和三个月监禁，如果问题未得到解决，每天另加 300 港元的罚款。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 04:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3343259/outcry-over-hong-kong-hygiene-standards-rat-seen-don-don-donki-sushi-chiller?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国百度推出人工智能驱动的维基百科挑战者以争夺国际用户</title><link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343254/chinas-baidu-unveils-ai-driven-wikipedia-challenger-bid-international-users?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.12 03:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/abb57650-f69c-455b-b6ee-51909293fb7a_0a80f5d5.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 7 月 28 日，在上海举行的 2025 年世界人工智能大会上，人们聚集在上海新博览中心的百度展位附近。照片：NurPhoto via Getty Images&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国科技巨头百度本周推出了维基百科挑战者，依靠人工智能来弥合本地和全球受众的信息差距，分析师称此举旨在抓住全球机遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数字档案平台 Wayback Machine 的记录，百度维基是一种维基百科式的服务，提供英语、西班牙语、法语、俄语和日语版本，于周一悄然上线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社交媒体网站 X 上的百度官方账户上的一篇现已删除的帖子将百度百科描述为百度百科在线百科全书的国际版，并表示它目前拥有 100 万个跨语言条目，这些条目是在多个人工智能代理的帮助下翻译的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度于 2008 年推出了百度百科，将其打造成最大的此类服务之一，截至 1 月已有超过 3000 万条条目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;百度在一份声明中表示，周三，该公司还为其Ernie Assistant推出了新的“全球搜索”功能，使该聊天机器人的月活跃用户超过2亿，可以立即访问包括全球目的地和景点在内的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;互联网市场咨询公司iiMedia创始人兼首席分析师张毅表示，为本地用户引入海外信息，同时为全球受众提供相反的信息，标志着利用人工智能和Ernie Assistant弥合全球信息差距的战略举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张补充说，随着许多中国企业现在向海外扩张，此举可以帮助他们规避语言障碍，这一直是当地企业的痛点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方金融媒体《上海证券报》报道，预计百度还将在其他领域纳入其全球搜索功能，以涵盖技术和学术前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张说：“这些新举措可能有助于为从人工智能和人工智能云到广告的其他百度服务奠定基础，以实现国际增长。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 12 Feb 2026 03:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3343254/chinas-baidu-unveils-ai-driven-wikipedia-challenger-bid-international-users?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>