<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 02:05:07 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>那些押注香港光明未来的人支持了胜利者</title><link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3342131/those-betting-hong-kongs-bright-future-have-backed-winner?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/c4ccf234-d684-4a2d-ae34-0ab675c5c957_b0d31610.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：克雷格·斯蒂芬斯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;前港督彭定康曾表示，没有人从做空香港中获利。任何反对其“一个国家、两种制度”政策的人无疑都会赔钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1997年以来，该政策一直是该市的指导方针。尽管回归后的解决办法一再受到挑战，尤其是在 2019 年的社会动荡期间，但香港已经变得更加强大。 《基本法》贯穿始终，北京的支持也毫不动摇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有了国家安全立法，香港的资本主义制度和生活方式就有了保障。去年，其经济增长了3.5%，而外国和中国大陆公司的数量则增长了11%，达到11,070家。香港正在充分利用《基本法》所承诺的“高度自治”。如果不是一座国际城市，它就什么都不是，试图将其描绘成“只是另一座中国城市”是妄想。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《基本法》保障其在金融、贸易、航运、通讯、文化和旅游等领域“同外国、地区和有关国际组织保持和发展关系，缔结和执行协议”的权利。它的建筑师设想了一个全球性的城市，并且事实也得到了证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近举行的第十九届亚洲金融论坛上，行政长官李家超表示，香港正在胸怀大志，抓住机遇，走向亚洲。他希望“提升我们作为国际金融中心的地位”，包括深化股票市场、扩大债券市场以及推进资产和财富管理领域。该市有超过 400 家公司正在筹备首次公开募股，该市正在与上海黄金交易所合作建立黄金交易生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每当城市自治的极限受到考验时，中央当局都会让火车保持在轨道上。 《基本法》规定，香港“直辖于中央人民政府”，任何国家都不能容忍香港立法者破坏国家目标、颠覆政府工作、勾结外国势力危害国家安全。已故邓小平设想“爱国者治港”；当这一点被忽视时，问题就出现了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;国务院2014年的白皮书强调中央政府的“全面管辖权”，并强调治理香港的人“首先要爱国”，这一原则在2021年的选举改革中得到了巩固。尽管包括法官在内的官员应该爱国的想法让一些人感到震惊，但它对于一个国家、两种制度的成功至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;正如宣誓效忠香港的终审法院非常任海外法官纽伯格勋爵(Lord Neuberger)所解释的那样：“法官展现爱国主义的方式是对法治的不可撤销和毫不淡化的承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管有全面管辖权，北京仍采取了不干涉的态度。虽然《基本法》赋予全国人民代表大会常务委员会解释其条文的权力，但其行使却受到很大限制。近 29 年来，只有五种解释，其中三种是应香港要求而作出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《基本法》体现了香港以普通法为基础的法律制度，而司法制度就是这一制度的生动体现。它在没有恐惧或偏袒的情况下伸张正义，并确保公平的听证会。尽管有人试图进行恐吓，包括以制裁相威胁，但法官们拒绝屈服。正如终审法院首席法官张居能所解释，司法机关在一个国家、两种制度下享有独特的宪制角色，法治一如既往地“稳健”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港终审法院作出的判决质量无可挑剔，其六名来自澳大利亚、新西兰和英国的海外非常任法官为一个真正的国际机构的审议作出了重要贡献。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当世界正义工程去年10月发布其法治指数时，不出所料，香港排名很高，在全球143个司法管辖区中排名第24位，在东亚和太平洋地区的15个司法管辖区中排名第六。在这些类别中，香港在刑事司法方面排名全球第 21 位，在民事司法方面排名第 20 位。它还在无腐败方面排名第 9，在监管执行方面排名第 15。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些评估证明了一个公正、专业并符合普通法世界价值观（包括尊重人权）的法律体系。 《公民权利和政治权利国际公约》适用于《基本法》，并在国家安全立法中受到特别保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种开明的法治环境下，香港得以蓬勃发展。弗雷泽研究所将其评为世界上最自由的经济体，全球金融服务指数将其评为亚洲领先的金融中心。 2025年国际仲裁调查将香港与新加坡并列为亚太地区最受欢迎的仲裁中心，在全球范围内并列第二，仅次于伦敦。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;国家“十四五”规划支持香港在国际法律和争议解决服务中的作用。国际调解组织总部设在香港，是首个设立总部的全球性机构，体现了香港的国际地位。第十五届中国—东盟总检察长会议首次在香港举行，凸显了其区域地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022年，习近平主席访问香港时盛赞一个国家，两种制度。他说：“这么好的制度没有理由改变。而且必须长期坚持！”我们有充分的理由相信这项政策将会不断加强。任何押注香港光明未来的人都会支持胜利者。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3342131/those-betting-hong-kongs-bright-future-have-backed-winner?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>加拿大想要一个中等强国联盟。亚太地区会报名吗？</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342400/canada-wants-middle-power-alliance-will-asia-pacific-sign?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/a396ae21-3504-4ee4-ad58-176cddb0e7cc_ba11ac84.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;加拿大总理马克·卡尼上个月在瑞士达沃斯世界经济论坛上发表讲话。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士称，加拿大总理马克·卡尼呼吁中等强国在支离破碎的世界秩序中团结起来，这一愿景对许多亚洲国家很有吸引力，但缺乏将它们团结在一起的蓝图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼上个月在瑞士发表讲话时敦促中小国家团结起来，反对大国的经济胁迫，并警告说，不采取集体行动的国家可能会被“列入菜单”而不是“坐在谈判桌上”，这是对美国的毫不掩饰的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 月 20 日，他在达沃斯世界经济论坛上的演讲赢得了全场起立鼓掌，卡尼呼吁走“具有影响力的第三条道路”，并声称中等强国应抵制使用关税和供应链压力作为地缘政治杠杆工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其潜台词显而易见：美国总统唐纳德·特朗普对加拿大商品征收不断升级的关税，嘲笑卡尼是该国的“州长”，并公开建议将加拿大纳入美国第51个州。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/bedfee8c-f22d-444f-8272-728c07921fa0_ef5bf8e4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（左）于 2025 年 5 月在椭圆形办公室会见加拿大总理马克·卡尼。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管卡尼的达沃斯演讲受到热烈欢迎，但分析人士表示，亚太地区的中等强国 — — 从日本、韩国到澳大利亚、新西兰和印度尼西亚 — — 面临着政治现实、利益分歧以及对华盛顿或北京的安全依赖，这使得统一行动的可能性不大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新西兰奥塔哥大学国际关系教授罗伯特·帕特曼称卡尼的讲话“具有挑衅性和建设性”，并补充说，它之所以引起共鸣，正是因为人们对主要大国领导应对气候变化和流行病等跨境挑战的能力的信心减弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “卡尼的信息引起了共鸣，因为在世界正经历全球领导力真空之际，他呼吁‘其他国家崛起’，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但帕特曼表示，鉴于新西兰执政联盟中的几个小党倾向于特朗普政府的“反觉醒”立场，新西兰等国家不太可能做出“积极”回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，反对党工党称赞卡尼的提议是维护自由贸易和基于规则的秩序的可能模板，含蓄地批评了华盛顿越来越多地使用单边压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度尼西亚，Jenderal Achmad Yani 大学的 Yohanes Sulaiman 表示，雅加达认同卡尼信息的精神，但对其可行性提出质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位国际关系副教授说：“问题在于细节。”他将所建议的协会与冷战时期的不结盟运动进行了比较，他说，不结盟运动“毫无进展”，因为其成员除了避免超级大国的竞争之外没有什么共同点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为没有人会效仿，”约翰内斯说。 “这个新的协会将如何定位自己以对抗美国、中国或俄罗斯？”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，澳大利亚的立场凸显了卡尼愿景中的根本紧张。尽管堪培拉自我定位为中等强国，但它仍然受到安苏斯联盟以及它与美国和英国之间的奥库斯安全协定的束缚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这使得澳大利亚很容易受到日益反复无常和不可靠的美国的反复无常的影响，”墨尔本大学社会与政治科学学院荣誉研究员艾伦·佩蒂斯(Allan Patience)说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;佩兴斯说，卡尼的想法“很有趣”，但堪培拉如果不主张更加独立于美国的影响，就无法接受它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他认为，加拿大领导人提出的由志同道合的国家组成松散联盟、能够抵制“特朗普的侵略性要求”的提议是“迫切需要的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果澳大利亚脱离美国联盟，它可能会成为这样一个联盟的一部分，”帕蒂恩斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一方面，剑桥大学专门研究政治和国际关系的博士研究员柯赛杰表示，大多数传统中等强国都同意卡尼对全球不稳定的诊断。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“但说它们可以形成一个团结的集团是不同的。”他指出，例如日本和韩国仍然严重依赖美国的安全保障，而卡尼的提议也无助于解决气候变化等真正的全球问题。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;关于特朗普新宣布的“和平委员会”的辩论 — — 最初的设想是在 10 月宣布停火后监督加沙的未来 — — 进一步说明了中等权力结盟的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管许多西方国家和包括新西兰在内的亚太大国拒绝了加入邀请，但印度尼西亚接受了加入邀请，而澳大利亚尚未表态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯表示，该委员会本质上已成为对国际信誉的非正式考验，其成员发出了复杂的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “加入看起来像是对特朗普的投降和对卡尼愿景的拒绝，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕特曼表示，新西兰的犹豫根源于长期以来的原则。自 1993 年奥斯陆协议以来，惠灵顿一直支持以色列和巴勒斯坦解放组织之间的两国解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，尤哈内斯表示，印度尼西亚的参与反映了普拉博沃·苏比安托总统的个人外交野心，“使印度尼西亚具有国际影响力”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/6d7ef013-5465-4ce4-9320-2d537ed6f363_8ebe75ce.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（左）上个月在瑞士达沃斯举行的“和平委员会”会议上与印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托握手。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与此同时，澳大利亚的反应“明显软弱”，其特点是“低着头，担心引起特朗普的强烈反对”，帕蒂斯说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这与卡尼对新世界秩序的想象非常不一致，”他补充道。 “令人失望的是，澳大利亚看不到支持卡尼并鼓励他强化自己的想法的好处。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，柯告诫不要过多解读参与的象征意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，通过和平委员会成员来判断联盟过于简单化，并指出了芬兰总统亚历山大·斯塔布的“基于价值的现实主义”概念。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯表示，在这样一个将原则立场与务实强权政治结合起来的框架下，印度尼西亚的选择是有意义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这为他们提供了一个席位，并使他们能够尝试对诉讼程序施加一些影响，”他说。 “这可以保护他们免受报复。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342400/canada-wants-middle-power-alliance-will-asia-pacific-sign?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>烈火的洗礼：我的第一次刑事审判</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342427/baptism-fire-my-first-criminal-trial?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/da47acb2-7260-4747-a220-4451a307c3bd_1bfadf44.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;罗伯特·德尼罗（左）和方·基尔默在 1995 年电影《盗火线》中的场景。照片：华纳兄弟&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;那是我00年代学生生涯即将结束时的一个酷热的下午。当我凝视着太空，想象着我在法庭上的辉煌首秀时，电话响了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电话的另一端是当地一家小型律师事务所的职员，他冷漠得令人震惊地问我是否可以在下周沙田裁判法院的抢劫案审判中进行辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我立即答应了——短暂的犹豫表明这将是我的第一次刑事审判，希望诚实不会让我付出代价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内心深处，我惊慌失措。抢劫是一种严重的罪行，我的想象力很丰富。一位直接从 95 年经典《热火》中走出来的客户——罗伯特·德尼罗，或许还有瓦尔·基尔默——沉思、危险、道德模棱两可。我做好了心理准备，准备迎接一场激烈的斗智斗勇——可能是对一位铁石心肠的侦探进行毁灭性的盘问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，现实有其他计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的“杰西·詹姆斯”是一个误入歧途的十几岁女孩。她据称在这起“大抢劫”中扮演的角色是在附近的一家电子游戏厅里，站在她的少年朋友们身边，他们向一个小男孩施压，要求他交出午餐钱，这样他们就可以继续玩《街头霸王》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有AK47，也没有坚不可摧的银行金库——只有零钱和糟糕的判断力。然而，由于共同非法活动，她被指控抢劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案由一位目睹了这一切的资深法官审理。从我问的第一个问题就可以看出我的经验不足，但这并不重要，因为法院给了我足够的余地，所以我的委托人不会受到偏见。这提醒人们，司法的目的是通过公平审判来保护被告，而不是考验新律师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在检方的案件结束时，在我年轻的勇气的鼓舞下，我站起来提交了“无案可答”的陈述——这意味着即使检方提供了最充分的证据，也不足以对我的委托人定罪。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/8669fde2-17e6-4253-be0d-bcc261dbffda_c4b107f4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;审讯在沙田举行。照片：谢洁蓉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;县令听取了意见，做出了慎重的裁决。她解释说，这是一个表面证据确凿的案件：有关犯罪的每个基本要素的一些证据，如果被接受，就可以证明定罪是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她停了下来，看着我，并补充说证据“刚刚”足够。她又停顿了一下，说道：“道斯先生，你明白我的意思吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我的勇气耗尽之前，我迅速转向我的委托人，说出了我想到的下一句话：“谢谢您，法官大人。我的委托人选择不提供证据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于辩护律师来说，这通常是一个困难但常规的判断要求：如果检方的证据薄弱，将客户放在证人席上弊大于利。盘问有时会把紧张变成不一致，而不一致又变成内疚感。沉默是我的委托人合法行使的一项基本权利，当木槌敲响时，她被无罪释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保护第一个客户的身份，我修改了一些模糊记忆中的事实，但这是我的第一次胜利，这只是事实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重要的是，我的小小的胜利反映了独立律师制度的更大胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在其他司法管辖区，大律师事务所有抱负的辩护律师可能需要等待数年才能获得法庭经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，香港的初级大律师通常收取有竞争力的费用，可以在年轻时出庭，从而使他们能够更快地发展各个法律领域的辩护技巧和专业知识，而不会影响司法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《法律故事》是香港大律师公会资深会员每周发表的专栏，发表他们对时事的看法。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342427/baptism-fire-my-first-criminal-trial?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国女人和养狼儿子的故事再红，网络浏览量突破28亿</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3341708/story-china-woman-and-adopted-wolf-son-gains-renewed-fame-garners-28-billion-views-online?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/94433a0a-7233-4840-81ab-1896db5b2403_6f90fbe4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;近日，随着纪录片《重返狼群》的重新流行，一名中国妇女和她收养的狼“儿子”再次名声大噪。图片来源：南华早报综合报道/微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;十多年前，中国野生动物艺术家李维一在中国西南部的草原上拯救了一只垂死的狼崽。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近日，2017年记录她与狼儿子时光的纪录片《重返狼群》，因影评人@bizhanfenghua的解说视频而重新受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个话题在大陆社交媒体上吸引了惊人的28亿浏览量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2010年4月，李在四川若尔盖大草原写生时，遇到了一只出生仅五天的小狼，它的父母被人类杀害，成为孤儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幼崽躺在一块草地上，藏在一个石缝里。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/a40b6de2-9495-4d34-961b-5897c4069d77_2f2f906f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;李唯一喂养她心爱的小狼，开启了他们共同的情感之旅。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;李给他取名“绿”，既源于茂密草原的颜色，也源于《小红帽与大灰狼》的格林兄弟的误译。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于草原上的护理设施有限，李把格林带到了成都的家中，在那里，她和当时的男友、纪录片的摄影师易峰把他当作自己的儿子一样抚养长大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他成长的几个月里，格林与家里的博美犬建立了友谊，他还模仿电视中的狼嚎，啃咬电缆，并本能地学习在池塘里钓鱼。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/4833ab4b-3033-4fb5-a6b4-98ea56185de5_68d83241.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;可爱如纽扣：幼崽被命名为“绿色”，它直视镜头。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着格林的成熟，他的尖牙变得越来越锋利，他开始猛烈地守护着自己的食物，在夜色中嚎叫，扰乱了社区的平静。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;忧心忡忡的朋友建议将格林送到动物园，但在参观了狼在密闭的围栏中无休止地踱步的动物园后，李拒绝了这个想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对于格林来说，自由和尊严甚至超越了生命的价值，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对狼的行为和野化计划进行了广泛的研究后，李决定于 2010 年 7 月将格林重新引入野外。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/576e7ad3-c8dd-497b-8b0a-9eb1f0fc05be_62ae0af9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;左边的狼崽是在狗的驯养环境中长大的。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;李卖掉了成都的房子，与一峰一起踏上了送格林回若尔盖草原的旅程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们和一位养獒的藏族朋友住在一起，格林在那里学会了狩猎，与犬类共处，意外地养成了像狗一样吠叫的习惯，整天懒洋洋地晒着日光浴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了重新点燃格林的野性本能，李和亦枫冒险深入草原，寻找野狼群。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/4dd35d44-949a-4c35-8879-80c1824d5202_59915dc5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;都长大了：像一头完全长大的狼一样绿色，和拯救他的女人在一起。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;格林重返野外的旅程并非没有挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一次尝试加入野生狼群失败并被咬伤被迫返回李家后，2011年春节，他又遇到了新的狼群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;告别那天，格林站在李和羿锋身边，远远地看着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她眼里含着泪水，低声说道：“走吧，我的儿子，走吧。勇敢点。我会看着你走。你是大自然的孩子。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/98e8d4c6-a24c-4f7f-b793-e8d23d5f6ae6_59c9e04e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;当他的“妈妈”身体不好、卧病在床时，格林会花时间去看望她。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这只九个月大的狼最后一次用鼻子蹭了蹭他的人类母亲，然后走向了他真正的家人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那一刻，格林成为世界上第一只被人类饲养后成功回归野外的狼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国曾经是世界上狼群数量最多的国家之一。然而，由于环境变化、畜牧业扩张和猖獗的偷猎行为，狼的数量急剧下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管20世纪90年代在若尔盖草原建立了自然保护区，但到2011年该地区只剩下大约100只狼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在纪录片的结尾，李在字幕中写道：“我们可以拯救狼的生命，但我们能改变狼的命运吗？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2013年，李和一峰回到若尔盖大草原，却发现格林的三只幼崽被勒死、被枪杀或失踪，其中唯一幸存的一只被李救了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;成为阿尔法的格林在一次偶然的机会下认识了李。他远远地回望着李良久。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2020年，四川省政府在若尔盖设立首个狼生态保护监测站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到2021年，狼被正式列为中国二级保护动物，偷猎者将面临最高10年的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月份，若尔盖湿地国家级自然保护区负责人告诉媒体，保护区内目前栖息着约115只狼，但格林的下落仍不明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亦风告诉风眠新闻，他最后一次见到格林是在2020年，当时格林10岁。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/d0e327d7-1a4a-4e6c-a313-fced0dcabe9d_12436038.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;太阳落山时，李和她心爱的格林坐在一起。她的“宝贝”现在又回到了大自然。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;野狼的典型寿命为 12 至 16 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;羿锋说道：“他出生在草原上，最终他的灵魂和身体都回归了这片土地。现在，这片平原上的每一头狼都被称为绿色。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大陆社交媒体上，一条获得过百万点赞的评论写道：“人类穷尽一生寻找的爱和忠诚，都包含在格林毛茸茸的脑袋里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至撰写本文时，李尚未发表任何公开评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位毕生致力于野生动物保护的活动人士在最近一篇有关格林的帖子中只留下了简短的评论，写道：“我已经做了我能做的一切，现在应该淡出人群。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她还喜欢一张格林在雪地里快乐奔跑的照片，脸上洋溢着灿烂的笑容。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/china-personalities/article/3341708/story-china-woman-and-adopted-wolf-son-gains-renewed-fame-garners-28-billion-views-online?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>北约成员国土耳其在跨大西洋裂痕中重申金砖国家的雄心</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342362/nato-member-turkey-reaffirms-brics-ambitions-amid-transatlantic-rifts?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/51049d40-a35e-4133-bacf-b14ddc3cc8d6_61a2fc37.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;土耳其驻华大使塞尔丘克·乌纳尔表示，土耳其几十年来一直致力于充当东西方之间的桥梁。照片：Karma Lo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;土耳其新任驻华大使表示，尽管跨大西洋裂痕不断扩大，土耳其仍然致力于成为金砖国家集团的正式成员，将自己定位为亚洲和欧洲之间的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，安卡拉将继续与北京合作，深化贸易关系，促进高层互访，扩大文化和学术交流，并通过安全、反恐和其他敏感问题的对话建立政治信任，这位特使告诉《南华早报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 月 24 日，塞尔丘克·乌纳尔 (Selcuk Unal) 在首次访问香港期间接受采访时，将金砖国家集团及其成员描述为“新兴经济体”，在世界各地发挥着越来越重要的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔说：“这就是为什么我们真的希望有一天成为金砖国家的成员。”他补充说，这一决定最终取决于金砖国家成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他于去年八月上任后，上个月在北京向中国国家主席习近平递交了国书。他此前曾担任驻荷兰和加拿大大使以及土耳其叙利亚问题特使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北约成员国土耳其于2024年正式申请成为金砖国家成员。土耳其总统雷杰普·塔伊普·埃尔多安曾多次表示有兴趣加入该组织，他表示，如果土耳其“同时发展与东方和西方的关系”，它就能变得繁荣并受到尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，安卡拉在 2024 年获得了“伙伴国”地位，因为有报道称，人们担心土耳其的北约成员身份将如何与金砖国家保持一致，金砖国家将自己视为西方主导的全球秩序的制衡力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该集团于 2009 年由巴西、俄罗斯、印度和中国成立，后来扩大到包括南非、埃及、埃塞俄比亚、印度尼西亚、伊朗和阿拉伯联合酋长国。如果被接纳，土耳其将成为跨大西洋安全联盟中第一个加入金砖国家的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其拥有仅次于美国的北约第二大军队，长期以来一直利用其地理和外交来平衡地区事务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，安卡拉一直在探索与巴基斯坦和沙特阿拉伯达成三边防御协定，伊斯兰堡上个月证实正在讨论一项协议草案。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在俄罗斯入侵乌克兰和中东紧张局势升级之后，土耳其加深了与北京和莫斯科的合作，埃尔多安于八月访问中国参加上海合作组织（SCO）峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据乌纳尔称，北京和安卡拉还在努力加强安全和反恐对话，这是埃尔多安8月31日与习近平会晤期间确定的优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平将两国描述为南半球的“重要成员”，敦促埃尔多安加强多边协调，在涉及彼此核心利益和重大关切的问题上提供支持，并“加强反恐和安全合作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “两国过去都曾遭受过恐怖主义袭击。我认为我们在恐怖主义问题上有共同的立场和对话。这些会谈今年将继续，”乌纳尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京对土耳其境内大量维吾尔族穆斯林侨民和东突厥斯坦伊斯兰运动表示担忧。中国指控该组织与基地组织有关联，在新疆维吾尔自治区实施恐怖袭击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其与新疆维吾尔族有着深厚的文化和宗教联系，2019年，土耳其成为少数几个在联合国对北京对待少数民族的方式表示担忧的穆斯林占多数的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着埃尔多安去年和 2019 年访华后经济关系不断扩大，安卡拉基本上没有就这个问题公开批评北京。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其外交部长哈坎·菲丹在2024年罕见地访问新疆时表示，安卡拉不允许在其境内开展危害中国安全和领土完整的活动，也不会支持或参与利用民族问题的反华活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔表示，从土耳其的角度来看，维吾尔族问题“始终是一个文化问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一切都通过对话进行。我们理解中国朋友的敏感性，我们将继续与他们对话，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当然，这个问题也是双向的。我们也有我们的敏感性，”他补充道，但没有详细说明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位土耳其外交官拒绝评论安卡拉将如何解决华盛顿对其与北京关系升温的担忧，以及埃尔多安政府如何在美国总统唐纳德·特朗普及其欧洲和北约盟友之间的紧张关系加剧之际如何在两个超级大国之间实现微妙的平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔将促进高层互访、互惠签证安排和扩大贸易作为今年土中关系55周年的优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，双方计划今年进行多次高层访问。他补充说，他希望习近平再次访问土耳其，并指出埃尔多安对中国领导人发出了“公开邀请”。习近平上次访问该国是在 2015 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，土耳其继续欢迎中国在交通、农业、技术、金融和能源等广泛领域增加投资。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/4c5fc8f4-20b0-499b-acb9-811511573959_8e322336.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;塞尔丘克·乌纳尔还曾担任土耳其驻荷兰和加拿大大使以及叙利亚问题特使。照片：Karma Lo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国是土耳其全球第三大、亚洲最大贸易伙伴，年贸易额接近500亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其也是唯一没有禁止华为技术公司进入其电信网络的北约成员国，并且是在大流行期间首批使用中国Covid-19疫苗的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔承认，持续的贸易逆差“始终是一个大问题”，并指出频繁的部长级交流是为了“以更加公平和公正的方式”寻求中国投资并促进贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，他否认了土耳其经济过于依赖中国的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔呼吁北京放宽对土耳其游客的签证要求。安卡拉一月份对中国公民实施免签政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们一直要求我们重视关系的国家放宽我们公民的签证问题——商人、商人、学生、学者。中国就是其中之一，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们一直在与中国当局进行谈判，为在这里做生意的土耳其公民提供签证便利。我们的对话将继续下去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，土耳其独特的地理位置使其成为通往境外市场的关键门户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们与多个国家签订了自由贸易协定。在土耳其投资的中国企业将处于有利地位，可以扩大与邻近地区国家的贸易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;土耳其地处欧亚十字路口，是中国西部地区与欧洲市场陆路和海上通道的枢纽，在中国“一带一路”倡议中发挥着重要作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京和安卡拉之间的合作还延伸到了“中间走廊”，这是一个由土耳其主导的跨区域基础设施项目，旨在将中亚和高加索地区与欧洲连接起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位外交官在宣扬土耳其不断增长的实力、更大的互联互通以及作为新兴工业生产中心的地位的同时，否认了土耳其怀有崛起为独特的欧亚强国的野心的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “几十年来，我们一直致力于连接东西方。这不是什么新鲜事，但也不是一个野心。我认为也许我们必须纠正这种说法，”他说。 “我们真诚地希望为世界和平、稳定和全球经济做出更多贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔呼应埃尔多安的呼吁，即“世界大于五个”，他表示，联合国改革和“公平的国际体系”是必要的，包括扩大联合国安理会，增加来自不同地区的常任理事国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中东问题上，他表示中国在确保加沙持久停火方面“始终可以发挥更大的作用”，但没有敦促北京干预乌克兰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我相信其他国家正在尽自己的一份力量来制止这场战争，但这将取决于他们，包括中国，去做他们想做的任何事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔还强调了香港作为商业和文化中心的作用，并指出其与土耳其类似的战略和地理重要性将使其成为土中关系中的重要参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港与土耳其之间的合作以避免双重征税和保护投资的协议为基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，香港行政长官李家超会见了来访的土耳其财政部长穆罕默德·西姆塞克。李鼓励土耳其企业利用香港作为进入中国及亚洲市场的门户，并邀请土耳其青年到香港接受教育和发展事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乌纳尔表示，他任期内的首要任务之一是加强土耳其和中国学术机构之间的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前约有 1,200 名土耳其学生在中国学习——乌纳尔表示这个数字不错，但“规模不大”。他补充说，他打算通过更多的交流项目来增加这个数字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位大使表示，中国的大学大约有 12 个土耳其和土耳其文学系，而土耳其则拥有四所孔子学院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在每一个双边关系中，[人文交流]是最重要的部分，这样你就可以交谈并了解彼此的语言、文化、历史、旅游等。这将使关系更加丰富，”他说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342362/nato-member-turkey-reaffirms-brics-ambitions-amid-transatlantic-rifts?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>马来西亚计划为新加坡跨境工人制定新保险计划</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342438/malaysia-plans-new-insurance-scheme-singapore-cross-border-workers?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/8084613b-dcb4-4e64-baa3-71abc6d07a33_95278d6f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新加坡兀兰检查站的车辆排队进入兀兰检查站时，一名交警正在引导一名摩托车手。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;人力资源部长拉马南表示，将为在新加坡工作的马来西亚人制定一项新的保险计划，以确保他们即使在日常跨境通勤期间也能获得保险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新计划将确保每天从柔佛州过境的近40万名马来西亚人在工作时间后不会被排除在社会保障保护之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马南在独家采访中说：“当你从工作场所返回家中时，会发生什么？这段时间的保险在哪里？没有提供保险，因此我们正在为往返马来西亚和新加坡的工人制定一项新计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，自去年 12 月被任命为部长以来，新的保险计划是他的主要优先事项之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “工人不应该仅仅因为在新加坡工作而成为受害者。只要你来自马来西亚，我相信应该给予你相同的安全和护理标准，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据估计，有超过 118 万马来西亚人在新加坡工作，每天有 30 万至 40 万人穿过长堤通勤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马南表示，他的部门正在审查 26 项相关法律，以确保它们具有相关性并符合国际劳工组织的标准。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/b3d4054a-1aa3-4050-8eef-d2a526f3314c_4811fa55.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;来自柔佛州的通勤者通过堤道进入新加坡。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;迄今为止的审查成果之一是《就业保险制度（SIP）法案》修正案，该法案于去年年底在议会获得通过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他解释说，尽管该法律已通过，但仍实施了长达两年的暂停，以便召开利益相关者参与会议以收集行业参与者的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “[行业参与者]将讨论并提出一个最适合国家的方案。当你实施新事物时，社区中会有一部分人感到高兴和不高兴，所以我们必须找到平衡点，”他补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当然，我们的事工必须是为了工人，但我们也必须照顾雇主，因为如果他们受到太多挤压，工人可能会失业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉马南说，SIP 的好处之一是雇主只需向该计划支付一小部分费用，该金额由利益相关者委员会决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “假设每天 40 或 50 仙（10 或 13 美分），这难道不是你应该为了自己和依赖你把面包带回家的家人的安全而付出的代价吗？”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当他们不缴费，遭遇不幸事故时，家人突然就陷入了没钱的境地。这和我们购买人寿保险的原因是一样的——用很小的成本来保障我们的安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至去年11月30日，过去五年，共有57,094名工人，即69,923起失业案件中的85.3%，领取了各种SIP福利，金额达4.3719亿林吉特（1.11亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本文首发于&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 01:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3342438/malaysia-plans-new-insurance-scheme-singapore-cross-border-workers?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港火灾调查中高级公务员将面临审查</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342426/senior-civil-servants-face-scrutiny-hong-kong-blaze-inquiry?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 00:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/04f395c7-818e-4dc8-a0c9-85897b8681c5_e4e4ff77.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年11月宏福苑大火夺去了168人的生命。照片：曾俊杰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据《南华早报》获悉，一个独立委员会将在一系列公开听证会上对数十名高级公务员进行盘问，该委员会旨在调查香港数十年来最严重的火灾原因，预计将持续两个月左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责调查大埔宏福苑住宅区火灾造成168人死亡的委员会将于周四上午在中环展城馆举行首次会议，讨论后续听证会的安排，并制定调查路线图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;宏福苑的居民周三争先恐后地抢到了为公众保留的400个座位的门票，他们希望调查能够查明火灾的责任方，并追究他们的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位内部人士表示，听证会将于3月中旬开始，预计将持续到5月，大部分会议向公众开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “考虑到公众利益，公众应该能够关注正在发生的事情，”该知情人士表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计各政府部门的代表将成为受委员会律师邀请提供证词并接受盘问的证人之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但消息人士表示，他们可能是部门级高级公务员，而不是部长或局常务秘书，并解释说他们需要对此事有“个人了解”的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称：“如果发现某些部门没有尽最大努力，委员会会提出建议，但政治后果不是由部门决定，而是由政府决定。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/3eb54bfc-653e-45ac-b34a-9e3328669c1e_52519f63.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;星期四的会议将于中环展城馆举行。照片：曾俊杰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;市区重建局和宏福苑物业管理公司ISS EastPoint的代表也预计将在听证会上提供证词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，被任命为该地产业主立案法团管理人的合安管理公司(Hop On Management)预计只能旁听会议，因为它是在火灾发生后才参与的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该地产的业主立案法团可能在调查中没有法律代表，但知情人士表示，这不是一个问题，因为我们鼓励业主向委员会提交自己的信息和意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该委员会由行政长官李家超于12月初成立，由法官乐启康担任主席，旨在查明火灾原因并启动“体制改革”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查预计将在九个月内结束，之后委员会将提交报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管该委员会没有强迫或保护证人的法律权力，但它可以向市领导申请许可，以消除官僚障碍并在调查期间寻求司法权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月份，六名大律师被任命为委员会的顾问。他们是香港大律师公会前主席、高级律师道威斯（Victor Dawes）、李树焕、余俊杰、李家辉、冯国伟和张约翰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据了解，高级律师孙杨已受命代表政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会将调查起火原因；宏福苑的安全及设备标准；全市大型建筑维护和改造项目中潜在的系统性问题；并将就改进现有立法提出建议。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位在火灾中失去妻子的宏泰楼叶姓居民证实，他将与两个儿子一起参加周四的会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位 68 岁的老人说：“我们最大的希望是调查能够查明火灾责任方并追究他们的责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对于幸存者来说，起火的最初原因不再是主要关心的问题。重要的是了解为何火势如此严重、蔓延如此之快，导致受害者几乎没有时间逃生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;叶说，多个政府部门似乎玩忽职守，火警警报未能响起，消防水龙带内也没有水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还对独立委员会没有邀请居民作证表示担忧，担心如果没有他们的参与，受害者的声音将被忽视，他们对调查范围的看法将被忽视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位姓李的居民表示，他只在中央图书馆找到了一个观看直播的地方，他年迈的母亲和两名女佣在宏昌楼去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果我们无论如何都要看电视，为什么政府不在香港电台转播会议呢？” 70岁的老人说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “最重要的是，独立委员会应该调查政府为何如此不负责任，无视火灾发生前居民提出的所有安全投诉……但我不知道他们是否会这么做。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;另外，民政及青年局周三公布了修订《建筑物管理条例》建议的更多细节，以加强对相关事宜的监管，并更好地支持业主。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局回应立法会议员吴锦华的提问时表示，将完善大型维修项目的利益申报机制，要求顾问申报与承包商的任何联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会补充称，会考虑要求业主立案法团聘请独立专业人士参与大型大厦管理项目和程序的可行性，并注意到这可能会给居民带来经济负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局还宣布，在火灾中丧生的168人的每个家庭将获得10万港元的赔偿，而每个业主或受影响的家庭将获得额外的5,000港元作为农历新年慰问金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊迪丝·林的补充报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342426/senior-civil-servants-face-scrutiny-hong-kong-blaze-inquiry?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>尽管特朗普政府进行了最后的努力，加州仍可以在中期选举中使用新地图</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342436/california-can-use-new-map-midterms-despite-last-ditch-bid-trump-admin?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/100cc44c-7c22-40d5-88b9-5faf31e2b70b_ae5756d0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 于 2025 年 8 月在洛杉矶举行的新闻发布会上谈到“选举操纵反应法案”。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国最高法院周三允许加州在今年的选举中使用经选民批准的新国会地图，该地图有利于民主党，拒绝了州共和党人和特朗普政府的最后一搏请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有法官对这项在没有解释的情况下驳回上诉的简短命令表示异议，这在法院的紧急案件中很常见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此前，大法官们允许德克萨斯州在 2026 年使用对共和党有利的地图，尽管下级法院裁定该地图可能存在种族歧视。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派法官塞缪尔·阿利托 (Samuel Alito) 去年 12 月写道，两个州似乎都出于政治优势而采用了新地图，高等法院此前曾裁定新地图不能成为联邦诉讼的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共和党人和特朗普政府一起声称加州地图也不适当地依赖种族。但下级法院以 2 比 1 的投票结果不同意。司法部和白宫没有立即回复寻求评论的消息。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/d715e60a-8a06-4c4f-b398-686289abe2cf_c5967338.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 6 月，社区成员在沃思堡集会，抗议德克萨斯州塔兰特县重新划分选区的提议。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;法官们未签署的命令保留了旨在翻转共和党目前占据的最多五个席位的选区，这是唐纳德·特朗普总统发起的针锋相对的全国性选区重新划分斗争的一部分，中期选举中国会的控制权岌岌可危。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，在特朗普的要求下，德克萨斯州共和党人重新规划了该州的国会选区，目标是获得五个席位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州州长加文·纽瑟姆 (Gavin Newsom) 是一名民主党人，着眼于 2028 年竞选总统，他承诺以同样的方式做出回应，尽管他必须赢得选民的支持，而不仅仅是立法者的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽瑟姆对法院的裁决表示庆祝，他在社交媒体上表示，特朗普“开始了这场选区重新划分战争”，最终将在 11 月中期选举中失败，届时国会的控制权将受到威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州总检察长、民主党人罗布·邦塔 (Rob Bonta) 表示，这一决定“不仅对加州人，而且对我们的民主来说都是好消息”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提起诉讼的州共和党誓言将继续反对在未来的选举中使用该地图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;原告律师迈克尔·科伦坡在一份声明中表示：“我们将继续积极主张根据法律为所有加州选民提供平等保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加州共和党前执行董事乔恩·弗莱什曼(Jon Fleishman)是该党的长期战略家，他在社交媒体上发帖表示，这一决定意味着“今年的选举将按照新路线进行，从而缩小加州本已很小的共和党代表团规模”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚州的国会初选申请将于周一开始。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3342436/california-can-use-new-map-midterms-despite-last-ditch-bid-trump-admin?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>日朝峰会传闻称高市将在投票前进行令人震惊的访问</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342387/japan-north-korea-summit-rumours-link-takaichi-shock-visit-ahead-vote?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/068ed940-f073-47c6-84aa-cc2f82fd704e_4f6dd1ab.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本首相高市早苗周二在东京附近的一次竞选集会上发表讲话，支持当地候选人。照片：美国环保局&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在日本即将举行大选之际，有传言称首相高市早苗正在考虑前往朝鲜，以确保几十年前被绑架的日本公民回国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;突破性的建议来自丽泽大学客座教授、长期为被绑架者家属开展活动的西冈勉 (Tsutomu Nishioka)。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西冈是被朝鲜绑架的日本人救援全国协会主席，也是保守派日本国家基础研究所智库的高级成员，他告诉《亚洲周刊》，平壤已表现出与东京谈判的开放态度，以换取“立即、大规模的人道主义援助”，其中可能包括食品、药品和化肥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，他的“内幕信息”来自“与朝鲜有关”的联系人，并指出高市最近的言论，他将其解读为与朝鲜领导人金正恩的外交关系可能解冻的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市于 1 月 19 日对记者表示：“为了解决绑架问题，我希望领导人能够直接接触并取得具体成果。”就在同一天，她解散了众议院，准备于本周日举行的选举。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/2e6b92e2-df9b-41d3-ab4b-31d719c31db9_2e7a1a2a.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年参议院选举期间，选民在东京投票。日本首相可能会根据选举结果就被绑架者会谈访问朝鲜。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;西冈表示，高市与金正恩的任何峰会都可能取决于选举结果 — — 也可能取决于美国总统唐纳德·特朗普春季单独访问朝鲜首都的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月26日，西冈在该协会和该智库网站上发表的一篇评论文章中声称，朝鲜官员一直试图说服特朗普将平壤纳入他4月份访华的行程中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普经常吹嘘他与金正恩的“良好关系”，并多次表示愿意恢复直接外交。西冈说，他的消息来源称华盛顿对朝鲜外展活动的初步反应是“积极的”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/a0ad1107-8d7c-44e8-98d9-ac17068e0778_81754144.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本首相早苗于 2025 年 11 月在东京集会上发表讲话，敦促朝鲜归还被绑架者。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这位学者补充说，高市认为这个问题是与国家认同和政治合法性相关的优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我收到内幕消息称，金氏政权正在认真考虑通过与日本谈判，归还横田惠和其他幸存的日本被绑架者，”西冈说。他指的是最著名的受害者：1977年在新泻县沿海城镇被绑架的13岁女孩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“尽管朝鲜承认了2002年的绑架事件，并把五名被绑架者送回日本，但朝鲜却未能获得日本的经济帮助，因此，平壤怀疑高市是否有政治权力提供此类援助，即使她承诺这样做。”他表示，高市呼吁提前选举，部分原因是为了向金正恩证明，她拥有强大的公共权力，可以在任内果断采取行动。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/b6badc7d-55fe-4009-b9de-c0cf395b1409_7c698f17.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;金正恩于 2025 年 12 月在朝鲜平壤举行的朝鲜劳动党委员会会议上发表讲话。朝鲜领导人可能会就被绑架者的返还问题进行谈判。照片：EPA/朝中社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本正式承认 1970 年代中期至 1983 年间有 17 名公民被朝鲜绑架，据信这些人被用来训练日本语言和习俗的间谍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过多年的否认，时任首相小泉纯一郎于 2002 年 9 月前往平壤并促成五人获释。朝鲜声称其余受害者已经死亡，但他们的家人和支持者从未接受其说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;支持团体表示，实际病例数可能要高得多。仅西冈协会就有大约 470 起疑似失踪事件的记录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管只有少数被绑架者获释，但小泉 2002 年的访问使他成为民族英雄并提升了他的政治地位。据信，如果高市能够确保更多受害者返回，她希望公众的支持也会出现类似的激增。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;尽管人们对他的主张持怀疑态度，西冈坚持认为，突破可以带来互惠互利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“通过一次性遣返所有幸存的绑架受害者，朝鲜可以立即从日本获得大规模人道主义援助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举可能会导致东京单方面制裁的解除，并重新开放两国之间的客运和货运联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这将使在日本的朝鲜族人和日本公民能够访问朝鲜，在那里消费外币，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西冈表示，这还可能为外交关系正常化谈判铺平道路，最终可能获得东京“估计高达 100 亿美元”的官方发展援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，他承认，即使被绑架者被遣返，不信任也会持续存在，尽管“怨恨会随着时间的推移而减少”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/39bb3b29-3933-49a8-9ae6-27e8522a1384_57bcd8e0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;横田惠的母亲 Sakie（摄于 2018 年）再次呼吁政界人士采取大胆行动，将女儿带回家。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周三，横田惠的母亲 Sakie 迎来了 90 岁生日。在 1 月 27 日的新闻发布会上，她再次呼吁政界人士“冒险并采取一切必要措施”将女儿带回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在暗示她可能意识到正在进行的静悄悄外交的言论中补充道：“如果有可能举行峰会，我想去朝鲜。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;平壤在 2002 年承认其特工绑架了年轻的横田，但声称她于 1994 年自杀身亡——她的家人从未接受这一说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西冈的言论再次引发了人们对她可能还活着的希望，但并非所有人都持这种乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专门研究朝鲜事务的日本前高级官员小西恒夫表示，虽然东京和平壤之间可能存在非正式接触，但缺乏即将举行峰会的具体证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们知道两国政府之间的会议是在幕后进行的，我不能说这份报告100%不准确，”他告诉《亚洲周刊》。 “但几乎没有证据表明西冈的期望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，目前朝鲜的外交重点主要是“仅针对俄罗斯”，并补充说：“未来可能有一天，日本和朝鲜会建立某种双边关系，东京会提供发展援助，但我认为在高一的领导下这种情况发生的可能性很小。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《亚洲周刊》已联系日本政府征求评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342387/japan-north-korea-summit-rumours-link-takaichi-shock-visit-ahead-vote?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>全球化的未来？方慧兰希望减少对中国的经济依赖</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342437/future-globalisation-less-economic-dependency-china-freeland-hopes?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/7cdd3ee4-bce2-4110-9ed5-f159fd8c958f_58b25508.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;曾担任加拿大副总理的克里斯蒂亚·弗里兰表示，各国必须谨慎对待其经济依赖对象。照片：加拿大媒体，美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;加拿大前副总理表示，在贸易越来越多地被用作武器的世界中，谨慎依赖中国同时保持建设性接触的国家对于全球化的未来至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，克里斯蒂亚·弗里兰在彼得森国际经济研究所讨论贸易证券化和全球化的未来时对彼得森国际经济研究所表示：“在一个贸易武器化确实存在的世界里，我们需要认真思考我们在哪里建立经济依赖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里兰赞同欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩关于降低与中国经济关系风险的2023年评论，表示需要建立一个“中国在其中运作”但其他国家的脆弱性有限的全球经济体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在可能的情况下寻求与中国建立建设性关系是国际社会的适当立场，”目前担任乌克兰总统泽连斯基顾问的弗里兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “即使在商业领域，没有一家企业愿意依赖单一客户，即使该客户是你的好朋友。我认为，对于我们所有人来说，降低风险是一个好主意。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;方慧兰于 2019 年至 2024 年担任加拿大副总理，为时任总理贾斯汀·特鲁多领导的自由党服务。她还曾担任加拿大财政部长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她审视了通过关税实现的贸易武器化，并审视了全球化如何达到目前的状态，并特别谈到了中国 2001 年加入世界贸易组织 (WTO) 的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;方慧兰称中国加入世贸组织是“世界正在经历的巨大混乱的核心驱动力”之一，同时强调了“中国冲击”的影响，特别是对美国的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国冲击”是指中国加入世贸组织后对美国和欧洲制造业就业的影响，廉价商品充斥市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦福大学中国经济与制度中心在 2022 年发布的一份简报中写道：“2001 年至 2019 年间，‘中国冲击’的影响占美国制造业岗位流失的 59.3%，其中大部分是劳动密集型制造业，拥有大学学位的工人较少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为‘中国冲击’在很大程度上解释了美国政治，更广泛地解释了民粹主义的兴起，更广泛地解释了对精英的不信任，”弗里兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，2016年美国总统唐纳德·特朗普的崛起以及某种程度上他的连任是由“中国冲击”推动的，“是美国铁锈地带和依赖制造业的社区的空心化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;弗里兰表示，特朗普 2016 年竞选的政治影响力在于“人们在这些社区的现实生活中感到事情对他们不利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自重返办公室以来，特朗普一直将关税作为地缘政治贸易工具，不仅对美国的对手征收关税，也对美国的主要盟友征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京过去也曾使用过关税，例如，在堪培拉呼吁对大流行的起源进行调查后，对澳大利亚葡萄酒征收关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “贸易最终是互惠互利的，但它会产生依赖性，我认为政策制定者需要认真考虑这些依赖性是什么，”弗里兰说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们确实需要深思熟虑那些有将经济依赖武器化的记录的国家，并仔细思考如何让我们自己的国家，最好是盟友团体，不那么容易受到这种影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些问题是许多国家开始降低来自中国、美国和俄罗斯风险的关键驱动因素，分析人士称，这可能会进入一个全球化的新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彼得森研究所非常驻高级研究员塞西莉亚·马尔姆斯特罗姆表示：“世界各国现在都在努力降低风险，包括来自中国、俄罗斯以及天然气和石油的风险，当然还有来自美国经济的风险，并试图实现贸易关系多元化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不仅因为它可能对经济有利，而且作为更广泛的安全战略的一部分，你需要把鸡蛋放在不同的篮子里，并且需要消除不健康依赖带来的风险。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342437/future-globalisation-less-economic-dependency-china-freeland-hopes?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>