<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sat, 21 Feb 2026 01:59:16 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>下一次中国冲击将如何塑造人心</title><link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343986/how-next-china-shock-shaping-hearts-and-minds?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/3cb2e5e7-ddba-4876-937c-18c34b2e2491_b3c40a71.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：克雷格·斯蒂芬斯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;几十年来，中国在全球经济中的角色很容易定义。它制造的东西成本低廉，规模惊人。 “中国制造”成为工业能力的代名词。它常常引起争议，有时令人钦佩，有时令人恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国加入世界贸易组织后的几年里，其企业深深嵌入全球供应链，而且大多处于价值链的低端。他们为别人生产。西方和日本公司控制着高端市场和品牌认知度，而中国公司则负责乏味的制造工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种分歧现在正在消失。在智能手机、电动汽车（EV）和数字服务领域，中国企业正在攀登价值链，与西方企业竞争，并在许多领域处于全球领先地位。但下一次中国冲击可能会采取不同的形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;称其为中国冲击2.0或3.0，取决于你如何计算它们，但中国不再只是制造世界产品。它也越来越多地制造世界的偏好。尤其是在年轻消费者中，中国品牌正在塑造中国的品味、审美和全球形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Chinamaxxing”趋势是一个明显的标志，其中有影响力的人将中国健康和生活方式展示为现代酷的象征。全球围绕电子游戏的热潮、《拉布布》的火爆、微剧的崛起以及波霸茶连锁店等中国产品的全球传播，都体现了更广泛的趋势。从长远来看，“中国创造”在消费品和文化出口领域的崛起可能比中国在绿色科技或人工智能方面的进步更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从地缘政治角度来看，这种转变很重要。中国与西方之间的竞争不再局限于贸易和技术。它越来越多地在文化想象领域发挥作用。如果说关税和出口管制是硬实力竞争的工具，那么品牌就是软实力竞争的工具。问题是如何在后一个领域与中国竞争。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;毕竟，品牌就是故事。中国终于学会了如何告诉他们。这不是一夜之间的奇迹，而是几十年来结构性力量的产物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，这可以归结为一个熟悉的中国效率故事。中国的优势不再主要在于低廉的劳动力成本。工资大幅上涨。如今其效率优势在于供应链深度和产业协同。没有任何其他经济体能够将制造密度、物流效率、深厚的工程技术和熟练劳动力以及庞大的数字平台分布以可比的规模结合起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初的装配中心现已发展成为一个为快速迭代和商业化而构建的创新生态系统。产品的设计、原型制作、发布、扩展、完善和重新发布速度惊人。同样的动力现在正在推动科技产品和消费品牌的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说供应链是中国创造的骨架，那么数字商务就是中国创造的神经系统。中国的消费经济是通过在线平台而非传统店面增长的。电子商务巨头的主导地位、广泛使用的数字支付和紧密集成的物流使中国实现了零售业的跨越式发展。在中国深度数字化的零售文化中，品牌建设贯穿于直播、算法、影响力生态系统和持续参与。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;数据与制造的融合进一步压缩品牌周期。实时消费者反馈直接影响设计和生产决策。一款产品可以在几周内推出、病毒式传播、失败、重新推出并在全国范围内扩大规模。中国企业已经掌握了这种反应超快的资本主义形式。它有助于解释 Shein 和 Temu 这样的平台如何在快速适应不断变化的需求的同时积极定价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业家和消费者的代际更替也为“中国创造”注入了强劲动力。新一代中国初创企业创始人已经出现，他们具有数字原生能力、具有全球意识并适应文化差异。许多人在创办自己的企业之前曾出国留学或在跨国公司工作过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在需求方面，年轻的中国消费者对待品牌的方式与他们的父辈不同。对于前几代人来说，外国品牌象征着品质和地位。这种等级制度不再明显。许多国内品牌的数字化程度更高、设计更创新、更迎合本土品味。更深层次的转变是心理信心。一个曾经消耗外国现代性的社会现在感觉有能力生产自己的现代性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是中国创造与软实力的交叉点。中国官方增强软实力的努力取得了好坏参半的结果。然而，消费品牌是国家形象的亲密载体。当全球消费者下载中国应用程序、观看中国微剧或驾驶中国电动汽车时，他们接触到了当代中国的创造力。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于跨国公司来说，这提出了一种不同的挑战。制造业可以回流。供应链可以多元化。文化共鸣不能受到出口管制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，中国创造的崛起并不能保证。品牌需要信任。地缘政治猜疑、监管障碍和安全担忧可能会限制中国企业在海外的发展。有些反应可能是下意识的，但其他反应反映了对数据治理、隐私、知识产权保护和监管透明度的合理担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，激烈的竞争滋生了脆弱性。中国的价格战是无情的，而且往往具有破坏性。许多品牌崛起得很快，衰落也同样快。维持全球声誉需要对质量、差异化和创新进行长期投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;品牌的评判标准还包括可持续性、公司治理实践和社会责任。渴望获得全球认可的中国企业可能面临环境和劳工标准方面的严峻问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，下一次中国冲击仍然很重要，因为这不仅仅是一个经济故事。它可能标志着中国全球定位的新阶段，无论是软实力还是硬实力。那个故事仍在书写中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343986/how-next-china-shock-shaping-hearts-and-minds?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国年轻人抛弃快节奏生活，成为“老派人”；故事在线浏览量达 10 亿次</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343202/china-youth-ditch-fast-living-become-old-school-humans-stories-get-1-billion-views-online?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/69eb3540-8e72-4847-8bf2-05f561d946f2_a8dbcb1f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的许多年轻人放弃了快节奏的生活，选择了一种超然的生活方式，从而被认为是“老派人”。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;曾经，中国的年轻人热衷于追随时尚的生活方式，参加聚会、享受美食，并将消费视为一种社交货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着这种快节奏的生活方式成为常态，许多人开始感到疲惫不堪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，一种更安静、更传统的生活方式出现了，年轻人开始称自己为“老派人类”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年12月，一些人开始在社交媒体上分享与祖父母一起在当地市场度过时光或与父母在社区食堂就餐的故事。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/a164d303-c42b-409d-9119-0fb03ae09664_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的年轻人想象着在河边悠闲地生活。与往年的享乐主义相去甚远。照片：yam.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这些代际联系的时刻很快引起了人们的关注，许多人幽默地采用“老派人类”的标签来描述他们的生活方式，感觉与流行事物不同步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们更喜欢街头小吃而不是豪华大餐，穿着保暖而不是时尚，把珍珠奶茶换成枸杞花草茶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周末，这些年轻人避开热门旅游景点，而是去公园放松身心，或者加入大妈们的广场舞团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还重温经典歌曲和电影，培养日记、象棋、书法和编织等爱好，这些活动曾经被认为是老一辈人的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;购物习惯也反映了这种转变。他们优先考虑耐用、环保的物品，定期整理衣柜，甚至囤积塑料袋。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/9f23ec9a-2627-4a13-a249-da474adc13a3_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上面的书法只是老派人类转向的追求之一。照片：yam.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他们的手机表现出类似的老式风格：使用更大的字体，禁用不必要的通知，并限制他们在社交媒体和短视频平台上的时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月，有关老派人类的故事在内地主要社交媒体平台上的浏览量已突破10亿，许多人声称自己“拥有25岁的青春，但70岁的心态”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位网友，@老红书。分享了一份关于如何成为老派人类的综合指南，涵盖食物、旅行、人际关系和技术使用等主题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多年轻的中国女性也被“老派男友”这一形象所吸引。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/1b52cd99-27cf-418a-acc8-ad1f73679cee_741ac6ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;花时间放松和反思生活是这一趋势的核心组成部分。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;换句话说，男人简单、节俭，注重实际需求而不是浪漫的姿态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些男朋友更喜欢吃美味的街头小吃，而不是昂贵的饭菜，如果女朋友工作累了，他们不会甜言蜜语，而是带她去做肩部按摩。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种老派的心态也延伸到了人际关系之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所谓的老派孩子因其成熟而受到赞赏，他们不那么受宠，而且更加独立。他们去买杂货，为父母做饭，甚至自己缝补衣服，为家人省钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的许多工人也希望成为老派人类。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们开始穿简单的工作装，在办公室泡茶，定期小睡，并且更喜欢周末在家读书、看纪录片或睡觉，而不是在酒吧社交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位修炼者说：“放慢脚步，像祖父一样生活让我呼吸更轻松。我去钓鱼，下班后去公园散步，限制使用手机。业绩、地位、名声……它们不再重要。也许我物质上缺乏财富，但精神上我很丰富。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位网友则表示：“成为老派就是要学会爱自己、保护自己、珍惜自己。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但也有网友担心，这种趋势可能会导致年轻人回避竞争，从而与主流社会进步脱节。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/d7a110b5-aa4e-4663-a8ee-633dbffd7b8e_1f97d40f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;专家表示，花时间与年长的家庭成员在一起有助于建立代际联系。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;密歇根州立大学老年学和社会工作专家孙飞教授告诉南华早报，这种趋势应该被视为对现代社会的觉醒和反思，而不是逃避现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果这些老派的人类能够放慢社会的脚步，改变利用年轻人追逐成功的观念，那就是进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙还表示，无论是老派风潮还是早期的文化模仿风潮，都体现了年轻一代对“宜居生活”的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他此前接受南华早报采访时表示，“成为中国人”的趋势反映了年轻人渴望通过另类生活方式重新获得自我认同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，成为守旧派本质上是通过采取与老一辈类似的行为来从过度社会化中适度退却。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “从老年学的角度来看，生活中真正的舒适往往来自于回归一种更加‘动物性’的状态，关注睡眠、食物、健康和日常生活活动（ADL）。年轻人也开始探索和采用这种生活方式，”孙说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/11/ea0ba880-aeac-4835-a990-7d2c4cab3e21_798e21ed.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;所谓的老派人类也花时间接受传统的追求，比如喝茶。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这一趋势可能会对多个社会层面产生深远影响，例如推动消费转向功能性和可持续产品，以及减少对快时尚的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙教授还表示，随着老派人类与父母和祖父母找到更多共同点，代际冲突可能会减少，从而促进相互理解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“这一趋势还可能挑战中国传统的家庭期望，例如结婚和生育的时间表以及成功标准，鼓励家庭重新定义美好生活的构成。​​”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343202/china-youth-ditch-fast-living-become-old-school-humans-stories-get-1-billion-views-online?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港2026-27年度财政预算案：草根阶层或中产阶级的“甜味剂”？</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344177/hong-kong-budget-2026-27-sweeteners-grass-roots-or-middle-class?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 00:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/79bbfc90-6b6e-458a-9b49-3ecffa9218bc_15ca0d90.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中环人行横道上的人们。即将出台的财政预算案将如何惠及普通香港人？照片：Karma Lo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港不断改善的财政状况引发了强烈要求政府在即将到来的预算中提供更多“甜味剂”的呼声，其中包括跨党派要求为中产阶级提供更多税收减免，但经济学家警告不要采取此类全面措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们更支持定向支出，最近几周，一些关注团体发起了这项事业，要求为基层居民，特别是失业者提供更具体形式的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港财政司司长陈茂波去年八月透露，香港将在连续三年赤字后提前实现营业账户盈余，引发了这场日益激烈的争论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年 2 月，陈表示，股市繁荣帮助政府的运营账户在 2025-2026 财年恢复盈余，比预期提前了一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一些会计师事务所估计，盈余可能达到约 5 亿港元（6,400 万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府去年推出的一次性支援措施总额为83亿港元，较2024年的115亿港元减少28%，较2023年的594亿港元减少86%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着公共财政状况的改善，越来越多的人要求在今年的预算中加入更多甜味剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数政治团体都在推动扩大对中产阶级的税收减免。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由选举委员会和功能界别议员组成的G19集团以及香港工商专业联盟（BPA）建议将基本薪俸税免税额从目前的132,000港元提高。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; G19呼吁将津贴提高至140,000港元，而BPA则希望将其提高至152,000港元。与其他主要政党一样，他们还呼吁提高儿童津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港最大的政党民主建港联盟和亲商的自由党正在游说，为雇用外籍家庭佣工的家庭提供新的税收津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; G19集团议员陈俊英表示，过去三年紧张的预算只给中产阶级带来了“一点好处”，因此他们希望有更多的救助措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “虽然今年的公众号表现会更好，但也是时候加点甜头了，”陈说。 “中产阶级的贡献始终较多，但他们的收益很大程度上来自于他们自己的努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于G19集团建议将薪俸税免税额提高至14万港元，陈茂波表示，此举将减少税收约7.4亿港元，对总收入影响甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈伟霆指出，一月份股市日均成交额达2,500亿港元，带来近3亿港元的股票印花税，“仅仅两天的股票印花税收入，就足以让所有打工仔高兴了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但经济学家警告称，不要过早提供额外的甜味剂，理由是资本账户赤字以及未来债券发行带来的巨额偿还。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们反对提高薪俸税免税额的跨党派共识，这会减少纳税人数量，并削弱政府第二大收入来源（占2024-25年度总收入近16%）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港中文大学深圳高等金融研究院经济学家李少波表示，营业账户盈余是由股市上涨推动的，而且这些数字还包括债券收益，这并没有为大规模救助措施提供良好的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“本财年我们很幸运，因为股市表现良好，而在市场低迷的情况下，我们的财务状况将岌岌可危。” “公共住房租金减免和退税等措施是一次性的，因此是可以管理的，但长期的甜味剂措施并不合适。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/389499c8-45b4-4130-bffa-4775c7150d48_fe822e91.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;启德德朗村的长者住户。鉴于该市土地收入较低等因素，一些经济学家警告不要提供过多的长期社会福利。照片：谢洁蓉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他强调，当局在提高税收津贴时需要谨慎行事，因为这将产生长期影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “土地收入急剧下降，如果没有其他来源来弥补缺口，那么这根本就不算什么，”李指出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; ACE商业及经济研究中心主任关卓钊教授建议，今年的财政预算案采取“防御性方式”，在结构性赤字的情况下进一步削减开支，同时将甜味剂控制在最低限度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关指出，政府发行债券是为了资助基础设施和北方都市大型项目，这些债券必须连本带息地偿还，并表示在这种财政义务的情况下增加甜味剂的支出是自相矛盾的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在2025-26年前三季度发行债券筹集了近1,400亿港元，并偿还了超过300亿港元的债券。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关表示，虽然仍然需要稳定和可持续的收入来源，但提高税收津贴与这一目标背道而驰。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他补充说，中产阶级受益于股市繁荣和房地产市场稳定，他敦促当局重点关注对低收入居民的救助措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中产阶级有工作，房价跌势放缓，股市上涨。别告诉我他们破产了，”关说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “随着失业率上升，基层确实需要帮助。支持他们比向中产阶级施舍更好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行所长庄大梁教授也呼吁为经济复苏和转型过程中受影响最严重的群体提供有针对性的援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “向失业者发放数亿（港币）资金已经为他们提供了实质性帮助，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张建议为失业率超过7%的行业因输入劳工而失业的工人提供一次性补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社区组织学会副理事长施丽珊预计，公共财政的改善将加强对低收入居民的财政支持，例如为失业者提供更高的再培训补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“草根阶层经历了艰难的一年，特别是由于劳动力的输入，许多商店和公司都关门了。” “一些工人的工资被削减，还有一些工人报告就业越来越困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该组织还呼吁建立提供短期津贴的失业和就业不足援助制度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;施还呼吁增加在职家庭津贴和综合社会保障援助计划下的津贴，并重新引入被削减的2,500港元学生津贴，但仅限于低收入家庭，理由是他们的教育费用高昂。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/e3dbd6ac-a0a4-4f8c-8726-3bb8358f8d62_5af8ff21.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一位老年居民在街上收集纸板。社区组织学会的施丽珊呼吁综合社会保障援助计划提高补贴金额。照片：迪克森·李&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;为了加大政府开支削减力度，58家年收入超过5,000万港元的大型社会福利机构的经费将在2027-28年度削减7%，而121家中小型团体的经费将削减3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;社会福利议员陈敏仪敦促政府停止削减社会福利机构拨款的计划，以恢复预算平衡，并对服务质量下降和前线员工承受巨大压力表示担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “政府应该停止削减社会福利支出。这是社会投资的一种形式，削减会带来更大的长期成本，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法者还期望政府增加对社会福利团体的支持和资助，特别是在服务中使用技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上一届立法会财务委员会主席陈肇始以地缘政治紧张局势和美国降息步伐放缓为由，敦促政府在财务规划上保持审慎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “2025年，各种积极因素汇聚在一起：美国降息、股市表现强劲、市场蓬勃发展。投资方面的一切都表现良好，”他表示。 “但 2026 年可能不会像去年那么好。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344177/hong-kong-budget-2026-27-sweeteners-grass-roots-or-middle-class?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>金珠爱在哪里？朝鲜执政国会面临继任问题</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344165/where-kim-ju-ae-succession-question-hangs-over-north-koreas-ruling-congress?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/17d0e9fd-706b-453b-ad0b-45aa5144cf5c_51d9e33b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周三，朝鲜领导人金正恩和他的女儿珠爱视察平壤华城地区一家新落成的音乐商店。照片：朝中社/KNS/法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;每五年召开一次的朝鲜执政党代表大会本周末在平壤开幕，最高领导人金正恩准备正式制定一项对朝鲜半岛及其他地区安全具有深远影响的军事学说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方媒体形容朝鲜劳动党第九次代表大会在“革命之都”“盛况空前”开幕，有 5,000 名代表和 2,000 名观察员出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场精心策划的活动按照历史先例将持续四到八天，预计将制定本十年末的国家优先事项——涵盖国防、朝韩关系、经济管理和意识形态方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大会的核心是金正恩几个月来一直在传达的双轨军事战略。在9月份视察兵器研究所时，他宣布了“同步推进核力量和常规武装力量建设”的计划。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/258b25f7-bb41-4071-990b-174d57b1bf7e_687172b3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;金正恩（中）周五在朝鲜平壤主持朝鲜劳动党第九次代表大会开幕。照片：朝中社/路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一月份，他站在一个大口径多管火箭发射器试验场，宣布将在大会上公布核战争威慑的“下一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩在周五的开幕致辞中宣称，朝鲜已经“不可逆转地巩固了”其地位，显然是指其不断扩大的核武库，“给影响我国的全球政治秩序和关系带来了巨大变化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国家统一研究院 (KINU) 高级研究员 Hong Min 表示：“了解该项目的详细信息将会很有趣。” “将发展什么样的常规武器？它们将如何与核武器结合？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，朝鲜对常规力量的日益重视反映出金正恩似乎从俄罗斯在乌克兰的战争中得出的战略结论，核武器主要起到威慑作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “朝鲜战争的教训是，核武器实际上无法在战场上使用，”东国大学朝鲜研究名誉教授高有焕说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在继续建设核武库的同时，朝鲜感到有必要加强其常规武器，以应对韩国，而韩国拥有世界上最大的常规武器生产能力之一。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国立大学高级研究员吴庆燮表示，平壤最初发展核武器是为了弥补其常规军事劣势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“与拥有现代化战斗机和军舰的韩国相比，其海军和空军尤其落后。” “朝鲜需要可用于实际战争的常规武器。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/6aaafba7-a476-4e5a-8bad-fcb4a3e40cdb_16f169ae.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周四，在平壤执政党代表大会开幕前举行的仪式上看到火箭发射器。照片：朝中社/EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士预计，本周末的大会将详细制定包括洲际弹道导弹在内的核武器的作战部署计划，朝鲜将继续努力掌握再入飞行器技术并开发多个可独立瞄准的再入飞行器——一种允许单枚弹道导弹同时发射多枚核弹头的导弹有效载荷配置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了军事硬件之外，此次大会预计还将正式改写朝鲜分裂本身的意识形态术语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩此前曾将朝韩关系重新定义为“两个敌对国家”之间的关系，有意打破长期以来分裂国家走向统一的表述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士预计，平壤将把这一转变纳入党章，删除“同一个国家分裂的两半”、和解与交流的内容。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/3bf96337-3546-4d34-8354-b28fce424bd9_e2077168.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普于 2019 年在非军事区举行会议前与朝鲜领导人金正恩交谈。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在与华盛顿的关系上，预计朝鲜将重申有条件地开放对话，但前提是美国放弃无核化要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金正恩的妹妹金与正一再坚持必须首先承认朝鲜的核地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国前朝鲜问题特别代表、退休美国外交官约瑟夫·尹 (Joseph Yun) 在 1 月份的华盛顿研讨会上表示，金正恩没有表现出准备重新接触的迹象，他指出，金正恩正在深化与莫斯科的军事合作，并与北京更加紧密地结盟 — — 以金正恩、中国国家主席习近平和俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 9 月份在北京联合出席阅兵式为标志。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹补充说，为俄罗斯在乌克兰的战争提供部队和物资的收入，以及网络盗窃和其他非法活动，可能会进一步降低金正恩重返谈判桌的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;引人注目的是，金正恩周五的开幕致辞几乎没有提到首尔或华盛顿，而是转向了经济雄心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“摆在我们党面前的任务是繁重而紧迫的，尽快推动经济发展、改善民生，全面改造国家社会生活。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在意识形态方面，金正恩重申了对其祖父金日成和父亲金正日的忠诚，这表明这次大会可能不会正式确立明确的“金正恩思想” — — 至少目前还不会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这种克制表明继续强调务实的治理，特别是经济管理，而不是公开的意识形态创新，”杨说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，继任问题仍然挥之不去——部分原因是由于明显的缺席。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/17d0e9fd-706b-453b-ad0b-45aa5144cf5c_6de0230c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周三，金正恩和他的女儿珠爱视察平壤华城地区一家新落成的音乐商店。照片：朝中社/KNS/法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最高领导人的女儿金珠爱（Kim Ju-ae）据信年龄在 13 岁左右，没有出席开幕式。分析人士称，她的出现将被解读为明确的继任信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国家情报院最近告诉立法者，珠爱似乎已进入“指定继任者”阶段，指的是她在军事活动中高调露面，以及参观锦绣山太阳宫，那里安放着金日成和金正日的防腐尸体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朝鲜执政党民主党议员朴善元表示，该机构认为，自去年年底以来，平壤政权越来越强调这名少年在礼仪等级中的二号人物地位。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344165/where-kim-ju-ae-succession-question-hangs-over-north-koreas-ruling-congress?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普威胁对伊朗发动打击可能会适得其反</title><link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344187/how-trumps-threatened-strikes-iran-could-backfire?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月20日 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/76a4b122-d1d5-4460-86ac-3f06f1fb27f4_1e09cab0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一月份，人们走过伊朗德黑兰的反美广告牌。照片：WANA，路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普周五表示，他正在考虑进行有限的军事打击，以迫使伊朗签署新的核协议，但轰炸该国可能会产生相反的效果，有可能在中东爆发新的破坏稳定的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;五角大楼精心策划了向该地区的大规模部署，其中包括两艘航空母舰、战斗机和加油机，使特朗普可以选择对伊朗发动有限或扩大的行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，特朗普和其他政府官员对于他们真正希望从与德黑兰达成的新协议中得到什么给出了相互矛盾的公开说法。伊朗专家认为，在谈判中轰炸该国可能会破坏协议，并可能引发致命的报复循环。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该地区一位不愿透露姓名的高级政府官员表示，如果美国发动袭击，德黑兰可能会暂停参与谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心研究员芭芭拉·斯莱文表示：“如果他再次攻击伊朗人，他就不会与伊朗人达成外交协议。”即使美国最终不采取行动，仅军事威胁“就会让他们不太愿意达成协议”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/298eaccf-dab0-4bb3-aa34-afafab523f8b_eb24d466.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周二，德黑兰，人们走过一幅壁画，壁画上有伊朗最高领袖阿亚图拉阿里哈梅内伊和伊朗 1979 年伊斯兰革命领导人阿亚图拉鲁霍拉霍梅尼的图像。照片：WANA，路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普给出了 10 到 15 天的最后期限，但目前还不清楚新一轮空袭（无论是有限的还是其他形式）实际上会取得什么成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列和美国六月大规模轰炸了该国的核设施和防空系统，总统当时表示“关键的核浓缩设施已被完全摧毁”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯拉文表示，美国和以色列可以瞄准伊朗的弹道导弹，但伊朗面临的危险可能会促使德黑兰在失去导弹之前向美国或盟国目标发射导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列总理本杰明·内塔尼亚胡——其政府最近在加沙和黎巴嫩发动了战争，并轰炸了叙利亚和伊朗的目标——多年来一再推动美国对伊朗进行空袭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他最近前往华盛顿，在白宫与德黑兰正在进行的外交谈判中提出更全面的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周五的新闻发布会上，当被问及他想向伊朗人民传达什么信息时，特朗普表示：“他们最好通过谈判达成一项公平协议。他们最好进行谈判。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管特朗普表现出对快速军事行动的偏好——包括在也门、叙利亚和尼日利亚进行短暂的轰炸行动，以及一月份抓获委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗的特别行动突袭——但对伊朗的袭击可能会引发报复，从而将美国拖入一场更持久的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博经济研究公司国防主管贝卡·瓦瑟表示，从历史上看，德黑兰的行动并不符合美国的假设，有限的打击行动并不总是按设想展开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“空中和导弹袭击对高级领导人具有极大的吸引力，因为它们可以远距离实施，而且表面上可以取得快速胜利。”她补充说，有限的行动往往会变成“漫长且代价高昂的努力”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国谈判和打击的理由不断变化，使得解读美国的意图变得更加困难。特朗普最初发出空袭威胁是为了支持伊朗去年 12 月和 1 月的抗议活动，此后伊朗政权对抗议活动进行了暴力镇压，造成数千人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国国务卿卢比奥呼吁在伊朗弹道导弹计划、支持也门胡塞武装等激进组织以及对待抗议者等问题上做出让步，以使协议变得“有意义”，但伊朗官员却反对达成更广泛的协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普现在似乎正在推动一项有限的核协议，尽管他在第一个任期内拒绝了奥巴马政府期间谈判达成的 2015 年伊朗协议 — — 退出可能会让德黑兰更不可能做出重大的、预先的让步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，目前还不清楚特朗普是否会下令发动袭击，或者只是向德黑兰施压。一位熟悉美国中央司令部规划的前美国官员表示，美军在该地区公开集结——并在军用飞机上启用应答器——可能是一个有意发出的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位人士表示，美国的先发制人打击可能会针对伊朗的反舰导弹系统，这将消除伊朗的一项关键能力，并最大限度地减少由于远离人口中心的地点而伤害平民的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗因之前的空袭而受到削弱，最近面临数十年来最严重的动乱。但该国仍有能力反击美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前美国官员表示，伊朗的报复行动可能包括使用中短程弹道导弹，其目标可能是美国在该地区的基地，以及激活其地区代理人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前美国总统比尔·克林顿的中东问题特使、现任华盛顿近东政策研究所研究员丹尼斯·罗斯说：“现在，他们正在努力争取时间，并试图做出象征性的而非真正的让步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “伊朗人发出信号，表示将会有一场长期战争，因为他们知道特朗普不想要一场长期战争。特朗普告诉伊朗政权，它将付出前所未有的代价，”他补充道。 “双方都不想发生战争。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 23:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344187/how-trumps-threatened-strikes-iran-could-backfire?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国科学家研制新型电池，电解液像豆腐盐水一样安全</title><link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344099/chinese-scientists-create-new-battery-electrolyte-safe-tofu-brine?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月20日 22:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/e008f3fb-bf67-40e1-ab9b-aa00e110f4f3_cc1c8eeb.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国科学家正在研究一种绿色环保且更安全的锂离子电池替代品，锂离子电池因容易爆炸和引起火灾而闻名。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国科学家利用有机电极和足够安全的电解质制成了一种持久、环保的电池，可以用作豆腐盐水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队的水基电池无毒，可以丢弃而不会造成生态风险，这与需要危险废物处理的传统锂离子电池不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水基电池消除了传统电池的易燃风险，并且生产成本更低，为电动汽车和大规模电网存储等应用提供了更安全的替代方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “与当前的水系电池系统相比……我们的系统在中性条件下具有出色的长期循环稳定性和环境友好性，”该团队在 2 月 18 日发表在同行评审期刊《自然通讯》上的一篇论文中表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据香港城市大学、延安大学、南方科技大学和松山湖材料实验室的研究人员称，他们的电池可以持续超过12万次充电循环，而性能损失极小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队表示：“这样的表现凸显了这项工作的研究潜力，并强调了其实际应用的前景。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统的锂离子电池使用易燃溶剂作为液体电解质——在电池的负极和正极之间携带电荷的成分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果锂离子电池过热或损坏，可能会导致起火，需要小心处置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近发生的便携式电池在飞行过程中起火的事件就出现了这种情况，促使一些航空公司限制或禁止在机上使用充电宝。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国发生的一系列电动汽车火灾也引发了有关锂离子电池安全性的争论，特别是这些火灾很难扑灭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管存在风险，但由于锂离子电池的高能量密度，我们仍使用锂离子电池为我们的大多数设备供电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;水性电池已经发展了 200 多年，它使用水基溶液作为电解质。研究人员表示，它们还因其成本效益而引起了人们的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，水性电池的电解质大多呈酸性或碱性，这会导致副反应，限制其生命周期和性能，并且在废弃时会对环境造成危害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了克服这个问题，该团队设计了基于有机聚合物的负极材料，这些材料在中性 pH 值为 7.0 的电解质中表现出“良好”的性能，例如基于氯化镁或氯化钙的负极材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “电解质对环境无害，甚至可以成为豆腐生产中的‘盐水’，”该团队表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据清华大学研究人员 2024 年在《食品》杂志上发表的一篇论文，盐水或凝固剂用于凝固豆浆来生产豆腐，传统上含有氯化镁和氯化钙等盐凝固剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电池研究人员表示，由此产生的镁钙电池“高度环保、无毒，可以随时安全处置”，无需根据国际标准进行任何特殊处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “由于镁和钙在土壤中天然含量丰富，因此它们的存在对环境造成的风险很小，”他们补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的研究结果代表了中性电解质兼容负极材料的开发取得了相当大的进步，提供了更安全、高性能、持久和环境可持续的能源存储解决方案。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/science/article/3344099/chinese-scientists-create-new-battery-electrolyte-safe-tofu-brine?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>没有独立机构的美国无法保持第一</title><link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344011/america-without-independent-institutions-cannot-stay-no-1?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月20日 21:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/4dc0072d-9a42-4226-9c48-3188eaca0eb5_61c5afaf.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 12 月 19 日，工作人员检查华盛顿约翰·F·肯尼迪表演艺术中心的标牌，其中包含美国总统唐纳德·特朗普的名字。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当你购买股票时，你是在为未来的利润而不是当前的收益付出代价。类似的原则似乎也适用于国家。如果主要指标都在闪烁红灯，那么一个公司或一个国家处于领先地位就毫无意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《外交事务》上一篇题为“多极妄想与单边诱惑”的新文章让我想起了这句投资格言。它认为，国际秩序中曾经并且仍然只有一个霸权一极，那就是美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “政治领导人、外交官和分析人士经常宣称，美国无与伦比的主导地位已经结束，全球权力现在分散在多个中心，”作者 C. Raja Mohan 写道。 “这种说法已经变得如此普遍，以至于它常常被视为不言而喻的事实，而不是一个需要检验的命题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从标题就知道莫汉要争论什么了。 “当今世界上真正的电线杆数量与过去 35 年一样：一根，”他写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这似乎是对事实的陈述。毕竟，美国军队的开支和武器装备都超过了所有人。任何想与山姆大叔发动战争的人都只会自杀。正如最近发生的事件所表明的，美国可以绑架外国国家元首，摧毁整个经济，让盟友和敌人都承认失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最有趣的是，文章认为只有美国才能限制自己的权力。既然大家都在宣称多极化的时刻已经到来，那就不需要再克制了。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “美国单极的主要制约因素在于美国本身，”莫汉写道。他接着说，“如果说有什么不同的话，那就是多极化的愿望促成了美国权力不受约束的新秩序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是《蜘蛛侠》著名口号的倒转：能力越大，责任越大；这是没有后果的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莫汉在文章的结尾写道：“单极时刻从未真正结束；它只是发生了变化。与冷战结束后不同的是，今天的美国感到有必要大力维护自己的地位，毫不犹豫地行使主导地位的后果。这就是特朗普政府正在做的事情。在可预见的未来，没有其他国家或联盟能够阻止它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许在不久的将来确实如此，但在“可预见的未来”，它无法持续下去。当你失去盟友的信任和世界其他国家的信誉时，你所拥有的只是钝力，统治地位就无法持续。任何长期行使权力都需要合法感来证明其合理性。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国一直是将其全球主导地位合法化为公共利益的高手。唐纳德·特朗普总统已经完全废除了这一点。一旦失去，就很难再重新获得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这里，我引用了维也纳复杂性科学中心研究人员最近的一项相关研究。它确定了帮助社会避免崩溃和自我更新的三个主要因素：精英愿意做出牺牲；全面的机构改革；以及国家维持这些改革的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显然，特朗普政府及其亿万富翁支持者正在积极做与这三者相反的事情。牺牲？看看关于爱泼斯坦档案的无数报道，它们很好地描绘了政界和商界精英的所作所为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，富人正在逃离、起诉或购买政治影响力，以反对纽约和加利福尼亚州的地方政府分别提议增加财产税和对亿万富翁征收一次性财富税，以填补预算漏洞。共和党人和许多金融和保守派媒体将亿万富翁的外流归咎于拟议的税收，但这些富人需要这么多钱做什么？ &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/b186ead5-2d51-4591-a205-7531ff04b57d_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2 月 17 日，纽约市市长佐兰·马姆达尼 (Zohran Mamdani) 在纽约市政厅提交了该市 2027 年预算。马姆达尼继承了上届市政府的巨额预算赤字，并提议增加财产税来弥补这一赤字。照片：美国环保局&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与此同时，美国对国内外主要机构造成了破坏。上个月，它宣布将离开 66 个主要国际机构，更不用说那些受到制裁的机构了，其中包括国际刑事法院的法官和检察官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国内，特朗普威胁了美联储、消费者金融保护局、司法部门和大学的独立性。他的政府削减了对科学和医学研究以及基础设施建设的资助，并摧毁了长期存在的联邦机构，例如那些保护环境和执行气候法的机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府非但没有推行改革，反而削弱或以其他方式破坏机构。这似乎并不是未来成功的秘诀。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3344011/america-without-independent-institutions-cannot-stay-no-1?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>安德鲁的“垮台”：这张名誉扫地的前王子的病毒照片是如何被捕捉到的</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344186/andrews-downfall-how-viral-photo-disgraced-ex-prince-was-captured?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月20日 21:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/2d0fb231-fab5-4ad3-975d-cdd0bd4e962d_94e9e39a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周四，安德鲁·蒙巴顿·温莎 (Andrew Mountbatten Windsor) 乘车离开艾尔沙姆警察局。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当车驶离英国诺福克郡的艾尔沙姆警察局时，一位曾被称为“花花公子王子”的男子瘫坐在路虎揽胜后座上，目光明显颤抖地盯着前方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张照片由路透社摄影师 Phil Noble 拍摄，周四晚间发布后迅速走红。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这张照片展示了查尔斯国王的弟弟安德鲁·蒙巴顿-温莎，他因涉嫌向被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦发送机密政府文件而接受了一天的审讯，随后被警方释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位曾经是风度翩翩的海军军官、被誉为已故伊丽莎白女王最宠爱的儿子的形象出现在英国和世界各地报纸的头版上，并伴随着“垮台”等标题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当安德鲁被捕的消息于周四早些时候传出时，总部位于曼彻斯特的诺布尔开始向南行驶六个小时前往诺福克。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/fd5ae51b-5344-4964-851b-4cf0fb4ea021_d68c86fb.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名记者浏览伦敦周五的报纸头版。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;记者们知道这位前王子在诺福克被捕，诺福克郡是他所居住的桑德灵厄姆皇家庄园的所在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于覆盖英格兰东南部的泰晤士河谷警察局的警官正在审问他，因此可能有 20 个或更多的警察局可能关押他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据举报，诺布尔前往历史悠久的集镇艾尔舍姆的警察局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诺布尔说，并没有发生什么大事。那里还有其他几位媒体成员，包括路透社视频记者玛丽莎·戴维森。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六七个小时过去了。黑暗降临了。然而，什么也没发生。看来这是站错了——毕竟距离安德鲁的家有一个多小时的车程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两位同事组成的团队决定在一家酒店预订房间。诺布尔收拾好东西，开始沿着路朝那里走去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几分钟后，他接到了戴维森的电话。蒙巴顿-温莎的汽车已经抵达。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;诺布尔跑了回来，正好看到两辆车高速离开。前面的车里有两名警察，所以诺布尔将相机和闪光灯对准了后面的车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他总共拍了六张照片——两张给警察看，两张是空白的，一张失焦了。但人们捕捉到了这一时刻前所未有的本质：现代历史上第一次，一位高级王室成员被当作普通罪犯对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该图像被世界各地的媒体广泛使用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你可以计划和利用你的经验，并大致知道你需要做什么，但一切仍然需要协调一致，”诺布尔说。 “当你拍摄汽车照片时，运气比判断更重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摄影师补充说，他没有仔细观察前王子的表情。他才松了口气，是他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是一个典型的老派新闻日，一个人被捕了，我们可以打电话给谁，追踪他，”他说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/9a0129e1-04fb-4445-87ea-23ee3ced64a4_7e5e1eaa.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，一名媒体成员在桑德灵厄姆庄园外工作时，举起一份封面上印有安德鲁·蒙巴顿-温莎照片的报纸。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;已故伊丽莎白女王的次子安德鲁一直否认与爱泼斯坦有任何不当行为，此前曾表示他对他们的友谊感到遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据助理警长奥利弗·赖特 (Oliver Wright) 周四发布的一份声明，目前警方的调查与任何不当性行为指控无关，涉及公职人员不当行为的嫌疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前王子办公室没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从美国政府公布与爱泼斯坦有关的数百万页文件以来，他就没有公开发表过言论。爱泼斯坦于 2008 年因招揽未成年人卖淫而被定罪。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 21:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344186/andrews-downfall-how-viral-photo-disgraced-ex-prince-was-captured?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>英国考虑将前安德鲁王子从王室继承顺序中剔除</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344185/uk-consider-removing-ex-prince-andrew-royal-line-succession?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月20日 19:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/ad21a526-3b55-4770-a19d-ce278b150d97_403fc1ca.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，温莎附近埃格姆的一家报刊亭摆放着报道安德鲁·蒙巴顿-温莎被捕的报纸。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名英国官员周五表示，一旦警方对前安德鲁王子与爱泼斯坦关系的调查结束，英国政府将考虑制定新的立法，将前安德鲁王子从王室继承人名单中剔除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位不愿透露姓名的官员表示，对继承顺序的任何改变（安德鲁·蒙巴顿-温莎是王位第八顺位继承人）都需要与查尔斯国王担任国家元首的其他国家进行协商并达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前王子于周四生日，即他的 66 岁生日，因涉嫌公职行为不当而被捕。这次逮捕与指控有关，他在担任贸易特使时向这位名誉扫地的金融家发送了政府机密文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为完全独立调查的一部分，伦敦大都会警察局周五表示，正在识别并联系可能与王室密切合作的前任和现职警官，敦促任何涉嫌与杰弗里·爱泼斯坦有关的性犯罪指控的人挺身而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方声明称：“他们被要求仔细考虑他们在服役期间看到或听到的任何事情是否可能与我们正在进行的审查有关，并分享任何可以帮助我们的信息。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “我们继续敦促任何拥有新信息或相关信息的人站出来。所有指控都将得到认真对待，并且与任何事项一样，收到的任何信息都将在适当的情况下进行评估和调查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安德鲁一直否认与爱泼斯坦有任何不当行为，爱泼斯坦是一名被定罪的性犯罪者，2019 年在纽约监狱死亡，被裁定为自杀，并表示他对他们的友谊感到遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2022 年，皇室和解了已故弗吉尼亚·朱弗雷 (Virginia Giuffre) 在美国提起的民事诉讼，后者指控他在爱泼斯坦 (Epstein) 或其同伙拥有的财产中对她十几岁时进行性虐待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国媒体报道称，朱弗雷从安德鲁那里获得了约 1200 万欧元（1620 万美元）。他否认曾见过她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伦敦警方此前曾调查过与爱泼斯坦有关的性剥削贩运指控，并于 2016 年决定不开展任何刑事调查。该决定已被审查三遍，目前还没有正式调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五的声明称，鉴于美国政府最近大量公布与爱泼斯坦有关的文件，警方还在调查他是否利用伦敦机场为人口贩运和性剥削提供便利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称：“我们正在评估这些信息，并积极向包括美国在内的执法合作伙伴寻求更多细节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与其他三支警察部队的声明相呼应，他们正在调查英国其他机场飞往爱泼斯坦的私人航班。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/ad21a526-3b55-4770-a19d-ce278b150d97_ac707f82.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，温莎附近埃格姆的一家报刊亭摆放着报道安德鲁·蒙巴顿-温莎被捕的报纸。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最新进展是在安德鲁被释放接受调查后发布的，他因涉嫌在 2001 年至 2011 年担任贸易特使期间在公职中有不当行为，被泰晤士河谷警方的侦探拘留了 10 多个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没有被指控犯有任何罪行，但在被释放后的一张照片中，他看起来很困扰，眼睛发红，瘫倒在路虎揽胜的后座上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名曾经是英俊潇洒的海军军官、被誉为已故伊丽莎白女王最喜爱的儿子的照片登上了英国和世界各地报纸的头版，并附有“垮台”等标题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;逮捕的消息也成为世界各地的头条新闻，包括查尔斯担任国家元首的澳大利亚、欧洲和美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近公布的爱泼斯坦档案显示，在爱泼斯坦 2008 年因招揽未成年人卖淫被定罪很久之后，安德鲁与爱泼斯坦仍然是朋友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些文件显示，他已向爱泼斯坦转发了英国政府有关阿富汗投资机会的报告，以及对越南、新加坡和他作为英国政府贸易和投资特别代表访问过的其他地方的评估。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位高级王室成员的被捕在现代是史无前例的。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/972483e2-dd8c-4eb2-a9a8-a1ad100e2f57_90fa3560.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，警察出现在桑德灵厄姆庄园外。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;查尔斯国王去年剥夺了他弟弟的王子头衔，并迫使他离开温莎的家。周四，他表示，他“深切关注”获悉逮捕事件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “让我明确表示：法律必须遵守法律，”国王说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;查尔斯的前通讯主管、现任爱德曼公司的朱利安·佩恩表示，用国王的话来发表声明，旨在表明他在此事上发挥带头作用，他认为公众​​会支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “毕竟，世界上有多少其他领导人是通过其亲属的行为来评判的呢？”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为调查的一部分，泰晤士河谷警方搜查了安德鲁现在居住的英格兰东部诺福克国王桑德灵厄姆庄园的伍德农场，周五警察仍在搜查他在温莎的前宅邸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然被捕意味着警方有合理的理由怀疑已经发生犯罪，并且王室成员涉嫌参与犯罪，但这并不意味着有罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对公职人员不当行为的定罪最高可判处无期徒刑，案件必须由刑事法院审理，该法院负责处理最严重的刑事犯罪。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 19:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344185/uk-consider-removing-ex-prince-andrew-royal-line-succession?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国宇航局计划在成功测试后于三月将宇航员送上月球</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344184/nasa-aims-send-astronauts-moon-march-after-successful-test?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月20日 18:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/93aed650-eb21-426c-9f70-33868efada81_430524ba.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月份，美国宇航局的阿耳忒弥斯二号 SLS 火箭和猎户座飞船出现在佛罗里达州肯尼迪航天中心的 1 号移动发射器上。照片：美国宇航局，来自 TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国宇航局计划在最新的火箭燃料测试中取得好成绩后，于三月将宇航员送上月球。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;管理员贾里德·艾萨克曼周五表示，发射团队在第一次倒计时排练和第二次测试之间取得了“重大进展”。第一次倒计时排练在本月早些时候因氢气泄漏而中断，第二次测试在周四晚上完成，没有出现明显的渗漏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾萨克曼在社交媒体上表示，这次测试是“美国重返月球环境的一大进步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国宇航局最快将于 3 月 6 日从佛罗里达州肯尼迪航天中心发射四名宇航员进行阿耳忒弥斯二号绕月飞行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了保持选择余地，三名美国人和一名加拿大人计划在周五晚上进行为期两周的强制健康隔离。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/71f26333-86e1-404e-915f-ba6754a2a5a5_8f8bfa75.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，佛罗里达州卡纳维拉尔角肯尼迪航天中心的倒计时时钟附近展示了美国宇航局阿耳忒弥斯二号太空发射系统火箭的一台大型 RS-25 发动机。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该航天局在三月份只有五天的时间将宇航员送上太空发射系统火箭，然后将暂停到四月份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一次加氢演示期间发生危险量的液态氢泄漏后，二月份的机会就消失了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术人员更换了两个密封件，导致周四的成功重新运行。倒计时时钟一路倒计时到了所需的 29 秒标记。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国宇航局的洛里·格莱兹表示，这些修复措施有效，但仍有待完成的工作，包括进行飞行准备情况审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;指挥官里德·怀斯曼和他的两名机组人员与发射控制器一起监控了周四的操作。宇航员将成为自 1972 年阿波罗 17 号结束美国宇航局月球探索第一章以来第一批飞往月球的宇航员。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 18:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344184/nasa-aims-send-astronauts-moon-march-after-successful-test?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>