<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Tue, 01 Jul 2025 01:49:59 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>长期运动如何缓慢衰老？中国科学家有答案</title><link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3316057/how-does-long-term-exercise-slow-ageing-chinese-scientists-have-answer?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/27/2529f761-ee9c-4183-b0c7-2dee2ec60766_b89c0fcb.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的研究人员发现，长期运动中肾脏中自然发生的一种化合物，有助于人们寿命更长的时间。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一组中国科学家发现，长期运动期间肾脏中自然发生的一种化合物可以减慢衰老过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过查看有助于重塑人体生理并通过运动延迟衰老的关键分子途径，他们透露，BeTaine在此过程中充当了核心使者。它通过靶向和抑制称为TBK1的酶来防止多个器官的炎症和衰老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国科学院动物学学院和北京基因组学研究所的联合团队的说法，这些发现不仅阐明了运动抗衰老效应背后的机制，而且还提出了可能通过模拟运动的抗衰老策略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月25日，由基因组学院的动物学研究所和基因组学院的Zhang Weiqi领导的Zhang Weiqi和Zhang Weiqi的领导。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营养，运动，睡眠和压力管理被广泛认为是健康的四个支柱，包括世界卫生组织等机构。许多研究表明，运动可以强大影响衰老过程。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/27/686494e3-d0f9-40f2-bf08-94fe98437e9b_bee01dcd.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;研究人员发现，补充贝丁“可以准确地模仿长期运动的好处”。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，中国研究人员指出，运动和寿命之间的基本分子机制仍然很糟糕，例如其他问题，例如各种运动模式对健康对健康的有益影响有何不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了解决这个难题，他们于2019年开始了一项研究，以调查运动对小鼠和人类健康的影响。到2023年，他们已经系统地分析了14个器官组织对年轻小鼠和老年小鼠长期有氧运动的细胞和分子反应的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这些发现的基础上，研究人员继续与人类参与者进行研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此阶段，招募了13名健康的男性志愿者。参与者必须在40分钟内行驶5公里（3.1英里），然后进行长期常规运动25天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，研究人员以不同的间隔以及健康检查数据收集了参与者的血液和粪便样本。后来，他们使用了包括血浆蛋白质组学分析在内的一系列分析方法来研究样品并建立研究框架。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这项为期六年的研究项目将肾脏确定为运动的“关键反应器官”，并发现其代谢产物BeTaine是减慢衰老的核心分子信使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者说，对于现实生活中的应用，该团队发现补充这种化合物“可以精确地模仿长期运动的好处”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对老年小鼠的实验中，小组发现，口头疗法可以延长其健康的寿命，从而显着改善了功能指标，例如代谢能力，肾脏功能和运动协调，同时还可以降低抑郁症样行为并改善认知功能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队指出，Bebaine低剂量的功效及其良好的安全性概况“为老年人提供了潜在的抗衰老策略”，他们无法进行长期的强烈锻炼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，他们说，这项研究开创了一个新的研究范式，能够“将复杂的生理影响转化为可量化的可行的化学语言”，为未来的衰老干预研究开辟了新的途径。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/science/article/3316057/how-does-long-term-exercise-slow-ageing-chinese-scientists-have-answer?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国的“折叠男孩”在手术破裂后首次直立，重置骨头</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3316386/china-folded-boy-stands-straight-first-time-after-surgeries-break-reset-bones?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/0ec2b747-50f4-41c9-8904-21f038f4bae9_c90d63a6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的“折叠男孩”经过复杂的手术折断并重置他的骨头后，第一次直立。照片：SCMP复合/news.pku.edu.cn/douyin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名大学生，由于他的脊柱状况而被称为中国的“折叠男孩”，在进行了一系列复杂的手术，并在他的一生中首次躺在床上躺在床上，在网上启发了无数的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 21岁的江安扬宁（Jiang Yanchen）来自中国北部的山东省，与脊柱炎作斗争，脊柱炎是一种关节炎的一种形式，引起了脊柱的关节和韧带的严重炎症 - 自从他的小学几年以来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种罕见的状况使他的脖子向后弯曲，几乎在他的头和臀部之间几乎没有手的宽度，将他的身高降低到只有一米。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/876daaa0-7ae9-4b35-abe5-83992c7bde3d_13708f24.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;现年21岁的江宁与一种关节炎作斗争，该关节炎自从小学几年以来就会引起其脊柱关节和韧带的严重炎症。照片：cnhubei.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他的母亲Yu Meiying回忆起他们日常的挑战：“他的头正朝向；他在穿袜子或裤子时几乎看不到，不得不依靠触摸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管存在这些压倒性的身体障碍，但江从未在决心中动摇。 2022年，他躺在瑜伽垫上完成了高中入学考试，并被录取到Dezhou University，主修能源和动力工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年八月，江尼（Jiang）寻求基于成都严重脊柱矫正领先的专家梁伊吉安（Liang Yijian）的治疗。在接下来的几个月中，他接受了一系列艰苦的手术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6月25日，在经历了四个异常复杂的程序之后，包括宫颈，胸腔和腰部截骨术以及髋关节释放手术 - 在此期间，他的骨骼被骨折和重新调整，江安的病情最终得到了改善。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他一生中的第一次可以完全拉直他的身体，使他躺着。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “江进行了四次手术，每项手术都非常复杂 - 从技术上讲，它们处于手术困难的上限。最后的手术持续了12个小时，持续了12个小时，他的脊柱被校正了约170度。一旦他完成了康复，他将能够返回家中，” Liang解释说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在线上的一个流行视频显示，医生在手术过程中在江外进行手术时跪下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Liang随后与Jimu News分享，江安最初在行动期间处于俯卧状态，但有必要将他转移到仰卧位。跪下使梁更好地协助调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “梁就像我们的生命线一样，是我们最后的希望。我们孩子的梦想终于实现了。他现在可以平躺。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/4c6a06c0-635e-45ae-afe0-3dbafa9555ae_5b21820d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;该程序的视频在网上传播，展示了医生在江外进行手术时跪下的那一刻。照片：cnhubei.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在反思他的未来时，江表示强烈希望回馈社会，并说：“如果我将来会变得更好，我可以成为一个有能力的人，也许会对社会做出贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“我膝盖上大学。接下来，我的目标是站着高个子并攻读研究生院。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江的故事深深地吸引了中国网民的心，其中许多人为他的未来提供了强烈的支持和衷心的愿望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人评论说：“他是一个真正的遗嘱，有决心，一切皆有可能。我们热切地等待着他的研究生成功！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个人补充说：“一位令人难以置信的医生和一个令人难以置信的年轻人。他一生中的曲折已经拉直了 - 在他前面，他的前进是一条清晰的道路。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3316386/china-folded-boy-stands-straight-first-time-after-surgeries-break-reset-bones?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国的咖啡爱好者跳过了城市潮流，但咖啡馆的狂热狂热是可持续的吗？</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3316395/chinas-coffee-lovers-skip-urban-grind-rural-buzz-cafe-craze-sustainable?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 08:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/b2a21291-8eda-4fc5-ad4f-6b7af2e42d14_8579fe81.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一个女人喜欢她的饮料和景色的深蓝色景色，这是一家省省安吉（Anji）的咖啡馆。照片：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她很少两次访问同一个郊区咖啡馆。 Asa Jin拥有她的Cuppa，欣赏了她的社交图片，然后考虑了她将下一步访问的咖啡店数量不断增加的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位37岁的自由职业者来自Zhejiang Province，这位37岁的自由职业者说：“大多数农村咖啡馆都倾向于流行，有影响力的人，但它并不可持续。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“但是一次访问后，新颖感已经消失了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幸运的是，对于ASA来说，可能还有另一个咖啡馆。或在许多情况下更近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然茶早已成为中国人的选择，但咖啡文化蓬勃发展，现在正在蔓延到乡村。新华社引用海关数据：“中国的净咖啡进口量从2020  -  2024年增加了130,800吨，增长了6.53倍，平均每年复合增长率为65.7％。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据农业和农村事务部的数据，中国现在拥有300亿元（420亿美元）的咖啡行业，预计今年的消费将再次增加两位数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被称为“农村咖啡馆”，郊区的咖啡店被视为“农村振兴”的一种手段，因为他们创造就业机会并推动了当地经济，有助于抵消城市农村的差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，省安吉县的一家咖啡馆Deep Blue以“两种投资，三个回报”模式运营，村民在将土地借给咖啡厅经营者或在那里工作后，从股票，租金收入和咖啡馆获得股息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的成功导致了咖啡馆的热潮 -  Anji现在拥有300多家咖啡馆。据报道，该县人口约为60万人，咖啡馆的密度比上海高40倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家媒体报道，全国各地有40,000多家咖啡店在郊区开业。新华社说，西南的云南和南部的广东领先省级排名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大量的咖啡馆有助于习近平总统经常体现了重复的振兴计划：“新时代的农村振兴需要发展专业农产品和农村旅游业，开发针对当地条件量身定制的旅游业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，即使咖啡现场变得臭名昭著，随着饱和度的设定，挑战也在出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “尽管对咖啡的需求将继续增长，但咖啡馆的增长率远远超过了咖啡需求的需求，这将不可避免地挤压农村咖啡馆产业的利润率，”中央金融大学经济学院的李宾教授警告说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了脱颖而出，许多农村咖啡馆都在争夺如何在提供优质的咖啡产品，转向盈利和迎合那些寻求多样性的客户之间取得平衡，或者迎合各种各样的顾客，或者也许是从Urban Grind的喧嚣中脱颖而出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在Deping County，距离Anji不远的地方，Gelien Coffee是中国生活方式平台Dianping的当地咖啡馆，通常被描述为Yelp和Tripadvisor的组合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Gelien获得了周围人造区域的社交媒体嗡嗡声，该地区以风景如画的风景和让人联想到瑞士部分地区而闻名。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/967637d1-5213-42dc-b34f-5a0bb1507180_73deff16.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一些在线评论表明，客户在省省的Gelien Coffee付费，而不是咖啡质量。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;相比之下，近30％的评论为阴性或中等。常见的投诉包括：“不好的咖啡”，“仅适合照片”，“即时咖啡质量”。商店老板拒绝回复一对置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “商店是否可以将&amp;#39;结帐&amp;#39;客户变成常规客户是衡量成功的标准，” 49年历史的咖啡酿酒师周·霍吉（Zhou Haojie）说，他在Rednote社交媒体平台的帮助下磨练了自己的技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月，他进行了赌博 - 关闭了他在Deping County的餐厅，并在他在Guozhao村的家中开设了一家咖啡馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Guozhao从事旨在改变村庄并促进城市发展和农村发展之间更好融合的省级运动。该项目被称为“千村示威，一万个村庄的翻新”，被认为是中国更广泛的农村重新活力战略的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年以来，该村的开发项目包括现代化的道路和改进的基础设施，使局外人更容易接触到它的蓬勃发展的观光目的地，也许对可能考虑乡村搬迁的城市居民更具吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周现在希望当地的促销视频将有助于像他这样的咖啡馆传播咖啡馆，而不仅仅是强调最著名和最受欢迎的咖啡馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，随着越来越多的村庄尝试类似的策略来吸引游客和城市人士，同质化的风险抬起了头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据州媒体的报道，省省98％的农村咖啡馆选择在其商店设计中包括“自然环境”。在Rednotes的数据跟踪器上搜索“咖啡馆”，表明“气氛感”是排名最高的术语之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李教授说：“农村文化和旅游业的发展已经达到了瓶颈。” “同质的商业模式，农村文化和其他资源不足，正在限制其持续扩展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “政府的文化和旅游政策应基于友好的商业环境，利用文化来创建深入的，差异化的发展模式，以帮助促进当地的农村经济。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3316395/chinas-coffee-lovers-skip-urban-grind-rural-buzz-cafe-craze-sustainable?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港标记7月1日周年纪念日，举行旗帜仪式，苍蝇</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316437/hong-kong-mark-july-1-anniversary-flag-raising-ceremony-fly-past?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 08:01&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/01/89d583d5-6a4f-4c62-aabe-67745f5cc489_1a7b340a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;国家和香港国旗的浪潮在中心的一个码头上飘扬。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这个故事已成为向我们的读者提供公共服务的免费提供。请考虑支持SCMP的新闻。获得7天免费试用的新用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港标志着周二返回中国主权的28周年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当天的活动首先是在Wan Chai的Golden Bauhinia广场举行的旗帜仪式开始，并在附近的香港大会和展览中心举行了招待会，首席执行官John Lee Ka-Chiu将在那里发表演讲以纪念周年纪念日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，作为7月1日庆祝活动的一部分，居民将能够在3,800多家餐厅享受折扣，以及免费的博物馆访问和电车，以及该市一些主要景点的便宜门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，该市标志着北京施加的国家安全法五周年。该立法改变了该市的政治格局，反对派集团的年度3月1日举行，最后一次于2019年举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关注帖子有关当天活动的最新信息。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我们7月1日的周年纪念范围内的更多信息：&lt;/p&gt;&lt;p&gt; - 北京联络官说，在“开放新章”的“关键阶段开放新章”中&lt;/p&gt;&lt;p&gt; - 储蓄？香港餐厅，商店提供7月1日的周年纪念交易&lt;/p&gt;&lt;p&gt; - 香港今年7月1日庆祝活动的最佳交易和折扣是什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Jeffie Lam，Jess MA和Willa Wu的报道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316437/hong-kong-mark-july-1-anniversary-flag-raising-ceremony-fly-past?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>toeic欺诈：日本的中国学生多次被指控在英语考试中作弊</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3316375/toeic-fraud-chinese-student-japan-charged-cheating-english-exams-multiple-times?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 08:04&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/01/96639123-a0b6-49be-9036-95cb0183b931_fe22db31.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;学生在日本参加考试。在该国进行toeic考试的当局报告说，中国考试者的得分较高。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本顶级大学之一的一名中国学生第三次被指控，以帮助其他人在英语能力测试中作弊，这一案例说，这一案例可能是涉及海外大学招生的更广泛，更复杂的作弊网络的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王·夸恩（Wang Likun）是一名27岁的京都大学人工智能，于5月首次被捕，当时他试图进入一个toeic（对国际通讯的英语测试），同时冒充另一名候选人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，警方发现一个隐藏在他的面罩上的微型麦克风和连接到手机的智能眼镜，他们怀疑他打算用它来为配备无线耳机配备的测试员提供答案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，王因涉嫌使用伪造身份在不同的考试场所作为另一个人的身份再次被捕。根据Mainichi报纸的报道，警方已经将他与三月份以化名进行的toeic测试联系起来，他在可能的990分中获得了945分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际商业传播研究所在日本进行了toeic考试，此前曾报道中国考试者的得分高分，并收到了一些候选人在考试期间“中文杂音”的投诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，王被捕后告诉警方，他一直在寻找一份兼职工作，并在中国收到了一条在线消息，他说他将因参加其他人的考试而获得报酬，并同时与其他考试者进行交流。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/aed94f41-3d3c-40ff-a527-f2ec47ca9d96_ce44b612.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;学生即将在东京大学参加考试。学术界说，过去几年中，中国就读日本大学的人数急剧增加。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位日本学者说，过去几年中，中国就读日本大学的人数急剧增加，但注意到某些学生的脚趾分数和他们在课堂上的表现之间存在差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位学者说：“我要说的是，其中一些得分非常可疑，尽管不仅是中国分数很高，而且是东南亚国家的一些学生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我的大学里有很高的中国人的百分比，我知道对其中的许多人来说，动机是离开中国。” “这些是富裕的中国人的儿子和女儿，希望他们接受国际教育，但他们可能无法在美国或欧洲大学获得一席之地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据学者的说法，日本大学不仅要容易进入，而且要比其他地方（包括中国顶级学校）便宜得多。近年来，中国的毕业生找到一份好工作也变得越来越具有挑战性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;埃尼瓦（Eniwa）的北海道邦克约（Bunkyo University）的传播与媒体教授麦克托·渡边（Makoto Watanabe）同意，外国大学的学位可以“升级”中国国民的职业前景和社会地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“中国的学生在1980年代开始上日本大学，但后来他们开始走得更远，在美国大学的一处被视为最终成就的地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据渡边（Watanabe）称，适用于日本大学的人最近分为两类：英语分数不足以进入美国或欧洲大学的学生，以及那些发现日本文化具有吸引力并希望在日本学习和生活的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为我们可能还会看到中国出国学习的变化。目前，世界各地有很多不安全感，战争在乌克兰以及中东的问题继续进行，而美国政府对外国学生的镇压则意味着他们可以随时不得不完成学习，而没有完成学业，”瓦纳贝说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “看到越来越多的中国学生再次来日本，我一点也不感到惊讶。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/96639123-a0b6-49be-9036-95cb0183b931_17fb9df5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;学生坐在东京大学参加考试。在日本执行toeic考试的当局报告说，中国考试者的得分较高。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他说，日益增长的需求也意味着更多需要通过toeic考试的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为日本在考试方面不宽松，因为总是有监理者，但是很多场所都很大，而且很难一直监视所有学生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“此外，作弊似乎现在正在使用先进的技术，很难检查每个人都遵守规则。” “但是现在这个案件已经曝光了，我认为学校将知道要寻找什么，这些人如何作弊，他们可以更好地准备阻止他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，作弊似乎是有组织的，很难淘汰每个坏演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6月初，东京警方确认，当登记参加toeic考试时，有70名中国国民都在同一住宅地址发表了相同的住所，并确保他们将被分配给相同的测试地点。调查人员认为，在地下机构前往测试中心之前，向中国学生提供了指示，并用耳机发行了耳机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在警方的讯问中，许多嫌疑人承认他们打算在考试中作弊，有人说他们已经向机构支付了50,000日元（347美元）的援助。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3316375/toeic-fraud-chinese-student-japan-charged-cheating-english-exams-multiple-times?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普的黄金穹顶：这些数字会加起来以阻止中国在印度太平洋地区吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3316381/trumps-golden-dome-will-numbers-add-deter-china-indo-pacific?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 06:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/7542a2e1-4b19-4072-ade3-9a6eb7fec0e8_cc42963d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Lau Ka-kuen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国对中国作为“节奏威胁”的看法塑造了其防御优先事项，因为军方试图在快速现代化的PLA上保持优势。在关于美国预算紧张局势将如何影响中国努力的三部分系列中的第一个系列中，我们研究了黄金圆顶导弹防御系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，中国在印度太平洋地区不断扩大的军事足迹现在已成为美国国防战略的重点，自唐纳德·特朗普回到白宫以来，人们重新强调了基于太空的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;核心是特朗普雄心勃勃的竞争，即改造美国太空部队并创建一个“下一代”导弹防御系统 - 所谓的金色圆顶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，如果建造它，数十亿美元的盾牌可能会加强美国保护自己免受远程导弹的能力，同时也阻止中国在印度太平洋地区的军事，包括在台湾海峡附近发生冲突的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，问题仍然是该项目的可行性和成本，该项目将依靠卫星和基于空间的传感器网络拦截导弹。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;该项目是在特朗普于一月份发出的几天后宣布的，当时他发出了一项行政命令，要求“为美国铁圆顶”  - 借用以色列自负的导弹防御系统的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后，它被更名为黄金穹顶，美国国防部从明年年初开始为可交付成果制定了一个时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的命令表示，盾牌将旨在使用“弹道，超声，先进的巡航导弹和其他下一代空中攻击，捍卫其公民和关键基础设施免受对国土的任何外国空中攻击”的辩护。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国国防国际国际国际国防预算分析师Shaun McDougall表示，基于太空的导弹国防是乔·拜登政府的“越来越优先”，特朗普的倡议“有望在未来几年加速这一趋势”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克杜格尔说：“可能的意图是向中国发出信号表明，鉴于新的防守系统下失败的可能性增加，对美国利益发动导弹袭击并不值得。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚战略政策研究所的高级国防分析师马尔科姆·戴维斯（Malcolm Davis）表示，黄金圆顶对太空技术的使用显然旨在在火箭发动机射击时在增强阶段检测和拦截导弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴维斯说：“它持续了90秒至几分钟……导弹仍相对缓慢地移动，并且被太空红外传感器高度可见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “增强阶段的截距对于应对高超音速武器的新威胁也至关重要，因为它们是依靠Scramjet Technologies的弹道导弹或超音速巡航导弹所提供的高超音速滑行车。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他说，挑战是，基于空间的资产必须在低地球轨道上以提高效率，这将“需要大量的传感器和拦截器高于可能的导弹发射地点”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管现在的小卫星的大型构造已经成为一项成熟的技术，而发射成本较低，使基于太空的导弹防御更加实用，但戴维斯表示，拟议中的金色圆顶仍然很不可能为美国提供“防泄漏”防御盾牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“弹头仍然会通过，核威慑和相互保证的破坏的传统仍然具有重要意义。我认为黄金圆顶最有效的地方是应对有限的导弹威胁中间距离导弹，反对印度太平洋的前部部队和基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “因此，捍卫关岛，冲绳等前锋基地将从金穹顶中受益，并使中国更难在那些基地或试图捍卫台湾的克拉里尔·巴特尔格罗普斯罢工。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，盾牌还可以“破坏PLA对美国及其盟友进行反访问和区域否认的能力”，这是一种阻止敌人远离特定地区的策略。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/68e79996-b6cd-4a99-829c-46ac7179dc13_ac707f82.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）的行政命令表示，该盾牌将旨在阻止和防御“对国土的任何外国空中攻击”。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;麦克杜格尔（McDougall）一致认为，关岛的防御能力“最终可以通过未来的空间能力来加强，包括在金圆顶下设想的能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“例如，跟踪卫星的导弹将有助于检测传入的威胁，而特朗普政府针对金穹顶进行了理论上的基于空间的拦截器可能会潜在地参与并中和引进的弹道导弹或针对关岛的增强 - 基层高速导弹。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，该项目提出了有关核稳定性，军备竞赛潜力以及太空武器化的“新问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，尽管美国没有放弃更多的“常规”威慑措施，但特朗普似乎将黄金圆顶视为“额外的威慑层”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“ [这]标志着美国对威慑方式的更大转变。” “该计划表明，政府可能不再仅将战略核武库视为对中国和俄罗斯等对手的足够威慑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在印度太平洋的紧张局势上升，包括北京对台湾的军事压力的加剧。北京声称该自我统一的岛屿是其领土，并未排除使用武力来控制它的领土。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立的国家，而是反对任何企图通过武力抓住岛屿的尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，人民解放军正在进行迅速的现代化和积累。 9月，PLA火箭部队在44年内首次进行了洲际弹道导弹的测试发射。 DF-31AG的范围为13,200公里（8,200英里），使整个美国大陆触手可及。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;五角大楼关于中国军事发展的一份报告说，截至2023年，该国估计有400次洲际弹道导弹，截至2022年，该国“可能已经完成”了三个固体螺旋桨筒仓田。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，中国新的洲际弹道导弹将“显着改善”其具有核能力的导弹力量，并需要增加核弹头的产量。它还指出了高级技术的引入，例如多种独立目标的重新进入车辆，这些车辆允许导弹携带有效载荷，其中包含多个弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告还说，中国可能正在开发高级核输送系统，例如可能在低地球轨道上运行的战略高超音速滑行车 - 使其无限范围以及从任何方向（包括南极飞行道路）罢工的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说，中国正在开发这些技术“部分是由于对美国导弹防御能力的长期关注以及与未来的全球导弹能力达到定性均等”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; PLA最新的高音导弹DF-27在2023年进行了测试，据说其范围为5,000-8,000公里，这意味着它有可能到达夏威夷和阿拉斯加。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;但是，关于黄金圆顶项目的成本以及是否有必要建立武器和空间基础设施网络的问题，已经提出了问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国已经有几个导弹防御系统，包括码头高空防空系统，军舰上的宙斯盾系统和爱国者导弹。但是，它一直在努力开发覆盖其所有领土的导弹盾牌 - 这种野心可以追溯到罗纳德·里根政府在1980年代提出的战略防御计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在五月份表示，黄金穹顶将耗资1750亿美元，并在任期结束时“全面运作”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，根据国会预算办公室的数据，美国可能需要在二十年中投资高达5420亿美元，以开发和启动该项目的空间拦截器网络。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 3月，萨尔茨曼（Saltzman）的太空行动总裁一般机会表示，他的服务需要提高预算至少20％的“基本转变，阶跃功能转变”，以增强包括金圆顶在内的新能力，并对中国和俄罗斯在太空中的军事投资做出回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着特朗普政府削减政府的支出，它的目标是在国防上花费更多。 5月份的酌处预算请求旨在将国防预算增加13％，这将从2025年的8926亿美元增加到2026年的1.01万亿美元。这标志着美国国防支出首次超过1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据预算文件，目的是在支持黄金圆顶和“增强美国国家安全和战略优势的空间优势”的同时“阻止中国侵略性”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是共和党参议院武装部队委员会主席罗杰·威克（Roger Wicker）表示，这一数字没有加起来。他说，由于包括今年的和解法案，这一数字的支出不等于2026年的国防部支出超过1万亿美元的支出，这是对联邦支出，收入和债务限额进行具体变化的过程。威克说，该政府“要求为2026年的8926亿美元预算，这是实际削减的预算”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月发布的预算文件还表明，明年美国太空部队的支出将下降13％ - 拜登政府要求2025年要求的294亿美元，至263亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项和解法案于5月下旬在众议院通过，目前在参议院审理中，要求为国防部提供1500亿美元的强制性资金，其中包括金圆顶的250亿美元首付和111亿美元的首付，以提高印度太平洋指挥官在“太空优势”等地区的能力，并为“太空高级”和泰国政府提供额外的军事支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候发布的参议院版本法案与众议院提案保持一致，为金穹顶和印度太平洋指挥官提供了相似的金额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，几位共和党参议员指出，众议院通过的法案问题表明，如果该党未能达成妥协并保持其狭义的多数投票，可能会进行修订。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;分析师表示，黄金圆顶项目将依靠和解法案或其他资金来源，预计基本国防预算将保持今年的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于华盛顿的智囊团战略与国际研究中心的航空航天安全项目副主任克莱顿·斯沃普（Clayton Swope）表示，较小的太空力量预算“很难与特朗普政府的优先事项，尤其是金圆顶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“但这可能反映了预算黄金穹顶和其他高优先事项的意图。” “例如，总统的签名政策法案与预算请求分开，包括金圆顶的大量资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克杜格尔说，特朗普政府似乎正在为诸如金穹顶等计划的基本预算中转移资金，并计划通过和解法案来支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这种会计方法不如传统的预算请求透明，并且使跟踪支出模式更加困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，该法案是2026年国防支出增加的基础，并将作为获得高优先级计划资金的“捷径”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“展望未来，太空部队的基本预算需要在[2027]及以后增加，或者政府将不得不寻求进一步的补充资金来维持金穹顶计划的太空部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯沃普说，政府可能会集中在帮助美国建立和维持空间优势的能力上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“这种能力不仅可以用来阻止对美国的敌对行动，而且通常在任何领域中。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/military/article/3316381/trumps-golden-dome-will-numbers-add-deter-china-indo-pacific?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>欧盟和加拿大在特朗普强武器策略中似乎退缩了美国的贸易：报告</title><link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3316445/eu-and-canada-back-down-us-trade-trumps-strong-arm-tactics-appear-bear-fruit?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 05:31&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/01/788ebd9b-fb52-403f-9a49-003a195fa5a9_29e673c3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）将关税用作美国外交政策的工具。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）针对美国贸易伙伴的强大武器策略在周一有报道称，欧盟愿意向加拿大周日的另一项攀升后，欧盟愿意向其许多出口支付10％的税款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，据报道，在考虑增长10％时，据报道，由27名成员组成的欧盟集团希望美国承诺减少关税，以换取影响药品，酒精，半导体和商用飞机的回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;彭博社补充说，布鲁塞尔还在促使华盛顿有效地减轻美国对汽车和汽车零件的进口税25％的关税，钢铁和铝制的50％，并引用了熟悉此事的人们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟明显的让步之后，加拿大决定降低美国总统不喜欢的3％的数字服务税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周五在社交媒体上宣布：“我们特此终止与加拿大贸易的所有讨论，立即生效”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;政府补充说，如果不与渥太华进行任何磋商，这将决定加拿大即将面临的美国关税水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;收入的数字服务税将于周一生效，并向包括美国科技巨头亚马逊，Google和Meta在内的国内和外国公司申请，这些公司为特朗普的就职典礼贡献了数百万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫说，税收税后，美国加拿大贸易会谈恢复了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，据报道，日本正在权衡其选择权，因为特朗普威胁要对岛国不购买更多的美国大米征收更高的关税，这是该群岛的高度政治问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统周一在社交媒体上发布说：“他们不会拿大米，但他们的大米短缺。” “换句话说，我们只是向他们发送一封信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，特朗普的主张似乎并没有站起来。根据美国人口普查局贸易数据的数据，日本在2024年购买了价值2.98亿美元的美国米饭，在2025年的前五个月内购买了1.14亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国领导人长期以来一直拥护关税，并倾向于将贸易视为零和游戏，传统上对欧盟，加拿大，韩国和日本进行了硬球策略，传统上是华盛顿最强的盟友。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟和加拿大的撤退之后，特朗普在4月2日的“解放日”宣布，所有美国贸易伙伴将受到等于他们对美国进口的互惠关税的约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，美国将“不再被剥夺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是在几天之内，特朗普宣布了为期90天的缓刑，在此期间，敦促所有贸易伙伴（除中国以外）与政府官员进行谈判，并接受美国新的，更高的美国关税水平。自我实施的截止日期在7月9日结束。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/01/1835d0b6-4430-4126-be45-e6fc74bb7cfc_38db5fd0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;欧盟委员会主席Ursula von der Leyen领导欧盟与美国进行贸易谈判。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;由于截止日期与“ 90天之内的90项贸易协定”中的截止日期隐约可见，证明特朗普的经济顾问彼得·纳瓦罗（Peter Navarro）声称可以实现，特朗普敢于实现，威胁和宣告外国政府的小马。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周说：“每个人都想达成协议并达成一部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们有一些很棒的交易。我们有一个即将到来，也许是印度的。非常大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在最近几天还威胁要向“下周左右”的信件发送信件，而那些不同意支付更多的国家。这些信件将单方面概述“他们在美国开展业务必须支付的费用”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普补充说：“有些我们只是要给他们发一封信，非常感谢您。您要支付25％，35％，45％。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是这样做的简单方法，我的人民不想那样做。他们想做一些事情，但他们想达成比我更多的交易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，特朗普威胁要对日本汽车进口的25％关税，如果东京没有采取措施减少其贸易盈余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在福克斯新闻（Fox News）露面时说：“他们不会带我们的汽车，对吗？ “现在，我们有石油。他们可以花很多石油。他们可能会带很多其他东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一再宣布截止日期，只是随着投资者，消费者和商业社区的压力施加的压力，这是华尔街交易者所说的炸玉米饼的这种模式，这是“特朗普总是鸡出去鸡”的缩写。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在5月下旬，特朗普威胁要对已经受到相互关税的欧盟进口征收50％的额外关税。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/01/b04a5e09-b15a-4022-98bc-5d4b04f160b8_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国财政部长斯科特·贝斯特（Scott Bessent）与英国就可能的贸易协议进行了会谈。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，在欧盟委员会主席Ursula von der Leyen呼吁延长“达成很大的交易”之后，他很快同意了7月9日的新截止日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;信号通常混合在政府内。特朗普周日表示，在财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent）表示，直到9月结束会谈可能需要到，他不久就不认为他“需要”“需要”延长7月9日的相互关税截止日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近几周，特朗普吹嘘与英国和中国达成协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，国际贸易专家指出，任何一个都没有发布任何详细的书面条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还指出，实质性贸易协定需要几个月的时间（即使不是几年）来锤击，而且两项所谓的协议似乎比实质性交易更像广泛的框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者还认为，下周截止日期的提议是自特朗普在1月20日任期的第二任期以来的一种模式：迅速的变化，总统的逆转和延伸，他一再在决策中归功于他的“直觉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在四月份谈到他的关税决定时说：“你几乎不能把铅笔拿到纸上。” “我认为这实际上比其他任何事情都更像是本能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的周转时间使公司和国家都沮丧，试图计划，订购库存或塑造数月和数年的供应线。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的贸易策略也被大多数主流经济学家所驳斥的理论所构成的，包括消费者最终没有支付关税的想法，以及他的顾问之间的公开分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在四月，当特斯拉首席执行官亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）当时的特朗普顾问亿万富翁埃隆·马斯克（Elon Musk）爆发了一个起泡的社交媒体，这使纳瓦罗（Navarro）嘲笑纳瓦罗（Navarro）是“真正的白痴”和“笨蛋，而不是一袋砖头”。纳瓦罗（Navarro）将马斯克（Musk）视为依赖“廉价外国零件”的“汽车组装商”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3316445/eu-and-canada-back-down-us-trade-trumps-strong-arm-tactics-appear-bear-fruit?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>对于某些中国零售商来说，美国仍然可以一次提供盈利途径，一次玩具或茶订单</title><link>https://www.scmp.com/news/china/article/3316434/some-china-retailers-us-still-offers-path-profit-one-toy-or-tea-order-time?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.30 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/6d90fc86-e94a-4ac3-bc32-95bba88b67c1_a766a18d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：亨利·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;最近的一个星期天下午在曼哈顿下午，奥克卢斯（Oculus）内的一家小商店，这是世界贸易中心的一家高耸的曲线购物中心，为繁华的人群着迷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们没有库存”，可以听到一名以上的员工告诉客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是纽约众多顶级品牌精品店之一，而是中国设计师玩具品牌Pop Mart，它已成为美国的一种感觉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的标志性“盲盒”包含可收藏雕像的象征，只有在打开盒子时才揭示出来，只需花费20美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京驻华盛顿大使齐菲（Xie Feng）的刺激迹象，最近引用了其一份产品，即拉布布（Labubu），这是一个感动美国消费者心中的中国品牌的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在6月在华盛顿举行的美国 - 中国商业委员会活动的讲话中，Xie在今年早些时候将其新兴行业的中国人工智能公司DeepSeek呼吸着同样的呼吸。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/3cf91928-9513-49cf-a468-610f768a66dc_68c7f460.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Pop Mart商店位于曼哈顿下城的Oculus。中国品牌在美国消费者中取得了成功。照片：流行音乐集&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;流行音乐厅并不是唯一在纽约浪潮的中国离线消费者品牌。 Miniso是另一个零售和生活方式品牌，已经开设了四家曼哈顿商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领先的茶连锁店之一海特（Heytea）也在蓬勃发展，吸引了稳定的客户到美国人口最多的城市的15个地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些品牌以及更多的品牌在美国市场上大放异彩，尽管中国美国的紧张局势驱动了中国的投资，这在华盛顿的监管机构和政策制定者开始审查并阻止它之前激发了人们的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察家称，这些品牌中的许多品牌都受到全球扩张和逆风的野心的动机，将美国视为终极奖，超过了其他商业热点，例如东南亚，欧洲和中东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一些领先的公司选择首先进入东南亚，而另一些领先的公司则选择首先去美国。但是就市场规模和增长潜力而言，它们几乎最终将最终专注于美国市场，”纽约Wefood的Ivan Liu说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，彭博社去年报道，中国最大的热蛋白链链之一的海迪洛（Haidilao）表示，它将专注于美国市场提供“最大潜力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pop Mart正在绘制类似的轨迹。这家玩具公司首先获得了国际吸引力，其大部分在东南亚的海外收入。今年多次，其亿万富翁首席执行官王宁（Wang Ning）称北美为重要市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Heytea现在在纽约市经营的商店多于中国以外的任何其他城市。 Chagee是与Heytea的竞争对手Chagee，最近在洛杉矶开设了第一家商店。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/cacc1bd8-cfb2-4db5-bf02-341479779ee3_e3f04333.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国领先的餐饮品牌Heytea的Instagram广告的屏幕截图，该广告在曼哈顿的新地点。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国对星巴克的竞争对手Luckin Coffee刚刚在纽约开设了前两家商店。快速时尚品牌Urban Revivo已在该市时尚的Soho社区开设了一家旗舰店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当您询问美国市场的优势是什么样的优势……这是（市场）规模，”消费者和生活方式商品咨询公司Aperture China的Jiang Yaling说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;江补充说：“对我们来说，作为来自一个大国的中国品牌……我们倾向于将自己与其他大型市场联系起来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是东南亚和欧洲的较小国家不一定拥有的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的吸引力很明显。美国大流行后，美国可以说是世界上最快恢复的零售市场，这是许多曾经期望中国要求的冠军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Capital One的数据，一家银行，美国实体零售销售去年增加到5.93万亿美元，尽管通货膨胀的风险很大，但占全球数字的近25％，并以美国人口普查局数量为例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它表明，在2030年，美国零售额将攀升至6.61万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的消费能力是品牌寻求更绿色牧场的另一个原因。自2023年以来，该国的消费者价格指数已徘徊在零接近零，这增加了人们对潜在通货膨胀未来的担忧。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/b56f3b57-42f1-4285-b0a5-b3806221bbef_ac707f82.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;购物者于2025年6月13日在上海浏览Labubu娃娃。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据S＆P Global Ratings的一份报告，它在2025年的消费者前景仍然迟钝，食品和饮料，汽车和服装是最难受到的行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “美国市场具有巨大的消费基础和强大的增长潜力，” Fish的Lu Chaoyang与您一起，这是一个拥有2500多家商店的中国餐饮品牌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Lu的公司选择了美国的第一个海外扩建目的地，即纽约，旧金山和洛杉矶的跑步商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投资银行公司Natixis的Gary Ng说：“随着中国激烈的国内价格竞争，海外扩大已成为盈利能力的途径。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国领先的零售品牌表现出色，证明了美国消费者值得定位的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在2024年，海迪洛（Haidilao）的北美商店在其全球业务中录得是人均支出最高。尽管他们仅占海外商店的16％，但他们占公司海外收入的21.2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pop Mart在2025年第一季度从美洲获得的收入猛增，同比增长了895％至900％，其增长率超过了其海外亚太市场的增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Miniso发布了自己的突破：在2025年第一季度，其北美收入超过了其所有亚洲市场的收入，不包括中国。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/701f651c-8655-404e-b525-b95734076980_fa1635d3.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Miniso是另一个受欢迎的中国零售和生活方式品牌，在曼哈顿开设了四家商店，其中包括这家。照片：Zhao Ziwen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Wefood的Liu说：“美国主流人口并不像中国人那样热衷于省钱。” “他们更加强调享受生活，而宁愿吃和喝酒。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“尽管当前的国内和国际局势非常复杂……我们认为这些波动不会对美国粮食和饮料市场产生根本的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在美国的另一个现实是，对中国公司的敌对情绪加剧，加上中国投资者在市场上的更不情愿，通常是由于经济和地缘政治不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;确实，美国对中国的投资者情绪急剧下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《中国通用商会》的一项调查，在回应的100多家中国公司中，将近一半表示他们计划减少对美国的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国务院在中国的外交任务的最新数据，该国中国直接投资在2023年为280亿美元，同比下降6.2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这一背景下，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2月签署了一项行政命令，限制了中国对技术，关键基础设施，医疗保健，农业，能源，原材料和其他战略部门的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，在整个美国，中国支持的制造商都已被搁置，延迟或缩放。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国电动汽车电池制造商Gotion在密歇根州摊位上看到了其26亿美元的项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，当代安培技术有限公司或世界上最大的锂离子电池制造商CATL现在仅在一月份面对五角大楼黑名单之后才在密歇根州的一家工厂中许可其技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世界上主要的无人机制造商中国DJI的经验正在揭示。该公司在美国保持了大量的零售业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是它是在美国政府的几个黑名单上进行的，因此它可以有效地在美国面临大规模禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一家公司巨头BYD是世界上最大的电动汽车制造商，也通过高关税，EV税收抵免排除和对互联车辆的限制而被拒之门外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是中国的在线购物坚定者Shein和Temu，也遇到了更大的困难，这在很大程度上是由于我们的关税，国会和众议院委员会指责他们逃避了强制性劳作评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学人情报部门的徐天基说，总的来说，在不依赖技术的情况下扩大离线扩展的中国零售公司在美国似乎面临的业务危害较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐解释说：“这些投资在可预见的将来不会是一个问题。它们太无害了，无法构成国家安全威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在美国，您看不到这些商店像麦当劳和奇波特那样普遍，因此它们不太可能引起政客的关注。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/269e6735-5917-4bfa-8b3d-664363ac297c_04e1cba6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;来自广州一家服装工厂的快速时装电子商务公司Shein的包裹。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;F＆B行业北美软件解决方案公司Menusifu的联合创始人Li Yu表示，对于零售公司，尤其是F＆B的零售公司，供应连锁店，并将品牌的文化和管理织机作为重大障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“顶级品牌的供应连锁店仍然是一个关键问题。大多数人都在寻求减少对国际供应网络的依赖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李指出，许多中国品牌现在渴望与国内供应链公司合作，这些公司同样在国外扩展到更接近海外客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据Aperture China的江术的说法，除了挑战外，由于该国的全球品牌力量，许多公司被吸引到美国市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Jiang说：“当消费者品牌查看他们将要探索的海外市场时……[他们看]这是否是品牌建设的理想之选。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领先的消费者公司通过超越传统唐人街并进入大型购物区的中心，从而促进了美国的野心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该决定似乎是及时的，与美国年轻一代著名的一部分中国对中国更有利的看法相吻合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据皮尤研究（Pew Research），2025年，只有19％的18至29岁的美国人将中国称为敌人。对于65岁以上的人，数字为47％，对于50至64岁的人来说，这是40％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项调查是在一波美国用户涌向中国社交媒体应用程序Rednote之后进行的，这是威胁到我们禁止Tiktok的禁令。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;来自纽约的33岁的尼克（Nick）拒绝分享姓氏，他对中国品牌的公众看法“不像以前那么糟糕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“人们开始了解中国被错误地受到了污名化，因为它是廉价的质量，而且人们看到了美国有多少品牌……从中国获得供应。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，尼克将产品质量确定为他的消费者选择的决定因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 24岁的纽约客凯文·李（Kevin Li）回应了这项评估。他说：“我想参观这些中国商店，例如Heytea和其他专注于优质食材，并以有趣的口味而闻名。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，Aperture中国的江经仍警告中国品牌不要表达其身份，因为许多美国人仍然注意中国制造的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国品牌安克（Anker）是电力银行的全球领导者和对配件收费的收费，在去年使用特朗普的一种产品中看到了特朗普的关注，这激发了他对他对美国制造业的支持的辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，离线零售品牌仍然太小，无法改变中国在美国投资的总体倾向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “规模远不及资本密集型制造业领域的规模，”经济学家情报部门的徐说。 “他们不会帮助改变美国 - 中国关系的更广泛的旅行方向。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是他们的成功表明了美好的事物是无边界的，而地缘政治不能阻止一切。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 16:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/article/3316434/some-china-retailers-us-still-offers-path-profit-one-toy-or-tea-order-time?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>奥林匹克荣耀的卓越医疗：香港荣誉贡献</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316417/medical-excellence-olympic-glory-hong-kong-honours-outstanding-contributions?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.01 00:01&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/8f258d0b-ee68-48e5-8bf3-eb5212a2a81f_7af3c7f5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;前医院管理局主席约翰·梁（John Leong）获得了该市最高荣誉的顶级大鲍希尼亚奖章的认可。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港医院管理局的前董事长，一名媒体大亨和一名商业领袖今年获得了该市最高荣誉，而奥运会金牌击剑手Vivian Kong Man-wai也因其体育成就而受到认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二2025年荣誉名单上认可的427个人中，两名帮助救出居民免于致命大火的香港人也因其对社会的贡献而受到认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一支香港救援队也很荣幸，该团队在今年早些时候发生了毁灭性地震后被部署到缅甸，该市司法部长和九名官员为维护国家安全而做出了贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;顶级大鲍希尼亚奖章被授予前医院管理局主席约翰·李奇（John Leong Chi-Yan），查尔斯Yeung Chun-kam，该市中国中国通用商会的荣誉终身董事长以及香港经济时报的创始人劳伦斯·鲁伦斯·富恩·苏伊·苏（Lawrence Fung Siu-Por）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府强调了Leong的50年职业生涯，涵盖了教学，学术研究和行政管理，这是他对香港的“终身和斯特林贡献”的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，杨因促进香港与中国大陆之间的经济合作以及他对慈善事业的贡献而受到认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府说：“ [Yeung]致力于促进香港与大陆之间的经济合作，将商业界汇集在一起​​，为香港的企业提供宝贵的经验，以扩展到大陆市场，从而为香港的经济发展做出了重要的贡献。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在认可Fung时表示，他曾是促进香港作为全球金融枢纽的“动力”，并强调了他的基金会，该基金会支持香港大学和社区福利项目的发展。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/27dbe0bd-d27a-4988-8302-650b8a48af17_34705c50.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;维维安·孔（Vivian Kong）在2024年巴黎奥运会上赢得了女子个人的金牌，他获得了银色的鲍希纳（Bauhina）之星。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;司法部长保罗·林·汤克（Paul Lam Ting-kwok）是20人之一，因为他在去年根据《基本法》第23条制定了该市的国内国家安全条例来帮助政府在帮助政府履行其宪法责任方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府说：“通过颁布保护国家安全条例，他成功完成了历史使命，并为改善法律制度和执法机制做出了重大贡献，以维护国家安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亨德森土地开发副主席科林·林·科（Colin Lam Ko-Yin）也获得了金星，因为他带领他的团队捐赠了一个捐赠现场，以建造一个大型青年旅馆和住宅护理之家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Vivian Kong Man-wai是29名接受银色银星星的人，他在2024年巴黎奥运会上赢得了女子个人的黄金。除了她的体育成就外，政府还强调了她在促进社会和青年发展中的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;居民Man Suet-Leung和Kenneth Chau Ji-Yu因勇敢而被授予铜牌，因为他去年在约旦新幸运之家的一场大火中救出了5人，炸伤了40人。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/b0e5ede0-1872-4c3b-8db4-c6fd577425b2_fe822e91.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在今年的荣誉名单中也认可了51人的救援队成员于3月派往缅甸的成员。照片：果冻TSE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 51人的救援队的成员于3月在东南亚国家遭受破坏的7.7级地震后，于3月派往缅甸，并以首席执行官的社区服务表彰和首席执行官对政府和公共服务的赞扬得到了认可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;演讲仪式将于今年晚些时候举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以英国的骑士命令制度为基础，荣誉名单认可了那些在社会上表现出色的人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 16:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316417/medical-excellence-olympic-glory-hong-kong-honours-outstanding-contributions?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>Cafe de Coral经理在Window Pane落入香港街后被捕</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3316431/cafe-de-coral-manager-arrested-after-window-pane-falls-hong-kong-street?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.30 22:30&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/edfca201-4076-4b1b-b388-d37fa5ba4d62_b1315e6b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;破碎的玻璃和食品从一楼的珊瑚咖啡馆分支掉进了街道上。照片：SCMP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港警察逮捕了一个主要的快餐店经理，因为一个窗户从一楼掉下来，降落在kwun tong街上，炸伤两名行人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一下午3点左右，该窗格的尺寸为两米乘1.5米，从香港路的冠军法庭大楼中的一楼咖啡馆大楼脱离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻璃杯以及一些食品，降落在下面的人行道上，破碎了。两名68岁和51岁的男性行人受到破碎的玻璃伤害，并被带到Kwun Tong的联合基督教医院接受治疗。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/91f3531c-1fcb-4187-800d-8183f2fb6743_375da60c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;人们认为窗格被倒下的架子从窗框中撞了出来。照片：SCMP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;警察发言人说，警察涉嫌允许物体从高处掉下来，逮捕了一名53岁的女雇员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她目前正在拘留中，此案由Sau Mau Ping地区调查团队处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是Cafe de Coral的一位女发言人说，该雇员没有被捕，但曾被邀请帮助调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;玻璃窗格是储藏室窗户的一部分。一名警方消息人士说，事件发生时，妇女和另一名员工正在仓库中组织商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士补充说，据认为，窗格被倒下后，窗格会从窗框上掉下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Cafe de Coral说，它了解到，掉落的玻璃面板是建筑物外墙结构和公共用途区域的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;女发言人说：“我们非常关注这一事件，并向两个受伤的人表示同情。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/30/f4bad440-047c-421f-b729-44b8b5ba4f49_9981dece.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;玻璃杯以及一些食品掉进了人行道上。照片：SCMP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该公司表示，这项事件非常重视，并在其后续调查中与警察和相关部门完全合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说，它已经联系了建筑管理办公室，以了解有关设施和外墙的定期检查安排。它还敦促业主安排合格的专业人员进行彻底调查。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 14:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3316431/cafe-de-coral-manager-arrested-after-window-pane-falls-hong-kong-street?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>