<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sat, 14 Feb 2026 12:49:17 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国的淘金热：为何家庭加倍购买贵金属</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343554/chinas-gold-rush-why-families-are-doubling-down-precious-metals?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/bbf993b9-5430-4c4b-a7fc-33647a7f8b9d_f25f133c.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 28 日，北京一家珠宝店展示黄金装饰品。照片：EPA-EFE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国各地的人们在农历新年假期前大量购买黄金，因为贵金属价格的飙升推动了黄金作为节日礼物和投资的流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从农民工挥金如土地购买镀金珠宝，到白领工人将积蓄投入与黄金相关的投资基金，人们普遍认为黄金不仅是社会尊严的象征，而且还被视为不确定世界中的安全网。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;需求不断增长之际，金价出现了前所未有的上涨。 1月下旬，现货黄金一度触及近5600美元/盎司的历史新高，随后回落至5000美元左右。尽管全球市场波动较大，但由于农历新年前的持续需求，价格继续徘徊在历史高位附近。在中国，金饰目前在主要零售商处的售价超过每克 1,529 元人民币（221 美元），高于去年情人节前后的 890 元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;价格飙升引发了东莞等中国工厂中心镀金银首饰销量的激增。送礼是农历新年的重要组成部分，数以百万计的农民工带着一箱箱的食物、装满现金的红包和其他礼物返回家乡，送给亲戚和未来的伴侣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东莞一家珠宝店的销售助理陈莉解释说，随着黄金和白银价格的飙升，镀金珠宝正在成为一种受欢迎的礼物：它比纯金首饰更便宜，但仍可能保值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈说：“农历新年之前，镀金银制品的询盘和销售明显增加，主要来自附近工厂的农民工。”他补充说，最近白银价格的飙升可能会进一步推动今年的这一趋势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025 年，白银价值飙升近 148%，价格也保持在高位，最近几天交易价格为每盎司 77 美元至 79 美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国主要城市的中产阶级家庭正在加大对黄金的投资，在国内经济挑战和海外地缘政治紧张局势加剧的情况下，黄金越来越被视为一种有前途的资产类别。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;北京翻译杨凌表示，她和她的朋友们将最近的国际危机视为加强黄金投资组合的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当我们在一月初听说委内瑞拉和中东局势恶化时，我们当天就增加了黄金投资，”她说，并补充说她计划将年终奖金投资于黄金交易所交易基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国对此类投资产品的需求如此之高，以至于银行在一月份收紧了风险管理政策，要求投资者在购买黄金相关金融产品之前通过更高级别的风险评估，并多次就贵金属价格的潜在波动发出提醒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一激增也引起了监管机构的关注。中国最大的黄金交易中心深圳当局在两个平台因市场波动加剧而倒闭后加强了监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但黄金消费热潮几乎没有放缓的迹象。在品牌黄金零售商处，消费者正在抢购形状像小豆子或花束的 1 克金币，作为节日礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “感觉比1000元现金的红包更贴心。”在广州工作的职员刘惠兰说，她买了三颗金豆送给侄子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样居住在广州的招聘经理 Getty He 表示，她预计中国家庭今年将继续投资黄金。她补充说，尽管这种金属不一定能带来高回报，但在中国股市和房地产行业持续不确定的情况下，它提供了一种安全感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “今年黄金的涨幅可能无法与去年相比，但它仍然是最安全的选择，”她表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，金价的持续上涨给一些家庭，特别是中国农村家庭带来了挑战。农历新年是农村订婚和婚礼的旺季，数百万年轻人返回家乡。对于他们的家人来说，这意味着准备“三金”——传统的结婚礼物金戒指、项链和手镯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多家庭都面临着为孩子的婚礼购买三块金牌的巨大压力——这几乎是没有商量余地的。但随着物价飞涨，父母们现在常常发现他们必须存很多年才能买得起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;詹薇薇是中国北部山西省人，在广州南部担任出租车司机，她已经在为她 15 岁的儿子未来可能的婚姻做准备。她说，按照目前的价格，这三枚金牌至少要5万元人民币，这对于一个典型的工薪家庭来说是一个巨大的负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我计划每年攒钱购买大约5克黄金，”詹说。 “等我儿子结婚的时候，我应该就够了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3343554/chinas-gold-rush-why-families-are-doubling-down-precious-metals?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>东京释放在日本专属经济区发现的中国渔船船长</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343586/tokyo-releases-captain-chinese-fishing-boat-found-japanese-eez?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/761bbbae-53da-4f6b-b79a-d12d5c50f8c1_18006405.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周四，一艘日本水产厅巡逻船在日本西南部长崎县附近海域尾随中国渔船“琼东渔”号。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本释放了一艘中国渔船的船长，东京称该船船长在其专属经济区（EEZ）试图逃避检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据日本广播公司 NHK 周六报道，日本水产厅表示，在中国提交了保证支付保释金的文件后，船长于周五晚上 8 点前被释放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该机构表示，这艘名为琼东渔号的船于周四在日本西南部长崎县附近的专属经济区内被扣押。它被命令停下来接受检查，“但该船没有遵守并逃跑了”。该机构称，47岁的船长郑念利于当天被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在回应中敦促东京保护其船员的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林健周五表示：“希望日方严格遵守中日渔业协议，公正执法，保障中国船员的安全和合法权益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林补充说，中国驻福冈总领馆正在协助中国船员回国。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据NHK报道，水产厅表示，这艘船能够捕捞大量青花鱼、竹荚鱼等鱼类。该机构怀疑该船可能进入日本专属经济区进行非法捕鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据 NHK 报道，该机构表示，检查后没有发现鱼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这艘船载有 11 名船员，位于五岛市管辖的目岛岛西南约 170 公里（106 英里）处。该地点不在争议区域内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国和日本将专属经济区定义为距海岸线200海里（370公里）的水域，但两国在如何划定海洋边界上存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本坚持认为，该线应基于两国海岸线之间的等距原则或中线。中国主张划定一条反映其延伸大陆架的边界 — — 这种方法可以将边界线向东推进，并使其控制更多海底资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的事件有可能使自去年11月以来日本首相高市早苗暗示在台湾海峡使用武力可能被视为对日本构成“威胁生存的局势”而紧张的两国关系进一步恶化，这可能需要部署其武装部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京多次抗议高市的言论，并已停止进口日本海鲜，建议其公民不要去日本旅行或学习，并减少文化交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中日之间因扣押渔船而发生的最严重的海上对抗发生在2010年，当时一艘中国渔船在东海有争议的钓鱼岛（日本称为尖阁列岛）附近与日本海岸警卫队的两艘巡逻船相撞，日本当局将其船长拘留了17天。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国船长被关押在日本最南端的冲绳县，引发了外交危机以及针对在华日本企业和个人的暴力行为。日本后来释放了船长，但没有对他提出任何指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钓鱼岛由五个无人居住的小岛和三个礁石组成，处于日本的有效控制之下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据媒体报道，自去年年底以来，官员建议经常在这些岛屿附近作业的日本渔民避开该地区，因为东京试图减少与北京发生外交紧张的风险。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343586/tokyo-releases-captain-chinese-fishing-boat-found-japanese-eez?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>北京就黎智英的量刑言论猛烈抨击美国、英国、澳大利亚和欧盟</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343589/beijing-slams-us-uk-australia-and-eu-over-jimmy-lai-sentencing-remarks?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/4cc0bcc0-7b4d-49a5-adaa-70ffe6a9d00b_ab689ff2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港高等法院周一以危害国家安全罪判处 78 岁的黎智英 20 年监禁。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国外交部驻港机构已就英国、美国、澳大利亚、欧盟等国官员和政要就黎智英量刑发表负面言论提出“严正交涉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部驻香港特派员公署周六发表声明称，已于周三和周四召集了有关国家和集团的代表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公署对有关国家和组织官员、政要就黎智英案宣判发表负面言论提出严正交涉，表示强烈不满和坚决反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们敦促有关国家、组织和政客尊重中国主权和香港法治，停止就香港维护国家安全案件的审理发表不负责任的言论，不要以任何形式干涉香港事务和中国内政。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港高等法院周一以国家安全罪判处 78 岁的黎智英 20 年监禁，这是香港国家安全法迄今为止最严厉的处罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前媒体老板被判犯有两项与外国势力勾结的阴谋罪和三分之一的阴谋印刷和分发煽动性文章罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《苹果日报》的六名前高管被判处六年零九个月至十年的徒刑，两名活动人士则被判处最高七年零三个月的监禁。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/7e03c838-0251-4afa-b306-c54675c8c9e0_363af18f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周一，一辆载着黎智英的惩教车抵达西九龙法院。照片：曾俊杰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人林健早些时候称赖为反华活动的“主要策划者和参与者”，并称这位前媒体老板罪有应得。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京驻香港维护国家安全办公室批评西方政客和政府呼吁无条件释放黎智英，并拒绝他们的要求，称其为“深度勾结”，践踏了香港的法治和司法独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马可·鲁比奥表示，黎智英被判处 20 年徒刑是“此案的不公正和悲惨的结局”，并呼吁给予这位前媒体老板假释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这向世界表明，北京将不遗余力地压制那些主张香港基本自由的人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国外交大臣伊薇特·库珀 (Yvette Cooper) 表示，对于英国公民赖智来说，20 年监禁“相当于无期徒刑”。她表示，政府将就基于人道主义理由释放他的前景与中国当局“迅速接触”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟发言人表示，欧盟对黎智英“出于政治动机的起诉”和“重刑”表示遗憾，而澳大利亚外交部长黄英贤则表示担心，此次起诉对香港的言论自由产生了寒蝉效应。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343589/beijing-slams-us-uk-australia-and-eu-over-jimmy-lai-sentencing-remarks?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>孟加拉国准总理庆祝压倒性胜利，感谢抗议者</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343587/bangladesh-pm-be-celebrates-landslide-win-thanks-protesters?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 11:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/0ec1cd69-9080-4e1b-b190-4c0251eea6a6_15ccb16e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;孟加拉国民族主义党（BNP）主席塔里克·拉赫曼（右）周六在达卡举行的新闻发布会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;孟加拉国候任总理塔里克·拉赫曼 (Tarique Rahman) 周六将其压倒性的选举胜利献给了那些“为民主做出牺牲”的人，并呼吁在 2024 年致命起义以来的首次民意调查后团结一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 60 岁的孟加拉国民族主义党 (BNP) 领导人拉赫曼是最强大的政治王朝之一的后裔，在周四的全面选举后，他将领导这个拥有 1.7 亿人口的南亚国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这场胜利属于孟加拉国，属于民主，”他在投票后的首次演讲中说道。 “这场胜利属于那些渴望民主并为民主做出牺牲的人们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2024 年 8 月学生领导的起义结束谢赫·哈西娜的铁腕统治以来，他将接任孟加拉国的临时政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉赫曼的成功标志着一个显着的转变，他在英国流亡 17 年后才于 12 月返回孟加拉国，远离政治动荡的达卡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据选举委员会称，BNP 联盟赢得了 212 个席位，而伊斯兰大会党领导的 11 个政党联盟赢得了 77 个席位。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt; 67 岁的 Jamaat 主席沙菲库尔·拉赫曼 (Shafiqur Ra​​hman) 最初声称投票中存在“不一致和捏造”的情况，但他在周六早些时候承认了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，他将“作为一个警惕、有原则、和平的反对派”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/6d0bda4d-303c-4f1e-8e2c-aeae38469873_177cc4aa.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;孟加拉国伊斯兰大会党领导人沙菲库尔·拉赫曼周四在孟加拉国达卡出席第 13 届大选后的新闻发布会。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他指出，他的伊斯兰政党——在哈西娜的领导下被镇压——在议会中的席位比之前的最佳席位增加了四倍，称其为未来的“基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈西娜的人民联盟党被禁止参加。 78岁的哈西娜因反人类罪被缺席判处死刑，她躲藏在印度发表声明，谴责“非法和违宪的选举”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;候任总理拉赫曼呼吁所有人在经历了动荡的政治时期后共同努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉赫曼说：“我们的道路和观点可能不同，但为了国家的利益，我们必须保持团结。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;拉赫曼的父亲齐亚尔·拉赫曼总统于 1981 年被暗杀，而他的母亲卡莉达·齐亚曾担任三届总理，并主导国家政治数十年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “该国热爱自由、支持民主的人民再次为孟加拉国民族主义党带来了胜利，”他在最初用英语发表的演讲中补充道，随后又用孟加拉语进行了演讲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即将退休的临时领导人、诺贝尔奖获得者穆罕默德·尤努斯周六早些时候表示，拉赫曼“将有助于引导国家走向稳定、包容和发展”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/adbd8534-b332-4aa3-a714-331df97d90e6_e2077168.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度外交部长苏杰生（左）去年12月31日在达卡会见孟加拉国民族主义党领袖塔里克·拉赫曼，对前总理卡莉达·齐亚去世表示哀悼。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国大使馆祝贺拉赫曼和法国国民党取得了“历史性胜利”，而邻国印度则称赞他的“决定性胜利” — — 在两国关系严重紧张之后，这是一个显着的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2024年起义以来，中国和巴基斯坦与孟加拉国的关系日益密切，而且与印度的关系也恶化了，哈西娜自下台后一直庇护印度，中国和巴基斯坦也向孟加拉国民族党表示祝贺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际选举观察员表示，民意调查取得了成功，欧盟周六表示，民意调查“可信”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;选举委员会表示，在进行投票的 300 个选区中，有 299 个选区的投票率为 59%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管议会中为女性保留的另外 50 个席位将从政党名单中选出，但只有 7 名女性当选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，选民们还在全民公投中支持了尤努斯支持的全面民主改革宪章的提议，以彻底改革他所说的“完全破碎”的政府体系，并防止回到一党统治。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括总理任期限制、新的议会上院、更强的总统权力和更大的司法独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但拉赫曼表示，他将领导的新政府面临着严峻的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们即将在独裁政权留下的脆弱经济、削弱宪法和结构性机构以及破坏法律和秩序的情况下开始我们的旅程。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3343587/bangladesh-pm-be-celebrates-landslide-win-thanks-protesters?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>2025年台湾赴中国大陆旅游人数将突破300万人次，仍低于新冠疫情前的水平</title><link>https://www.scmp.com/news/china/article/3343588/taiwanese-visits-mainland-china-topped-3-million-2025-still-below-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 11:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/9de70027-5b46-4b22-aca0-ec32af7fd4fc_563629a7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北京天坛游客云集。据北京国台办称，去年前往中国大陆的台湾游客中有超过三分之一是年轻人。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;台湾旅游机构的数据显示，越来越多的台湾人前往中国大陆旅游，但人数尚未超过新冠疫情爆发前的水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾媒体将复苏缓慢归因于两岸关系持续紧张和部分旅行限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台湾旅游局称，去年约有324万台湾人前往大陆旅游，比2024年增加了近17%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这仍比 2019 年（即冠状病毒大流行前一年）的数字低 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾中央通讯社周六将游客数量下降归因于两岸关系恶化、2020年以来大陆团体游禁令以及台湾游客对日本和韩国等其他目的地的偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，由于政治紧张局势和政府政策的变化，台湾海峡两岸的旅游业受到严重干扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年上台的台湾领导人赖清德将北京列为外国敌对势力，这是台北迄今为止最强烈​​的言论。去年3月，黎智英推出了17项安全措施，以应对他所谓的中国大陆的渗透、间谍和胁迫活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反过来，北京将黎智英称为“台独分裂分子”，并自 2024 年 5 月上任以来至少进行了四轮大型环岛军事演习。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;同年6月，台湾陆委会将中国大陆、香港和澳门的旅行建议提升为“橙色”，建议不要进行非必要的旅行，并称北京针对台独势力的措施对台湾游客的人身安全构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2020年初，由于Covid-19大流行，两国之间的旅行分阶段暂停。 2024年，北京放宽限制，允许面向台湾的福建省居民前往台北控制的金门岛和马祖岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，北京宣布计划很快放宽上海居民前往这两个岛屿的旅行禁令。这一消息是在共产党与亲北京的反对派国民党之间恢复智库论坛之后宣布的，这是九年来的第一次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方同意深化两岸旅游交流，加快福建、上海居民团体旅游，逐步扩大大陆游客赴金门、马祖旅游。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据台湾的统计数据，去年有 637,060 名中国大陆游客到访台湾，高于 2024 年的 438,212 人，但仍大幅低于 2019 年的 270 万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北统计数据反映的趋势与大陆数据基本一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据北京国台办称，尽管赖智领导的执政的民进党持续限制，2025年两岸人员往来仍接近545万人次，较2024年增加约25%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该办公室表示，超过三分之一的台湾游客到大陆是年轻人，但没有给出年龄范围。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 11:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/article/3343588/taiwanese-visits-mainland-china-topped-3-million-2025-still-below-pre-covid-levels?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>维护国家安全被视为香港稳定的关键</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343584/protecting-national-security-seen-key-hong-kongs-stability?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 10:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/39cb043e-7a1c-404a-8ab0-7aff12902dfd_db9682db.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港和国旗。北京本周早些时候发布的白皮书重点讨论了香港在“一国两制”框架下保护国家安全的义务。照片：谢洁蓉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;维护国家安全对于香港全面落实“一国两制”施政方针、确保香港稳定、有利于香港发展、吸引外来投资者至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是行政长官李家超周六主持的高层会议的主要内容，该会议讨论了北京本周早些时候发布的白皮书，这是自 2014 年以来国务院发布的关于地方事务的第三份此类报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告重点阐述了香港在“一国两制”框架下维护国家安全的义务，强调这是一项“长期持久的任务”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“除了中央政府对香港的国家安全事务负有根本责任外，香港特别行政区也必须切实履行维护国家安全的宪制责任，政府和社会各界也必须积极落实实际要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，这份白皮书是在周二发布的，前一天，前媒体老板黎智英因国家安全罪被判处 20 年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“我们要深入总结经验教训，时刻警惕国家安全风险，全方位做好香港维护国家安全的工作。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/e3c029ff-2074-4771-9e41-635630f10970_f7bbed45.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;行政长官李家超周六在白皮书研讨会上发表讲话。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;出席会议的约150人包括中央政府中联办主任周济、北京驻香港维护国家安全办公室主任董经纬、清华大学法学教授王振民和香港基本法委员会前副主任谭惠珠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府官员、行政会议成员、立法会议员和法律专业人士也参加了两个小时的研讨会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政会议成员、香港工商专业联盟副主席林健锋​​在会后表示，他已得到律政司司长林定国关于实施国家安全法的保证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如你所知，像我这样的商人经常与外国政党或同行接触，”他告诉《南华早报》。 “我问他我们会不会因为勾结外国势力而被捕，他说不会。这是一个非常重要的定心丸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林郑月娥补充，受外国媒体引导的海外投资者经常向香港商人询问香港是否稳定和安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们没有从外媒得到全貌，甚至没有真实的照片，所以我们商人有责任告诉他们真相，并邀请他们来香港亲眼看看。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，本月早些时候，一位来自该地区的投资者购买了当地的一处商业地产用作办公室，而另一位同样来自亚太地区的投资者则在该市设立了一家家族办公室。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法会主席李慧琼在研讨会后表示，白皮书概述了香港维护国家安全的历史和挑战，并指明了未来的发展道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “此前许多报道都抹黑或包含有关国家安全法的不准确之处，”她说。白皮书澄清事实，回顾香港维护国家安全的历史，展望未来，我们将牢牢把握维护国家安全的原则。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据五章文件，中央政府对香港国家安全事务负有根本责任，香港也必须履行宪制责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前两份白皮书概述了北京对香港的“全面管辖权”，并制定了“符合香港实际”的发展民主的战略，同时确保“爱国者”治理事务。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3343584/protecting-national-security-seen-key-hong-kongs-stability?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>非洲联盟：青年人对腐败、缺乏问责制的愤怒日益加剧</title><link>https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3343583/african-union-youth-anger-mounts-over-corruption-lack-accountability?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 10:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/6b5ace9f-7cb3-483d-8bb1-40740349a9c6_c9e718c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周六，在埃塞俄比亚亚的斯亚贝巴的非盟总部，非洲联盟大会第 39 届常会开幕之前，非洲联盟总部内的非洲联盟成员国国旗一览无余。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;非洲最高区域机构本周末将在埃塞俄比亚举办年度峰会，讨论非洲大陆约 14 亿人口的未来，因为该组织面临广泛的不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，非洲联盟的成立是为了“促进非洲国家的团结和团结”，因为未能满足年轻人的期望，因此面临着合法性危机。与此同时，一些非洲国家正与军事政变、有争议的选举和因外援削减而加剧的经济困难引发的抗议活动作斗争。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;非洲拥有世界上最年轻的人口，15岁至35岁的人口超过4亿。但它也是几位年龄最大、任职时间最长的领导人的所在地——这一悖论导致了政变的激增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2050 年，年轻人口数量预计将增加一倍，该地区是唯一一个快速增长但人民却日益贫困的地区。许多非洲年轻人在社交媒体上表达了他们如何将非盟视为“老领导人的集团”，他们的利益不那么重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;危机组织高级分析师 Liesl Louw-Vaudran 表示，该组织错过了以人为本和公民驱动的机会，而是主要关注政府和领导人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “年轻人真正要问的是，人们之所以感到沮丧，是因为这不是一个公民的非洲联盟。这不是一个以人为本的非洲联盟，”卢沃-沃德兰补充道。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;去年，随着一些非洲国家举行新总统选举，出现了明显的反对派候选人边缘化的现象，导致选举结果存在争议，并在现任总统连任后引发了大多数年轻选民的抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非盟经常被指责迅速站在连任者一边，却迟迟没有指出有缺陷的程序。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/a8ec08d6-1322-4837-8a1d-2a6433ce2f77_733b7556.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;乌干达总统约韦里·穆塞韦尼在周日的新闻发布会上。选举结束后，穆塞韦尼第七次连任总统，广泛报道称他的政府针对反对派领导人及其支持者进行欺诈和恐吓。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在乌干达一月份总统选举期间，乌干达当局关闭了互联网并打压反对派，非洲联盟委员会发表声明“赞扬”这次民意调查的进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这激怒了很多年轻人，有人说：“独裁俱乐部发话了”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，非盟选举观察团发布了一份初步报告，指出选举中“反对派领导人、候选人、支持者媒体和公民社会行为者遭到骚扰、恐吓和逮捕的报告”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内罗毕美国国际大学历史学教授马查里亚·穆内内表示，非盟多年来面临的一个关键挑战是决议执行不力。他说，这是因为“并非所有成员都履行其职责或完全接受普遍决定的内容”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在尼日利亚首都阿布贾，居民Chima Ekwueme表示，非洲联盟并不关心追究领导人的责任，理由是尼日利亚尽管拥有丰富的矿产资源，但仍面临致命的安全危机和经济困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们是为了自己的利益而存在的，”32 岁的埃奎姆告诉记者。 “在尼日利亚，我们拥有一切所需，让事情井然有序，但看看事情有多困难，非盟在哪里？”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;第39届非洲联盟峰会周六和周日在埃塞俄比亚首都亚的斯亚贝巴举行，主题是水和卫生设施。讨论的重点是在美国等国际伙伴削减对外援助后，非洲大陆如何应对气候变化和人道主义危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察人士表示，非盟峰会将提供一个机会，使非洲大陆的优先事项与国际伙伴保持一致，特别是在美国总统唐纳德·特朗普引发的围绕“世界新秩序”的讨论出现之际，外国领导人也发出了改变全球联盟的信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非盟委员会主席马哈茂德·阿里·优素福周六表示：“从苏丹到萨赫勒地区，再到刚果民主共和国东部、索马里和其他地方，我们的人民继续付出不稳定的沉重代价。”他还呼吁立即停止“消灭巴勒斯坦人民”，巴勒斯坦国总理穆罕默德·穆斯塔法感谢非洲的声援。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，批评者仍敦促非洲联盟向内看，更加密切地关注非洲大陆最紧迫的挑战，并在领导人未能达到期望时采取更多措施追究其责任。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/africa/article/3343583/african-union-youth-anger-mounts-over-corruption-lack-accountability?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>人工智能让美国投资者感到不安，而中国科技股目前保持稳定</title><link>https://www.scmp.com/tech/article/3343568/ai-rattles-us-investors-while-chinas-tech-stocks-hold-steady-now?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 10:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/72380e25-655c-4c29-ba8a-8bed8369924e_e58ca1a1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;软件即服务（SaaS）股票本周面临压力，因为人们担心它们的商业模式可能会在人工智能驱动的经济中受到破坏。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;人工智能已经在重塑行业和市场，尽管人工智能（AGI）——人工智能的一种仍然是理论形式的形式，能够在许多任务而不是单一的专门功能上进行类似人类的推理——尚未实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是初创公司创始人 Matt Shumer 最近在 X 上发表的一篇题​​为“大事正在发生”的文章所传达的信息。他将当前时刻比作 Covid-19 大流行之前的时期，认为人工智能带来的破坏可能“大得多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一警告在美国科技界和投资界引起了共鸣，结束了令人不安的几周，传统软件即服务（SaaS）股票因担心其商业模式可能会在人工智能驱动的经济中受到破坏而承受压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，迄今为止，中国似乎相对不受最新一轮人工智能引发的焦虑的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管中国人工智能模型继续缩小与美国同行的差距，特别是在过去一周发布了一系列重大版本之后，中国的传统软件库存基本保持稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些与人工智能相关的公司甚至吸引了新的投资者的兴趣。例如，在字节跳动推出强大的 Seedance 2.0 视频生成模型后，文化和内容创作公司的股价上涨，因为业界期望该工具能够提高生产力并简化工作流程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨星公司驻香港高级股票分析师伊万·苏表示，这种反应的分歧部分反映了结构性差异。中国的SaaS市场远小于美国：2024年美国的软件支出达到3685亿美元，尽管中国人口较多，但其软件支出却是中国的近六倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这意味着人工智能（对于 SaaS）的颠覆性影响（在中国）应该更加有限，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Omdia 首席分析师 Su Lian Jye 表示，社会态度也可能发挥了作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，中国和西方不仅在经济模式上存在根深蒂固的差异，而且在对人工智能的文化态度上也存在根深蒂固的差异，这可能导致人们对该技术快速进步的反应出现分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “人工智能在中国被视为社会进步和自力更生的工具，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，中国对人工智能的乐观态度比西方经济体更乐观，西方经济体对工作岗位流失、社会不稳定甚至人类灭绝的可能性感到担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;事实上，中国人工智能模型开发商甚至受益于日益增长的乐观情绪，在香港上市的MiniMax和智普人工智能的股价在过去一个月分别上涨了85.59%和124.54%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，中国也出现了不安的迹象。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/e8b31576-45a0-4553-81b6-a0f8e533715a_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;OpenClaw 被主要科技公司迅速采用，标志着公众对人工智能颠覆性潜力认识的转折点。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;北京咨询公司 Concordia AI 中国区人工智能安全主管方亮表示，开源人工智能代理工具 Clawdbot（现称为 OpenClaw）的推出及其被大型科技公司迅速采用，标志着公众对人工智能颠覆性潜力认识的转折点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “众多（中国）人工智能专家的警告和媒体报道已经让这些现实世界的风险进入了公众意识，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数担忧都集中在此类代理工具自主运行所需的提升的系统权限上，包括发送电子邮件和访问文件，从而引发了有关隐私、责任和安全的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;字节跳动在宣布整合 OpenClaw 时，敦促用户谨慎行事，不要将过多的控制权让给人工智能，而中国工信部也指出了潜在的安全风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “像 OpenClaw 这样的代理工具的出现正在改变人工智能代理的安全边界，”方说。 “与传统的基于网络的人工智能不同，OpenClaw 可以超越操作系统和浏览器提供的保护。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;快速能力提升和对业务中断的焦虑之间的相互作用在美国市场尤为明显，随着 OpenAI 和 Anthropic 在 2 月初发布了两个强大的模型（GPT-5.3 Codex 和 Opus 4.6），美国市场的波动加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然之前已经发布过强大的模型，但围绕这些发布的争论主要集中在人工智能驱动的“递归自我改进”的可能性上，其中人工智能系统帮助以有限的人力投入构建更先进的继任者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两家公司均表示，早期型号对开发最新版本做出了重大贡献。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国开发商也发出了类似的信号。 Moonshot AI 表示，其 Kimi K2.5 模型部分是使用早期系统构建的，而总部位于上海的 MiniMax 指出，其最新的 M2.5 模型现在支持内部研发，约 80% 的新提交代码由 AI 生成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;舒默在他的文章中将这一轨迹描述为“情报爆炸”——这是近几个月来最重要的发展之一，也是最不为人所知的发展之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;晨星公司驻香港高级股票分析师 Chelsey Tam 认为，安全风险和运营限制等实际限制可能会减缓现实世界的采用速度，并减缓人工智能颠覆现有行业的速度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，公司可能不会“像投资者担心的那样快”被取代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这一评估取决于人工智能的进展是否保持增量，而不是通过递归自我改进等机制大幅加速——舒默和包括中国开发商在内的其他人认为，这种情况可能已经在 2026 年初出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “从长远来看，如果这些问题能够得到解决，那么人工智能也可以扰乱中国的许多公司，”谭说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 10:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/article/3343568/ai-rattles-us-investors-while-chinas-tech-stocks-hold-steady-now?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国王毅呼吁在全球动荡中进行全球治理改革</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343579/chinas-wang-yi-calls-global-governance-reform-amid-global-turbulence?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 09:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/cb052480-472b-4dfd-8aea-c3c579e99204_4e9f516e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国外交部长王毅。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国外交部长王毅周六呼吁在全球动荡之际改革全球治理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们应该改革和完善全球治理，在改革和完善全球治理中改变私人进程的历史转变。当务之急是振兴联合国系统，”他说。 “联合国的成立是世界反法西斯战争胜利的重要成果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅是在慕尼黑安全会议上发表讲话时发表上述言论的，该会议通常是北京传递有关其全球野心的经过调整的信息的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，联合国的成立是前几代人反思过去的痛苦做出的历史性选择，是各国付出最大努力的和平事业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “联合国目前的形式并不完美，但在联合国平台上仍然具有世界上最普遍、最权威的国际立场，每个国家无论大小、贫富，都有发言权和神圣的选票，也有应尽的义务和平等的权利。”王说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;王毅表示，如果没有联合国，世界将陷入弱肉强食的丛林法则，许多中小国家将失去赖以生存和发展的多边基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们需要确保所有国家都遵守同样的规则，即国际关系的基本法。”他补充说，它们都受到《联合国宪章》宗旨和原则的约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多内容敬请关注……&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 09:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343579/chinas-wang-yi-calls-global-governance-reform-amid-global-turbulence?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>加拿大卡尼和反对党领袖在校园枪击事件守夜活动中握手</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343578/canadas-carney-opposition-leader-hold-hands-during-school-shooting-vigil?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.14 08:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/5ed3b1cd-6531-411c-b116-d9aed3cafa3b_4adf850c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，加拿大不列颠哥伦比亚省塔布勒岭，加拿大总理马克·卡尼（右）和保守党领袖皮埃尔·波利耶夫携手参加为大规模枪击事件受害者举行的守夜活动。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周五，加拿大总理马克·卡尼和该国主要反对派领导人在受灾的不列颠哥伦比亚省小镇举行守夜活动，向加拿大历史上最严重的大规模枪击事件之一的受害者致敬。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼和反对党保守党领袖皮埃尔·波利耶夫手牵手，一位原住民领袖在塔布勒岭市政厅外唱祈祷文。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼和普利耶夫也发表了讲话。总理点名了在 Tumbler Ridge 中学遇害的六人，并表示遇害枪手的母亲和兄弟也“值得哀悼”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局称，这名 18 岁的枪手名叫杰西·范鲁塞拉 (Jesse Van Rootselaar)，周二在家中杀死了她 39 岁的母亲詹妮弗·雅各布斯 (Jennifer Jacobs) 和 11 岁的继兄弟埃米特·雅各布斯 (Emmett Jacobs)，然后前往附近的 Tumbler Ridge 中学开枪，杀死了 5 名儿童和一名教师，然后自杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说，他和那些“正在经历任何人不应该忍受的事情”的人坐在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当你明天醒来，感觉世界变得不可能时，要知道数百万加拿大人与你同在。当摄像机离开，安静下来时，要知道我们仍会在这里，”卡尼说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数百人参加了守夜活动。有些人拿着失去亲人的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡尼说，社区一直是由人们互相关心来定义的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当周二发生难以想象的事情时，你又出现了。两分钟之内学校里就有急救人员。老师们保护着他们的孩子，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普利耶夫盛赞卡尼的“巨大恩惠”，加拿大政治领导人一同从渥太华飞来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省省长大卫·伊比表示，如果学校的学生不愿意，他们将永远不必返回大楼。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/14/4bce48e6-2b3e-4649-bd15-218c8fa4fbbd_a21c6eef.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;加拿大总督玛丽·西蒙在周五的守夜活动中发表讲话。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“我保证，你们中没有人会被迫回到那所学校。我们将为你们提供一个安全的地方，让你们重返学校，”埃比说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，当局确认学校遇害者分别为 12 岁的凯莉·史密斯 (Kylie Smith)、阿贝尔·姆万萨 (Abel Mwansa)、佐伊·贝努瓦 (Zoey Benoit) 和提卡里亚·兰伯特 (Ticaria Lampert)，以及 13 岁的埃齐基尔·斯科菲尔德 (Ezekiel Schofield) 和 39 岁的助理教师 Shannda Aviugana-Durand。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 12 岁的玛雅·格巴拉 (Maya Gebala) 头部和颈部受伤，19 岁的佩奇·胡克斯特拉 (Paige Hoekstra) 也受了枪伤，目前仍在温哥华住院治疗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不列颠哥伦比亚省加拿大皇家骑警副局长德韦恩·麦克唐纳 (Dwayne McDonald) 周五早些时候表示，枪手似乎并未在学校寻找特定目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这名嫌疑人，因为没有更好的词，正在狩猎，”麦克唐纳说。 “他们做好了准备，并与他们能接触到的所有人进行接触。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克唐纳描述了警察赶到时学校里的“混乱”场景，火警警报响起，一个人向窗外大喊，嫌疑人在楼上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们进入学校，继续走上楼梯间，并遭到枪声，”他说。 “几秒钟后，就出现了更多枪声，这与我们现在所知的、针对任何人的枪声不同。然后嫌疑人就结束了他们的生命。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦克唐纳说，从嫌疑人遇到警察以来，学校里没有再有学生受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，警方缴获了四支枪，其中两支来自家里，两支来自学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次袭击是加拿大自 2020 年以来最严重的一次袭击，当时新斯科舍省的一名枪手造成 13 人死亡，并纵火导致另外 9 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加拿大有严格的枪支管制法，校园枪击事件很少见。政府针对之前的大规模枪击事件采取了枪支管制措施，包括最近扩大了对其认为是攻击性武器的所有枪支的禁令。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 14 Feb 2026 08:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343578/canadas-carney-opposition-leader-hold-hands-during-school-shooting-vigil?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>