<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Thu, 05 Feb 2026 13:02:18 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“美国优先”如何在很多方面让美国落后</title><link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3342335/how-america-first-many-respects-puts-america-behind?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/74b9ab15-764e-4b1d-8aff-926eabe50a05_925c1c91.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 22 日，美国总统唐纳德·特朗普离开在瑞士达沃斯举行的世界经济论坛年会。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普前往欧洲，在瑞士阿尔卑斯山小镇达沃斯举行的世界经济论坛上发表讲话，这可能是他希望自己从未去过的一次旅行；这就是它未能给人留下深刻印象的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首先，他的飞机由于技术问题不得不返航。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，他发表了典型的敌对演讲，但随后他因威胁入侵格陵兰岛而名副其实，“塔科”（特朗普总是畏缩不前），这将危及全球约三分之一的贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三，他不诚实地说，如果没有美国，“你们都会说德语”。达沃斯是德语区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第四，他不需要前往欧洲发表政治演讲，其国内议程明确，充满了事实不准确和空洞的吹嘘——只不过它确实包含了一些令人惊讶的事实。尽管经济学家对特朗普带来的不确定性以及他在《真相社会》上的频繁咆哮感到手足无措，但美国经济表现相对较好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反复征收关税造成的损害；发动战争并自行宣布结束战争；对其实际的、潜在的或被认为的政治对手进行勒索；涉足民营经济细枝末节；攻击美联储的独立性以及他在不增加公共收入的情况下减税的一项美丽法案，都会导致商业决策陷入停滞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国财政部的数据显示，关税在 2025 年带来了 2870 亿美元的收入，预计 2026 年的收益也与此类似——还不错，但这个数字还不到 2025 年财政赤字的 16%。这相当于对主要是较贫困的美国人增加了 2% 的税收。消费者信心处于五年来的最低点（诚然是从乐观的高点回落），失业率约为 4.4%。难题在于美国经济如此强劲。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/104fdc65-f7e2-4b1a-bfca-68cdf71357c8_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 11 月 14 日，佛罗里达州迈阿密一家商店，一名工人在冷藏库中搬运产品。照片：法新社盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国通胀率每年约为2.7%，距离美联储的目标不远。过去三个财政季度的经济增长率在 3.5% 至 4.4% 之间。企业盈利继续上升。十年期美国国债收益率仅略低于美国前总统乔·拜登的任期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，即使在最近下跌之后，股票、黄金和白银的价格也已经大幅上涨。在喋喋不休的阶层中，生活确实相当不错，尽管总体数字掩盖了“K型”经济，资产所有者和工人之间的差距更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济之所以保持坚挺，是因为市场参与者对人工智能（AI）公司的巨额支出仍抱有难以置信的乐观态度。股票和贵金属的狂热看起来就像典型的泡沫，通常以恐慌结束，由令人震惊的消息或财富逆转的缓慢升值引发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;抛开乐观情绪不谈，全球金融和经济体系之所以能够保持下去，是因为它具有多样性和适应性。在数字全球化的世界中，个人、企业和政府有很多选择，可以创造性地躲避和潜入新技术、供应商、工艺和投资中寻找利润。关税就像扔进河里的一块石头，河水会适应新的路径，尽管速度更快、更汹涌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国以外的经济和股市受益于特朗普的破坏性影响，并正在适应由此产生的摩擦。经过多年的谈判和拖延，欧盟和印度之间的贸易谈判突然取得成功，在一年前似乎是不可能的，也许中国最近与英国和加拿大达成的协议也是如此。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/786ae0de-eb02-4192-9ca4-ea469691dbcb_c11ce686.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 27 日，印度总理纳伦德拉·莫迪（中）在新德里海得拉巴宫举行会议前与欧盟委员会主席乌苏拉·冯德莱恩（右）和欧洲理事会主席安东尼奥·科斯塔合影。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;由于世界认为美国的贸易政策变得不可靠，许多古老的担忧在快速适应新的供应链方面被搁置。事实上，随着美国本周与印度匆忙达成协议，特朗普的“塔可”行为再次浮出水面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪在一周内取得了两项巨大的贸易胜利，反击了印度相对保护主义的立场。中国创纪录的贸易顺差和高水平的外汇储备突显了贸易流的这些变化，而最近由于出口转向欧洲、非洲和亚洲其他地区，这加剧了中国的外汇储备水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种贸易调整的长期影响是美国将变得更加边缘化。李维斯(Levi&amp;#39;s)和麦当劳(McDonald&amp;#39;s)的老板警告说，美国品牌在欧洲会受到抵制。来自美国明尼阿波利斯市的消息并没有改善美国的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，美国是一个巨大的品牌，而且品牌不会轻易褪色。美元是全球储备货币。在危机时期，它仍然可能是一个安全的避风港。金融体系将会适应，但不会很快放弃美元和国库券。美国经济虽然比今天疲软，但仍将是全球经济增长的主要引擎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普威胁要拿走他的足球回家，这是一个很大的错误。他通过玩自己的游戏来竞争，激励许多国家适应。这将削弱华盛顿在世界各地的硬实力和软实力。事实上，特朗普版本的“美国优先”对其他全球经济体比对美国更有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新的多极世界秩序将导致相互影响的贸易集团，其中包括美国、中国、英国经济体、欧洲和石油大国。特朗普将球带离公园，鼓励更多的球被扔到球场上。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3342335/how-america-first-many-respects-puts-america-behind?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>台积电日本计划生产先进芯片被视为对冲美国和中国的压力</title><link>https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3342524/tsmc-japan-plan-advanced-chips-seen-hedge-against-pressure-us-china?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/d71cb645-a070-4262-8e24-da6c0a5b0a12_e64bd2d5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;台积电首席执行官魏忠贤（左）周四在东京会见日本首相高市早苗。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析师表示，台积电计划在日本工厂生产先进芯片，将有助于其应对美国关税威胁和北京对台湾实施封锁的可能性，同时为索尼和丰田等日本巨头提供在当地获得用于人工智能应用的先进芯片的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于台湾的世界顶级芯片代工厂台积电总裁兼首席执行官魏忠贤周四在会见日本首相高市早苗后表示，该公司计划在东京西部熊本县的一家工厂采用其令人垂涎的 3 纳米工艺制造晶圆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家表示，熊本工厂将帮助台积电实现生产多元化，以避免地缘政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，扩大日本业务将确保该代工厂的部分芯片生产不受美国总统唐纳德·特朗普时断时续的进口关税的影响，并将减少中国大陆对台湾地区可能实施封锁的影响，台积电的大部分晶圆厂都位于台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台积电承诺投资 1650 亿美元用于美国亚利桑那州先进芯片制造后，特朗普上月将台湾进口关税从去年初的 32% 降至 15%，但 1 月 14 日，白宫宣布对某些先进计算芯片征收 25% 的全球关税。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/4304223c-c43f-4cdb-a904-97bc389e7985_32afda76.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 6 月 7 日，台湾高雄台积电制造工厂的鸟瞰图。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本立命馆亚太大学亚太研究学院院长佐藤洋一郎表示：“所谓硅盾的战略重要性——先进技术是防止被美国抛弃的保障——即使在关税威胁下也不能轻易放弃。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这使得台积电能够抵消风险，”台湾独立科技分析师 Sean Su 表示。 “如果中国封锁台湾，那就成为一个大问题……而他们所有的鸡蛋仍然在台湾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;魏告诉高市，台积电在代工市场占有超过 50% 的份额，该公司在一份声明中表示，计划在其第二家日本晶圆厂使用先进工艺，“以满足人工智能驱动的强劲需求”。熊本工厂最初是为了生产水平较低的芯片而建造的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，魏认为“日本前瞻性的半导体政策将为半导体行业带来重大利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;采用先进工艺制造的芯片（通常为 5 纳米及以下节点）功能更强大且功耗更低。全球对人工智能设备的需求加速了对此类芯片的需求，进而造成订单积压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本的人工智能自动驾驶系统和进行物体检测等实时数据分析的摄像头制造商预计将需要先进的芯片，而苹果和 Alphabet 等美国科技巨头也将需要先进的芯片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，北京智库中国与全球化中心副主任高维克表示，中国大陆自己的芯片行业发展速度太快，北京方面无需担心台积电的日本计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国最终应该成为最大的各类芯片制造商之一，”高说。 “台湾对日本芯片的投资不应该成为对抗中国快速变化的突破口。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/tech-war/article/3342524/tsmc-japan-plan-advanced-chips-seen-hedge-against-pressure-us-china?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>习近平、特朗普以及他们的会谈为何在台湾引发不安</title><link>https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342534/xi-trump-and-why-their-talks-are-stoking-unease-taiwan?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/7cb7f917-42a8-427c-b3e4-523fff6f351e_d33ae2e5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;习近平敦促华盛顿极其谨慎地处理对台军售问题。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国和中国领导人就台湾问题和军售问题进行的会谈在台湾引发了人们的担忧，担心在大国讨价还价的时代，台湾正在从华盛顿的战略优先事项中滑落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种担忧加剧了上个月发布的美国国防战略所引发的不安，该战略没有提及台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三的电话中，中国国家主席习近平告诉美国总统唐纳德·特朗普，台湾是中美关系中“最重要”的问题。他强调，台湾是中国领土，北京永远不会允许台湾分裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;习近平敦促华盛顿“极其谨慎”地处理对台军售问题，并表示北京必须维护国家主权和领土完整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在社交媒体上表示，重视中方对台湾问题的关切，愿与中方保持沟通，保持双边关系稳定。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;台湾领导人赖清德周四试图消除岛上的焦虑，称这次通话并未改变台湾、华盛顿和北京之间关系的基本面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赖表示：“（华盛顿）仍然致力于通过与盟国的集体防御来维护印太地区的和平与稳定。”他坚称，台湾与华盛顿的关系仍然“坚如磐石”，合作一如既往。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据台湾半官方的中央通讯社报道，一名白宫官员表示，美国的“一个中国政策”没有改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但大陆国台办发言人陈斌华表示，习近平已明确表示，台湾是中美关系中“最重要的问题”，美国的军售跨越了北京核心利益的“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈表示，华盛顿必须严格遵守一个中国原则和三个联合公报。他还指责台湾执政的民进党“借外国支持寻求独立”，加剧不稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在台湾的反对派议员中，对华盛顿意图的怀疑根深蒂固。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主要反对党国民党指责赖清德无视特朗普政府领导下摆脱与中国大陆对抗的“明确战略转变”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道称，习近平与特朗普的通话凸显了华盛顿与北京深化合作、发展关系的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国民党警告称，黎智英继续强调“坚如磐石”的台美关系是“自欺欺人”，有可能“将台湾变成美中交易的筹码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;规模较小的反对党台湾人民党主席黄国昌表示，特朗普与台湾打交道从来都不是以民主价值观为中心，而是以“价格”为中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，特朗普关注的是台湾在武器上花费了多少，以及将多少半导体产能转移到了美国。 “我认为特朗普不太关心台湾，”黄说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄还指出，美国1月23日发布的《国防战略》中没有提到台湾。他表示，这与之前版本多次提及台湾形成鲜明对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为这一遗漏似乎是“故意的”，旨在“为预计于四月举行的未来特习会晤奠定基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他警告说，台湾必须确保自己的利益不会在大国谈判中受到牺牲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;民进党否认了这种说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;党的立法院党团党鞭钟家斌敦促谨慎解读北京有关此次通话的声明，称那些涉及外国领导人的声明需要“根据具体情况仔细审查”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “特朗普经常在社交媒体上表达不断变化的观点，因此很难从任何单一言论中得出明确的结论，”钟说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析师表示，此次通话的内容和时机值得密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治评论员、前民进党立委沉富雄表示，习近平决定直接与特朗普提高军售，而不是等待四月份的会面，这表明了紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将此次通话描述为一次“会前会议”，旨在“亲自划定红线，遏制美国国会中推动扩大对台军售的鹰派声音”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前国家安全局局长李成佐的评估更为悲观。他说，这次通话表明华盛顿和北京“现在正在讨论如何共存，而不是如何保护台湾”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “（台湾）正在从美中关系中的战略谈判筹码转变为交易项目，”李说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他批评黎智英继续强调与华盛顿“坚如磐石”的关系，认为政府应该向公众坦白“前所未有的不确定性，并为最坏的情况做好准备”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北国立政治大学外交学教授黄桂波表示，习近平对军售的明确关注与过去对台湾问题的套话有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄说：“这反映出北京担心美国新一轮武器转让可能会显着增强台湾的沿海威慑力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他警告说，台湾缺乏对武器采购决策的控制权，必须考虑到随着中美谈判的进展，销售可能会调整或推迟的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可通过武力统一，自赖智民 2024 年上台以来，北京加大了对台湾的军事压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/politics/article/3342534/xi-trump-and-why-their-talks-are-stoking-unease-taiwan?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>爱泼斯坦和他的香港学术朋友以及他们对“通灵术”的兴趣</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342544/epstein-his-hong-kong-academic-friend-and-their-interest-psychics?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/0bf00e7f-bd39-4165-a426-28a8225ab2a0_5d442a7f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国司法部一月下旬公布的有关爱泼斯坦的 300 万页书面证据中，有 1000 多页与这位香港学者的通信有关。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名香港学者与已被定罪的性犯罪者杰弗里·爱泼斯坦(Jeffrey Epstein)有过关系，信件中透露了一项拟议的合作，他认为这是对这位名誉扫地的美国金融家所拥有的一座岛屿的“一次很好的品牌重塑”，他曾在那里举办派对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电子邮件的交流还表明，爱泼斯坦对这位学者寻找具有所谓特殊能力（例如读心术和其他“心灵活动”）的人的追求感兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些讨论导致爱泼斯坦向这位香港学者提供了数万美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部一月下旬公布的关于爱泼斯坦的 300 万页书面证据中，有 1000 多页与这位当时在理工大学工作但现已退休的学者的信件有关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦因联邦性交易指控被捕后于 2019 年死在牢房里。他是一位著名的金融家，利用自己的财富和人脉关系，涉足精英政治、学术界和科学界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管文件中出现了数千个名字，但爱泼斯坦的密友吉斯莱恩·麦克斯韦尔是该案中唯一因密谋性虐待未成年人而被定罪的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《南华早报》多次试图通过电子邮件和电话联系这位学者，了解他与爱泼斯坦的关系，但他没有回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然整个文件中的许多识别细节（例如个人电子邮件）已被编辑，但《南华早报》发现，在许多情况下，该学者的个人电子邮件地址是可见的。电子邮件地址与他的 Twitter 和 Instagram 个人资料相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件显示，这位学者与爱泼斯坦的联系始于 2011 年，当时他因人工智能相关的研究项目获得了至少 2 万美元。电子邮件显示，两人最终于 2015 年见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文件显示，两人之间的私人关系也很牢固，尽管爱泼斯坦早在 2008 年就因招收儿童卖淫而被定罪，但他们还是在爱泼斯坦位于曼哈顿的住所进行了多次面对面的会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位香港学者在他们的通信中至少两次提到了爱泼斯坦拥有的一座岛屿，但没有具体说明它是否是臭名昭著的小圣詹姆斯岛，据称这位金融家将其用作未成年人性交易的神经中枢。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/1926840a-fa91-4b72-b9f1-f0024efa4461_0545d4fb.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在一封电子邮件中，这位理工大学的学者向杰弗里·爱泼斯坦建议，他允许一个团体在金融家拥有的岛屿之一举办活动。照片：杨新&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;2017 年，在爱泼斯坦资助的古巴神经科学会议之后，在一系列关于拟议聚会的电子邮件中，这位学者向爱泼斯坦提出了一些地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你的岛停止使用了吗？”学者问道，但没有透露姓名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后来，在同一条电子邮件链中，这位学者向爱泼斯坦发送了一个组织的名称，他说该组织“正在组织活动并正在寻找一个可以合作的岛屿”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这对你的岛屿来说可能是一个很好的品牌重塑，”这位学者说道，但同样没有具体说明地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管爱泼斯坦在小圣詹姆斯岛进行未成年人性交易活动的具体细节在 2019 年被指控之前基本上不为公众所知，但有关岛上发生非法活动的指控早在几年前就已流传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2017 年的另一组电子邮件显示，这位学者将爱泼斯坦介绍给了莉迪亚·劳伦森 (Lydia Laurenson)，这位作家此前曾详细介绍过在这位金融家位于曼哈顿的住所会面的情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年 11 月，劳伦森在 Substack 上发表的一篇文章中写道，他是通过一位“共同熟人”认识爱泼斯坦的，这位熟人对爱泼斯坦的名誉归因于“政治”的担忧不以为然。在与这位金融家的一次会面中，作者声称他带来了一群“勉强合法”的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦似乎还对学术界对“人类潜力”的追求和识别自称具有“特殊能力”的人表现出兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018 年的一封电子邮件显示，支持包括向学者发送至少 25,000 美元，以“寻找特殊能力的人才”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然一些“特殊能力”包括对科学观察到的现象的引用，例如联觉，但对话有时涉及超心理学或对所谓的心理活动的研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 2016 年的一组电子邮件中，爱泼斯坦要求一位被介绍为“读者”的人从社交媒体上获取大约 20 名女性的照片和姓名，将它们随机化，然后尝试将它们进行匹配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2017 年的另一次交流涉及该学术界组织的一项实验，其中涉及一位自称“念力大师”的人，他声称自己有能力“远距离操纵[电流]电流”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同年，这位学者告诉爱泼斯坦，他发现了一名“年轻时受到过创伤（性虐待）”并且“开始发展特殊能力”的女性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2018年，这位学者表示，他甚至相信爱泼斯坦具有“特殊能力”，并希望“促进”这位金融家的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在某些阶段，爱泼斯坦似乎厌倦了学术的追求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我没有见过任何人具有特殊能力。没有一个。一些专家。但无趣。许多说法，但没有一个经受住了考验，”一封电子邮件中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，他们的通信至少会持续到 2019 年 1 月，即爱泼斯坦被捕前几个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2008年，爱泼斯坦最初因在一项有争议的认罪协议中介绍儿童卖淫并拉客卖淫而被判入狱18个月。他服刑 13 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他后来于 2019 年 7 月被联邦特工逮捕，面临性交易未成年人的指控。一个月后，他被发现死在牢房里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，公布的文件还揭示了爱泼斯坦与另一所香港大学的数学学者之间长期存在且最终紧张的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据电子邮件往来，在另一位世界著名数学家的斡旋下，这一安排被设计为一次高层文化交流，当地学者向爱泼斯坦提供有关中国文化和历史的详细信息，其中一些还显示了该学者的个人和工作电子邮件地址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;记录显示，2015年10月，这位学者提议在纽约进行为期八个月的居住，预算为15万美元，旨在支付他自己、妻子和两个儿子的工资和开支。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “……我将在纽约待一个月，在香港待一个月（交替地）。我计划在纽约总共待 8 个月，”这位学者在给中介的一封电子邮件中写道，该电子邮件转发给了爱泼斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱泼斯坦支付了 10,000 美元的首期付款。然而，这些文件详细说明了他的热情逐渐消退的情况，这位已故金融家一再推迟或取消约会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到 2016 年 4 月，爱泼斯坦终止了这一安排，称这位学者是“一次伟大的一次性帮助”，他赚了钱，虽然“受过教育，非常好”，但他“没有教授我希望学习的科目的经验”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位学者和他所在的大学都没有回复置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Jeffie Lam 的补充报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3342544/epstein-his-hong-kong-academic-friend-and-their-interest-psychics?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>维尔纽斯在外交上大转变，对台湾与北京事实上的大使馆争端感到遗憾</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342546/diplomatic-u-turn-vilnius-rues-taiwan-de-facto-embassy-row-beijing?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/345c0643-1a4a-4174-9dd8-23d0b68f2c90_3f3bf7e5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;立陶宛总理英加·鲁吉涅内表示，维尔纽斯允许台湾代表处于 2021 年在首都开设是一个错误。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;立陶宛总理表示，随着维尔纽斯成为最新一个寻求重新调整与北京关系的欧洲首都，立陶宛“跳到了火车前面，迷失了”关于台北事实上的大使馆的决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立陶宛总理英加·鲁吉涅内 (Inga Ruginiene) 周二在接受波罗的海新闻社采访时表示，维尔纽斯允许台湾代表处于 2021 年在首都开设是一个错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举激怒了北京，北京认为在该办公室的名称中使用“台湾人”（而不是台北）违反了一个中国原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我相信立陶宛确实跳到了火车前面并输了，”鲁吉涅内说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “立陶宛认为，如果我们自己提供一些东西，并且是第一个做某事，世界会突然感激它，这可能是一个巨大的错误。好吧，我们在这种情况下尝试过，我们有台湾代表处，但世界不感激它，没有人感激它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一决定促使北京于 2021 年 8 月召回驻维尔纽斯大使，这是自 1993 年欧盟成立以来北京首次召回驻维尔纽斯大使。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当年11月代表处设立后，北京降级了与维尔纽斯的外交关系，并实施了贸易限制。次年，维尔纽斯在台北开设了办事处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以使用武力统一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立陶宛与包括美国在内的大多数国家一样，不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁吉涅内表示，立陶宛必须把自己的利益放在第一位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果这对我们的国家和人民没有好处，我们为什么要逃离整个欧盟，走上一条没有出路的道路？这个例子表明，国际关系中需要采取不同的策略，”她说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;台湾与十几个国家建立了正式外交关系，并在其他地方设立了“台北”代表处，作为事实上的大使馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，自9月上台以来，立陶宛政府制定了与中国实现外交关系正常化至其他欧盟成员国水平的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿对其盟友的不可预测性促使欧洲国家改善与中国的关系，尽管欧盟集团与北京之间的紧张关系仍然很高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲁吉涅内在接受波罗的海新闻社采访时指出，立陶宛在与中国的谈判中正在迈出“最初的小步骤”，但它必须与欧盟和美国协调行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们必须站在一个更大的实体的背景下看待自己，并共同做出对立陶宛特别有利的决定。”她指出，实现断绝的关系正常化需要“一个非常艰难和漫长的旅程”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这与平衡关系有关，包括与我们的战略伙伴、美国和欧盟的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “重建被摧毁的东西非常困难，但我们正在逐渐走向不再是敌人，但至少拥有更正常的技术和商业关系。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342546/diplomatic-u-turn-vilnius-rues-taiwan-de-facto-embassy-row-beijing?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港申诉专员抨击医务委员会“过长”的投诉制度</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342547/hong-kong-ombudsman-slams-medical-councils-excessively-long-complaints-system?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/5f507624-7d41-43bd-a607-0e1e0843366d_8ec7f76b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;调查结果显示，该委员会在2020年至2025年间完成了263起询问案件，平均每年44起。照片：Karma Lo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港监察员发现医务委员会的投诉处理程序过于冗长，且案件持续积压，敦促监管机构和当局加快程序，以维护公众信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申诉专员公署周四公布调查结果，调查卫生署秘书处为消委会处理投诉及政府监管角色提供行政支援的成效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查结果显示，该委员会在2020年至2025年间完成了263起询问案件，平均每年44起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过75%的案件在五年内完成，而处理时间在10至15年之间的案件有11起，占总数的4%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该办公室称，截至去年12月，该委员会积压了895起投诉案件，其中大多数案件自收到之日起未决时间不到两年，而有些案件则长期悬而未决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申诉专员陈积志表示：“在对卫生署秘书处的成立进行调查时，卫生署亦发现香港医务委员会的投诉处理及监察机制在管理及运作方面存在系统性问题及不足。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “目前对医生投诉的调查和纪律程序过长，远远低于公众的期望。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该办公室向当局提出了 21 条改进程序的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建议增加非专业人士在评议会中的比例，以吸纳社会不同阶层的知识和观点。该机构目前由 24 名注册医生和 8 名非专业成员组成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈说当局已接受所有建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生部长卢仲茂周六表示，当局将修改立法，改革并加快该委员会的投诉处理系统，但警告说，该委员会中有太多非专业成员可能会进一步拖延程序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;监察员的调查是在去年10月医学委员会决定终止对一名被指控因医疗失误导致儿童永久残疾的儿科医生拖延15年的调查而卷入争议之后启动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李元健2009年12月19日出生于九龙塘浸信会医院，但12月22日癫痫发作，导致脑瘫、四肢瘫痪，终身无法自理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2010年，他的父母向消委会投诉薛秀芝医生。这名儿科医生被指控在婴儿第一次癫痫发作后未能立即进行所有必要的调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该调查最初定于 2016 年进行，但应薛先生要求审查新证据而推迟。后来改期为去年十月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于其秘书处的程序拖延了 8.5 年，该委员会的调查小组于 10 月 28 日下令暂停对薛的诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一裁决引发了孩子父母的愤怒，政府后来对此案进行了权衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在越来越大的压力下，陷入困境的议会最终于 11 月 22 日推翻了先前的裁决。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342547/hong-kong-ombudsman-slams-medical-councils-excessively-long-complaints-system?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>印度姐妹疑似自杀引发网络影响力和社交媒体禁令的争论</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342542/indian-sisters-suspected-suicide-sparks-debate-online-influence-social-media-bans?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 11:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/1f0088a5-8927-4607-8f08-65cc8d46d618_fb9a2cba.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新德里，一名儿童用手机观看动画片。据当地媒体报道，姐妹俩的父亲最近没收了她们的设备，并禁止网络游戏和韩剧。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;印度警方周四表示，已对三名年轻姐妹涉嫌自杀事件展开调查，原因是担心她们受到网络游戏和电影的严重“影响”，但后来她们被拒绝访问这些游戏和电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地媒体报道称，三姐妹分别为 12 岁、14 岁和 16 岁，周三从位于该国首都郊区加济阿巴德市的家中跳下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，专家和监管机构越来越担心，过多的屏幕时间和令人上瘾的算法正在损害儿童的发展，促使包括印度在内的当局推动针对儿童和青少年的社交媒体禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “正在根据遗书和他们的手机进行调查，”高级警官尼米什·帕蒂尔周四表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度警方定期调查导致疑似自杀事件的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姐妹俩被“拒绝访问”韩国流行音乐以及她们之前在网上玩和观看的韩国游戏和电影。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们受到韩国文化的影响：韩国流行音乐、游戏和电影，”帕蒂尔说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，这个家庭似乎也陷入了财务困境。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/1f0088a5-8927-4607-8f08-65cc8d46d618_229b55a7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;新德里，一名儿童用手机观看动画片。据当地媒体报道，姐妹俩的父亲最近没收了她们的设备，并禁止网络游戏和韩剧。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据《印度快报》报道，他们的父亲最近没收了他们的设备，并禁止他们看韩剧和玩网络游戏。法新社无法立即联系到家人置评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;过去几十年来，韩国文化在印度的受欢迎程度激增，尤其是在年轻人中，从说唱歌手 Psy 2012 年的热门歌曲《江南 Style》开始，并通过韩国流行音乐和充满韩剧的流媒体平台进行扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案在印度引发了争论，媒体的大量报道凸显了人们对年轻人在网上曝光率飙升加剧心理健康脆弱性的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度两个邦最近表示，他们正在为禁止儿童使用社交媒体做好准备。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;国际上，各国政府一直在探索针对儿童和青少年的社交媒体限制，以澳大利亚为首，该国于 12 月禁止 16 岁以下青少年使用社交媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国下议院议员上个月通过了一项法案，如果获得参议院批准，将禁止 15 岁以下青少年使用社交媒体，并禁止高中生使用手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您有自杀念头或认识有自杀念头的人，可以寻求帮助。在香港，您可以拨打政府运营的心理健康支持热线18111。您还可以致电 +852 2896 0000 联系撒玛利亚人，或致电 +852 2382 0000 联系自杀预防服务。在美国，请致电或发短信 988 或在 988lifeline.org 上聊天，拨打 988 自杀和危机生命热线。如需其他国家的求助热线列表，请访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，请致电或发短信 988，或通过 988lifeline.org 拨打 988 自杀和危机生命热线。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/south-asia/article/3342542/indian-sisters-suspected-suicide-sparks-debate-online-influence-social-media-bans?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>“更快更安全”：香港允许通过直接银行转账进行转售房屋付款</title><link>https://www.scmp.com/business/article/3342543/faster-and-safer-hong-kong-allow-resale-home-payments-through-direct-bank-transfers?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 11:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/ba0d8249-7e25-4698-9adf-36f476ce9036_3d861f67.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;金管局表示，直接转账选项反映了为实现房地产市场支付方式现代化而做出的更广泛努力。照片：尤金·李&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港事实上的中央银行周四表示，将允许大多数二手住宅物业交易通过直接银行转账进行结算，为购房者和卖家提供比支票付款更快、更安全的替代方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港金融管理局表示，扩大后的物业交易付款安排（PAPT）计划将于 2 月 28 日生效，涵盖香港大部分转售房屋交易。该公告是联同香港银行公会、香港律师会及地产代理监管局联合发布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该安排，买方可以选择通过银行间支付系统将抵押贷款收益从其银行直接以电子方式转移至卖方银行，而不是通过律师的客户账户转移资金。金管局表示，卖家最早可以在完成日期收到款项，并且使用该计划不会收取额外费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;想要使用该选项的买家和卖家可以通知其房地产经纪人并在临时买卖协议中添加条款。他们最多可以在完成前八个工作日切换回传统付款方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金管局副总裁袁国恒表示，这一安排将为买家和卖家提供“更安全、更快捷的支付选择”，并补充说此举反映了为实现房地产市场支付方式现代化而做出的更广泛努力。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/2005942d-9ec0-42bd-801c-4a7e44683aca_77cc3300.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;从 2 月 28 日起，买家可以选择通过银行间支付系统以电子方式将抵押贷款收益从其银行直接转至卖家银行。照片：曾俊杰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;官员们表示，此次扩张将涵盖近 90% 的转售住宅交易，重点关注结构相对简单的主流交易。金管局表示，2025 年第三季度进行的涉及 10 笔二手交易的试点显示，该安排是可行的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划适用于二手住宅物业销售，包括住宅楼内的停车位，只要交易仅涉及现金对价。买家及卖家必须是个人或在香港注册成立的物业控股公司，不限国籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财产不得有超过一项抵押，且转让不受限制。买家必须向本地银行取得港元按揭贷款，而卖家则必须在参与银行持有港元银行账户才能接收资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港传统上要求房产付款，包括抵押贷款再融资，在完工前由律师事务所托管，但近年来，由于一系列律师事务所倒闭，导致一些购房者等待很长时间才能收回资金，该制度受到了密切关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;律师将继续处理产权检查和合同执行等产权转让工作，但抵押贷款资金将不再通过律师事务所的银行账户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划不包括商业地产交易、一手住宅销售或未缴纳保费的保障性住房。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金管局银行行为执行董事Alan Au表示，这些部分涉及更复杂的法律和融资结构，需要单独安排。他补充说，目前还没有进一步扩张的时间表。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/article/3342543/faster-and-safer-hong-kong-allow-resale-home-payments-through-direct-bank-transfers?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港徒步旅行者坠崖后抱住树获救</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342536/hong-kong-hiker-rescued-after-falling-cliff-clinging-tree?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 11:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/89c2e878-ce79-400b-a59c-e04505466bb5_5dd18741.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;屯门青山。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港救援人员救出了一名在屯门徒步旅行时从悬崖坠落后抓住树的男子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，周四中午12时10分左右，该徒步旅行者从山顶滑倒，从青山寺径的悬崖上坠落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他设法抓住一根树枝，大声呼救。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的同伴和该地区的其他徒步旅行者向当局发出了警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察和消防员赶到现场，政府飞行服务队则派出直升机协助救援行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;下午3点左右，救援人员成功将男子救出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该徒步旅行者全程保持清醒，被送往屯门医院接受治疗。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3342536/hong-kong-hiker-rescued-after-falling-cliff-clinging-tree?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国美团收购叮咚，深化进军生鲜零售</title><link>https://www.scmp.com/business/article/3342537/chinas-meituan-snaps-dingdong-deepen-push-fresh-grocery-retail?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 11:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/b3d21981-0077-49a2-a998-034ae6a182a9_86807f06.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国外卖巨头美团以7.17亿美元收购了叮咚。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国食品配送巨头美团周四表示，已同意收购中国领先的生鲜杂货按需商务平台叮咚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据向香港证券交易所提交的文件，美团将收购纽约上市公司叮咚（开曼）有限公司全资拥有的叮咚生鲜控股的全部已发行股份，初始对价为 7.17 亿美元（可能会进行调整）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易尚需满足一些条件，包括在中国获得反垄断审查以及完成向国家发展和改革委员会的备案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美团表示，杂货零售仍然是其战略重点，此次收购符合其在该领域的长期发展计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年9月，叮咚在全国运营着1000多个前端仓，月交易用户超过700万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此次交易预计将结合两家公司在产品、技术和运营方面的优势，旨在改善消费者的购物和送货体验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025 年前 9 个月，叮咚（开曼）有限公司净利润为 2.2285 亿元人民币（3200 万美元），同比下降 43%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至9月底，独立评估机构对叮咚的估值约为10亿美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 11:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/article/3342537/chinas-meituan-snaps-dingdong-deepen-push-fresh-grocery-retail?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>