<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Fri, 06 Feb 2026 02:04:04 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>美中轨道军备竞赛正在打造万亿美元的太空经济</title><link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342254/us-china-orbital-arms-race-forging-trillion-dollar-space-economy?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.06 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/8e61f550-8513-4ba5-9431-dfc790863955_bfe1d416.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：克雷格·斯蒂芬斯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果 2020 年至 2025 年是由人工智能 (AI) 革命来定义的——在这段时期，算法帮助创建了 Nvidia、OpenAI 和 Oracle 等科技巨头——那么 2026 年则代表着更加令人兴奋和广泛的范式转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我们现在正从地球的数字化转向低轨道空间的资本化和统治。太空经济的黄金时代已经到来，上个月 SpaceX 宣布准备 6 月份首次公开募股，预计估值 1.5 万亿美元，筹集资金创纪录的 500 亿美元。华尔街巨头联盟正在准备可能是人类历史上最大规模的公开发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，除了股票代码之外，还有 SpaceX 和人工智能初创公司 xAI 融合所带来的新现实。这个新的生态系统代表了最终的前沿，轨道连接与人工智能基础设施和应用程序之间的边界融合成一个万亿美元的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不再仅仅是市场份额的竞赛；这是一场双轨竞争，私人创新与军事战略密不可分。虽然私营部门为新兴轨道经济建设基础设施，但各国政府越来越多地将这些商业网络视为数字制高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个新时代，太空竞赛在两条战线上展开。一个是首席执行官和风险投资家寻求下一个万亿美元的突破，另一个是国防部门确保现在支撑现代威慑的轨道资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 20世纪，太空竞赛是美国和苏联之间的对决，两国的太空计划成为国家威望和军事威慑的工具。这是一场以插旗里程碑来衡量的竞赛，主要由公共资金资助，并以冷战意识形态斗争为理由。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;今天的比赛看起来很不一样。领先的不是单一的国家机构，而是密集的私营企业生态系统。真正的权力衡量标准不再是谁先到达月球，而是谁控制着近地轨道上流动的数据、连接和情报。这是军民两用革命的时代，商业品牌卫星兼作重要的军事基础设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国 BlackSky 和 ​​Planet Labs 等上市公司最初是为保险、农业和物流行业提供地理空间分析的提供商。现在，它们已扩展到为政府和军队提供战术情报、监视和侦察服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个例子是 BlackSky 自 2022 年以来最大限度地覆盖乌克兰，为政府和军事指挥官提供近乎实时的图像和人工智能处理的战术见解。因此，最初作为商业商业情报工具销售的工具已被重新定位为现代战场上的关键战术资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SpaceX 的卫星互联网网络 Starlink 是这种公私共生的另一个例证。星链最初是为了让乌克兰平民和机构在俄罗斯袭击关键基础设施后保持在线状态而部署的，后来迅速发展成为乌克兰军事通信的骨干网。乌克兰军队利用星链网络来协调部队、引导战术无人机并在俄罗斯电子战和网络攻击中维持指挥和控制。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/03/6ffcf17f-5eed-4b37-9e12-6666560743d2_39bab61a.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 2 月 26 日，载有星链卫星的 SpaceX 猎鹰 9 号火箭从佛罗里达州卡纳维拉尔角发射升空，出现在塞巴斯蒂安湾上空。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国政府已经超越了孤立主义采购，将非美国根源的高绩效公司吸收到其国家安全架构中。火箭实验室是这一战略演变的首要案例研究，追踪了从一家大胆的新西兰初创企业到美国主要航空航天企业的发展轨迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司由彼得·贝克爵士于 2006 年创立，其迅速崛起引起了美国市场的关注，吸引了贝莱德 (BlackRock) 和先锋集团 (Vanguard) 等美国机构巨头的投资。资本的涌入导致公司迁往美国，以配合五角大楼的安全任务。通过这一美国化过程，火箭实验室将自己转变为一家美国太空公司，在保留其新西兰传统的同时，以最高级别的机密军事采购运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一整合的一个里程碑出现在 2025 年底，当时 Rocket Lab 从美国太空发展局获得了具有里程碑意义的 8.16 亿美元合同，用于设计和建造 18 颗导弹跟踪卫星，这是公司历史上最大的合同。这有效地将其提升到与洛克希德·马丁公司和诺斯罗普·格鲁曼公司等传统国防巨头相同的战略级别，标志着其完全融入美国太空和军工联合体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西方“太空联盟”战略的迅速巩固对中国追求轨道均等性构成了直接的地缘政治威胁。在军民融合战略下，北京加快了G60星链和国网等巨型星座的部署。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然而，虽然中国的做法传统上是由大型国有企业推动的，但美国私营部门创新的惊人速度可能会造成不断扩大的差距。为了真正挑战美国的近地轨道主导地位，北京可能需要超越单一的国家规划，通过权力下放和赋权来增强其私营商业航天部门的能力，这反映出风险投资支持的敏捷性，正是这种敏捷性使 SpaceX 和 Rocket Lab 等公司能够超越传统的官僚机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着 2026 年的到来，太空经济的黄金时代正在揭示其真实本质：一场高风险的军事竞赛，其中数字制高点成为物理现实。即将到来的全球战争将不仅仅由动能武器决定，还将由近地轨道经济的控制决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是价值数万亿美元的太空前沿时代，干扰、欺骗或禁用竞争对手星座的能力决定了主权实力。商业符号和军事战术资产之间的界限已经消失，近地轨道转变为当前国际秩序中现代威慑和硬实力的终极领域。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3342254/us-china-orbital-arms-race-forging-trillion-dollar-space-economy?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国农民用无人机运猪，电缆被缠住导致停电</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341649/china-farmer-uses-drone-transport-pigs-causing-power-outage-when-cables-get-ensnared?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.06 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/ae32caf0-283a-43dd-8eba-61c7da51b287_b75e405d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国一名农民使用无人机运送生猪，由于电线与设备缠绕，导致停电 10 个小时。图片来源：南华早报综合报道/抖音&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国西南部的一位农民使用无人机运送待宰的生猪，结果导致猪肉被困在半空中，他的村庄停电10个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场灾难是在无人机的绳子与电线缠住后发生的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月24日凌晨，这名身份不明的农民正在使用无人机将他的生猪从他居住的山区运到屠宰场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据新闻媒体《封面》报道，他说，他所在的村庄位于四川省同江县，用车辆运输生猪不方便。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/d16d7391-a02b-432c-8b36-36ae947957f4_058b3958.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;图像显示无人机与电线纠缠在一起，一头猪被绳子挂在设备上。图片来源：163.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然而，在运送第一头猪的过程中，无人机下山途中绳子与高压线缠住，导致第一头猪被困在空中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农民将自己的失误归咎于当时天还很黑，能见度很差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当地供电局一名女工作人员表示，该村停电长达10个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们派了 12 名工人来维修线路。维修费用约为 10,000 元人民币（1,400 美元），”这位未透露姓名的工人说道。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/50d39c91-9c78-4f16-a89b-8485552145ca_48ea1745.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;涉事养殖户表示，由于农场地处偏远，通过公路运输生猪很困难。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她说，当天下午5点，村里就恢复了供电。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方初步调查显示，该农民涉嫌在禁飞区使用无人机违法。该设备也超载。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们还在收集证据，如果证实他有违法行为，他将面临行政处罚，并需要赔偿电力设备损失。”该官员表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这篇热门新闻报道在大陆社交媒体上引起了轩然大波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当他们把猪拿下来的时候，它已经被电击熟了，可以吃了吗？”一个人开玩笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位网友评论道：“这只猪生前就名声大噪，这就是飞猪的定义。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/01/29/47727443-4b56-4ef4-8042-099c1171c301_0c42f09f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国，一名工人在生产线上加工屠宰的生猪。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;植保无人机在我国农村特别是山区得到广泛应用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，与无人机相关的事故也经常成为头条新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年，仅四川省就记录了40多起无人机非法作业案件，造成人员受伤、财产或电线受损等后果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10月，湖北省中部的一名农民被失控的无人机击中，失去了拇指。根据法院判决，他从无人机所有者那里获得了 14 万元人民币（20,000 美元）的赔偿。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3341649/china-farmer-uses-drone-transport-pigs-causing-power-outage-when-cables-get-ensnared?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国在罕见的会议上团结邻国对抗日本。它会起作用吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342540/china-rallies-neighbours-against-japan-rare-meeting-will-it-work?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.06 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/c121caf1-b9ed-45fc-a563-00dfaf593bec_51fbdd1b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;继日本首相高市早苗（中）去年 11 月发表有关台湾的言论后，北京方面试图争取东南亚外交官的支持。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在日本领导人高市早苗去年 11 月就台湾问题发表有争议言论后的几天里，北京与东南亚特使举行了一次罕见的会议，以争取地区支持其反日行动 — — 但这一努力迄今为止收效甚微。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多位知情人士告诉《南华早报》，中国去年年底召见了大多数东南亚大使或其副手，将这次会议作为听取该地区对高市言论看法的一个渠道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据不愿透露姓名的消息人士透露，在由副司长级官员主持的会议上，中国还敦促各国与北京站在一起，支持其对日本首相言论的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，东南亚特使被告知他们应该支持北京的立场，因为该地区国家是二战期间日本侵略的受害者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次会议是在高市于 11 月 7 日建议日本可以在台湾海峡发生冲突时部署军事力量的几天后举行的，因为这将对东京构成生存威胁。这是日本在任首相首次发表此类言论，也背离了日本长期以来的战略模糊性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，北京对这些言论提出了强烈抗议，认为这是东京希望回到战前军国主义道路的表现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;紧张局势继续加剧，中国敦促其公民避免前往日本，重新暂停进口日本海鲜，并禁止向该国出口“军民两用”产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次在北京与东南亚高级外交官的罕见会面凸显了中国为其反日运动争取支持的程度。但它也显示出其外交的局限性 — — 即使是在其拥有相当大影响力的邻国之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迄今为止，北京方面的会议收效甚微。缅甸将中国视为其在该地区最大的支持者，也是唯一公开谴责高市言论的东南亚国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缅甸新闻部副部长佐敏吞11月22日表示，“高市的言论没有吸取历史教训，也没有表现出对日本在亚洲各地犯下的罪行的悔恨和责任”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他对中国官方通讯社新华社表示：“包括缅甸在内的东南亚国家曾深受日本法西斯主义之害，缅甸坚决谴责日本法西斯主义倾向死灰复燃的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;政治风险咨询公司欧亚集团(Eurasia Group)高级分析师杰里米·陈(Jeremy Chan)表示，中国游说东南亚支持的努力可以被视为与最近几周与来访的外国领导人接触的方式相同，后者强调了北京的一个中国政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方声明，法国总统马克龙、韩国总统李在明、加拿大总理卡尼和英国首相斯塔默在北京与中国国家主席习近平的会晤中均重申了一个中国政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国正试图孤立日本，让他们感觉有一个统一战线并支持其一个中国政策，”陈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，中国作为东南亚最大的贸易伙伴，鉴于其巨大影响力，希望能够影响该地区国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是相对容易实现的目标。在这个领域，中国可以取得更多成就，而强权国家可以比他们在欧洲（例如关系明显更加紧张的欧洲或非洲等距离更远的地方）取得更多成就，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，北京试图通过引用他们在日本军国主义方面的共同经历来“找到一些志同道合的人”。但事实上，各国都认识到世界已经发生了变化，“重新诉诸历史的恶魔或拖拽历史的恶魔并不是特别有用”，他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “东盟领导人只是想尽可能地远离这场斗争，”陈说，他指的是由 11 个成员国组成的东南亚国家联盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种向东南亚的拓展并不是全新的，因为北京此前曾在与东京的争执中获得了该地区的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2005年，当日本寻求联合国安理会常任理事国席位时，中国鼓励东南亚官员反对东京的申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时，时任日本首相小泉纯一郎参拜靖国神社，北京认为靖国神社是日本军国主义的象征，导致中日关系紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国各大城市举行大规模示威活动，抗议日本申办安理会及其有争议的历史教科书。这种情绪引起了东南亚一些人的共鸣，特别是马来西亚等国的华人社区，那里出现了针对日本申办的公开抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，日本还是得到了大多数东南亚国家的广泛支持，但未能获得安理会席位，很大程度上是因为中国的反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，继11月份与东南亚特使会面后，北京方面似乎略微改变了策略。一位消息人士称，中国官员已要求各国在日本问题上保持中立立场，而其他消息人士则表示，北京仍在“巧妙地”游说寻求支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈说，虽然中国最近说服东南亚国家公开谴责日本的努力可能会失败，但北京在阻止其他国家向东京提供外交支持方面更为成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这更多的是中期和长期的策略，但我认为你会看到外国领导人更加沉默 — — 不仅是在东京，而且在加拿大、德里、华盛顿和首尔 — — 未来，他们在与台湾进行外交接触以及在公开的应急计划中进行讨论时会更加犹豫。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳拉·周的补充报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3342540/china-rallies-neighbours-against-japan-rare-meeting-will-it-work?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着商业竞赛的升温，中国的人形机器人制造商从“身体”转向“大脑”</title><link>https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3342505/chinas-humanoid-robot-makers-pivot-body-brain-commercial-race-heats?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.06 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/cc899015-b650-4b8e-aef3-44d5704891a6_6523f637.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;深圳Dobot公司开发的Atom人形机器人。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着投资者将机器人“大脑”的进步视为迈向现实世界商业用途的下一步，中国人形机器人公司正在加倍努力开发智能模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于深圳的Dobo​​t周三表示，已交付第三批量产的全尺寸人形Atom机器人，标志着从实验室概念到工业化产品的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港上市的Dobo​​t表示，其自主开发的Dobo​​t-VLA，一种视觉-语言-动作模型，使Atom能够对现实世界中的不确定性做出反应，而不仅仅是执行预先编程的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该公司称，通过该模型，Atom 有望“看穿”一组任务，“理解”模棱两可的指令，并做出自主决策以“完成工作”。该公司此前曾部署 Atom 在深圳一家电影院提供爆米花服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这种基于对环境的理解而自主适应的能力是人形机器人在工业应用中创造价值的起点，”Dobot 说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天前，其同城竞争对手 UBTech 在 GitHub 和 Hugging Face 上开源了 Thinker，该公司为人形机器人设计的大型多模式模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司周末表示，该模型基于 100 亿个参数模型，解决了人形机器人中常见的“滞后”和“空间不准确”问题。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/c4473376-e982-4a0a-a024-695fb25c2299_137deb7a.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Dobot的视觉-语言-动作模型使Atom能够对现实世界中的不确定性做出反应，而不仅仅是执行预编程的任务。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港上市的 UBTech 表示，在使用 EvalScope 和 FlagEval 框架的 1000 万参数下的具体人工智能模型的多项全球基准测试中，其 Think-4B 模型的表现优于 Nvidia 和字节跳动的模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该公司称，借助 Thinker，UBTech 的 Walker S2 机器人能够在实际工厂任务中实现 99.9% 的准确度，包括移动箱子和分拣零件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的机器人行业正在加速从依赖预编程例程的物理特技转变为需要在现实世界中学习和适应的复杂能力，这被视为在制造和其他场景中大规模商业应用的关键。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究公司 Omdia 的数据显示，随着商业化步伐的加快，2025 年人形机器人的出货量大幅飙升，全球同比飙升近 480%，达到 13,318 台，其中中国机器人公司主导了市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管出货量和应用取得了进步，但“重大挑战仍然存在，特别是在强大的机器人基础模型的开发和物理世界数据的可用性方面，这仍然是关键瓶颈”，以盛钟为首的摩根士丹利分析师在最近的一份研究报告中写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩根士丹利表示：“[2026年]‘大脑’开发成为行业和资本市场的重点，从2025年的‘身体’转向2024年的原型。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;风险投资市场正在关注机器人软件方面的发展。总部位于深圳的人形机器人制造商 LimX Dynamics 最近在 B 轮融资中筹集了 2 亿美元，并于上个月推出了 LimX Cosa，这是一种用于具体人工智能代理的操作系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; X Square Robot 是一家总部位于深圳的公司，专注于开发机器人基础模型，上个月完成了 10 亿元人民币（1.44 亿美元）的 A++ 轮融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，中国机器人企业继续推动身体领域的突破。周二，总部位于上海的 MirrorMe Tech 推出了全尺寸人形机器人 Bolt，据称该机器人的跑步速度达到了每秒 10 米的世界纪录，在视频中的现场冲刺中超越了自己的创始人。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/tech-trends/article/3342505/chinas-humanoid-robot-makers-pivot-body-brain-commercial-race-heats?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港对于允许携带宠物狗的餐厅是不是搞错了？</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342526/hong-kong-barking-wrong-tree-dog-friendly-restaurants?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.06 00:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/8efab5ed-3583-404a-a3db-224bc7b25e1e_c452104b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：刘家权&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;谭伟杰位于湾仔的宠物友好型乌鲁鲁咖啡馆最近被香港食品卫生官员发出了严厉的最后通牒——如果官员在他的餐厅里发现多一只狗，他将被关闭一周，如果再犯的话，他将永远失去执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭说：“我们喜欢宠物和动物，但这使我们成为攻击的目标。”他补充说，一位邻居经常向环保部门投诉他的餐厅里有宠物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不明白为什么当我们只是想经营一家企业时，他们必须用法律武器来惩罚我们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了挽救生意，谭被迫禁止常客携带宠物，其中一些宠物甚至从新界屯门远道而来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然宣布这一艰难决定的网上帖子引发了人们的同情，但它无法支付账单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们在 Facebook 和 Instagram 上宣布不再允许养狗，所以宠物主人就不再来了，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的业务下降了 20% 到 30%。我不知道政府是否正在努力帮助像我们这样的小企业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但随着政府准备发展香港的“宠物经济”，乌鲁鲁咖啡馆等企业可能会看到一些缓解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其目的是让这座城市更加包容毛茸茸的朋友，这样它们的主人就更有可能在当地消费，而不是跟随潮流，在周末前往中国大陆花钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，一些餐馆经营者质疑该计划的成本效益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政长官李家超在去年的施政报告中宣布了政府推动宠物经济的计划，称这将“产生巨大的消费市场”。最新人口普查数据显示，近10%的香港家庭，即24万个家庭，饲养了超过40万只猫狗作为宠物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环境生态局周二宣布，在宠物友好计划的初始阶段，最多 1,000 家餐厅可以在 2026 年中期之前以 140 港元（18 美元）申请许可证，允许狗进入其营业场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的目标是在今年第一季度向立法会提交《食物业规例》的拟议修正案，该规例目前禁止在食物场所饲养狗只。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;响应李的号召，香港部分地区已逐步开展试点项目，希望培育宠物友好社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为慈善活动的一部分，在防止虐待动物协会（SPCA）注册的狗主人将可以在3月1日携带他们的狗乘坐地铁，而公立医院也开始允许姑息治疗患者带宠物探访。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由2月9日起，巴士营运公司九巴为宠物及其主人提供的公共巴士服务将每天运行，而不是只在周末和公众假期运行。该公司表示，自 2024 年 10 月推出以来，该服务已运送了超过 20,000 名乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自去年三月起，港铁公司亦允许乘客携带猫狗乘坐新界区的轻铁列车。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/a91848b5-e3ca-4d8e-a7e7-68ea020f1ae9_4ebb4365.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Ricky Tam，湾仔乌鲁鲁咖啡馆老板。照片：乔纳森·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;一些购物中心因其宠物友好政策而受到“爪子父母”的欢迎。尖沙咀的 K11 Musea 允许宠物进入指定区域，而荃湾的纱厂则允许在场地内拴狗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非营利组织香港宠物业协会会长陈雅芝表示，允许狗进入餐馆将有利于更广泛的宠物经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她举了一个例子，如果一个购物中心或社区将自己打造成一个拥有宠物友好餐厅的中心，吸引业主，那么美容和兽医服务以及零售、娱乐和运输行业的需求将会增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈先生表示，市场规模已经很大，宠物食品支出超过60亿港元，服务支出超过8亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，即使不考虑保险费，主人平均每月在宠物身上花费至少2,000港元，这可能会额外花费1,000港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “十年前，宠物主人可能只购买基本的粗磨食品，但现在他们为宠物购买更高品质的产品，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们真正把宠物当作家人一样对待，从产品趋势来看，宠物饲养也变得越来越复杂。人们关注的是如何提高宠物的生活质量。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管官员们一直在推动宠物经济作为振兴当地商业的一种方式，但批评人士表示，现有法律仍然僵化，导致乌鲁鲁咖啡馆等宠物友好型企业陷入困境，在将其竞争优势视为负债的法律框架中艰难生存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《食物业规例》，顾客不得携带狗只进入任何食物场所，经营者亦不得允许狗只进入其场所，否则可被处以最高三个月监禁及最高港币一万元罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经营者还可能面临行政处罚，例如首次严重违规的食品经营许可证被吊销 7 天，或被扣分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该禁令源自 20 世纪 90 年代颁布的立法，旨在预防狂犬病并改善公众健康和卫生，特别是在香港拥挤的城市环境中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食环署表示，2021年至2025年期间，共接获1,781宗投诉，并检控17家允许狗只进入食肆的经营者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;环境局在回应《南华早报》询问时表示，已与餐饮业和其他利益相关者进行了一系列磋商，并获得“广泛支持”取消餐馆狗肉禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，它已经制定了有关安全和卫生考虑的拟议法规，同时给予经营者在其他领域的灵活性，包括在允许携带狗的餐厅外清理和展示标牌，以及将火锅和烧烤餐厅排除在该计划之外。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/5fa8ebb2-1d52-45fe-8ae8-70d6f86be2b7_a18f5966.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;欢迎狗和猫乘坐该市首个动物友好型公共巴士服务。照片：南华早报&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在新加坡，设有户外茶点区的餐厅可以允许宠物进入，无需新加坡食品局的额外许可，但动物必须用皮带拴住或放在笼子里，并且不得放置在桌椅上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾是亚洲少数几个允许动物合法乘坐宠物友好型车厢乘坐公共交通的地方之一，台北和高雄市政府已通过地方法规，向餐馆发放官方宠物友好贴纸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;允许宠物进入餐馆并制定内部规则由企业自行决定，而餐馆也可以通过在门口张贴标志来禁止宠物入内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，香港餐饮业代表质疑宠物经济的推动能否真正带来利润，特别是当经营者必须解决与动物福利和环境卫生有关的许多细节时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，这项新措施应该在自愿的基础上，只会让少数企业受益，并且对咖啡馆和早午餐店而不是中餐馆更有吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港餐饮服务管理协会主席梁振华表示，他和其他经营者上次与当局会面是在一个多月前，提出新措施的条款和需要解决的法律问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “例如，如果宠物在铺有地毯的地板上排便，谁来承担清洁费用？”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “清理也需要时间，可能会让其他食客觉得不卫生，影响餐厅的声誉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁先生去年十月经营着福龙宫餐厅，直到该餐厅关闭为止，他还警告说，新措施可能会导致喜欢动物的顾客和不喜欢动物的顾客之间出现更大的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “虽然我相信允许养狗会带来更多生意，但其成功程度仍然悬而未决，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港饮食业联会会长黄家和表示，目前允许狗进入餐厅是该行业最不重要的优先事项，因为餐饮业者更关心民生问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “政府需要在未来保持食品安全和卫生的同时，在这一点与明确的应用协议、成本和监管之间取得平衡，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄质疑宠物主人的购买力是否足以说服经营者迈出这一步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“新措施可能会适得其反，并拒绝对狗过敏或不喜欢狗的顾客。”他补充说，餐馆老板必须评估取悦任何一方的成本和风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新当选的餐饮业立法会议员梁颂恒表示，该行业正在多元化其产品，并探索不同的方式来吸引消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“允许宠物进入餐馆，或鼓励更多餐馆提供清真食品，这些都是餐馆考虑进军不同市场的选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当谈到平衡养狗的成本和盈利能力时，梁表示，应由个体经营者决定如何取得平衡。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;宠物贸易代表陈先生表示，动物和人类在世界其他地方相处得很好，香港正在慢慢学习与宠物和谐相处的秘诀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，宠物主人和公众都需要学习礼仪以及如何与动物互动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “例如，其他国家的大多数主人实际上都会带着他们的宠物去培训学校参加基本的社交课程，并清理他们的宠物，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这些都是宠物主人必须履行的基本责任。如果不履行，就会引起那些不接受的人的很多不满。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，教导孩子们如何与动物正确互动并以同情心对待它们应该纳入香港学校的公民教育课程大纲中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为这至关重要，因为香港正在走向人与宠物融合的文化，”陈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五下午，在西九龙艺术公园，数十名狗主人遛着宠物，对着夕阳拍照。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/1901dabe-2971-44e6-bd2c-7ce82d6c850d_f2ccdae9.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Samantha Ng 和她两岁的玩具贵宾犬 Lum Lum。照片：卢海英&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;宠物主人 Samantha Ng 正在遛她两岁的玩具贵宾犬 Lum Lum，她说她期待着有一天可以带着她的宠物乘坐公共交通工具去城市的不同地方用餐。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位在宠物店工作的32岁女子表示，周末从太子的家到宠物友好的购物中心山顶广场，她会花费200港元乘坐出租车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管她每个月在宠物身上花费数千美元，但由于现行法规限制愿意接待宠物的餐饮企业数量，旅行和餐饮仍然是一个挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “通常，宠物友好的餐厅的户外座位非常有限，而且总是很拥挤，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “就好像香港所有的宠物主人周末都聚集在同一个地方。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;吴说，有了拟议的许可证，她希望更多种类的餐馆能够对宠物友好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在，大多数宠物友好的商家都是提供西餐的咖啡店和咖啡馆。我想要有更多的选择，比如日本料理，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想坐下来和 Lum Lum 一起吃饭，这样我们就能有更多的时间在一起，而不是吃完饭才带他出去。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在乌鲁鲁咖啡馆，老板谭说，他的餐厅从未拒绝任何带着狗的人，也没有遇到过因宠物引起的重大冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “每个人都欢迎宠物，他们创造了一个充满活力和快乐的环境，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对于少数怕狗的人，我们会安排他们坐在单独的区域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于需要支持 20 名员工，4,000 平方英尺的空间每月租金高达 10 万港元，1 月初的禁令对 Tam 来说是毁灭性的打击，他一直在绞尽脑汁想办法吸引顾客以维持生意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，谭正在等待法律跟上文化的步伐，希望他的企业能够在从“法律责任”回到宠物主人社区空间的转变中幸存下来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们一次只能迈出一步，”他环顾空荡荡的餐厅说道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3342526/hong-kong-barking-wrong-tree-dog-friendly-restaurants?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>关税紧张局势下 Coupang 数据泄露威胁韩美关系</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342531/coupang-data-leak-threatens-south-korea-us-ties-amid-tariff-tensions?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.06 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/3d81ee2d-da27-44d5-8778-85bde4a6dc3b_c38b2c25.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;电子商务零售商 Coupang 的送货卡车离开韩国首尔的配送中心。去年 Coupang 的数据泄露事件暴露了 3370 万人的个人信息。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管首尔正在努力解决与华盛顿的关税谈判，但长期盟友韩国和美国之间的关系却遭遇了另一个意想不到的爆发点——网络巨头Coupang（被称为韩国亚马逊）的数据泄露事件引起轩然大波。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家在美国上市的公司为近 3400 万韩国人（占总人口的 60% 以上）提供电子商务、娱乐流媒体和食品配送服务，去年 11 月披露了大规模数据泄露事件，导致 3370 万人的个人信息暴露。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Coupang 周四在一份声明中证实，另外 165,000 名用户的数据在此次泄露中被泄露，但没有支付详细信息或登录信息被泄露，并且已按照政府指导通知用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管Coupang约90%的收入来自韩国，但其来自Greenoaks Capital Partners和Altimeter Capital Management等美国投资者的大力支持，引发了太平洋彼岸的支持呼声，尽管该公司在国内受到韩国公众的谴责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国副总统万斯 (JD Vance) 一月下旬警告韩国不要“惩罚”美国科技公司，这表明了此次事件的外交影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，众议院司法委员会的共和党人在社交媒体上表示，“当你不公平地针对像Coupang这样的美国公司时，就会发生这种情况”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/d0629937-93e0-440c-849f-bffdb544d4c7_5043205d.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年 7 月，Coupang 创始人 Bom Kim（中）与投资者斯坦·德鲁肯米勒 (Stan Druckenmiller) 和美联储理事会成员凯文·沃什 (Kevin Warsh) 在爱达荷州散步。照片：Getty Images via AFP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Coupang 创始人 Bom Kim 在信息披露仅一个月后就发表了正式道歉，这位美国高管明显缺席了国民议会听证会，该听证会批评该公司在内部进行调查，而不是通过公私联合调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场争端暴露了韩美贸易关系的新裂痕，说明当涉及美国商业利益时，国内企业争议如何迅速升级为外交问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，韩国扫清了与美国总统特朗普就关税问题达成妥协的巨大障碍后，这位美国领导人上个月宣布，对韩国商品的关税将从商定的 15% 再次提高至 25%，理由是国民议会推迟通过与华盛顿 3500 亿美元投资承诺相关的立法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿史汀生中心韩国项目主任詹姆斯·金（James Kim）指出了 Coupang 数据泄露事件后果的严重性，但警告不要将这场争议与特朗普最新的关税威胁直接划清界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示：“无论 Coupang 的情况如何，关键是韩国政府将如何推进特朗普政府预计 2026 年的第一期投资，而 2026 年恰好也是美国的大选年。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “然而，如果这个问题确实被政治化，那么很可能会让双方都陷入困境，因为韩国的框架似乎表明，对数据安全的担忧与 Coupang 起源的情感因素交织在一起。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/7dd2412c-2299-4e5c-ba6b-82bfaecd5719_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;活动人士举着标语，上面写着“谴责侵犯韩国主权和特朗普关税政策！” 1 月 27 日在首尔举行的一次集会上，“谴责美国包庇 Coupang！”。图片来源：Yonhap viaReuters&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;韩国公众对企业问责制的期望也加剧了公众对这家陷入困境的公司的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;企业领导人通常被期望在危机期间承担公共责任。三星电子执行董事长、韩国最大雇主的负责人李在镕于 2017 年因与前总统朴槿惠有关的贿赂丑闻而入狱，该案经常被认为是韩国不容忍精英有罪不罚的象征。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，批评者认为，Coupang 的 Kim 一再避免在危机时刻高调露面。 2015年，他拒绝出席国民议会关于不公平商业行为指控的听证会，理由是“打篮球后造成背部受伤”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2020 年，一名物流工人疑似过劳死后，他辞去了 Coupang 韩国业务首席执行官的职务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Coupang也面临着一系列企业争议。 2024 年，该公司因操纵搜索算法以偏向自有自有品牌而不是第三方卖家而被罚款 1400 亿韩元（9600 万美元），并且发现有 2000 多名员工为这些产品撰写了促销评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司还因其“Rocket Delivery”服务的工作时间长和休息日不足而受到持续批评，该服务承诺在全国范围内提供当日或次日送达服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管Coupang上个月宣布了一项1.68万亿韩元的补偿计划，为每个用户提供5万韩元的代金券，但一月份仍有超过100万用户放弃了该平台。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/81fb75b6-cca3-4187-98ec-6211c67185a0_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在线巨头 Coupang 的送货工具，被称为韩国亚马逊。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;启明大学社会学教授 Lim Woon-taek 表示，Coupang 的法律地位加剧了公众的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “公众在很大程度上拒绝了 Coupang，因为该公司在法律上被归类为美国公司。SK Telecom 和 KT 也发生过大规模数据泄露，但它们被归类为国内公司，”他指的是韩国主要电信运营商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “由于特朗普不断发出关税威胁，这肯定涉及到强烈的情感因素。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，Lim 强调，Coupang 在通过美国公司结构运营的外国关联公司中并不是独一无二的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “自20世纪80年代以来，美国一直在推动全球化，而其自身的制造业却在衰退，特别是由于其高利率政策。出于各种道德和监管原因，外国公司不断在美国建立基地，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “从韩国人的角度来看，这感觉非常不合理和不公平，肯定有一种委屈感。但根据国际法，Coupang却利用了现有的漏洞进行运作和游说。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公司治理追踪机构CEO Score的数据，过去五年，韩国主要企业集团在美国的游说支出增加了一倍多。三星、现代汽车和韩华等公司去年在美国游说上的支出总计为 3532 万美元，同比增长 41.8%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位首席执行官Score发言人告诉韩联社，这一激增反映出企业在特朗普政府的领导下“为政治风险做好准备”并对美国产业政策的转变做出反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林说：“几十年来，美国通过这种模式吸引了外国公司，将它们金融化并将它们纳入其体系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “因此，我认为美国不会轻视Coupang案。我正在谨慎关注Coupang问题是否最终会成为关税谈判的杠杆因素之一。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/11da5dad-5449-4391-9298-781dc3b5cd0c_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 27 日，戴着美国总统唐纳德·特朗普和副总统 JD·万斯面具的抗议者参加在韩国首尔美国大使馆外举行的反特朗普集会。照片：EPA/Yonhap&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;对于韩国经济研究所研究员 Shin Won-kyu 来说，此案发生的时机尤其重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国国民议会预计将在本月底通过与美国 3500 亿美元投资计划相关的立法，而美国最高法院将在月中之前对特朗普利用《国际紧急经济权力法案》(IEEPA) 征收“互惠关税”的合法性进行权衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “特朗普情不自禁地对 IEEPA 的决定感到担忧，因为人们对他的关税政策存在很大异议，”申告诉《亚洲周刊》。 “特朗普的移民政策也面临巨大阻力，而他在欧洲最亲密的盟友也开始攻击他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是他迫切需要宣布胜利的时刻，例如收到韩国承诺的投资计划。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国对韩国的关税提高到25%，首尔将成为美国盟友中关税最高的国家。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 06 Feb 2026 00:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3342531/coupang-data-leak-threatens-south-korea-us-ties-amid-tariff-tensions?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着秘鲁港口推动的中国贸易激增，特朗普的南美威胁消失了</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342512/trumps-south-america-threats-fizzle-chinas-trade-surges-powered-peru-port?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/7e6ea607-c3f9-4c63-baf4-e0db3144c783_ce0bbc9a.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2024 年 10 月 29 日，在秘鲁中资钱凯港，起重机吊起一个集装箱。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，秘鲁钱凯港开放后，中国与一些南美国家的贸易正在加速，突显北京在“一带一路”倡议下努力确保资源并加强工业供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双向贸易的激增建立在中国多年投资的基础上，而此时美国正试图根据美国总统唐纳德·特朗普所谓的“唐罗主义”战略削弱北京在该地区的影响力，该战略援引了一项19世纪的政策，该政策警告欧洲列强不要干涉美洲新独立国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，中美洲国家一家法院对香港长和旗下子公司作出不利于中国的裁决，引发北京方面的愤怒，特朗普一再发誓要“收回”对具有战略意义的巴拿马运河的控制权。华盛顿还在一月初绑架了时任委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗，以确保对该国石油行业的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京海关总署的数据显示，去年中国与秘鲁的贸易额增长17.8%，达到509.6亿美元。这一增长率是四年来最快的，就价值而言也创下了纪录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;矿产推动了大部分扩张。中国从秘鲁进口的矿石、矿渣和灰烬价值增长了20.7%，达到超过300亿美元，使这个南美国家成为仅次于澳大利亚的第二大供应国。这些产品占中国自该国进口总额的87%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关数据显示，中国与智利的贸易额也达到创纪录的669亿美元，同比增长8.5%，而与厄瓜多尔的商品流量激增24%，达到173亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;荣鼎集团中国项目团队的高级研究分析师查尔斯·奥斯汀·乔丹 (Charles Austin Jordan) 表示：“最近这些商品进口量的大幅增长不足为奇。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，拉丁美洲的矿产财富和技术专长已成为北京海外投资战略的核心，因为确保原材料和维持制造业扩张仍然是“一带一路”倡议的核心目标。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “钱凯港口项目完美地体现了这些优先事项，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个耗资 35 亿美元的项目主要由中国投资者资助，于 2024 年底开业，大大缩短了南美和中国之间的运输时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔丹表示：“我预计中国将加强确保资源供应链安全的努力，‘一带一路’倡议将继续在其中发挥关键作用，特别是考虑到他们迄今为止所取得的一些成功。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;威拉米特大学经济学教授梁彦表示，钱凯港等项目将通过减少贸易摩擦和确保工业投入，直接促进北京的战略利益。她补充说，中国近75%的铜消费依赖进口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国的电动汽车、太阳能电池板和风力涡轮机对拉丁美洲的能源转型和能源安全发挥了重要作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据共产党喉舌《人民日报》报道，以20英尺当量单位（TEU）（货运集装箱量的标准单位）计算，钱凯港处理了超过27万个集装箱。党报还称，2025年前三季度，约136万吨散装货物通过该港口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与之前的航线相比，秘鲁港口至上海的新航线将运输时间缩短至约23天，物流成本降低了20%以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;钱凯港年吞吐能力约为100万标准箱，有潜力达到150万标准箱。相比之下，全球最繁忙的集装箱港口上海在 2025 年处理了超过 5500 万标准箱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在拉丁美洲，巴西桑托斯港每年处理约 440 万标准箱，而巴拿马巴尔博亚港每年处理约 250 万标准箱。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3342512/trumps-south-america-threats-fizzle-chinas-trade-surges-powered-peru-port?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>伊朗媒体称革命卫队地下“导弹城”部署了弹丸</title><link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342575/iran-media-says-projectile-deployed-revolutionary-guards-underground-missile-city?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/06/5c214449-e427-4dfb-b04e-ea6ac4b2b904_362b4d49.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;伊朗人走过挂在伊朗德黑兰恩凯拉布广场的反美广告牌。照片：美国环保局&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;伊朗国营新闻电视台周四表示，“该国最先进的远程弹道导弹 Khorramshahr 4”已部署在革命卫队的一处航空航天地下导弹城。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，Khorramshahr 4 的射程为 2,000 公里（1,240 英里），能够携带 1,500 公斤（3,3300 磅）的弹头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官方媒体称：“周三 Khorramshahr-4 在导弹城市的作战部署恰逢武装部队的理论宣布从防御转向进攻，并向区域和区域外对手传达了明确的信息。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，伊朗外交部发言人表示，伊朗外交部长阿巴斯·阿拉奇已率领外交代表团前往阿曼首都马斯喀特，参加将于周五与美国举行的核谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方官员表示，美国和伊朗已同意举行会谈，尽管双方仍因华盛顿坚持谈判必须包括德黑兰的导弹武库以及伊朗誓言仅讨论其核计划而存在分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;发言人埃斯梅尔·巴格哈伊 (Esmail Baghaei) 周四表示，伊朗将“以权威的方式参与谈判，旨在就核问题达成公平、双方都能接受和有尊严的谅解”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们希望美方也能本着负责任、现实和严肃的态度参与这一进程，”巴格海补充道。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位美国高级官员表示，美国特使史蒂夫·威特科夫和美国总统唐纳德·特朗普的女婿贾里德·库什纳将参加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一微妙的外交努力是在紧张局势加剧之际进行的，因为美国在中东集结军队，而地区参与者试图避免军事对抗，许多人担心这种军事对抗可能升级为更广泛的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普不断向伊朗施压，将航空母舰和其他军事资产移往海湾，并暗示美国可能会因最近杀害和平示威者或德黑兰因抗议活动而实施大规模处决而攻击伊朗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继去年 6 月份为期 12 天的以色列-伊朗战争扰乱了在罗马和马斯喀特举行的五轮会谈之后，特朗普也将伊朗核计划重新纳入考虑范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴加伊在社交媒体上发帖称，尽管德黑兰和华盛顿之间的谈判此前破裂，但伊朗官员仍希望就核问题达成“光荣”协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普去年写了一封信给伊朗86岁的最高领袖阿亚图拉阿里·哈梅内伊，以启动这些谈判，从而开始了外交工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈梅内伊警告说，伊朗将用自己的攻击来回应任何袭击，特别是在他领导的神权政治在抗议活动后摇摇欲坠的情况下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国家电视台周四援引陆军发言人穆罕默德·阿克拉米尼亚将军的话说：“我们已做好保卫准备，美国总统必须在妥协或战争之间做出选择。”他警告说，伊朗可以“轻松”进入美国地区基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社、美联社、法新社、德新社报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3342575/iran-media-says-projectile-deployed-revolutionary-guards-underground-missile-city?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国捍卫新矿产联盟，否认其针对中国的说法</title><link>https://www.scmp.com/news/us/article/3342574/us-defends-new-minerals-alliance-rejecting-claims-it-targets-china?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 23:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/06/9b45844f-0705-42ae-a74b-d609ba37fe0b_740d8da0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国国务院副发言人米尼翁·休斯顿周四在华盛顿。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周四，一名美国高级官员为华盛顿新的关键矿产推动活动进行了辩护，他告诉《南华早报》，供应链多元化是一项国家安全措施，而不是像北京所声称的那样试图形成排他性集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院副发言人米尼翁·休斯顿 (Mignon Houston) 在资源地缘战略参与论坛 (Forge) 启动一天后发表讲话，称美国主导的战略矿产全球协调是“谨慎的一步”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她回避了 Forge 针对中国的说法，中国控制着全球近 60% 的关键矿产生产和 80% 的精炼业务，而是将其视为针对日益矿产密集型供应链结构性脆弱性的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休斯顿说：“重点确实在于供应链多元化，这将在出现大流行等中断时提供帮助。” “这些都是全球范围内的审慎步骤……而且这对于国家安全来说是重要的一步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，“凭借全球供应链的多元化，我们确保我们不会面临这些中断或价格胁迫的风险”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;制造从国防系统、工业机器人到洗衣机的一切产品都需要关键材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，美国国务卿马可·卢比奥在华盛顿接待了来自 54 个国家和欧盟的代表，参加 2026 年关键矿产部长级会议，美国在会上宣布推出 Forge。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国国务院周三晚间发布的情况说明书，该倡议由韩国主持，直至 6 月，其借鉴了 2019 年矿产安全伙伴关系的经验教训，旨在协调政策和项目，以加强多元化、有弹性和安全的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部长级会议强调了美国主导的协调规模：一天之内，美国与阿根廷、库克群岛、厄瓜多尔、几内亚、摩洛哥、巴拉圭、秘鲁、菲律宾、阿联酋和乌兹别克斯坦等国签署了 11 项新的双边关键矿产框架和谅解备忘录。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了确保在全球关键矿产外交中发挥领导作用，美国现已完成与另外 17 个国家的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在部长级会议期间，美国副总统万斯提议在盟国之间建立关键矿产的“优惠贸易区”，其特点是通过可调整的关税实施协调的价格下限，以防止倾销，但没有直接指责中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;并非所有参与者都立即签署，但该活动展示了国际社会对减少对集中供应链依赖的广泛兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休斯顿表示：“美国在关键矿产外交方面展现了前所未有的领导力，一天之内签署了 11 项新协议，为更公平、更安全的供应链奠定了基础。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在被问及 Forge 问题时，中国外交部发言人林健周四表示，北京“反对任何国家建立排他性集团，扰乱国际经贸秩序”，并强调“开放、包容、共赢的国际贸易环境符合各国共同利益”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及中国是否可以在创造“公平”和更具弹性的市场方面发挥作用时，休斯顿周四提到了两国政府最近的接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们通过总统的真相从他那里得知，他与中国国家主席的通话非常棒，”她称这两个全球大国在美国芬太尼危机等问题上的合作“非常棒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，特朗普与习近平的通话“漫长且非常彻底”，并赞扬他在印太地区的“真正领导力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国合作伙伴仍然担心，与华盛顿更紧密地结盟可能会招致中国的报复，中国在全球许多关键矿产的炼油和加工市场的大部分领域占据主导地位。在这一点上，休斯顿强调了集体的韧性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的首要任务是增强昨天部长级会议的势头……这是一个将建立这些时间表、里程碑和下一步战术步骤的网络，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们期待看到切实的成果，那些以结果为中心的举措，这些小组聚集在一起，我们期望该小组将成为里程碑和下一步行动。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国正在调动大量资源来支持这一努力。据国务院称，过去六个月与私营部门合作承诺提供超过 300 亿美元的利息、投资、贷款和其他支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;举措包括进出口银行设立100亿美元的金库项目以建立国内战略储备，以及能源部为美国、澳大利亚和其他国家的锂、钴、石墨和稀土等项目提供总计数十亿美元的贷款和有条件承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私营部门合作也是华盛顿计划的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;于 2025 年成立的 Pax Silica 财团将投资采矿、精炼、加工、回收和最终用途应用，而美国支持的 Orion Critical Mineral Consortium 已与嘉能可签署了一份谅解备忘录，以收购刚果民主共和国的铜和钴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家指出，美国在减少对中国的依赖方面面临重大挑战，中国在关键矿产的开采和加工方面占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国外交关系委员会和西尔维拉多政策加速器周四发布的一份报告称，鉴于中国在该行业的主导地位，美国不能简单地在采矿或加工方面超越中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，华盛顿必须追求创新、回收和替代材料，以“超越中国的主导地位”，创建更快、更清洁、更有弹性的供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告指出：“仅扩大传统采矿和加工是不够的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “美国应扩大颠覆性创新、回收和再循环，以减少对中国的依赖，同时加强新兴矿产技术方面的联盟合作。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 23:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/article/3342574/us-defends-new-minerals-alliance-rejecting-claims-it-targets-china?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>希腊逮捕涉嫌向中国泄露“秘密”信息的士兵</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342573/greece-arrests-soldier-suspected-leaking-secret-information-china?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.05 22:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/06/40c2b14d-74dd-4986-b65c-0a3ce32da13a_16054fe8.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一面希腊国旗在微风中飘扬。周四，一名希腊军方成员因涉嫌与中国有联系的间谍活动而被捕。照片：：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;希腊国防总参谋部（GEETHA）周四表示，希腊国防当局逮捕了一名被指控向“第三方”泄露“秘密信息”的希腊国防军成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接近调查的消息人士补充说，两个月前，希腊情报部门收到西方国家安全机构的举报，称该国军方一名成员向中国泄露了“高度敏感”信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该男子是雅典地区的希腊空军成员，后来受到希腊当局的密切监视，并因涉嫌意图向其海外操作员泄露更敏感的信息而被捕，据称该操作员与中国有联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; GEETHA 在一份新闻稿中表示：“逮捕行动是在军事区域内进行的，并与其他国家部门合作协调。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;嫌疑人的名字没有被透露，但消息人士称，他在被捕后承认了这些行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国没有立即对这些指控做出回应。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 05 Feb 2026 22:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3342573/greece-arrests-soldier-suspected-leaking-secret-information-china?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>