<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2025 01:51:51 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>对于中国太空行业的巨大飞跃，香港的几步</title><link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3317831/few-small-steps-hong-kong-giant-leap-chinas-space-sector?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/98787fb2-8c4d-4e4d-abab-051361809232_47bc913d.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Zhuque-2 Y-3载体火箭于2023年12月9日从Jiuquan卫星发射中心爆炸。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当我在本月初与首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）提出了可能性时，香港可以在全球太空经济中发挥领导作用的想法受到怀疑。但是，批评者未能意识到太空技术已经渗透到我们生活的许多方面 - 从检查天气和在手机上订购餐点，到实时浏览我们的日常通勤和解决库存交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国咨询公司麦肯锡在2024年发布的一份报告中预测，太空经济的增长速度将比全球经济快得多，到2035年将达到1.8万亿美元，高于2023年的6330亿美元。太空不再是国家领导的太空任务的独家领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对太空旅行，太空制造，从月球，火星，小行星开采关键资源的新兴趣以及在低地球轨道上的小型卫星和大型星座的推出，促进了在包括中国在内的与太空相关的硬件和软件的投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国研发研究所估计，在2025年，航空航天行业的私人投资将从2020年的总投资的12％增加到2025年的45％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过技术进步，降低制造成本和国家对私营部门的支持，私人投资在航空航天行业中的猛增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;私人航空航天企业的出色例子包括位于北京的公司I空间，也称为Space Honor，Space Honor，卫星轨道发射器的制造商。该公司是中国第一家私人航空航天公司，将火箭列入轨道。也位于北京的Landspace是另一个成功的故事。该公司是Zhuque-2 Rocket的制造商，这是第一款由甲烷和液体氧气驱动的发射车。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/b4b7712c-7b33-42b2-a4ba-a6572220558f_0c42f09f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;访客在2023年8月在上海的华为旗舰店举行的手机，该手机支持Beidou卫星电话。照片：Nurphoto/Getty Images&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在中国，Beidou国家卫星系统提供的先进定位，导航和时间服务刺激了“低空经济”的快速发展。中国民航局预计，到2030年，低空部门将达到2万亿元人民币（2789亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，自2000年以来，中国已通过Beidou系统发射了64颗卫星。中国卫星导航行业已生产超过129,000名专利。到2023年底，大约有20,000家公司进入了市场。截至2024年，该行业的价值近5760亿元人民币，同比增长7％以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于卫星技术在各种领域的应用，包括太空探索，救灾和报告，搜索和救援系统以及双向通信，更不用说其支持低空经济中的创新能力，例如送货无人机和飞行车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港可以通过从卢森堡夺走一片叶子，从中国和世界其他地区的航空航天行业的爆炸性增长中受益。这个小型欧洲国家已采取措施支持商业上的航空航天行业。这包括通过规范外太空的私人实体所有权的法律。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;太空政策专家亚当·贾尼科夫斯基（Adam Janikowski）博士的一项研究发现，自2017年以来，卢森堡通过立法和经济激励措施，通过对专注于确保在月球和小行星中发现资源的公司的强大支持，成为探索外太空的领先国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一个精致的高级金融中心，在公共部门和私营部门都拥有丰富的法律和国际监管专业知识，香港有能力成为太空公司的区域枢纽。该市已经在帮助为位于中国大陆的太空公司筹集资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于成都的Adaspace Technology是在香港股票市场上申请公共上市的数百家公司之一。 Adaspace于2023年在中国私人商业航空航天企业中排名第八，Adaspace是该国参与人工智能辅助卫星发射的领先公司之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就其本身而言，香港颁布了《外层空间条例》，该法令使该市首席执行官授权确保遵守中国关于外太空活动的国际义务。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/a6fa2000-fd3e-4510-9ffd-1f59a05cf5ac_335b3cfe.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;两名研究人员于2024年7月3日在香港理工大学的太空资源实验室工作，该大学为中国的Chang&amp;#39;e-6 Lunar抽样任务做出了贡献。照片：May TSE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，正如某些人争论了过去几十年中签署的国际条约的那样，香港目前的法律尚未考虑近年来发生的新事态发展。如果香港将成为像卢森堡这样的全球太空经济的领导者，它必须更新其法律框架并为参与太空探索的公司开发经济激励措施，就像为家庭办事处所做的那样。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着外太空变得更加拥挤和竞争性，预计到2030年将有60,000颗卫星运行，对外层空间活动的调节将变得越来越紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港从成立正式的太空办公室来汇集了有关技术，科学，法律和监管方面的各种发展，以集思广益，促进太空部门的发展并帮助更新现有的立法和国际条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些香港大学已经从事太空研究和硬件生产，以支持国家太空计划。香港可以与大陆科学家合作，从事下一代Beidou系统，以使其更加精确，可靠，聪明，灵活和普遍存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过区域合作，香港可以通过共享数据和出口技术在与Belt and Road倡议国家的太空合作中发挥作用。这种合作绝对是香港利用“新优质生产力”来刺激高质量增长的一个很好的例子。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3317831/few-small-steps-hong-kong-giant-leap-chinas-space-sector?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>尽管未来不确定，竹子脚手架如何帮助建造香港并仍然坚持下去</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3317869/how-bamboo-scaffolding-helped-build-hong-kong-and-still-holds-despite-uncertain-future?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/10ec2779-82df-4698-b961-e0398bcf4edf_4949f4fe.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;照片：SCMP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在香港的混凝土和钢丛林中，竹子仍然是一种广泛使用的建筑材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有机材料被塑造成快速建造的脚手架，涵盖了新的发展或支持进行建筑翻新的工人。竹子脚手架甚至构成了弹出的粤剧剧院和文化活动的整个场所。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港是世界上竹脚手架的最后堡垒之一。该市对它的持久依赖是遗产与实用性的独特融合的结果 - 竹子便宜，坚固且灵活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，尽管许多人珍惜它，但在2025年3月，纽约市的政府以安全性问题为基础，从竹子中逐步淘汰，而却是赞成金属脚手架的。现在，被称为“蜘蛛”的竹脚手架继续工作，但他们的手艺可能正在慢慢消失。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3317869/how-bamboo-scaffolding-helped-build-hong-kong-and-still-holds-despite-uncertain-future?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国的“未来行业”是什么？为什么它们在全球技术竞赛中重要</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3317889/what-are-chinas-future-industries-and-why-they-matter-global-tech-race?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/84e37042-61d3-423d-bdb4-54dd00bcf122_41df29c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;摩根士丹利（Morgan Stanley）称，近年来，中国在人类机器人技术方面取得了巨大进步 - 据摩根士丹利（Morgan Stanley）称，现在在该领域拥有全球一半以上的公开贸易公司。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着尘埃几乎没有定居在“中国制造” 2025年，北京正在加强对技术至高无上的追求，重点是与美国与美国的竞争不断升级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局在追求以技术突破和工业升级为中心的新增长模型时，正在推动界限。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;该术语首次由习近平总统于2020年提出，是指仍处于起步阶段的基础技术的部门，但有望具有巨大的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2021  -  25年的五年计划强调了脑启发的智能，量子信息，基因技术，未来网络，深海和航空航天的开发以及氢能和氢能和储存，因为中国旨在确保早期领先的领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，该列表正在扩大，因为政府逐渐增加了新的优先部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年，工业和信息技术部（MIIT）发布了指南，以确定目标领域，包括人形机器人机器人，6G网络设备，脑部计算机界面，大规模AI数据中心和下一代大型飞机。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;吉根省的首都杭州被吹捧为中国最新的“硅谷”  - 当地的科技初创企业引起了全球关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中有六家杰出的公司，被昵称为“六龙”：DeepSeek； Game Science，《黑色神话：Wukong》背后的开发人员；机器人公司Unitree和Deep Robotics； Brainco，受神经融合启发的公司；还有许多科目，专门研究空间智能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据摩根士丹利（Morgan Stanley）的说法，中国现在拥有56％的全球公开交易类人形生物公司和45％的人形系统集成商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，其生物技术部门正在快速增长。截至2025年3月，该国已批准了五种嵌合抗原受体（CAR）T细胞疗法（主要用于血液学癌症） - 仅排名第二，仅次于美国，其中有6个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像Wuxi Apptec这样的国内生物技术公司已发展成为全球领导者。一个美国国会委员会将该公司称为“华为同等的生物技术”，警告说，它可以使中国政府“控制全球供应链”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;接下来是什么？&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;北京正在将前所未有的资源投入到未来的行业中 - 从资金到人才培养 - 认识到其对可持续增长的战略价值以及与华盛顿的技术竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了促进突破，MIIT在2023年推出了一种新的创新模型，在该模型中公开张贴了特定的挑战。在两年内解决他们的公司或研究团队获得了支持和资金的优先访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年，政府针对量子技术，原子级制造和清洁氢的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管就业市场普遍黯淡，但尖端的科技公司（例如人类机器人领域的科技公司）报告说，熟练的人才短缺，促使他们提供的薪水是全国城市平均水平的四倍，以吸引经验丰富的工程师和开发商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;股票市场监管机构负责人Wu Qing表示，为了促进科技公司的融资，中国计划在6月的Lujiazui论坛上恢复其技术委员会无利可图的初创企业清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在同一论坛上，中央银行州长潘·冈申（Pan Gongsheng）宣布，上海将开拓新的金融工具，包括基于区块链的贸易融资和创新债券。这些将采用风险分担机制和支持发行技术创新债券的私募股权公司的支持。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3317889/what-are-chinas-future-industries-and-why-they-matter-global-tech-race?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港人使用在边境上驾驶学校以非法获得便宜的许可证</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3318009/hongkongers-use-driving-schools-over-border-get-cheap-licences-illegally?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/7e936579-ff52-4f08-a868-4677a6c38567_450e1b4c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;据称，深圳的一家驾驶学校为香港人提供了量身定制的套餐。照片：Zhihu&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国大陆中间人为香港人提供驾驶课程和测试的价格近一半，并向他们展示了如何将许可证转换为当地许可证，这是当局认为是非法的做法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帖子在流行大陆社交媒体平台上进行的检查发现，深圳的一所驾驶学校正在为香港居民提供量身定制的套餐，包括规避法律要求的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它为驾驶课程收取6,800元人民币（7,422港元），以在深圳获得许可证，其中包括三年内进行五次测试。在香港，在参加考试之前，它使学习者司机至少要花费15,000港元的课程和其他费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在深圳，该过程在三个月内可以在三个月内获得许可证，而在香港至少一年，就可以通过书面和道路测试获得许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们将借给您员工的地址。他们是真实和可靠的。”驾驶学校的一位经纪人告诉邮政记者，假装是潜在客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “超过1000个香港人成功地利用了我们的服务来获得大陆驾驶执照，并在过去两年中将他们在香港转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们甚至可以以我们公司的名字提供工作证明，还可以帮助您整理移民记录，但额外花费了5,000元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他停止解释公司将如何实现这一目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方最近警告说，没有真正居住或在大陆上工作的人，而是通过中介获得居住或就业证明的人使用虚假工具，这是一种刑事犯罪，可判处14年监禁，并导致取消驾驶执照。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的香港人越过边界参加驾驶课程，通过测试的人将获得大陆许可证。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/f5b766a3-65fe-4f36-b0b0-85a88d884972_cd61860a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;国籍阅读香港中国的中国驾驶执照。照片：Zhihu&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;然后，他们使用许可证申请全香港驾驶执照，而无需遵守运输部门的书面和道路测试的要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;完整的许可证意味着允许持有人在香港驾驶私家车，轻型车辆，摩托车和电动机三轮车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了符合条件，申请人必须持有至少五年的大陆许可证，或者，或者在边境上提供至少六个月的居住证明，并得到移民记录或工作证明等文件的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年根据大陆许可证的此类申请数量达到64,575，超过了2022年的数量。2023年，有57,913份申请，比2022年的20,306增长了近三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，拒绝仍然很低，在2022年只有17次申请，在2023年略微增加到20，去年有100个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门表示，每项申请都非常认真，并仔细验证了每个申请，并强调所有申请人及其授权代理必须亲自出现才能直接申请香港许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其发言人说：“该部门严格要确保申请人满足所有法律要求，并且他们的文件在批准任何申请之前是完全真实的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “该部门已经加强了审查。如果申请人的大陆驾驶执照或其他支持文件的真实性值得怀疑，我们将联系相关大陆当局进行验证，并将任何不规则或可疑案件转交给执法部门以进行后续行动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港，可能的司机通常将至少花费15,000港元来上路，包括学习者的许可证，书面和道路测试和试用许可证，20次带有私人教练的驾驶课程以及驾驶考试的汽车租金费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，从申请到获得完整许可的整个过程通常至少需要一年，这是由于驾驶测试的大量等待时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法委员会运输小组成员Gary Zhang Xinyu表示，过度的等待时间而不是费用，这是香港人越过边界上的课程和测试的主要原因，导致非法中间服务的出现猖ramp。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张说：“如果可疑申请人是香港居民，他们在大陆上进行了首次驾驶考试，这很容易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当局应积极采取行动，例如与移民局进行交叉检查信息，以确定那些使用假文件发送强烈信息以创造威慑作用的人。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3318009/hongkongers-use-driving-schools-over-border-get-cheap-licences-illegally?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>在韩国，对学生教师“浪漫”的愤怒强迫k-drama空中</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3317924/south-korea-outrage-over-student-teacher-romance-forces-k-drama-air?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/d99c6ce1-0cd3-430a-b3c9-e1003e902541_81190eda.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;学生在课堂上得到老师的帮助。拟议的戏剧中最有力的谴责之一来自韩国最大的教学联盟。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;揭幕后仅一周，一部韩国电视剧集中在老师和她12岁的学生之间的禁止浪漫史上，被取消了，这是在公众的愤怒中遭受了巨大的愤怒，揭露了该国蓬勃发展的媒体行业的讲故事，社会责任和儿童安全的不安相交。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该系列的暂定标题为“我喜欢的小学生”，是基于同名的网络登机口，直到6月下旬才刚刚遭到直接且压倒性的谴责。几天之内，教育者，公民团体和普通观众团结起来呼吁取消其，谴责这一前提是危险的虐待浪漫化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到7月4日，生产公司Meta New Line屈服于公共压力，并说，它将以“改变社会敏感性”为主题，以“暂停戏剧的生产和计划”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;暴风雨的中心是一个情节，其中一名二十多岁的女人对她的一位学生产生了浪漫的感觉 - 故事情节许多批评家都比作荣耀美容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这场争议并不是一个孤立的艺术误判，刺激了韩国蓬勃发展的网络通道和电视行业的更广泛的估算，对讲故事和社会伤害之间的界限提出了紧迫的问题，尤其是在韩国内容正在寻找全球观众的时代。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/d99c6ce1-0cd3-430a-b3c9-e1003e902541_5c60d7de.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;学生在课堂上得到老师的帮助。拟议的戏剧中最有力的谴责之一来自韩国最大的教学联盟。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;最有力的谴责之一来自韩国最大的教学联盟，该联盟指责该节目的创建者“理想化”应该被认为是虐待的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国教师协会联合会（KFTA）在7月1日的一份声明中说：“ [老师]滥用自己的地位与学生分享私人情绪并将其发展成浪漫的关系不是浪漫或幻想，而是对性修饰的明确理想化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “以创造力和艺术独创性为幌子使儿童进行性化的企图永远无法证明是合理的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工会警告说，这种内容将“破坏儿童保护的价值，对教学行业的损害信任的价值，并可能对儿童和青少年造成伤害”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在教育工作者中，警报很明显。首尔25岁的体育教育老师帕克·哈哈（Park Byung-Ha）说：“令人震惊的是，这样的故事情节甚至被考虑用于广播。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这样的内容是危险的，因为它有可能使不可接受的关系正常化。老师对学生的感受永远不应超越护理和责任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，尽管公众的谴责是迅速的，但一些行业内部人士指出，涉及成年人和青少年之间关系的故事长期以来一直徘徊在韩国网络图像的阴影中 - 尽管限于读者群有限的利基数字空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “有了Webtoons，读者可以选择看到的东西，”首尔26岁的Webtoon Illustrator Wendy Kim说。 “您必须搜索这些故事主题，只有那种味道的人通常会找到它们。这与戏剧不同，这些戏剧广泛广播给了公众。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;资深漫画家和专栏作家Seo Chan-He同意，这些叙述曾经在边缘静静地存在。 SEO说：“这种材料曾经是封闭的读者。” “地下的东西现在已经浮出水面。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，师生的浪漫史并不是什么新鲜事物，他已经在韩国和日本漫画中出现了数十年 - 但他说，公众对危险的理解已经发展。他说：“这实际上是一个公式……我不想盲目地谴责作者或制片人。他们懒洋洋地重复了以前做过的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “过去，许多人视而不见。现在，每个人都了解描述这种电力失控关系的固有危险。今天，我们认识到它的本质：[性]修饰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; SEO驳斥了这样的观念，即翻转这些故事中常见的成年和儿童的性别使它的问题降低了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这仍然是天生的父权制。” “它迎合了一个特定的幻想年轻男子可能对老年妇女的影响……但实际上，大多数修饰案件都涉及成年男性和年轻女孩。因此，即使性别翻转，它也会描绘现实世界中的暴力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从本质上讲，这个问题是在教师关系中嵌入的基本层次结构，即Sai。 “这是关于信任，权力和孩子无法给予有意义的同意的。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/bc654698-fb47-45b2-9c99-3f8abf1e73a3_2ea24554.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;斧头戏剧所基于的“我爱的小学生”网络通道的广告。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这场骚动引发了新的呼吁，要求对韩国蓬勃发展的媒体行业进行严格的监督，该行业每年都会为国内和国际观众提供数千个冠军，通常会因正式的监管而努力。随着K-DRAMAS和韩国网络图像实现前所未有的全球影响力，这些故事如何反映或塑造社会规范的问题从未感到紧迫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;插图画家金（Kim）指的是Webtoon Platforms，Kim说：“从平台到平台都不同，但有时候，网站上近80％的内容是明确的。” “通常不涉及编辑准则或道德审查程序。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，公民团体呼吁对网络台行业进行更严格的法规。在2020年，一份在线请愿书抗议漫画，描绘不道德行为的漫画吸引了130,000多个签名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我喜欢争议的小学生之后，这些要求得到了更新，该国第二大教师工会 - 韩国老师和教育工作者工会 - 呼吁对网络漫画进行政府监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是专栏作家SEO警告不要审查。他说：“所有表达形式都应受到保护。” “但是创作者和制片人必须准备面对公众批评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相反，他呼吁进行更细微的辩论。 “我们需要一个由传统媒体促进的论坛，可以以健康的方式辩论艺术自由和社会责任。如果人们认为主题不合适，他们就不会观看或阅读它，这自然会解决冲突。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Meta New Line对停止该系列的决定的决定受到教师工会的欢迎，这是表演主持人引起公众情绪的罕见例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KFTA在一份声明中说：“这是一个合适的决定，接受500,000名教育工作者的需求，保护儿童并恢复教师的荣誉和信任。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KFTA负责人Kang Joo-ho补充说：“我们将继续对[这样的发展]做出回应，以使教师和学生之间的关系不会[娱乐]扭曲，因此不会产生任何使教育取笑的非教育和不道德内容。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于像帕克这样的教育者来说，该节目的取消感觉就像是在迅速变化的文化中被维持的罕见边界。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这不仅仅是一场演出。” “这是关于我们作为一个社会是否愿意为儿童的权利和安全而站起来，即使在我们的娱乐中也是如此。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 13 Jul 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3317924/south-korea-outrage-over-student-teacher-romance-forces-k-drama-air?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>人工智能正在加剧中国人口的下降。但这都是坏消息吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3315859/ai-worsening-chinas-population-decline-it-all-bad-news?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/458fad7d-a5f4-4e4a-9287-5d7c97458c38_1032669c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：亨利·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于32岁的特雷西·李（Tracy Li）来说，婚姻和生育从来都不是必不可少的生活选择。一家位于北京公司的人力资源经理不像大多数长者那样遵循传统的成立家庭的道路，而是偏爱孤独生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她并不孤单。一项对2021年10月的大约3,000名城市居民的调查发现，近44％的18至26岁未婚妇女无意结婚，或者不确定是否会发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“对于妇女来说，分娩的成本显然太高，这导致了当代社会的低出生率，”李说，指的是托儿和教育支出，以及养家所需的时间和精力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多亏了技术进步，她的决心和信心接受保持单身的挑战越来越强大。随着人工智能（AI）的继续发展，李认为它最终将满足情感陪伴和老年护理等需求 - 传统上是通过婚姻和孩子在中国社会中提供的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“人工智能已经可以提供情感陪伴。在我这一代年龄大的20到30年中，我相信照顾老人的家用机器人将被广泛可用且负担得起。” “我现在希望照顾机器人的开发能够加速。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能通过减少对婚姻和生育的激励措施来恶化中国人口的下降而受到广泛责备，因为它取代了人类的角色，例如提供情感陪伴和照顾老年人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一位主要专家认为，这种技术转变可能根本不是坏消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京大学教授兼人口统计学研究员Li Jianxin说，AI Revolution具有从根本上重新定义生命，死亡和家庭结构的潜力 - 潜在地引起了传统的关注，这对缩小的人群过时了，这是一种自相矛盾的观点，这一观点与Tracy Lie这样的年轻中国人产生了共鸣。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/26/beee5ad2-e477-48e7-a381-bd24cca1ff64_afeeea20.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国提出的政策旨在促进智能老年护理设备的发展。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;李教授在上个月在接受《南中国晨报》的采访中阐述了他的观点，他一直在研究中国的人口问题和政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“人口统计学的传统重点是诸如出生和死亡率之类的因素的变化。但是，当今社会正在从工业转移到智能社会，这可能会完全重塑甚至推翻了生育和死亡的生物学概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据李的说法，今天的人口萎缩和衰老的人群关注的是，将来不一定会出现问题。他说：“在技术突破的推动下，新解决方案可能会出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于苦苦挣扎的人口增长，尤其是中国的国家而言，这可能是个好消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在今年早些时候在《智南》中文学术杂志上发表的一篇论文中，李概述了AI技术快速进步对人口未来规模和结构的一些潜在影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已经应用了AI的一个区域是体外受精（IVF）。根据李的论文，如果该技术可以帮助识别高质量的胚胎并提高IVF的成功率，则可能会导致更多的出生。但是，该研究还承认，根据现有的研究，这种技术进步可能仍会对增长率的增加影响有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一种可能性是，定制的智能机器人可以履行家庭角色，例如伴侣或孩子的角色，形成由“人机组合”组成的新家庭结构。从这个意义上讲，AI可以在不同程度上取代人类角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李在论文中写道：“人类和智能机器的共存可能会改变人类的社会关系。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;另一方面，将来的技术可能会重新定义，例如，当实现数字永生的概念并且死亡风险随着年龄的增长而不再增加，因为医疗发展被AI大大加强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“人工智能时代的影响将是巨大而革命性的，”他补充说，研究人员和政策制定者无法再考虑过去框架内的人口统计问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们现在面临着一个全新的不确定的未来，这需要新的讨论和研究。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李曾期望该论文在发布时会引发一些讨论，但这并没有发生。他说，大多数人尚未对这个话题进行“前瞻性思维”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在许多国家的广泛工业化和城市化的推动下，世界上大部分地区都已经过渡到低生率和死亡率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，在中国，由于数十年的政策决策，这一过程变得更加激烈和迅速 - 最著名的是1970年代末和80年代初提出的单孩子政策，仅在10年前就被取消了。文化和经济转变也可以发挥作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在超过替代水平的总体生育率超过30年之后，中国人口在2021年达到14.26亿峰，然后进入负增长阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在过去的12年中，工作年龄人口（年龄在16至59岁之间）缩水超过7000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的老化速度也比发达国家快几倍，造成了带来长期经济和社会挑战的人群失衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国家统计局的数据，到去年年底，60岁及以上的中国人超过3亿，占总人口的22％。预计到2040年，该百分比预计将达到28％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人口统计学家和经济学家一直在辩论如何通过人工智能重塑社会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国人口与健康学院的教授李·廷（Li Ting）的说法，AI将通过两种主要途径加强中国当前的人口结构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在去年7月在《人民论坛报》上发表的一篇文章中介绍了自己的观点，《人民论坛报》隶属于《共产党人物日报》。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她写道，AI可能会使人们不愿结婚，并通过提供更好的服务支持系统来生婴儿。同时，AI促进的医疗技术的创新和突破将有助于延长预期寿命，进一步加深人口衰老。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国推出了一系列政策，旨在促进智能老年护理设备的开发，包括上个月早些时候的试点计划，旨在加快机器人部署以减轻老年护理压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于政策支持和市场需求激励，中国机器人制造商涌向该行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，当地媒体报道在6月份说，由一家科技公司在江苏省Wuxi开发的聪明的老年护理机器人能够迅速意识到是否有人跌倒并立即触发警报。晚上，它可以使用睡眠监控设备实时跟踪老年人的心率，呼吸和其他情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人民人大学的李说，AI“可能从根本上改变了人口与经济增长之间的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，这项技术可以通过多种方式帮助更好地解决中国人口动态，包括替换身体和精神劳动，改善老年人健康并延长工作生活以及增强个人职业培训。根据她的文章，AI可以提供职业计划和就业指导，帮助求职者适应劳动力市场的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，现实可能更加复杂。北京大学李的人口统计学家李指出，尽管预期寿命将继续上升，但长寿的胜利将带来衰老社会的挑战和成本日益增长的挑战。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他在论文中警告说：“面对AI时代的一系列人口动态问题，我们需要制定前瞻性，系统的计划，以更好地应对未来的不确定性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家警告说，在极端和长期的情况下，AI可能会在接下来的几个世纪中引发全球人口的灾难性下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄克拉荷马州立大学计算机科学教授Subhash Kak说，如果目前的趋势继续下去，全球人口可能会被削弱，从今天的80亿到不到1亿次，大约2300。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着AI迅速使人类在几个领域中过时，预计人们将变得更不愿有可能保持失业的孩子，尤其是考虑到养育家庭的巨大成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡克在最近接受英国报纸《太阳报》采访时说：“这将对社会和世界社会造成毁灭性。我认为人们确实没有任何线索。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调了计算机或机器人将如何做“我们要做的一切，因为我们一生中所做的大部分都可以替换”，并补充说：“人们已经停止生婴儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于中国南部的智囊团Yuwa人口研究的首席研究员Huang Wenzheng表示，该观点表明，AI有一天可以弥补低出生率的情况正在受到关注。但是，他将其视为“将购物车放在马面前”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，人类的价值不仅是因为他们的劳动，而且仅仅是因为它们的存在。 “人类在创造需求，传播基因和语言并诞生聪明的大脑的能力上是独一无二的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Huang认为，在AI时代，人口的规模实际上将更为重要，因为技术发展依赖于更多数据，“用例”和需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他断言，在当今主要大国之间的技术竞争中，人口规模是“生死攸关的问题”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/science/article/3315859/ai-worsening-chinas-population-decline-it-all-bad-news?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普针对金砖国家，印度尼西亚的自主权悬而未决</title><link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3317503/trump-targets-brics-indonesias-autonomy-hangs-balance?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/7132b7ec-8b2c-4726-a1c8-41562ab75b8b_dfc9dffb.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏不明（Prabowo Subianto&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本月在巴西里约热内卢举行的金砖四国峰会标志着一个关键时刻，反映了改变全球权力动态。通过合并成一个更强大的多极集团，新兴经济体有效地挑战了西方领导的秩序的长期统治地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金砖国家发布了一份联合声明，批评了破坏全球贸易的单方面关税和非关税措施。该声明要求对国际货币基金组织和世界银行等机构进行改革。金砖国家领导人还谴责了最近对伊朗的袭击，尽管没有命名美国和以色列。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，美国还是对对抗性威胁的反应，包括潜在的关税使用。在他的真相社会叙述上，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）宣布：“任何与金砖四国的反美政策保持一致的国家，都将被指控另外10％的关税”，并强调，不会有例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普不仅威胁着金砖四国的关税10％，而且还给印尼总统普拉博沃·苏比安多（Prabowo Subianto）发了一封信，威胁要从8月1日开始对所有印尼出口征收32％的关税。特朗普根据美国印度尼西亚（印度尼西亚）的贸易不平衡为威胁辩护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在信中说，如果印度尼西亚同意在美国建立制造业务，则可能会重新考虑关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不仅加剧了华盛顿和金砖四国之间的紧张关系，而且使印尼这样的国家承受着巨大的压力。雅加达现在面临着平衡地缘政治独立性与贸易和投资的短期利益的挑战。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/09/04105b73-102a-4d1c-a9e8-785ecf1cad9d_a88b0d38.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名员工于5月5日在印度尼西亚Depok的购物中心内的一家服装店等待客户。照片：EPA-EFE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚的长期不结盟的长期目标正在受到高度两极化的全球经济的测试。前进的任何道路都带有机会和风险。雅加达的回应将对其国家利益和其他全球南部国家的利益呈现，这是导航类似困境的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;毕竟，金砖国家不仅仅是一个宽松的国家联盟。该集团吹嘘具有中国和印度等主要经济体的成员以及俄罗斯和伊朗等能源生产商，他们开发了金融机构，例如新开发银行，并计划跨境支付系统，该系统可以在西方基于西方的Swift Swift Bank Interbank System的领域之外运作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将金砖国家视为对我们霸权的威胁也许并不奇怪。通过将贸易关税与地缘政治统一联系起来，美国重申了一个危险的先例，即新兴国家将不仅因其经济政策而受到惩罚，而且还因其战略联盟而受到惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京在外交上但坚定地做出了反应。 7月7日，中国外交部发言人毛宁说，金砖四国“不是对抗的集团”，并补充说贸易战没有赢家。她的声明反映了中国在外部压力下对开放与合作的承诺。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;同时，印度尼西亚必须决定是否与金砖国家保持一致或调整课程以减轻美国报复的经济后果。雅加达几乎没有谈判的空间，选择有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国和印度尼西亚之间的经济关系越来越牢固。据报道，雪佛龙（Chevron）正在考虑通过利用石油和天然气储量来重新进入印尼上游部门，这表明对该国的能源景观产生了信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的投资可以帮助美国关税的缓冲冲击，强调在地缘政治压力和经济互动冲突的背景下定义国家利益的困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全世界会在金砖四国集团和西方大国之间划分，还是会出现更平衡的全球秩序？美国关税策略反映了一种旨在维护其主导地位的强制性方法。同时，金砖国家自称他们寻求一种不迫使其成员选择方面的替代模式。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/603ac5a6-e0ff-4671-89a8-3a5aaa84fa08_686e78c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;7月9日，印尼工人手表在雅加达国际集装箱码头的卡车上装载到卡车上。照片：EPA：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果特朗普继续升级和扩大关税政策，那么发达国家与发展中国家之间的鸿沟只会加深。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能会进一步弥补全球北部和南方之间的不信任，破坏了全球贸易规范，并加速了竞争对手经济集团的形成。更全球的南部国家可以通过重塑全球供应链和投资流程的方式寻求替代西方领导的金融机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，如果这些紧张局势是进行外交参与和机构改革的警钟，他们也可以为更具包容性的世界秩序铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建设性的对话和谈判的经济安排可以为多极平衡提供途径，在这种情况下，影响力更均匀分布，而较小的国家不再被迫在竞争力量之间进行选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最新的金砖国家峰会不仅仅是年度会议。它是全球治理竞争愿景之间的冲突中的象征战场 - 一方面统治与胁迫之间，另一方面是平衡与协作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金砖国家如何应对这种压力以及印度尼西亚如何在其战略地位上驾驶将在未来几十年中塑造全球景观。在这一安装压力的这一刻所采取的行动可以确定新兴的多极世界是由建设性多元化还是根深蒂固的极化定义。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3317503/trump-targets-brics-indonesias-autonomy-hangs-balance?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普以30％的关税打击墨西哥和欧盟，升级贸易战</title><link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3318000/trump-trade-war-escalates-30-tariffs-eu-mexico?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/d3c56d39-2857-4324-bc54-2746077b4578_add86fac.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于4月2日对“互惠”关税签署了一项行政命令。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周六表示，他的政府将从8月1日开始对墨西哥和27个国家的欧洲联盟的商品征收30％的关税，这是华盛顿的两个高级贸易伙伴的目标，此前几周试图达成更全面的交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的最新一套收费信函，致给墨西哥总统克劳迪娅·谢因鲍姆（Claudia Sheinbaum）和欧洲委员会主席厄休拉·冯·德·莱恩（Ursula von der Leyen）的信，可能会影响超过1万亿美元的年度进口，并增加全球贸易战争的风险。他们每周上限，有二十多个国家收到类似的信件，宣布美国的关税在20％至50％之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尚不清楚特朗普用来达到他所收取的关税水平的因素，尽管他经常说“直觉”和他的“肠”推动了他的政策决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总统不仅关注贸易赤字，并将进口税视为恢复美国制造业，促进美国盈余和非法药物使用的有效方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们已经有多年的时间讨论与欧盟的交易关系，并得出结论，我们必须摆脱这些长期，大型和持久的贸易赤字，由您的关税和非税法，政策和贸易障碍产生的贸易赤字，”总统周六对欧盟说，这是美国贸易赤字的“国家安全威胁”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/3a8185da-5517-48a2-b4d9-8a7679f289bd_8f5f016f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，墨西哥总统克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum）未能遏制芬太尼和移民流量是对该国征收关税的原因。照片：EPA-EFE。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “美国第一”总统并不是多边团体的粉丝，并且一再声称欧盟与美国不公平，并且该集团是为了“搞砸”美国的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在欧洲议会内的一个政治团体更新欧洲，在一份声明中抨击了特朗普的“单方面和不合理”的举动，并补充说，它有可能在关键时刻进一步破坏跨大西洋关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法国议员玛丽·皮埃尔·维德伦（Marie-Pierre Vedrenne）补充说：“唐纳德·特朗普（Donald Trump）采取的勒索和强制性策略必须符合欧洲的团结和坚定，”“我还呼吁欧洲委员会迅速最终确定一套有针对性的报复性措施。首先应立即激活第一批措施，下一步必须准备好部署。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，特朗普在给Sheinbaum的信中指责墨西哥在南部边界上流动了芬太尼和非法移民的流动，这是他今年早些时候对墨西哥进口的最初关税的基础 - 声称该地区有可能成为“ Narco-Travecticking Playground”的风险”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “墨西哥一直在帮助我保护边境，但墨西哥所做的事情还不够。”总统以他的特色标点符号和大写字样写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是两个合作伙伴还表示，在截止日期之前，他们愿意进行进一步的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周发布的信件浪潮是在4月初宣布的一轮“互惠”职责之后，随后暂停了两次，以允许时间进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最初，一个自信的白宫吹嘘它将在90天内结束“ 90笔交易”。但是，随着谈判复杂贸易协议的复杂性变得越来越明显 - 事实证明，外国政府兼顾自己的国内限制，这比政府预期的更具抵抗力 - 华盛顿换了齿轮，并着重于谈判一些主要交易，并告诉较小或更多的顽固国家，他们会付出太多咨询。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在日本，韩国，加拿大，墨西哥和欧盟的情况下，现在单方面告诉他们要支付的费用，似乎即使与最重要的贸易伙伴达成协议，总统的行动太慢了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，华盛顿仅设法与英国和中国和越南建立了与英国的贸易协定。在仍然没有考虑的重要经济体中，有台湾和印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上个月下旬嘲笑：“我们有一些很棒的交易。我们有一个即将到来的印度，也许是一个很大的交易。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/fe5b679b-52b7-4670-be9f-068d93eac2c6_06b4fe30.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;欧盟国旗反映在布鲁塞尔欧盟委员会总部外的窗户中。唐纳德·特朗普（Donald Trump）说，华盛顿与欧盟的持续贸易赤字是强加新税的原因。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;此前，特朗普对墨西哥商品征收了25％的关税，尽管他后来豁免了美国，加拿大和墨西哥之间的2020年贸易协定所涵盖的产品。转移的截止日期和威胁引起了混乱，尚不清楚这些豁免是否仍将在8月1日之后适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国人口普查局数据的数据，墨西哥今年一直是美国贸易伙伴，而欧盟成员，例如德国，意大利，法国和荷兰也是前15名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟最初寻求与美国的综合贸易协定，包括对工业产品的关税进行双向取消。但是几个月来的谈判都导致了其成员内部的分歧，而德国的强国希望能够快速解决其行业嗡嗡声，而法国等其他人则敦促欧盟谈判者不要屈服于单方面的美国条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周六，法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron）谴责了特朗普的威胁，并呼吁欧盟“坚决捍卫欧洲利益”和“准备可靠的对策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周六信件中的许多语言几乎与本周其他措辞相同。大多数人倾向于通过援引接收者的“巨大荣誉”来接受这封信，因为这表明尽管美国赤字很大，但华盛顿愿意继续进行交易关系。尽管华盛顿与巴西利亚的盈余达到了74亿美元，但特朗普还提到了他的巴西信条中的赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些信件还经常提到，如果国家选择在“美国的非凡经济体”中制造的国家，关税将消失，那么任何报复的措施都将被更高的美国关税所征得，并且施加的税款与仍未解决的任何部门关税分开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普补充说：“您永远不会对美利坚合众国感到失望。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;总统最近几天扩大了他对贸易以外的关税的使用到政治目标。在成员谴责他的单方面关税政策之后，他威胁要对金砖国家征收10％的税，以支持他所谓的“反美政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，这是对巴西的50％关税，因为其持续的“女巫狩猎”起诉了该国的前总统杰尔·博尔森罗（Jair Bolsonaro）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，特朗普的方法的经济和非经济成本可能是巨大的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他一直在思考短期，国内和个人。他没有想到下一个山丘，”中国穆恩战略咨询公司（Moon Strategies Consultancy）负责人杰弗里·穆恩（Jeffrey Moon）说，该咨询公司曾在美国贸易代表办公室任职。 “当您开始出于政治目的使用贸易时，这确实很危险。它在哪里结束？什么是限制？谁会信任您？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在任职的头六个月中，特朗普颠覆了数十年历史的贸易规范。与日本，韩国和北约的长期安全关系削弱了；在全球范围内缩减了对软力的投资，并提出了接管加拿大和格陵兰的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周发布的一项民意调查发现，将美国视为最大威胁的中等和高收入国家的数量大大增加，尽管中国经常享有越来越有利的反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆恩说：“大多数人都将美国视为一个相当良性的演员，他试图做得很好，尊重外国的范围。” “当美国需要他们的帮助时，现在会发生什么？”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 18:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3318000/trump-trade-war-escalates-30-tariffs-eu-mexico?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港大学警告AI生成的同学色情照片</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3318010/university-hong-kong-warns-student-over-ai-generated-porn-pics-classmates?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/7fdf2785-0fc7-4c87-a081-78d88a73facc_d67dd0be.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港大学表示，这已经意识到这些指控。照片：Nora Tam&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港最古老的大学已向一名男性法律专业的学生发出了警告信，该学生被指控使用人工智能（AI）对同学和其他女性进行色情图像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学周六表示，它意识到了指控，并补充说，该学生收到了一封警告信，并被要求向受影响的同学道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说：“大学一直在与受影响的学生进行沟通，并考虑到照顾他们的福祉，该大学采取了各种步骤，包括课堂调整，以满足他们的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “至于从事所谓行为的学生，大学已经向他发出了一封警告信，并向受影响的同伴要求他道歉。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该大学说，它“深刻理解”了提出的担忧，并将进一步审查此案，并在适当的情况下采取进一步的行动，以确保“安全和尊重的学习环境”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明是在三个声称是受害者之一的人中几个小时发表的，他们对周六在社交媒体帖子中被称为“ X”的法律学生的指控升级了，指控该机构做得不够以使该男子负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，X的一个朋友在2月中旬发现了他的个人笔记本电脑上的多个女性的色情图像，X承认，他使用受害者的照片，主要是社交媒体的屏幕截图，作为材料，用来使用免费的在线AI软件来生成色情图像。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们声称，将700多个图像组织成以20至30名受害者命名的文件夹，其中包括X的朋友，大学同学，老年人以及前小学同学和中学教师。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说：“有些受害者是与X的密友，另一些受害者仅仅是熟人，而有些人只见过一次。据了解，没有一个受害者授权X的行动。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/c07c790f-e54a-4509-b893-a5cef38db96d_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名大学工作人员列举了法律建议，建议X的行动不太可能构成犯罪。照片：Sam Tsang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据帖子，一些受害者联系了大学，并在3月中旬要求进行后续行动。他们试图以纪律委员会的身份对此事进行审查，理由是“破布”，该大学将其定义为犯罪，学生羞辱或嘲笑另一个学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据邮报，他们要求采取适当的纪律措施，以使X负责他们所说的相当于性暴力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申诉人说，该大学在3月下旬与受害者订婚，以了解这一事件，包括两名大学工作人员，两名受害者和X的朋友作为目击者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他们说，一名大学工作人员引用了法律建议，暗示X的行动不太可能构成犯罪，包括“骚扰”，纪律委员会可以解决这些罪行，因此很难将案件转交给相关部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说一名大学工作人员已在4月中旬通过电子邮件与其中一名受害者联系，并告知她已提交了一封警告信。工作人员还转发了X撰写的道歉信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说：“道歉信件简短（大约60个单词），大多数受害者发现这是事实，表达了进一步的不满。大多数受害者还认为，大学的反应不足以使X负责。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还指责该大学在受害者要求与X分开的X分离之后，在很长一段时间内没有采取任何行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说：“只有在本学期的最后一次教程会议之前，该大学才以&amp;#39;跨教程团体的受害者的广泛分配&amp;#39;&amp;#39;邀请两名受害者参加替代课程。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是，由于大学在上几周内的无所作为，受害者被迫与X至少四次共享同一教室，从而造成不必要的心理困扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们补充说，当前的立法仅规范了AI生成的亲密图像的非同意分布，而产生此类图像本身的行为并未被定为犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说：“因此，受害者无法通过香港的刑事司法系统寻求X惩罚。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 16:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/education/article/3318010/university-hong-kong-warns-student-over-ai-generated-porn-pics-classmates?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>2人在受害者损失了1000万港元后的假官方骗局后在香港被捕</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3318006/2-arrested-hong-kong-after-victims-lose-hk10-million-fake-official-scams?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/12/38b29c56-0885-4eed-8e04-a7431ddcf4a3_fb8acc88.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;警方说，骗子用假文件欺骗了受害者。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港警方已逮捕了两名男子，至少有7起骗案案件，涉及假执法人员欺骗的受害者近1000万港元的损失，警察正在寻找第三名犯罪嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李·穆克·伊克（Li Muk-Yik）校长周六表示，骗子要求他们的同伙以进行调查的幌子在酒店与受害者见面，并用不同的借口从目标中收取资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说，官员在周五和周六逮捕了两名嫌疑人 -  19岁的香港人和25名大陆中国男子，并正在寻找该案的三分之一。目前，这两个人正在进行进一步调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“这项行动涉及到整个香港的至少七个相关骗局，总共损失了近1000万港元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在这七个案件中，受害者的年龄在17至71岁之间，并被一个集团骗取并损失了大量资金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，损失最大的受害者在几天内占460万港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说，骗子使用的方法与以前的案件相似，受害者首次接到电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过预先录制的语音消息后，受害人将与一个真正的人转移给一个呼吁，后者声称自己是大陆的执法人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，诈骗者将指责受害者涉嫌在边境上涉及严重的欺诈案，敦促他们与他们的调查合作，不要透露此事，或者风险逮捕或冻结其资产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将使用假文件欺骗受害者，例如逮捕令或保密协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“此案特别特别的是，骗子将安排同伙要求受害者在不同的酒店与他们会面，他们声称他们需要进行调查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当诈骗者与受害者见面时，他们会很穿着，并假装是执法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们将使用不同的借口向受害者收取钱，声称这笔钱是为了让他们对其资产进行检查，然后将其返回给他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些受害者携带大量钱给骗子。但是有些人被告知他们还没有带来足够的东西，骗子和他们一起去附近的银行撤回了更多现金或将资金转移到特定的帐户中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“很长一段时间以来，受害者经常受到骗子的精神控制，并且会出于恐惧，陷入这些骗局并损失大量资金的情况下遵守这些要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察敦促人们通过不接听可疑的电话来保护自己免受骗局的侵害，即使个人提供了个人细节并且从未转移任何钱，也不容易信任。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 12 Jul 2025 15:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3318006/2-arrested-hong-kong-after-victims-lose-hk10-million-fake-official-scams?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>