<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Mon, 30 Jun 2025 01:45:09 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>“确定”中国小偷在旅行中偷走了8辆汽车，以避免空中票的费用</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3315620/determined-china-thief-steals-8-cars-during-travels-avoid-cost-air-ticket-home?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.30 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/24/a9543705-849e-4dff-abfd-20fdd1e7a54f_e09c9c4b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一名中国男子偷走了八辆车，一辆又一辆车，在决定他预订的空中票太昂贵后回家了。照片：SCMP复合/Shutterstock/QQ.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名来自中国东北部的男子在偷走了八辆车并在回家的旅程中又一个接一个地开车后震惊了互联网，以避免为“昂贵”的航班付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据大陆媒体媒体新黄河的说法，该名男子姓氏来自贷款省，并一直在中国中部的湖南省的长沙独自旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月31日，他以1,500元（200美元）的价格购买了一张飞行票，但取消了它，认为它太贵了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈的一辆富有的汽车小偷恢复了他的旧习惯。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/24/0f920102-3971-4981-a653-95fef5ac0d9f_22ba3e51.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;监视镜头显示陈在道路上，在一辆被盗汽车的方向盘后面。照片：163.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他晚上进入解锁的汽车经销店，从橱柜里取下钥匙，然后乘坐等待服务的车辆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还强迫自己进入安静，无人看管的停车场，选择了一个较旧的汽车，并通过篡改点火开点开始了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从6月开始，陈向北穿过七个城市，沿途偷走了八辆汽车。每次一个人用完燃料时，他都将其抛在后面，然后又拿走了另一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了省钱，他还从汽车上拿走了贵重物品来支付食物和公路通行费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈的旅程在路上覆盖了14个多小时。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/24/7c9b2fda-d812-467d-9363-aaa6a064ca7f_80970bec.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Chen在犯罪狂潮期间针对车辆陈列室和无人值守的停车场。照片：163.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 6月2日，中国中部武汉的一家陈列室成员注意到一辆价值超过150,000元人民币（20,000美元）的车辆失踪了，车钥匙失踪，并报警。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警官追踪了被盗的汽车，发现它离开了武汉，向北行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，在河北省，陈（Chen）试图偷另一辆车。他在成功逃离恐慌的同时受伤了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在6月4日，警方在河北停车场的一辆汽车内部睡着了，并逮捕了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，陈的八辆汽车的总价值约为100万元（140,000美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当陈仍被拘留时，所有被盗的车辆都已回收。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;涉嫌严重盗窃案件的人可能会面临10多年的监禁和罚款。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/24/0c454d30-a725-4a44-acbd-79e67d8c3a46_0bc96642.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;警察发现他打算偷的汽车里睡着了，警察逮捕了他。照片：163.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这个故事在社交媒体上获得了超过2000万观看次数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这一切只是为了避免花1,500元吗？完全不值得。如果您负担不起，为什么旅行？”一位在线观察者说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一人说：“陈显然有决心。如果他在其他地方应用了它，他可能会取得一些成就，这是一种浪费。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于旅行的残酷故事经常成为中国的头条新闻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的三年中，上海毕业生使用被盗现金和信用卡进行了120多次国内和国际旅行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3315620/determined-china-thief-steals-8-cars-during-travels-avoid-cost-air-ticket-home?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港司法部长说“软抵抗”政治任期，而不是合法的</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3316268/hong-kong-justice-minister-says-soft-resistance-political-term-not-legal-one?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.30 08:30&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/87541e45-53d3-46da-9f02-3759e341a71e_832d2426.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;根据香港的法律，没有针对软阻力的定义或惩罚。照片：果冻TSE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港司法部长表示，“软抵抗”是一个政治术语，而不是合法的术语，不应随机使用，同时为官员所说的行动提供了定义，该行为继续对国家安全构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部长Paul Lam Ting-Kwok还表示，促进国家安全应该是比例的，并与该市的发展保持平衡，这与本月初监督香港事务的北京最高官方官员的电话相呼应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港和澳门事务局局长夏·鲍隆（Xia Baolong）早些时候警告说，在制定了《北京》（Nation）的《国家安全法》（National Security Laug）五年后，该市仍然存在软阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，它也发展为新形式，该城市不应“忘记伤口治愈后的痛苦”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）表示，该市肯定存在软阻力，并敦促公众对其各种形式保持警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该词于2021年首次出现在当时的北京联络办公室主任卢·休宁（Luo Huining）的演讲中，曾是汉孔的第一个国家安全教育日。据报道，该短语已在中国大陆使用，此后一直被地方官员逐渐被法官采用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是林说这句话是一个政治术语。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在上周三的小组访谈中说：“软阻力并不是一个法律定义的原则。这绝不是具有非常严格的定义的术语。但这并不意味着这是一个概念……这太大或太一般了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “您可以说这是一个政治术语……但是不能随机使用。在将任何行为或言语标记为软阻力之前，您应该仔细考虑。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港法律没有定义或指定对软阻力的罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部长说，他将使用三个标准来确定一项法案是否算作软阻力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在大多数软阻力的情况下，使用了基于非理性和主观基础的虚假指控，涉及将用于实施该行为的手段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; LAM强调的第二个标准侧重于辨别行为背后的动机和目的，以及它是否旨在误导人们对地方政府或更广泛的国家发表非常负面的看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，如果忽略了这种行为，第三个领域将考虑对社会团结和稳定的潜在有害后果。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/28369d0c-fa69-4915-a30f-a75f73c770e4_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;司法部长保罗·林（Pau​​l Lam）表示，他将使用三个标准来定义一项行为是否算作软阻力。照片：Elson Li&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;林说，某些软阻力将涉及犯罪行为的委员会，政府有责任执行相关法律，并将其留给该市的独立司法机构，以决定是否犯了任何刑事罪行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他提到了2022年底至2023年5月之间的“器官捐赠传奇”，在此期间，当局记录了申请退出登记册的居民数量的异常增加，包括那些从未加入过竞标系统的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传教士看到香港大学的学生黄（Wong TSZ）促成判处八周监禁，因为他们因干扰捐赠系统而被刑事损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;司法部长说，政府将驳斥或寻求澄清情况，以确保在其他涉及不足证据的犯罪活动证据的情况下，没有误导公众和香港以外的公众。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及该术语是否应在当地立法中定义时，林说，不可能使用法律处理一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我相信，从长远来看，应对所谓的软性抵抗的一种持续有效的方法是建立软性 - 增强民族认同并增加我们所谓的“理性爱国主义”。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林还说，应按比例进行促进国家安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，地方政府正在采取正确的行动，但是避免给香港忽视了自己作为开放城市的发展的错误印象，应该“非常谨慎和非常谨慎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“香港一直被人们称为应该是非常开放和自由的地方。为了国家安全，我们不会牺牲香港的这些重要特征。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，如果社会清楚地知道什么是软性抵抗，则不应担心令人毛骨悚然的效果，他鼓励香港人自由地表达自己的观点，并在法律允许的范围内尽可能地发挥自己的创造力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;著名的剧作家Candace Chong Mui-ngam早些时候表示担心艺术和文化作品将被“在显微镜下”进行，以看到任何“虚构的软阻力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文化，体育和旅游局长罗莎娜·劳（Rosanna Law）宣誓要批准为演出提供场地和资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及他的部门是否会与艺术和文化部门互动以解释软抵抗时，林说他已经公开谈论了这个问题，并且城市中的每个人都应该意识到这一点。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3316268/hong-kong-justice-minister-says-soft-resistance-political-term-not-legal-one?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着菲律宾的旅游萧条，灵魂搜索开始：“不是优先的东盟目的地”？</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3316271/philippines-tourism-slumps-soul-searching-begins-not-priority-asean-destination?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.30 08:01&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/894301d2-b81e-4b81-805d-a99ba23b9287_f181d949.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;人们在菲律宾长滩岛的白色海滩游泳。长滩岛在2024年世界旅行奖上被评为世界领先的豪华岛目的地。照片：盖蒂图像&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一个病毒的社交媒体线程感叹菲律宾在东南亚旅游到来的第七名排名，引发了菲律宾人之间的灵魂搜索，菲律宾人指责贫困的基础设施，高昂的成本和微弱的可访问性 - 即使专家说，该国悄悄地转向了一种更具可持续性，更高的高级旅游模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在线骚动始于内容创作者Thea Tan的一篇广泛分享的帖子，他在本月初在社交媒体上写道：“菲律宾有其他国家梦dream以求：令人jaw目结舌的海滩，充满活力的文化，令人难以置信的食物和最温暖的当地人。那么，为什么游客仍然选择泰国，越南，越南和我们呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谭（Tan）引用了越南一家旅游情报公司Outbox Company的数字，这表明菲律宾在今年的前四个月中仅吸引了东南亚4,850万游客到达的210万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些国家的官方数据显示，马来西亚以1,340万游客领先该地区，而泰国的官方数据在同一时期迎来了1,209万，越南迎来了767万游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据政府统计数据，菲律宾在2024年获得了590万游客 - 狭窄的670万人落后于柬埔寨的670万名目标。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/e8ca4730-4f7f-41df-b9e9-c8cf37cefe35_c4991a50.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;菲律宾Bohol省巧克力山的游客。 2024年，只有570万游客访问了该国，远低于政府目标770万目标。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管谭承认最近的支出和平均住宿时间的收益，但她说：“这些小胜利并没有隐藏更大的真相：[菲律宾]仍然不是重中之重的东盟目的地”。由于运输基础设施不足，她将该国描述为“疲惫”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她写道：“其他国家可以轻松地爱上自己的国家。在菲律宾，我们很难从机场到达公交车站。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他社交媒体用户也有类似的观点，抱怨高价和该国的无法获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你说了一切！菲律宾可能拥有最好的海滩，美食家，笑容和人民，但我们缺乏基础设施，道路和机场，加上时不时发生的运输问题。最重要的事情？价格！如果您是游客，菲律宾很昂贵，”一位用户写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一人说：“完全同意。开始当地的游客很难开始，对于非菲律宾人来说，这是更便宜的出国旅行更便宜的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种反弹在一个以岛屿目的地（例如长滩岛和巴拉望）闻名的国家袭击了神经，这些国家经常出现在全球顶级旅行名单上。就在去年，长滩岛在2024年世界旅行奖上被评为世界领先的豪华岛目的地。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，尽管获得了赞誉，但今年前四个月到达菲律宾的人仍然比大流行前级别下降了26％，部分原因是韩国（该国最高的旅游市场）的游客下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年1月至4月，只有468,337个韩国游客访问了菲律宾，比2024年同期少了18％ - 有些人与安全问题有关。上个月，在东南亚国家绑架了韩国国民和两名中国游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人的到来也暴跌了。去年只有30万中国游客访问 - 远低于旅游部的200万目标。旅游部长克里斯蒂娜·弗拉斯科（Christina Frasco）将衰落归因于地缘政治紧张局势的上升以及中国国民的e-visas暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在一月份对当地媒体说：“考虑到中国市场的电子签证被暂停，这与我们东盟邻国的政策形成了鲜明的对比，因此没有人可以预料，地缘政治最终会渗入中国的到来。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观察者警告说，不仅要专注于到达人数作为旅游业表现的衡量标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这也许使许多菲律宾人感到震惊，因为我们曾经在包括印度尼西亚和越南在内的一些东盟邻国领先。现在，即使是柬埔寨，在旅游业发展方面也开始越来越多的柬埔寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “此外，菲律宾人可能会感到震惊，即2024年的数字远低于政府为当年设定的770万个目标。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/52ffed3b-7082-4cd2-ab5c-c1c3e2712718_fc0570fd.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;游客享受中央米沙ya的塞基耶尔的cambugahay瀑布。菲律宾在今年第一部分中只吸引了东亚4,850万游客的210万。照片：SCMP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;亚洲管理学院的执行董事，旅游研究员Eylla Gutierrez在本周在亚洲表示，“查看旅游收入和游客创造的整体价值同样重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据当地官员称，菲律宾北部的碧瑶市等目的地从旅游业中受益，该行业贡献了多达25％的城市国内生产总值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古铁雷斯说，官员们在官员中也有“越来越多的认可”，即仅到达并不构成全部情况。她说，菲律宾的数字放缓，“不一定是下降，而是过渡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古铁雷斯说：“菲律宾旅游业的大流行发展反映了[旅游局]领导的战略转变，摆脱了庞大的游客，并专注于质量，负责和可持续的旅游业。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这意味着欢迎他们更有意识，更高支出且更多地参与当地社区的旅行者，这与全球旅游业恢复和可持续性的趋势保持一致。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她列举了菲律宾的旅游收入增长，该收入超过了流行前的水平，2024年达到了7600亿菲律宾比索（132亿美元）的“历史最高水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，这表明支出更大，可能会转向更高价值，更可持续的旅游业。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/e56396d8-01ff-4f47-b3df-fb744d4fab74_abdedaef.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;游客沿着长滩岛海滩的海岸行走。该岛因夸大旅游而在2018年暂时关闭。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;德拉·圣塔（Dela Santa）说，这种转变将有助于避免重复2018年长滩岛发生的事情，因为在将未经处理的下水道废物丢弃到大海之类的一系列环境问题之后，岛上暂时“暂时关闭了旅游业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾的旅游业从大流行中恢复的速度比其地区邻国慢得多，德拉·圣诞老人说，在诸如主要旅游市场的可访问性方面，要做的工作要做。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，与其邻国相比，马尼拉的直接航班数量较低，而只有一家欧洲航空公司向菲律宾首都提供了不间断的航班。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，巴黎，伦敦和罗马等城市每周直接飞往曼谷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“即使在我们顶级的旅游市场中，我们的容量也比竞争对手少。由于机场限制，直接飞往该国的二级目的地的航班也不多，这没有能力处理国际航班。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/2b818550-f925-45dc-95a2-afee1aeb24e2_f8b4a605.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;菲律宾Ninoy Aquino国际机场的乘客。菲律宾人说，无法获得性和运输问题阻碍了游客到达该国。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;德拉·圣诞老人说，内部连通性也使游客如何在菲律宾的目的地之间过渡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，用于进入Batanes和Siargao等岛屿的螺旋桨飞机将越来越多地从克拉克机场（Clark Airport）运营，克拉克机场（Clark Airport）距马尼拉的尼诺伊阿基诺国际机场（Ninoy Aquino International Airport）有两到三小时的车程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德拉·圣塔（Dela Santa）说，虽然这可能有助于缓解马尼拉主要机场的拥堵，但额外的旅行时间和不便可能会阻止旨在探索菲律宾其他地区的游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这些岛屿以及国家旅游发展计划中所确定的岛屿，这是一个挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;古铁雷斯（Gutierrez）强调，改善菲律宾的旅游业需要全面努力，包括加强基础设施和连通性，增强目的地管理，投资技能发展，并确保社区将从旅游业发展中受益并参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“包容性的增长必须保持旅游业的核心，以确保收益不仅能吸引游客，而且可以接触托管他们的菲律宾人。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Mon, 30 Jun 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/lifestyle-culture/article/3316271/philippines-tourism-slumps-soul-searching-begins-not-priority-asean-destination?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>历史告诉我们，我们 - 中国的关系将在当前破裂中幸存下来：Neysun Mahboubi</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3316280/history-tells-us-us-china-ties-will-survive-current-rupture-neysun-mahboubi?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.30 06:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/8cc491d3-6498-46de-9870-9319746efe23_e34fc459.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：亨利·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Neysun Mahboubi是美国中国法律专家，也是宾夕法尼亚大学美国关系未来的宾夕法尼亚州项目主任。在5月，他带领一群宾夕法尼亚州学生参加为期10天的北京，上海和杭州之旅之后不久就与该职位进行了交谈。这次访问包括与中国学生，智囊团，政府官员和居住在中国的外国人的广泛讨论。这次采访是在宣布美国国务院将“积极审查”中国学生签证和随后的发展之前进行的。后来添加了一个问题，涵盖了加强的国际学生签证审查过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次采访首先出现。对于“公开问题”系列中的其他访谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我感到相对自愿，说这一刻有很多事情与30年前的情况相似。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，中国已经发生了巨大变化 - 超越当时任何人的想象力 - 但是当我在1995年夏天，外国学生，尤其是美国学生，在1989年的中断之后才开始回到中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，我们刚刚开始看到美国的学生和学者在大流行中断后回到中国。因此，在这两种情况下，对于学生来说，在某些方面，您确实感觉自己比许多同龄人早点回到这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且我认为我的学生在这次旅行中在中国收到的接待非常热情和热情，这表明这对像这样的学生群体 - 尤其是美国学生 - 现在回到中国是相对罕见的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个主要的要点是，美国和中国之间可能存在深刻的分歧，其中包括台湾，南中国海，贸易关系，技术竞争和人权的问题。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/0fc446ef-b5ab-490c-932c-c36c1e9a8e83_edd804f5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;宾夕法尼亚大学的学生在其教授Neysun Mahboubi领导的10天访问中访问了Hangzhou Longjing茶园。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我的观点是，对话的目的不是要在差异上发表论文，而是直接谈论这些差异。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它们是否存在，无论我们是否谈论它们，因此最好谈论它们并理解不同的观点 - 让不同的观点与彼此进行对话，而不是其他方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在某种程度上存在这些主要差异，我不会期望在未来的时期内广泛的关系非常平稳，也不会重返20或25年前的相对平静动态的类型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的话，我的学生能够与如此广泛的对话者在地面上进行这些讨论，仅此而已，仅这就是乐观的中等理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就能够在美国和中国进行必要的讨论而言，最大的障碍是证券化的动态，这在两国都可能有充分的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这些动力已经以我们在学术界的一部分中发现令人不安的任何方式进入对话和学术交流领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国方面，这包括过去几年中我们拥有的方式，对学术机构和学者前往中国的能力以及与中国机构和学者之间的关系越来越多，这些能力并不是很久以前就没有引人注目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，如果我们想给出特定的例子，我们会发现不同种类的美国和中国机构伙伴关系承受着极大的压力。最近，中国众议院精选委员会主席写信给杜克大学，要求他们结束与武汉大学在杜克·昆山（Duke Kunshan）方面的伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;总的来说，由于证券化如何为美国的中国讨论提供信息，包括我本来要维持一些学术桥梁在内的任何人都必须非常谨慎，以免在各州回到“红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使有了非常谨慎的谨慎，我们仍然有可能遇到一些困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国方面，名义上的中国政府对外国学生和学者的回归仍然非常开放。您会看到在修辞层面上，但要公平地说，您还会看到机构使学生和学者更容易获得正确的邀请函和签证，然后在这里设立会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，在中国也有证券化的动态，这对这张照片产生了影响，并且真正担心美国学生和学者在最近的时期之前能够进行的研究类型将受到今天的另一种审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;您会看到有关反竞争的言论，有关外国人可疑活动的报告。更一般而言，在与外国对话者进行讨论时，首先要谨慎地说话多么稳健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有的话，我的学生们没想到会进行与他们最终在五月份在这里进行的强大，开放和坦率的对话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他们第一次到达时，许多人在与中国同行讨论有争议的问题方面有点犹豫。但是，随着我的一些温和的兴趣，他们很快就寻求了更强大的，具有挑战性的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的第一个本能不是接受这类讨论，而是要进行更肤浅的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于中国对话者来说，该系统当然不会激励您与外国人进行强有力的讨论。但是，作为一名外国学者，如果您确实以进行强有力的讨论的态度，那么实际上，这比美国人甚至中国学者都可能提前预期的要多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我非常担心管道。作为美国人，即使您通过战略竞争和假定的镜头来看待这一点，我们将与中国建立困难，充实的关系，即使不是数十年，我们也没有在“系统性竞争者”上培训美国系统中的新一代专家的想法应该是引起巨大警报的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我正在尽我所能 - 例如将这群学生带到中国。当然，并不是所有人都会继续从事以中国为中心的职业，但是您必须让更多的人至少要考虑到这一收益率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这次旅行中，我遇到了我的一位从宾夕法尼亚大学毕业的学生。他在北京大学度过了过去的学期，并将在Yenching Academy上度过一两年。他正在遵循以中国为中心的职业的轨迹 - 大约30年前，这在我和我的同事中更为普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;听到他的处境有多独特，这是很有主导的：他是该计划中仅有的少数美国交流学生之一，即使不是只有一个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国领域有很多人像我一样在1990年代和2000年代通过现场经验而锻造。但是对于我的学生而言，他的竞争将比今天的竞争要少得多，因为他在20或30年内成为他这一代的中国专家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可以使学生感觉自己今天在做的事情是有价值的。但是总的来说，如果他们接受我的学生目前正在进行的那种培训，大多数学生似乎对自己认为对职业​​的负面后果的看法更大。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/23c3f181-1854-4b40-b74a-e2eb2aa52fed_aefaf095.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;宾夕法尼亚大学的Neysun Mahboubi和他的学生参加了在上海的Fudan美国研究中心的讲习班。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;同样，我们中的那些正在采取行动维护学术交流的人知道我们正在反对美国 - 中国战略竞争的潮流，而美国 - 中国战略竞争的潮流正在朝着相反的方向发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我们应该了解，我们不会扭转趋势。我们所能做的就是尝试在下一个恶化的这一时期中保持一些知识，对话和交换至少功能最低功能的桥梁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也许如果我们努力工作，我们可以防止基础设施和桥梁被完全拆除。这样，当未来有片刻我们可以倾斜到更加充实的学术交流时，理想情况下，我们将不会从头开始。我们仍将有一些功能结构可以建立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这可能不是一个至高无上的愿景。它只是寻找一些我们可以在艰难时期挽救的价值。但是，我们已经通过了不久前的一个版本来实现这种历史参考，这给了我一些希望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果您在1920年代，1930年代和1940年代查看美国和中国之间的连通性深度，那么您可以理解从1949年开始的破坏性一定是多么破裂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种破裂可能会超过 - 并且将继续超过我​​们现在面临的破裂。确实，您很难在1950年代找到任何连通性的例子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，从前几十年来的经验的人们至少在1960年代从1970年代开始转移，然后在1980年代最强烈的人开始转移。他们的知识和与1949年之前的联系并没有完全丢失。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果您知道这些故事中的任何一个 - 无论是中国学者，其中许多人在文化大革命中遭受了巨大的苦难，还是美国学者，几十年来，与他们与他们一直如此深深地陷入的国家没有任何联系 - 您也知道，即使如此，在允许的情况下，还有足够的剩余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鉴于这一历史，我认为我们可以安慰当前时刻的挑战不会完全压倒性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为您现在在美国列出的所有这些事情都是令人发指的。这些压力是真正使美国变得伟大的核心，这就是我们令人难以置信的力量，甚至在高等教育中占主导地位，这在包括中国在内的世界上最好和最聪明的人的贡献中受益匪浅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当我试图向中国或其他知道这是我们的超级大国的观众解释对高等教育和外国学生的攻击时，对他们来说没有任何意义。这就像切断自己的鼻子一样，这超出了逻辑捕获的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，仅仅是因为这一点，我倾向于认为很多这些东西都在姿势，并且它将在不太遥远的未来消失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我可能会毫无希望地固定这一观点，但这远远超出了理性的意义 - 切断人才流动和整体生态系统，这导致了美国最受尊敬和著名的优势之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我都非常关注我们在头条新闻中阅读的内容，但在某种程度上，我相信这些东西会消失，因为它只需要这样做。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，我发现公告令人不安，我的许多学术同事也分享了我对高等教育机构中对知识的追求如何从中国学生的存在中受益的理解，以及他们的存在实际上如何为我们的国家利益服务。任何风险都可以通过量身定制的方法来管理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我很高兴看到特朗普总统很清楚地退缩了这一宣布，我为此表示赞赏。希望他在以来的时代的消息将足以超过先前公告对远离美国的任何潜在“脑力消耗”的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很难说。如果叙事发生变化，我认为这些特定趋势不会是这样的重大原因。相反，如果我要强调的是任何特定变量，那么特朗普总统本人（在战略竞争动态的第一任期中是主要的促进者）似乎并没有在第二个任期内投入到同样的方法上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅“特朗普因素”在推动一些叙事变化方面将更加重要。但是无论如何，我优先考虑的是真正的知识和真正的见识深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，如果有关于中国的青年观点源于社交媒体影响者在看到某种中国时度过一个愉快时光的经验，那不是我特别想庆祝的事情。它没有对我很重要的深度。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/c5e5c74a-9aac-45b1-b378-6d065ced286e_5a1e6da9.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Youtuber Ishowspeed（又名Darren Jason Watkins JNR）在三月份的访问中现场直播时，在中国吸引了数百万次观看。照片：YouTube/Ishowspeed&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我认为对美国学生的理解很重要：社交媒体影响者可能会显示“中国故事”的一部分，但是还有其他较吸引人的方面同样真实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我最重视的是真实，知情和强大的交流 - 美国和中国学生在这里提出艰苦的问题，以真诚的知识和询问为基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那将是对动态和叙事进行任何真正转变的基础。这是艰苦的工作，但唯一的前进道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从广义上讲，在美国公众仍然对中国的多数负面看法的范围内，它主要源于贸易竞争的动力以及我们有时称为“中国冲击”的损失 - 制造业工作的丧失以及中国制造业的兴起，以挤出与之竞争的任何尝试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为这首先是负面观点的来源。当然，COVID-19的大流行无济于事。中国对新疆的乌格尔人口的迫害也已损害给美国公众。所有这些都是当前图片的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，如果不久的将来，那将超过所有这些事情 - 如果中国对台湾采取积极的行动，那将超越所有这些。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;那是我们面前的视力领域的大象。我非常注意这是一个极大的破坏前景 - 我认为可能会发生这种可能性，但其可能性似乎在增长。我目前在中国发现这种前景越来越开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我觉得我有责任指出，如果发生这种情况，那将产生极大的负面影响和定义的影响 - 远远超出了贸易紧张局势，技术竞争和对人权的差异 - 在整个美国关系领域，包括美国对中国的公众态度以及我们对我所做的那种工作的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我讨厌说我在2020年写的是有先见之明的，但很遗憾地说是。而且我确实相信，我们的领域 - 中国的研究，从广义上讲 - 目前在美国面临着一种认知危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可以肯定的是，美国的许多长期和最近的中国学者与外国记者一起，无论他们自己的偏爱如何被赶出中国以及非政府活动的参与者，他们都无法在中国的地面上运作，因此他们确实必须找到替代的研究中国的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也就是说，至少让我们当中一些人在地面上至关重要。因此，在某种程度上，许多可能在这里的学者仍然不愿回来 - 我们并不是以激励或培训学生来中国并学习如何导航这种情况的方式 - 我确实认为，强调对我们领域的真实和巨大的负面后果至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;任何关心我们如何维持美国中国研究领域的人都必须考虑谁能够来这里学习东西时。如何以既安全又真正产生真正的知识的方式来浏览中国新环境的最佳实践是什么？我们如何训练子孙后代做所有这一切？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果我们在当前时刻没有积极考虑所有这些问题，那么我们正在为该领域的长期未来做一个严重的损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当人们谈论中国例外主义时，他们可能意味着不同的事情。但是，在某种程度上，其中一种可能是，唯一能够理解中国或对中国研究领域有任何贡献的人必须完全是中国人 - 不仅在种族上，而且在中国接受了充分的培训，在中国全面运作，并且在中国看到了事情，并且在中国看到了事情 - 当然，我将在这方面做出非常强烈的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我是一个比较主义者。我认为，拥有具有植根于另一个系统和培训的观点的人，让他们看着新鲜眼睛的问题，对产生真正的知识和见识非常有帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就是说，所有这些都比科学更重要。理想情况下，即使是从不同的镜头看中国的人们也能够从这里的地面上融入他们的视野视野。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这不是一个开关的开关，而是，通常，您希望尽可能多地曝光。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只要我们能够保持全面的范围 - 包括美国的学者和学生在中国的地面上，以及中国人去美国接受培训并带回这些知识 - 这些交流总的来说，这些交流以一种非常重要的方式为知识的增长做出了贡献，我希望我们能在未来的几年中维持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我也应该在这里注意到，当政府试图引导学术探究和方法的方向时，这总是损害了真正的知识的产生。在我看来，任何植根于政府意识形态的中国学术观念都是本质上怀疑的，而真正的学者将不会认真对待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;注意到这一点，这让我很难过，但是在这个特别的时刻，我们正在进行这次对话，中国政府对中国学者和大学施加的压力，试图引导他们朝着某个方向发展的压力，至少在美国政府对美国的学者和美国机构施加的压力至少是在回应的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我毫不愉快地注意到，对于太平洋双方的学者来说，这里可能会有一些共同的经验方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;好吧，当您在公开话语中提倡的书籍法律时，很难忽略。就在你的脸上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于那些已经犹豫要回中国的外国学者（也是出于其他原因，包括自大流行以来就没有实践的原因），如果您向他们展示了其中一张海报中的一份，并指示如何报告被指控间谍活动的外国学者，显然会给他们更大的暂停。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有趣的是，如果您与中国同行（尤其是学者，但官员）提出这一点，他们经常会轻描淡写并建议：“哦，您无需担心”，几乎可以使它看起来比真实更具说明性。但是，当书籍上有法律时，这不是一种足够的镇定方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当中国学者或政府官员与美国人进行对话时，他们有时也会参考有关中国学者和学生的动态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出现时，我同意这是一个很好的回应。作为美国人，我们确实需要一些自我想法，即在我们的学术背景下，还有一些动态造成不适当的压力并引起另一个国家的学者之间的恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样，我没有让我感到高兴的是，这些动态中的某些动态在太平洋的双方都共享 - 但这是我们今天生活的现实。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为学者必须大胆。这是一个呼吁在中国和美国建立学者的时刻，真正地支持我们所做的事情的重要性和价值，植根于我们的培训，我们的观点，我们的方法，并反对来自外部的任何侵占，包括，尤其是来自各自政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是非常令人担忧的。不过，我不得不说，我个人从未遇到过负面互动，即使是一个相当易于的外国人。但是我们确实看到了有关不时泄露的事件的新闻报道。到目前为止，没有任何东西以任何方式溢出，我会发现广泛威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我的观点既要承认又强调关注的关注，又要明确：我们应该考虑这一点并解决其原因，我们不应该夸大其词。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我的理论是，每当在中国还是在美国，这些动态表现出来，驱动因素通常不是主要的外国影响，而是个人在自己的生活中所经历的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，中国经济遭受了苦难，许多年轻人对自己的未来感到非常焦虑。每当那些焦虑症扎根时，它就会为责备外国人的负面情绪创造一个繁殖地。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/9922f101-44e6-46b1-8f2b-7a69719421bd_824161a2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;宾夕法尼亚大学的Neysun Mahboubi及其学生在北京的Tsinghua大学。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当然，要直接打击这种情绪的后果很重要，但是认识到，当中国的年轻人表达这些态度时，他们通常最终会对其他事情做出更深入的回应。对于中国来说，这是一个大问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实际上，我对“大型讨价还价”的概念非常怀疑，尤其是因为当中国一方提出这个想法时，他们经常在考虑台湾的地位。我认为从美国的角度来看，这在政治上是合理的，甚至坦率地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，我认为“大型讨价还价”不是正确的框架。我认为，在战略竞争的景观中，确实是一种真正的稳定，可以防止其螺旋脱落。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是乔·拜登政府在任职时间的大部分时间都推动的护栏概念，中国一方最初对此非常抵制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是我的解释是，到拜登总统任期结束时，至少，即使中国方面也对这一观念越来越舒适，在某种程度上接受了战略竞争将是未来几年的主要叙述。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;可能仍然可以保留其他更合作和协作动态的领域，包括通过学术交流和对话。这可能是我们未来几年可以希望的最好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今天（5月下旬），我对特朗普政府采取这种方法的乐观比我在12月和他上任之前的几个月更为乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对我而言，美国方面的实用主义最近与中国进行了贸易谈判，这表明人们接受了不受约束的竞争，即在冲突上与美国国家利益不符。我认为这是一个很好的观点。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/8c293191-c098-4a6b-a3d6-e926b5add645_c369f435.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在访问中国时，宾夕法尼亚大学的Neysun Mahboubi和他的学生参观了美国驻北京大使馆。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我确实认为，许多中国技术创新生态系统都源于美国 - 中国参与的早期动态。我认为，如果不是因为参与使连通性成为可能，那么您不会对中国科技景观产生同样的繁荣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果中国科技生态系统的进一步发展发生在不仅是美国 - 中国竞争，而且是冲突的情况下，那将是一场悲剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我不能明确地说我是乐观的还是悲观的，但是我确实相信这种协作遗产很难完全擦洗。毕竟，科学和技术进步在很大程度上是由协作和联合查询驱动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我认为预期的是很有机会实现。我认为作为律师的方式，这是一件好事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法律可以做的是提供一个包含并至少在某种程度上使用的冲突和竞争舞台，因此您可以通过法律程序进行极为牢固的争议，这些争端仍在稳定甚至解决，甚至至少是解决的，甚至至少是暂时解决的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果确实通过了美国 - 中国竞争在国际法和国际法律机构的领域以及法律规范的形成，那是一个强大的竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我很高兴能够参加该领域 - 而不是在南中国海的水域中。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3316280/history-tells-us-us-china-ties-will-survive-current-rupture-neysun-mahboubi?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>在大众城市的食品庭在香港关闭之前的食客的最后一口</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3316296/last-bite-diners-popular-citysuper-food-court-closes-hong-kong?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.29 23:31&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/82eb11ad-dc3e-4bf4-b4ee-e2b01b15036b_05a0bed2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;客户包装城市舒斯的令人惊叹的美食大厅，然后在周日照片中最后一次拍摄：孙杨&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;食客们最后一次在香港时代广场购物中心的高端超市城市的舒适人士中，在高端超市城市的一家美食广场上获得了填空，并于周日为最终客户提供服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于高档堤道湾购物和办公大楼地下室的惊人食品大厅的关闭标志着高级超市连锁店的餐饮企业的时代的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美食广场以其寿司，烤肉，面条菜肴，储存良好的葡萄酒和清酒地窖以及各种国际美食而受欢迎，并于周一正式停止了业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该帖子报道，该空间将在租约到期后将其交还给房东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入口处显示的一个小通知告诉客户“由于操作变化，关闭”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品大厅里装满了常客，偶尔或新食客 - 有些人不知道这是他们最终享受场地的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六十年代以前从事营销工作的退休人员辛迪·夸（Cindy Kwong）说，她曾是忠实的赞助人六年，通常每周五次访问瑜伽课，因为她的瑜伽课在附近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“真可惜。”她珍惜美食广场的牡蛎酒吧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是香港唯一拥有牡蛎酒吧的城市居民。实际上，它具有优势。这就像我访问伦敦时总是需要去[豪华百货公司]哈罗德（Harrods）的牡蛎酒吧。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/5bb43d2b-9e55-43b2-8ce0-b86bc36e913d_3a65caea.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;辛迪·夸（Cindy Kwong）说，食品法庭的关闭是可惜的。照片：丹尼·莫克（Danny Mok）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一个六十年代的一个男人回忆说，他和他的妻子约会时会去美食广场，后来他们会把年幼的孩子带到那里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这个地方最好的是它的可访问性和周围的所有商店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们没有结束，因为他们做得不好。这是香港消费主义的变化，”他离开了几箱外卖时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个名叫乔（Chow）的顾客在她三十多岁时说，她经常使用该空间进行休息和学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“这是该地区最舒适的地方。” “这个地方给了我研究[我的中国形而上学课程]的动力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一名员工告诉《邮报》，较小的餐饮区将于9月中旬至下旬推出。他补充说，没有多少员工受到美食广场关闭的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关闭是在去年2月在Tsim Sha Tsui的Harbor City关闭其22岁的Cookeddeli Food Hall的决定之后的关闭。该连锁店引用了改变消费者的模式及其长期战略目标是退出的原因。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 15:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3316296/last-bite-diners-popular-citysuper-food-court-closes-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>移民负责人说，罗尼·奥沙利文（Ronnie O&amp;#39;Sullivan</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316294/ronnie-osullivan-hasnt-given-hong-kong-immigration-chief-says?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.29 21:52&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/3c0b4eab-3731-422e-a6e2-5d1b5f0bea05_ebd74163.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;罗尼·沙利文（Ronnie Sullivan）最近嫁给了女演员莱拉·鲁瓦斯（Lail Rouass）。照片：盖蒂图像&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;斯诺克（Snooker）明星罗尼·奥沙利文（Ronnie O&amp;#39;Sullivan）去年通过人才计划获得了香港的居留权，“没有放弃”这座城市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他两天前确认他已经与女演员莱拉·鲁斯（Laila Rouass）结婚后，移民Benson Kwok Joon-fung在周日说，他已经与他联系，并强调香港的门仍然向他开放，因此当被问及奥沙利文的意图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “据我所知，在过去的几个月中，他发生了很多事情，很难说他的移民计划是否会改变。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是，他也没有放弃香港。据我所知，预计他将在下个月来到香港参加他的斯诺克俱乐部的开幕式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他真的很喜欢香港，因此，如果这里有一些东西可以吸引他留下来，他可能会选择香港作为他的居住地。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/a78bcee9-2cd4-4c5b-9948-acca1d651c29_72e616df.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;移民负责人本森·库克（Benson Kwok）说，他一直与罗尼·奥沙利文（Ronnie O&amp;#39;Sullivan）保持联系。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;英国媒体报道说，这位49岁的斯诺克明星在埃塞克斯（Essex）出售了200万英镑的房子，并计划与他的新妻子一起前往阿拉伯联合酋长国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;奥沙利文（O&amp;#39;Sullivan）自1992年以来是一名专业的斯诺克球员，获得了41次排名锦标赛的冠军，他去年通过质量移民招生计划正式成为香港居民，移民局强调了其在吸引社交媒体上吸引全球人才方面的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在当时发布的视频中，奥沙利文（O&amp;#39;Sullivan）表达了他对香港的热情，赞扬其烹饪场景，充满活力的文化以及对斯诺克（Snooker）的强烈热情。他还强调了这座城市有利的税收环境，称其为“居住的好地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在5月初的一次采访中，他透露了自己对“其他地方的新生活”的渴望，表示他打算离开英国并搬到中东。但是，他承认，他不确定自己的未来，“无论是在玩吗？”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/e73693da-8e0b-4db7-87e5-7b701116515b_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年，七届世界冠军罗尼·奥沙利文（Ronnie O&amp;#39;Sullivan）被授予香港居留权。照片：Elson Li&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;当时的库克（Kwok）说，奥沙利文（O&amp;#39;Sullivan）可能会搬到中东，同时承认香港在吸引顶尖人才时面对“激烈的竞争”，他“并不感到惊讶”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周日，Kwok重申，该人才计划具有很高的吸引力，吸引了有兴趣搬到城市的领域的顶级人才。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，在奥沙利文（O&amp;#39;Sullivan）铺平了道路之后，包括贾德·特朗普（Judd Trump）和尼尔·罗伯逊（Neil Robertson）在内的大量精英斯诺克球员提交了申请，以搬到香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;库克（Kwok）表示希望，除了体育运动外，其他部门（例如文化产业）将看到更多的顶级人士选择搬迁到香港。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 14:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316294/ronnie-osullivan-hasnt-given-hong-kong-immigration-chief-says?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>黄金收获在香港的行业动荡中关闭了其剩余的四个电影院</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3316290/golden-harvest-closes-its-4-remaining-cinemas-amid-industry-upheaval-hong-kong?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.29 21:06&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/d1534040-b6b4-43b5-a123-978344eec10f_a92a57a6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;当Golden Harvest关闭了其剩下的四个电影院时，奥林匹亚城的天空观众在奥林匹亚市的最后一天开始运营。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Golden Harvest于周日关闭了香港的所有剩余电影，其中包括不会租给新运营商的一家电影院，这使居民因失去另一个场地而感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Shau kei Wan的GH Galaxy停止了运营，而Golden Harvest的其他三个电影院，奥林匹亚市的Sky，Tuen Mun的舞台和Tai Po的GH舞台将从周一开始租给新的运营商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最后一天，GH Galaxy在其两个屏幕上提供了六场演出。到5.30pm，唯一售罄的表演是在阴影后面，这是6月12日的新版本，在其他放映中，尤其是在前排中有许多空座位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “说实话，听到封闭情况我并不感到惊讶，”他三十多岁的建筑师贾森·陈（Jason Chan）住在电影院（Cinema）的邮报（Post）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “首先，放映越来越少，然后没有工作人员在这里工作 - 现在只有自助机器。我能觉得它正在缓慢地垂死。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chan表示遗憾，但希望将来有一个新的运营商可能接管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位将自己确定为丹尼·L（Danny L）的居民说，他会错过金色收获电影的“人类风格”。他指出，连锁店经常举办活动，电影观众可以与演员结识演员，而他也赞赏友好的员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我想知道我们是否可以组织一些众筹以支持邻里电影院。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/f6cc0897-0590-47c4-9335-ba8ef7b95bd3_da4065e7.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Golden Harvest结束了该市50多年的经营电影院。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;谢尔顿（Shelton）是他四十多岁的物流工作者，称GH Galaxy为“家庭电影院”，将其与Tai Koo中的CityPlaza等较大的场所进行了对比。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢尔顿说：“那个人感觉非常不同。它在一个带有更大屏幕的大型购物中心内，也许对主要的大片有好处。”谢尔顿说，他宁愿不命名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是我可以随便走进去；它的所有好设施都更便宜。对于某些戏剧电影来说，这是非常负担得起的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;封闭标志着金·哈希斯特（Golden Harvest）在香港进行了五十多年的电影业务的终结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司上周五宣布，随着租约在周日到期，它将在该市进行电影院业务。电影凭证，优惠券和电影票将在新运营商接管的三个电影院接受，直到8月底。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月，在Tsim Sha Tsui的56年历史的地标Grand Ocan Cinema也关闭了，随后关闭了Megabox购物中心的另一个场所。后者将由Cineart经营的新电影院取代，该电影原定于下个月开放，并通过升级的设计和设施开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年到目前为止，九个电影院在香港关闭，其中包括Golden Harvest经营的最新四个和三个电影院。 2024年，九个电影院关闭，其中两个由操作员经营。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了所有的黄金收获分支机构外，Mong Kok的Newport Theatre也关闭了，而在5月下旬，现年37岁的Grand Kornhill电影院在Quarry Bay的Grand Kornhill Cinema停止了业务。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 13:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3316290/golden-harvest-closes-its-4-remaining-cinemas-amid-industry-upheaval-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港努力为稳定币创造有利的环境：保罗·陈（Paul Chan）</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3316288/hong-kong-striving-create-favourable-environment-stablecoins-paul-chan?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.29 20:44&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/49f085a6-bee0-46e4-8897-cac02292f730_c8c58054.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港正在寻求巩固其作为全球加密货币中心的作用。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该市财务负责人说，香港当局将努力创造一个有利的环境，以广泛地应用稳定的环境，以便为企业提供实际帮助以解决跨境支付问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部长Paul Chan Mo-Po周日重申了政府在应用金融科技解决长期存在的“痛点”（例如缓慢且昂贵的跨境支付）方面的努力，强调了将于8月1日生效的新的Stablecoin法律。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈在他的每周博客中说：“ Stablecoins可以在传统金融体系以外提供具有成本效益的替代方案，并有可能彻底改变付款和资本市场活动，包括跨境支付。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “政府和金融监管机构将努力促进一个有利的市场环境……鼓励发行人将稳定的应用程序扩展到各种情况。我们旨在帮助解决企业和日常公民的实用痛点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Stablecoins是一种以参考资产为支持的加密货币，通常是FIAT货币，例如美元和香港美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈在上周对新数字资产的政策蓝图公布了一项政策蓝图之后，该市寻求巩固其作为全球加密货币枢纽的作用，同时为北京的金融科技愿望提供测试床。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/d20bde1e-76a3-472e-b460-6f7d09826983_a26fe3d6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;保罗·陈（Paul Chan）说，稳定币有可能改变付款活动。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;新的Stablecoins条例为在城市中发出或提供菲亚特引用的稳定的任何人建立了强制性许可制度。根据法律，香港货币当局有权监督Stablecoin发行人，调查违规行为并施加罚款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，美国参议院通过了一项法案，并获得了两党支持，以为Stablecoins创建一个监管框架，该法规框架越来越多地被加密货币交易者越来越多地使用，以在代币之间移动资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察家说，香港的立法将为跨境使用数字人民币开辟新的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港官员还一直在努力加速其令牌化目标，这使传统资产置于区块链上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府计划规范发行令牌政府债券，并鼓励对更广泛的资产（包括宝贵和非有产金属和可再生能源项目）进行象征化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，金融服务部长和财政部的克里斯托弗·惠（Christopher Hui Ching-Yu）强调，采用稳定的人并不是要迅速致富，而是鼓励投资者来到香港，因为该市必须准备确保其财务枢纽的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉电视节目：“无论资产是否存在数字或其他形式，它们本质上都是人类的经济活动。因此，风险与日常主流金融活动的风险非常相似甚至相同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们需要做的是使香港成为财务水平上的选择，以便全球投资者继续将其资金放在这里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，数字资产和相关服务将受到监管，包括要求发行人维持足够的储备，以确保用户可以在一个工作日内兑换其持股，并且该价值仍然等同于相关的菲亚特货币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈在他的博客中还说，香港当局将通过对全球政治和经济格局的重塑，通过金融创新来加强与北京总部的亚洲基础设施投资银行（AIIB）的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们将通过金融创新加强与AIIB的合作，例如发行更多不同期限的货币和债券，证券基础设施抵押贷款以及发行灾难性债券。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这些努力将支持基础设施和地区经济中其他发展的资金需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士告诉《邮报》，AIIB将在香港开设办事处，以增强多边发展贷方的筹款能力并扩大其全球业务，这一举动被视为加强了香港作为国际金融中心的实力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3316288/hong-kong-striving-create-favourable-environment-stablecoins-paul-chan?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>如何为山东航空公司到香港的港口通话门票</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316286/how-score-tickets-port-call-shandong-aircraft-carrier-hong-kong?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.29 19:59&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/aed4ede7-bbc3-4906-8193-0d01dc113827_9dfc39de.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一万张门票将向公众提供，山东航空母舰（如图）指定了2,000张门票，Zhanjiang和Yuncheng船只合并为8,000张。照片：微博 / @央广军事&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;山东航空公司罢工组织将于7月3日至7日在香港停留，这是该市返回中国统治28周年的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次访问标志着PLA海军航空母舰罢工小组首次八年来访问香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公众可以登上本土航空母舰，Zhanjiang导弹驱逐舰和Yuncheng导弹护卫舰。 Yan&amp;#39;an导弹驱逐舰也将参加港口电话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该帖子解开了您需要了解的有关这次访问的内容。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;将有一万张门票，有2,000张为航空母舰指定的门票，Zhanjiang和Yuncheng船只合计为8,000张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有兴趣参加的居民必须通过官方的普拉香港驻军驻军公共帐户“ Xiang Jiang Li Jian”注册门票。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Realnam注册将于周一上午10点，下午3点和晚上8点开放，直到要求所有门票。预订过程涉及遵循微信帐户，并填写个人详细信息，包括名称和标识文件号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保留票证的人必须是同一个人参观船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在访问当天，必须提供预订的原始有效识别文件和电子QR码，以兑换物理入场券。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;出于安全原因，由于需要在航空母舰上攀爬的狭窄，有些挑战性的通行证，因此不允许在11岁左右的儿童中爬上11岁以下的儿童，因此孕妇和个人不允许出现行动障碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 12至17岁之间的未成年人必须同时与监护人同时进行访问，并且必须在整个巡回演出中陪同他们。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，访问Yuncheng和Zhanjiang船只没有年龄或流动性限制，尽管11岁左右的儿童在访问期间必须由监护人陪同。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/29/76ad94f8-c6f4-446b-b97e-eb9d57675d01_7949954f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;随着山东的正式调试，中国的海军能力于2019年12月17日进入了一个新时代。照片：CCTV&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;山东将于7月5日和6日向公众开放。游客将有机会探索船只指定区域，查看战斗机喷气机和直升机，并观察训练展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;要参观山东，居民将需要提供有效的门票和个人身份证文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与会者需要从上午8点开始前往32 Man Fai Street的Central Pier 1进行安全检查。从那里开始，由驻军安排的班车将运送游客登机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从8.20am到1.20pm，前往载体的班车将每30分钟出发。在前往1号码头1号码头的返回旅程中，班车将在上午10.50至下午5点之间每30分钟出发一次。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;导游的驱逐舰Zhanjiang和指导的暴行护卫舰Yuncheng也将于7月5日和6日开放公开访问。在Stonecutters Island Island海军基地，游客可以探索船只，查看直升机并观察训练展示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了进行访问，居民需要有效的门票和个人身份证明，并前往Sham Shui Po的Chi Ngong Road的Stonecutters Island Camp。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安全检查和入学程序将于上午8.20至4.30在Stonecutters Island Camp West Gate进行。在这几个小时内，普拉香港驻军展览中心也将被公众访问。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;随着山东的正式调试，中国的海军能力于2019年12月17日进入了一个新时代。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为该国首个国内设计，建造和设备齐全的航空母舰，Shandong标志着中国“双重载体”时代的开始，并显着增强了人民解放军海军的战略威慑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次访问标志着PLA海军航空母舰罢工集团第一次在八年内访问了香港，2017年7月进行了改建的苏联制造的借用贷款。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3316286/how-score-tickets-port-call-shandong-aircraft-carrier-hong-kong?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国移民将他们的英国房屋变成Temu和Shein仓库</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3316120/chinese-migrants-turning-their-uk-homes-temu-and-shein-warehouses?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.29 20:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/27/0fb27b1d-5167-4c48-a203-c8bd79055760_713d5116.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;送货员在北京的仓库中分类电子商务套餐。英国的中国移民正在其家中建立临时仓库，以处理中国购物应用程序的订单，包括Shein，Temu和Aliexpress。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在凯文·张（Kevin Zhang）的安静，格洛斯特（Gloucester）的两层楼房屋中，数百个包裹毯子毯子毯子。从中国运送的每个包裹都涉及在Temu，Tiktok Shop和Aliexpress上下订单的英国客户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 49岁的张（Zhang）于2000年从中国的鲁斯贝尔特（Rustbelt）向英国移居英国，并花了多年的时间经营当地的美甲沙龙。但是在三月份，他感觉到中国跨境电子商务平台正在发生一些大事，并决定做出改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将自己家中的一些未使用的空间转变为一个弹出式仓库，并开始代表中国出口商处理订单：在英国的处理，采摘，包装，贴标和分配包裹，每个包裹为1英镑（1.35美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务迅速滚雪球。短短几个月后，侧Hustle已经每月赚了近2,000英镑 - 与伦敦的典型毕业生起薪相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉《邮报》：“中国出口商的需求是如此强大，我不得不开始拒绝人们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像张（Zhang&amp;#39;s）这样的临时仓库正在英国蔓延，因为中国移民兑现了中国在该国的购物平台的快速扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括Shein和Temu在内的中国电子商务巨头今年推出了针对英国的营销闪电战，随着美国 - 中国贸易战使销售给美国的销售更加困难，平台似乎转向了欧洲市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的销售量如此之快，以至于中国出口商正在努力跟上。在中国社交平台Rednote上，有很多供应商的帖子，寻找可靠的英国仓储和分销伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这为像张等基层运营商创造了一个空缺，他们在中文中被称为“家庭仓库”。将中国出口商与英国家庭仓库联系起来的在线网络很快就在中国的消息传递应用微信中形成，以管理订单日益增长的流动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张在推出自己的家仓库后成立了自己的微信集团，引入了中国移民和邻居分享工作量。该小组已经累积了258名成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们建立了一个网络。” “如果有人去度假，其他人介入。这使我们的客户感到高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国在中国购物应用程序中特别肥沃。像美国一样，它也有生活成本的危机，将购物者吸引到Temu和Shein提供的超级廉价交易中。但是与美国不同，到目前为止，英国仍然开放与中国的贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，Shein和Temu之类的应用程序的增长受到“ Minimis”豁免的推动，这是税法中的一种纠结，允许价值低于800美元的包装进入该国不关税。但是华盛顿现在正在逐步淘汰该政策，这意味着来自中国的包裹将面临超过50％的庞大职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，英国维持了自己的“ de Minimis”规则的版本，该规则将其习俗价值最高135英镑的包裹免于所有进口关税，尽管增值税仍然暗示。伦敦还没有跟随华盛顿以更高的关税为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果，中国的电子商务巨头一直在加大英国的投资。根据Sensor Tower的数据，Shein在5月将其在英国和法国的广告支出提高了35％，而Temu的母公司PDD集团将其支出在法国增加了40％，在英国将其支出增加了20％。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/27/c37400bc-78a8-48a7-9211-f3c6decf75f7_cb2081c1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;凯文·张（Kevin Zhang）将他在格洛斯特（Gloucester）的房屋的一部分转变为临时仓库。照片：rednote&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;广告推动似乎已经获得了回报，与上个月相比，Shein在英国的应用程序下载率上升了25％，而Temu的应用程序则增加了一倍以上。 Tiktok在6月初宣布，它将扩大其英国业务，增加500个新角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国海关数据，中国海关数据的数据，中国对英国的跨境电子商务出口量增加了65.8％，达到4.816亿美元。在2025年的前五个月中，出口年度增长了44.1％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Shein和Temu没有立即回应该职位的置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国出口商中，对英国仓库合作伙伴的需求不断增加，6月初在Rednote的一天中，有300多个相关的帖子出现。英国的中国居民通常被视为理想的合作者 - 包括22岁的学生埃里克·赫（Eric He）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;六个月前，他收到了一位中国供应商的消息，询问他是否愿意将他在伦敦市中心的学生变成仓库。他同意了，现在通过处理订单每月赚取约600英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这些货物最初是为了美国的。” “但是现在他们来了英国。英镑给卖家提供了更好的利润。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在某些情况下，中国出口商会积极使用与家庭仓库合作，因为它们提供的成本较低，在某些情况下，服务比传统提供商更快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在英国，标准仓储服务的价格在每托盘5.20英镑至21英镑之间。相比之下，大多数中国经营的家庭业务免费提供了第一个月的存储空间，然后每订单仅收取1英镑的全方位服务履行，约占商业市场价格的三分之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们的中国客户更信任我们。” “至少一天，我们比大型提供商便宜且通常更快。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他知道该业务违反了他的学生签证条款，并且他没有报告他的收入。他说：“但是金额很小。” “我不太担心。”毕业后，他计划申请研究后的工作签证并启动注册仓储业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是对于像艾米丽·尹（Emily Yin）这样的早期参赛者来说，新的家庭仓库经营者的洪水是不受欢迎的冲击。这位45岁的年轻人于2022年开始提供传统的标签服务，分解了散装货物并为亚马逊的仓库准备商品。那时，她每订单赚了3英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“ ​​temu，shein，tiktok，他们在英国都变得非常快。” “越来越多的中国移民正在开始这项业务。现在，卖方可以将单个物品直接运送到海外仓库，因此对传统重新标签的需求正在下降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Yin补充说：“现在来自中国的价格是如此的竞争力 - 感觉价格战也已经来到了英国。” “我的收入降至过去的30％至40％。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，北京正在加倍对跨境电子商务领域的支持。中国政府在其2025年的政府工作报告中承诺促进跨境电子商务，增强国际物流网络，并帮助公司扩大其海外仓储能力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 29 Jun 2025 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3316120/chinese-migrants-turning-their-uk-homes-temu-and-shein-warehouses?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>