<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Fri, 11 Jul 2025 01:43:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>日本酒店提供用于毛绒玩具的迷你床，吸引了有毛绒家伙的旅行者</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3316769/japan-hotel-offers-mini-beds-stuffed-toys-appealing-travellers-plush-fellows?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/03/bfb4c263-78c5-4b84-be7c-78238583d509_9af0b494.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一家日本酒店正在提供迷你床，用于填充玩具，以吸引与他们一起旅行的人。照片：SCMP复合/QQ.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本的一家酒店正在为毛绒玩具提供迷你床和睡衣，以吸引与毛茸茸的同伴的旅行者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国越来越多的年轻人不再独自旅行。取而代之的是，他们正在用精心打扮的毛绒玩具沿着道路上行驶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些将它们放在带有透明窗户的背包中，而另一些则将其携带在怀里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多社交媒体用户与毛绒玩具分享了旅行冒险，其中大多数是年轻人或受欢迎的卡通人物的粉丝。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/03/d27babe6-aa3f-46ae-a3f5-2af9076f55b3_ef7e31de.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;两只蓬松的猫科动物在日本一家酒店提供的一张迷你床上小睡。照片：QQ.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位旅行者总是带着日本漫画系列中的害羞而泪流满面的白色仓鼠奇卡瓦（Chiikawa）在亚洲旅行中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将其带到餐厅，在酒店床上安排不同的睡眠位置，并穿着可爱的服装造型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个人在子弹头火车上张贴了两个日本琥珀色毛绒玩具的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们写道：“我的小鱼喜欢看风景滚动。它非常高兴，它翻到肚子上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国心理健康协会的心理顾问Wang Liufeng说，毛绒玩具提供了舒适和陪伴。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/03/518547b5-6fb5-4b00-b05d-ebc8b5673f7a_86c61544.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;这只玩具青蛙显然很喜欢他的住宿。专家说，可爱的同伴为所有者提供舒适。照片：QQ.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;王说：“他们不说话，不判断，但总是在你身边。这是一种无条件的情感支持的形式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6月25日，日本酒店连锁店Toyoko Inn推出了一项新服务，适合用毛绒玩具睡觉的客人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了额外的300日元（300美元），客人在住宿期间使用免费玩具大小的睡衣收到了一张迷你床。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位酒店代表告诉J-Cast新闻，他经常与毛绒动物一起旅行，并希望该服务能引起Z一代旅行者的共鸣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;回应超出了期望，酒店计划很快将其推广到更多地点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多网民欢迎这一举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位人士说：“负担得起且令人心动的人，这确实是一家充满爱意的酒店。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一人说：“我觉得我的五只泰迪熊会为谁睡在特殊的床上而战。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/03/b2e30a68-0041-4d46-a7ec-b138eac6f16a_4de9abc9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;这对鲸鱼有一段时间，看着风景飞越高速火车。照片：QQ.com&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这种趋势在中国也引起了人们的关注，相关主题在大陆社交媒体上观看次数超过1000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 4月，一个名为“不想起床”的互联网用户在欧洲游览中带了两个毛绒玩具玩具，在18个旅游景点拍摄了它们的照片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我到处走了，陌生人想用我的毛绒拍照。这比我自己在照片中更快乐。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月份，上海的一名妇女在飞机上带了一个塞满茄子的玩具，并将其放在她旁边的座位上。一名空姐甚至将其屈服，赢得了乘客的微笑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位在线观察者最好地说：“一个看我的毛绒玩具，那次旅行中的所有回忆都冲了回去。那是他们的魔力。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 01:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3316769/japan-hotel-offers-mini-beds-stuffed-toys-appealing-travellers-plush-fellows?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国大陆标准将使香港更快，更便宜。如何？</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3317768/mainland-china-standards-will-get-hong-kong-its-northern-rail-line-faster-cheaper-how?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/51842d94-5612-4e92-8611-64882c019250_90999112.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Kwu Tung MTR站有望在2027年完成。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;专家说，香港迈向北城大都市的跨境铁路项目的举动可以为未来树立可行的先例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管香港政府并未明确规定哪种中国大陆标准将应用于北部连接线的建设，但预测该项目可以在2034年前两到四年前完成，成本将降低20％至30％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些专家说，从现有的英国和欧洲的铁路标准转换为中国铁路标准，这意味着该市可以利用大陆的专业知识，工人和在该国广泛的铁路网络后面的材料采购。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还认为，这可能是在亚洲拥有最高建筑成本的最高建筑成本，这可能是一种臭名昭著的声誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府认为北部链接项目具有“巨大的战略价值”，因为将香港和大陆连接的跨境铁路预计将补充北部大都市的发展，北部大都市的发展旨在将30,000公顷（74,132英亩）的土地转变为发动机增长，以促进经济增长，以支持约25万人群，并支持了约2500万人，并创造了约6000,000,000,000年的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港铁路运输专业人士协会主席亨利·张宁 - 尚恩·桑（Henry Cheung Nin-Sang）表示，大陆设定了包括铁路和建筑部门在内的各个行业的国家标准。由于该国与这些市场的出口业务，他们的大约95％与欧洲和美国的相似之处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“大陆承包商通常为工厂的桥梁和铁路生产预制的模块化部分，并在现场组装它们，这大大降低了成本，避免了劳动问题的限制，并提高了效率。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;铁路巨头MTR Corporation的前工程师Gary Zhang Xinyu表示，该市可以部署大陆机械和工作方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在香港，通常在一个项目中使用了隧道钻孔机，而在大陆上，它在多个项目中使用，导致成本降低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;铁路专家说，隧道钻孔机倾向于在香港只用一次使用，因为它通常是从欧洲进口的，而且在完成项目后运输太昂贵了。因此，它的命运最终被废弃了。在大陆上，由于运输成本较低，承包商可以将隧道无聊的机器运送到其他省份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张说，香港的铁路建设，特别是对于隧道，每公里约10亿港元（1.27亿美元），比大陆的成本高约10倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还指出，北京的采购优势是造成这种差距的原因之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港工程师学会前总裁亚伦·博克·敏敏（Aaron Bok Kwok-Ming）表示，当使用国际或欧洲标准建立通信系统时，诸如粉丝之类的组成部分通常会来自欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他说，使用“大陆标准”可能意味着使用以更低的价格从内地产生并采购的材料来建立可比的通信系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，大陆工厂有时采用“一站式”商店的方法来提供材料，这些方法与香港的材料有很大不同，并增加了更高的成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际建筑成本指数显示，香港在2024年在全球排名第九。该市是2016年至2020年全球最昂贵的三大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在咨询公司Arcadis汇编的去年排名中，该市的建设成本最为昂贵。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;张表示，由于该项目的启动线将连接到黄港港口并充当跨境铁路链接，因此仅使用香港标准有效地需要从城市和大陆上应用程序，从而增加成本和时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本周宣布MTR Corp将使用大陆铁路标准之前，建筑行业已经呼吁采用该市长期使用的欧洲标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Arcadis的全球城市总监John Batten早些时候告诉《邮报》，香港传统上对自己进行了同行评审或咨询了欧盟和英国标准，这些材料与供应链有关，该材料与较远的供应链有关，并倾向于招致更高的保费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴顿（Batten）的公司曾担任当地项目（例如M+美术馆和几家公共住房庄园）的顾问，他说，中国的供应链通常比欧洲标准较低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴顿说，大陆的材料与其他地方的材料具有可比的标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国的建筑标准在这座城市历史悠久。香港第一批主要铁路九龙 - 库顿铁路于1910年在其殖民管理下开设了英国部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它的建设方法遵守了当前的英国铁路工程和该时代的运营标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国专家的殖民环境和参与意味着英国标准在很大程度上影响了MTR的最初设计，建筑和关键的安全协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，大陆的铁路运营商正在迅速上升，利用其广泛的网络。它的2025年创纪录的2025年有望，该国的高速铁路里程预计将超过50,000公里（31,068英里）。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自2008年首次高速旅客线首次亮相以来，中国现在已成为世界上最大的高速铁路，延伸约45,000公里。大陆开发了高速火车，可以快速行驶至400公里/小时（249mph），这是世界上最快的商业子弹列车。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国和欧洲之间的欧亚货运铁路路线到许多发展中国家的项目以及与俄罗斯合作的北极铁路线，该国一直处于国际铁路发展和标准化工作的最前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在安全方面，房地产公司Colliers香港的测量师兼董事总经理Lau Chun-kong指出，大陆已经建立了广泛的高速铁路网络，到目前为止，它在没有重大事件或投诉的情况下运行良好。它被认为是世界上最安全的之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个行业内部人士预计，北部链接启动线项目可能会作为测试，如果解决问题，它可能为遵守大陆标准的更多项目铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳说，大陆在铁路建设方面的丰富经验可以为其带来显着的采购优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“大陆在建造铁路方面具有丰富的经验，这使其可以通过大量购买来降低物质成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Denise Tsang的其他报告&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 11 Jul 2025 00:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3317768/mainland-china-standards-will-get-hong-kong-its-northern-rail-line-faster-cheaper-how?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>机器人制造商Agibot寻求在上海上市的公司中的股份</title><link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3317741/robot-maker-agibot-seeks-stake-shanghai-listed-firm-potential-back-door-listing-move?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/10/807f00ff-f6d9-4fc5-af14-6e342d6c7976_8a814356.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;阿吉博特（Agibot）的收购计划反映了中国机器人行业筹集更多资金的需求日益增长，因为许多类人动物机器人制造商的目标是今年的大规模生产。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Tencent Holdings支持的Agibot计划以大约20亿元人民币（2.79亿美元）的价格收购上海上市公司的控制股份，这引发了人们的猜测，即人类机器人机器人制造商可以在建立后不到三年，从而追求不少三年的后门清单。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾吉博特（Agibot）也被称为Zhiyuan机器人技术，已提议通过附属公司上海hengyue Technology Changhai-Xinchuan Xinchuang技术设备合作伙伴关系提出，通过附属公司的上海hengyuan hengyue技术伙伴关系购买至少63.62％的Swancor先进材料，并在周二的申报表中购买了Shanghai Zhiyuan Xinchuang技术伙伴关系。耐腐蚀的材料和风力涡轮机叶片组件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该文件称，一项交易将使阿吉博特董事长兼首席执行官邓太太成为了骗子的事实上的控制者，因为该公司当前的控制者已同意放弃其投票权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，截至周四，该交易正等待促进商人的股东和上海博物馆的批准，包括根据相关法律和法规规定的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿吉博特没有立即回应置评请求。关于猜测，这家初创企业表示，根据《中国证券杂志》和Yicai的报道，该公司的交易并非旨在成为后门上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家初创企业的收购计划反映了中国机器人行业筹集更多资金的需求日益增长，因为许多人类机器人制造商的目标是今年的许多人类机器人制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;市场研究公司TrendForce在4月份的一份报告中说，在11个国内类人形机器人制造商中，有6个计划今年生产超过1,000台单元。其中包括Agibot，Unitree Robotics，Galbot，Engine AI和Leju Robotics。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/10/6bcb9c9a-216e-4d8d-bd70-7002a4191161_e2077168.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Agibot工作人员在上海的初创企业数据收集中心设施中培训类人机器人。照片：中国新闻服务&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;阿吉博特（Agibot）的收购计划激发了投资者对跨国公司的利益的增长，该股票的股价高于每日限额20％，周四收于11.21元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在获得了Swancor的控制股份后，Agibot可以选择筹集新的资金并根据被收购公司的股票符号运营。但是，根据周二的另一份倡导者申请，阿吉博特（Agibot）承诺，它不会对倡导者的主要业务进行重大更改，也不会在未来12个月内进行任何重大重组。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易有可能帮助阿吉博特成为第一个在上海公开的中国人形机器人制造商。同时，Unitree正在寻求在上海和香港列出。总部位于深圳的UBTECH机器人技术于2023年在香港公开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，阿吉博特的交易面临一些不确定性。阿吉博特（Agibot）成立于2023年2月，显然没有资格获得逆向首次公开募股，这要求该公司将这一举动至少三岁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家初创公司已经完成了多个筹款回合，这吸引了诸如Hillhouse Investment之类的著名风险投资公司，以及大陆大型科技公司Tencent和JD.com的融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司体现的情报部门负责人Yao Maoqing表示，在3月的一场资金回合中，阿吉博特（Agibot）的价值超过100亿元人民币。当时，姚明说，阿吉博特计划今年提供3,000至5,000个机器人，高于去年不到1,000个单位。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3317741/robot-maker-agibot-seeks-stake-shanghai-listed-firm-potential-back-door-listing-move?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>为什么中国的白领工人担心失去衬衫</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3317748/why-chinas-white-and-blue-collar-workers-are-worried-about-losing-their-shirts?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/5b841c40-daaa-47c3-a720-54110bc32dbe_6526c420.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Lau Ka-kuen&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这是探索中国面临的国内经济挑战的最后一个故事，因为它在与美国进行了前所未有的贸易战。在这篇文章中，我们探索了该国对各个部门工人的多云就业前景，以及卡车司机和高功率律师如何学习调整他们的期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他的化学公司放弃了三分之一的团队时，Liang Wang感到情绪化的混合：松了一口气，他不在其中，但害怕很快就会削减更多的削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;位于东南省的枢纽的企业文化总监Liang能够保留他的工作，但不得不削减薪水。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“没有足够的生产订单。” “我们无能为力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来，他一直认为自己很幸运能在一家成熟的公司中找到一份稳定的工作，该公司在几个省份的研发实验室和工厂。梁说，现在他40多岁时说，他的薪水曾经足以抚养两个孩子并支付抵押，但目前“绝对还不够”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “问题是，在两年前很难找到另一份工资类似的工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁离独自一人很远。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;焦虑正在吸引中国的劳动力，而行业，年龄段和收入阶段的例外很少。从工厂地板到公司办公室，人们担心裁员，工资缩小和替代方案的缺乏变得普遍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然该国的城市失业率在5月份为5％ - 根据政府当年5.5％的官方目标，但16至24岁的人中的税率为14.9％，不包括招收学生。这是对四月阅读的一种改进，但显着高于去年同月所报告的14.2％。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，这些广泛的指标并不能捕获当前就业市场生活中生活较少的方面。在整个中国，中级专业人士，蓝领工人和经验丰富的高管正在发现自己同样脆弱 - 被困在不再足够付出的角色中，或者退出曾经认为是安全的工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;甚至那些一生都在专业金字塔上度过的人也没有免疫。长期以来，与稳定和成功相关的高级律师现在正在悄悄收紧皮带。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于广东一家中型律师事务所的合伙人珍妮特·邓来说，工作时间大大长，但每案的收入通常低于两年前。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位46岁的老人说：“客户不太愿意寻求法律服务，即使他们这样做，他们可以支付的费用也很低。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该行业的繁荣时期，一些雄心勃勃的律师会在其形象上进行大量投资以吸引高端客户。 “过去通常是购买豪华手表或升级到高档汽车来提高个人资料的常见。现在，这些预算已经完全削减了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管缺乏劳力士可能比大多数人更容易受到管理，但财务压力开始侵占其他地方，包括住房，基本的必要性以及过去几年中普通人的岩石投资。 “我在大流行之前买了一间公寓，以为它会拥有其价值，但价格暴跌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于初级律师和新毕业生而言，前景甚至更加震撼 - 较少的案件，较低的薪水和微薄的工作保障。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;邓说：“过去，著名的法学院的毕业生可以轻松地从大型公司或政府机构等政府机构提供报价。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是现在，在激烈的竞争中，许多新的毕业生愿意接受普通律师事务所的职位。”她说，即使那样，薪水也不是过去的薪水 - 在过去的两年中，从7,000元人民币的开始薪水每月下降到每月5,000元（697美元），只有来自中国前五名法学院的毕业生才真正有机会降落职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚集团咨询公司中国团队董事王丹（Wang Dan）表示，这一怀疑浪潮跨越了整个劳动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“这是中国40年的改革和开放中的第一次，如此广泛，多方面的就业挑战已经出现。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “过去，主要的就业危机通常是由诸如全球金融危机之类的特定冲击引发的。但是这次，它是结构性的，周期性的，并且与其他因素相称。我们从来没有遇到过类似的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在所有领域都感受到了紧缩感，但中国的制造业却遭受了特别的压力。沮丧的增长，国内政策收紧和地缘政治不确定性的有毒结合使公司愿意雇用或完全与公司淘汰。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;仅在广东，工厂和小型企业关闭近几周就已经成为头条新闻，因为公司为在订单缩水，成本上升和对全球贸易的模糊前景而奋斗的斗争中奋斗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在该省的工业枢纽中，慢性坏消息使当地社区处于边缘状态，促使人们担心失业并抑制消费者的信心，这只会使问题在恶性反馈循环中变得更糟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，Aocai包装 - 一家位于Foshan的公司，在2023年的一轮融资中筹集了1亿元人民币 - 在6月关闭，由于成本上升和行业衰退的下降而裁员了数百名员工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由IBM和Cisco等国际巨头工作的加拿大资助的制造和设计公司Celesteanta在经营20多年的运营后，于7月1日关闭了其Dongguan工厂。它告诉当地员工，此举是为了回应总部的市场变化和未来的战略调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在，对于企业主和工人来说，这确实很难，”该省一家照明供应公司的所有者谭江说。 “当每个人都看到这些公司关闭的故事时，他们都可以联系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他的公司尚未幸免。 “老实说，即使我们自己的出口订单也在下降。一个坏消息又是一个又一个 - 这使整个行业承受着压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，全球贸易紧张局势，尤其是在美国，使中国的出口商处于边缘状态。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当全球需求不确定并且关税可以在一夜之间发生变化时，没有人愿意致力于新员工，” Yiwu的一家中型出口公司的运营经理说，他要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “即使我们得到短期订单，我们也害怕扩大团队 - 这太冒险了。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;同时，政府努力遏制扼杀行业内部竞争并减少一些迅速发展的部门的超额能力（尽管旨在保证长期经济健康）也引起了人们对短期裁员的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，监督经济事务的共产党机构中央金融和经济事务委员会举行了第六次会议。在此后发布的读数中，委员会呼吁镇压使价格下降的公司之间的cutthroat竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;委员会还敦促逐步淘汰过时的工业能力，因为几个制造业开发了需要较少人类投入的复杂生产线 - 虽然这两个建议都对效率有益，但对于就业市场而言，它们可能会很麻烦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，领先的太阳能玻璃制造商似乎准备将其缩减生产。中国水泥协会是一个非政府贸易集团，已发布有关其成员公司重组的正式指导，几家钢铁厂已经收到了地方官员的通知，以限制其产出和控制排放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局也正在采取直接行动。根据国议会内阁周三发布的通函，将为雇用16至24岁的失业者的公司和社会组织提供一次就业补贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为这些员工提供正式合同并为失业，工伤和养老金保险基金做出正式合同至少三个月的雇主将获得高达1,500元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最高的经济规划师国家发展与改革委员会还为中央政府的资金额外分配了100亿元人民币，以扩大其“浮雕”计划，旨在通过大规模的公共工程项目来创造就业机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种改善措施将在许多领域（包括艰苦的太阳能部门）中受到欢迎。 2024年，在价格下降和供应大量的情况下，大规模裁员席卷了整个行业。顶级球员 - 包括朗迪，汤威，特里娜，金科和贾·索拉（Jainko） - 在绝望的竞标中进行了痛苦的裁员。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据Longi的年度报告，其劳动力从一年内从75,000次缩小到仅37,800，下降了49.6％，是该行业最尖锐的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Jinko Solar裁员超过23,600名员工，比上一年下降了41.1％。其他主要公司将员工削减了20％以上，因为即使在行业庞然大物中，损失的利润也迫使削减。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管巨人努力保持漂浮，但临时工人和新鲜毕业生已经在水下深处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杰克·王（Jack Wang）多年来在东圭（Dongguan）经营一家靴子工厂，他指出，临时工付费在这座城市稳步下降 -  2022年每小时20元，2023年17元，今年只有13元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在内陆地区，湖北省Jingshan的Long Haul卡车司机Zhang Liang在他的卡车上睡觉，并以炎热的高温运输货物，每月赚取约9,000元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我在卡车上迅速烹饪面条，”他30多岁的那个男人说。 “几年前，我曾经梦想着购买Casio手表。现在我什至不考虑。每一分钱都很难赚钱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在2012年购买了自己的房屋，其市场价值现在已经恢复到大致相同的水平。很难找到买家，即使不是完全不可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在主要城市，年轻的白领工人也正在重新校准自己的野心。随着惨淡的就业图片似乎是生活的事实，许多人在工作中呆在工作中而选择稳定而不是风险，等待风暴过去。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两年前，李的Yin毕业时，她对在广州的一家城市规划公司的第一份工作不满意，或者每月的薪水约为5,000元。她下定决心去研究生院以确保更好的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;情况不再如此。她说：“我改变了主意。” “这项工作不需要加班。老实说，对于普通的大学毕业生来说，这还不错。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京一家领先的互联网公司工作的30岁的马克·唐（Mark Tang）说，他没有计划寻求新职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“当然，我害怕失业 - 这意味着失去稳定的收入。” “每个人都在说 - 文章，视频 - 他们都在谈论现在找到工作有多难。因此，我认为，保持看台可能是最好的选择。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3317748/why-chinas-white-and-blue-collar-workers-are-worried-about-losing-their-shirts?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>为什么土地和财产仍然是中国经济过渡的核心</title><link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3317446/why-land-and-property-remain-core-chinas-economic-transition?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/10/3101f5db-5997-4599-bd17-e0f73f3da862_23bc823b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Craig Stephens&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在长期的经济过渡中，中国的增长引擎正在抛弃其旧装备。房地产扩张的鼎盛时期已经结束。城市房屋价格已经失去了不懈的3月份，而地方政府曾经充满了土地收入，正面临财政压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很容易宣布这是土地融资时代的终结，这是一个期待已久的转折点，将迫使北京采用更可持续的财政模式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这样的结论将为时过早。对于所有结构性改革的修辞和政策实验，令人不安的事实是：土地融资和以财产为驱动的增长仍然是中国经济体系的安静脚手架。它们的主导地位降低了，但其功能仍然是必不可少的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这不是由于缺乏改革野心。北京已经表明，它渴望转向以工业升级，消费和社会福利为中心的新增长模式。为了使财产部门远离投机，当局提出了促进经济适用房，更有效的土地分配和财产税试点计划的政策。同时，学者和官员都反复警告说，与地方政府债务和土地融资有关的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些努力都没有为基于土地和财产的根深蒂固地替代了当地经济发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该问题的核心是结构性的遗产。尽管近年来其政府收入的份额已大大下降，但土地和建筑生态系统的经济影响力仍然很大。仅建造部门就雇用了超过5000万人，其中许多是农村移民工人，几乎没有其他选择。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;再加上与水泥，钢，房地产营销，室内装饰和家具相关的上游和下游工作，这变得很清楚：土地开发不仅是预算工具，而且是为中国经济结构而编织的劳动力密集型发动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;决策者正在调整课程。而不是大型住宅项目，重点是谨慎地重定向到“新型基础设施”  - 与绿色和低碳开发，下一代技术，环境保护和城市更新计划相关的项目。一些省份收紧了对土地拍卖的监督，并实行了更严格的价格上限，而另一些省则促进了将土地分配与工业投资联系起来的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了防止土地市场彻底崩溃，国有企业和融资工具已经介入以吸收未能吸引私人开发商竞标的土地包裹。这有助于稳定市场，但也加剧了市政财政，国家支持的信贷和房地产价值链之间的相互依存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，旨在取代土地收入的金融替代品仍然不发达。物业税（曾经被视为遏制投机并确保稳定税收收入）的主要改革。让城市征收自己的消费或所得税面临法律和行政障碍的努力。房地产投资信托（REIT）和资产支持证券等创新工具正在缓慢扩展，但缺乏有意义的规模。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果是在改革和惯性之间捕获的系统。在纸上，中国正朝着更健康的财政结构前进。实际上，地方政府依靠旧剧本来维持偿付能力并实现增长。地方政府的融资和再融资经常流经当地的国有企业，借贷在技术上偏外，仍在隐性政府的支持下。这在保留债务投资的同时创造了进步的外观。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;将住房市场视为统一的沮丧也是一个错误。虽然二手住房的周转率削弱了，投机需求却冷却了，但结构性差异正在定义该部门。北京，上海和深圳的核心地区的价格仍然相对弹性，受到人口流入和与教育有关的需求的鼓舞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使在杭州或成都等二线城市中，具有良好前景的地块仍在吸引兴趣。这不是住房市场的死亡，而是反映人口不断变化的笼罩猜测的转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这些过渡并非没有成本。财产部门的收缩在国内生产总值和当地努力填补的地方收入中留下了空白。尽管北京对隐藏的当地债务进行了严格的审查，但它尚未清楚地表明如何分配负债的责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种歧义可能会在短期内延迟违约，但也使道德危害改革者想要消除。只要当地官员可以根据其实现增长和管理稳定的能力来判断，他们将继续利用财政杠杆（土地，信贷或两者兼而有之）。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;同时，越来越多的家庭选择退出房屋所有权，改为转向长期租金，投资教育或优先考虑小型企业。这些决策虽然单独谦虚，但表明了对期望的重新校准。如果不再将财产视为安全的赌注，如果出行和灵活性比固定资产更有价值，那么基于中国房地产经济的社会共识正在发生变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的政策表明，中国领导人越来越认识到土地和债务驱动的增长模式不再可持续。但是有意义的改革不仅需要新工具。它要求在分配资源，中央政府和地方政府之间共享风险上很难转变，并管理公众期望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国并没有与过去进行干净的休息，而是在过渡时期：旧系统持续存在不是因为它有效，而是因为不存在功能齐全的替代方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;改革可能是逐渐零散的。北京不是以单一的突破来代替土地融资，而是依靠不断发展的工具 - 财政，金融和制度。同时，土地和财产将继续使用 - 不是作为增长引擎，而是镇流器 - 在奠定新的基础时有助于稳定经济。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3317446/why-land-and-property-remain-core-chinas-economic-transition?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>巴西致力于对特朗普关税加息的回应</title><link>https://www.scmp.com/news/china/article/3317774/brazil-works-develop-response-trump-tariff-hike?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/abc12917-ffe5-4858-8eb1-3f3a8c9723eb_8812914f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;巴西总统路易斯·卢拉·达·席尔瓦（Luiz Inacio Lula da Silva）在总统宫殿里。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;巴西争先恐后地制定了对美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周四的惊喜关税加息的反应，以期希望掩盖关键行业，而分析师预测，关税将使该国更接近中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周三向总统路易斯·纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（LuizInácioDaSilva）致信，他确认巴西出口商从8月1日开始将面临50％的责任。他声称，这项措施将惩罚他所谓的“不公平贸易障碍”和前总统杰伊·博尔森罗（Jair Bolsonaro）的政治“迫害”，现在正在审判涉嫌策划政变的审判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自过去15年以来，美国的意识形态使巴西利亚的官员感到惊讶，这是美国与巴西的一致贸易盈余，达到了4100亿美元的累计。仅去年，美国盈余就为286亿美元，是本年度全球第三大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的宣布是在微妙的时刻，就在他威胁要对支持他称为“反美”政策的国家组合的国家的10％职责之后的几天。卢拉（Lula）在里约热内卢（Rio de Janeiro）举行了金砖四国峰会（Brips Pummit），他驳斥了他的话“不负责任”，并说巴西“不会被吓倒”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在卢拉政府内部，官员说，他们对可能适得其反的直接报复保持警惕。来自美国的许多进口是巴西工厂所需的机器和零件，因此，更高的巴西关税可能会提高当地行业的成本，而不是损害美国公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为回应，卢拉政府正在权衡暂停药品和种子专利，停止特许权使用费或对美国的利润征税，所有这些都根据巴西的互惠法允许，并于4月批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普所谓的解放日之后的几天，这项立法被视为国会罕见的罕见时刻，卢拉缺乏多数席位，并且在国内问题上遭受了一再的挫折。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴西参谋长鲁·科斯塔（Rui Costa）在与顾问会面后在媒体上发表讲话，周四表示，如果谈话失败，工作队将研究可能的对策，并找到新买家以减少损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们将尽可能地谈判，但我们将捍卫该国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，行业领导者表示担心石油，铁，钢，飞机，咖啡和牛肉等关键出口可能会遭受最大的影响。专家说，对巴西国内生产总值的打击总体上可能很小，但对与美国市场相关的部门有害。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/6b7253f0-7805-482b-82ae-eda6d12d05e1_cf44dae7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）给巴西的信。照片：真相社交&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;诺贝尔奖获奖经济学家保罗·克鲁格曼（Paul Krugman）称美国关税为“恶意”，并表示，它可能会为美国消费者的价格提高比巴西的伤害更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “特朗普真的想象他可以使用关税来欺负一个庞大的国家，该国甚至不太依赖美国市场来放弃民主？”克鲁格曼在替代上写道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果我们仍然有一个正常的民主国家，那么这个巴西的甘比本身就是弹each的理由。当然，它必须在所有其他理由后面等待。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在僵局中，华盛顿巴西研究所所长布鲁纳·桑托斯（Bruna Santos）表示，这场斗争可能会推动巴西与中国和其他金砖国家合作伙伴的联系加深与美国信任的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，这项措施看上去比经济更具政治意义，两位领导人都会利用关税来激发选民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“特朗普将其用于国内政治，而不是用于贸易。” “卢拉（Lula）会在家里做同样的事情。这已成为一场象征性的战斗。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，桑托斯说，仅中国就无法取代美国作为巴西工业用品的买家。中国的需求侧重于大豆和矿石等原材料，而美国采用飞机，钢铁和加工商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“这就是巴西的结构性困境。”她补充说：“我们将原油，铁矿石和大豆卖给中国。美国采用飞机，钢铁和更精致的商品。这些商品不容易进入中国的供应链。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，巴西有可能在两个贸易模式，具有严格规则的西方市场和中国领导的模式之间被挤压。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;桑托斯说：“我们都不完全适合这双方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;里约热内卢的GetúlioVargas基金会的远见与国际情报中心的研究员Leonardo Paz说，巴西比中国或欧洲联盟这样的主要经济体的能力要比维持长时间的贸易斗争的能力要小得多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，与加拿大或墨西哥不同，巴西在美国市场上几乎没有杠杆作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这个国家根本没有相同的谈判能力。这是此名单中最脆弱的球员。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，当该国试图保持与东西方的平衡联系时，华盛顿冒着将巴西靠近中国的危险而冒着犯战略错误的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕兹说：“这样的巴西并不明智。” “最后，您强迫巴西对冲赌注，使其战略合作伙伴多样化，并在将来依赖美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕兹说，这一争端可能会驱使巴西扩大新市场的销售并转移供应链，从而限制了华盛顿的未来威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果巴西现在设法将其出口重定向，下次将不太接触。” “这对双方都是不好的，但这可能会促使巴西打破对一个买家的依赖。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一，巴西外交部召集了布拉西利亚的美国顶级外交官，指控D&amp;#39;Affaire Gabriel Escobar拒绝特朗普的信为“令人反感”，并退还了票据。卢拉后来在社交媒体上写道，巴西的法院将保持独立，任何新的障碍都会符合互惠法的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“巴西是一个拥有独立机构的主权国家，不会接受任何人的要求。计划政变的人的审判是巴西司法机构的唯一责任，并且不受任何破坏我们机构独立的干扰或威胁。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 20:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/article/3317774/brazil-works-develop-response-trump-tariff-hike?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）可能会与中国外交大臣王伊会面</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3317771/us-secretary-state-rubio-hints-possible-meeting-chinese-fm-wang-yi?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/b1c6cf33-a014-4e19-a578-d89eef1b43a4_14f6b79e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）周四在吉隆坡举行的东盟外交部长会议上向记者讲话。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）周四表示，他在未来几天与中国外交大臣王伊（Wang Yi）在马来西亚举行的一次东盟会议的旁观者中，在有争议的贸易纠纷中与中国的外交大臣王。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果意识到，自鲁比奥（Rubio）在一月份担任职务以来，东亚国家协会联合会的外围会议将是两个顶级外交官第一次亲自见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥（Rubio）也担任国家安全顾问的职位，他在周四补充说，美国可以在华盛顿试图让莫斯科结束乌克兰战争中的敌对行动时，呼吁北京的帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为我们正在为此努力，”卢比奥告诉记者。 “也许我们会见面的，显然我们会谈论的。我认为中国人显然支持俄罗斯的努力，而且我认为通常他们愿意在不被抓住的情况下尽力帮助他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥（Rubio）以他在中国的鹰派立场而闻名，他被北京批准了两次，这使他成为第一位面临此类措施的国务卿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这些制裁阻碍了部长级级别的交流，但吉隆坡在吉隆坡举行的会议将在中立的第三方场地提供至关重要的机会，让两位外交官互动并为美国总统唐纳德·特朗普的下次访问北京的潜在访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，特朗普对台湾的立场对于两位超级大国领导人之间的峰会成功至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月份，卢比奥（Rubio）与王（Wang）举行了第一个正式电话，据中国外交部称，华盛顿没有回到台湾独立性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该细节并未出现在美国的读者中，卢比奥“强调了美国对我们在该地区盟国的承诺，并严重关注了中国针对台湾和南中国海的强迫行动。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/3d547aed-adc8-4b07-ab48-bb2a86b5f575_d4f7b2d8.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国外交大臣周四在马来西亚吉隆坡举行的中东外交大臣会议。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于根据《台湾关系法》授权向其提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥（Rubio）正在访问马来西亚进行为期五天的旅行，该旅行旨在“重申美国致力于推进免费，开放和安全的印度太平洋地区的承诺”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着中国在该地区的军事和经济足迹的不断扩展，即使美国优先的特朗普政府疏远了盟友和合作伙伴与其积极的关税和贸易盈余政策，该地区的军事和经济足迹不断扩大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，卢比奥对中国的硬线立场使会议远未确保，包括他对台湾，香港和其他问题的直言不讳的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧亚大集团高级分析师杰里米·陈（Jeremy Chan）表示：“如果情况下来，这将表明中国不允许对卢比奥（Rubio）的个人制裁或对学生签证或人权的非常鹰派的政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对于卢比奥来说，这将表明，在特朗普的团队坚持只与政治局常务委员会中的某人互动之后，他愿意通过王工作。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师补充说，如果要来的，这也将是特朗普-XI峰会的看涨标志，可能早在9月，但更有可能在10月下旬在韩国开始的亚太经济合作峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “更大的情况，任何这样的王 - 罗比奥会议都将加强美国 - 中国关系的近期稳定，并增加了今年晚些时候对关税，芬太尼和其他问题的更大交易的几率。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢比奥定于周五参加东盟外交大臣的聚会。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3317771/us-secretary-state-rubio-hints-possible-meeting-chinese-fm-wang-yi?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>尽管最高法院裁决</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3317766/trumps-birthright-citizenship-order-blocked-again-despite-supreme-court-ruling?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/4251b76a-b67d-4e59-90cd-4d40f06f2521_29f13550.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;法院发布其裁决，限制了地方法院法官颁布全国禁令的能力，因此在华盛顿美国最高法院获得了出生权公民身份的支持者。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在对美国最高法院最近掌握下国联邦法院（Lower Federal Courts）的全国禁令的第一次重大考验中，新罕布什尔州的一名地方法官周四封锁了唐纳德·特朗普总统的行政命令，以出生权公民身份为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国地方法院法官约瑟夫·拉普兰特（Joseph Laplante）回应移民权利组织的动议，以证明“仅由被剥夺公民身份的人组成”的全国性集体诉讼“仅由被剥夺公民身份组成”时说：“初步禁令只是对法院的密切呼吁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉普兰特（Laplante）指出：“剥夺美国公民身份和长期存在的政策，这是无法弥补的伤害。”他补充说，美国公民身份是“世界上最大的特权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔治·W·布什总统任命的拉普兰特说，他将短暂执行他的裁决，以便给特朗普政府上诉时间。预计到了一天结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国最高法院以6-3裁定，全国范围内的许多下级法院在特朗普命令上裁定的许多下级法院超出了他们的权力，这项裁决促进了法律冲突，这项裁决是在美国最高法院裁定6-3裁定的两周后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;副法官艾米·康尼·巴雷特（Amy Coney Barrett）在6月27日发布的决定中写道：“下级法院应确定较狭窄的禁令是否适当。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该裁决并未涉及特朗普命令的法律优点，只是下联邦法院颁布全国禁令的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在一月份上任的第一天就签署了一项行政命令，指示联邦机构拒绝公民身份向美国出生的任何人拒绝公民身份，除非至少一位父母是公民或合法的永久居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;出生权的公民身份 - 无论父母的地位如何，一个人是美国公民，如果出生在国家或美国领土上 - 是一项宪法权利，是在《第14条修正案》中所赋予的宪法权利，并由1898年最高法院的一项裁决确认。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的命令很快受到了预期父母，移民权利组织和22名州检察长提起的多项诉讼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿州，马萨诸塞州和马里兰州的联邦地区法官在全国范围内发布了禁令，在法律挑战中制止了该政策。他们都发现，特朗普的指令可能违反了《公民身份》第14修正案的语言：所有“在美国出生或归化的人，并受其管辖权的约束，都是美国及其居住的国家的公民”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/10/72e52a9c-7ca1-4f03-9fd9-6366cf836e94_1a3c7051.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）试图为非公民和未经授权的移民命令宪法公民身份的终止。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在紧急上诉中，特朗普政府要求最高法院允许该政策生效 - 至少除了诉讼中指定的特定准父母以外，所有人，可能仅限于涉及法律挑战的移民团体或国家居民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的行政命令将于7月27日生效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新罕布什尔州案中原告的律师认为，尽管它对全国禁令有限制，但最高法院的裁决仍证明了地区法官在此基础上证明了集体诉讼诉讼和签发全国性障碍的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国公民自由联盟和其他团体在最高法院以其保守党多数派支持的几个小时后提起了诉讼，该诉讼于6月27日裁定，缩小了美国地区法官在特朗普指令方面的单独挑战中颁布的三项全国性禁令。该诉讼是代表居住在美国的非美国公民提起的，他们的婴儿可能会受到影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据对其提出质疑的各州和移民权利组织，如果特朗普行政命令生效，每年将拒绝超过15万名新生儿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国司法部的律师辩称，特朗普的命令符合《宪法》，并要求拉普兰特发现原告不能起诉阶级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社的其他报告&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 17:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3317766/trumps-birthright-citizenship-order-blocked-again-despite-supreme-court-ruling?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港警察发誓要追求逃犯的歌手汤米·尤恩（Tommy Yuen）&amp;#39;</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3317767/hong-kong-police-vow-pursue-fugitive-singer-tommy-yuen-end?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/11/ca19d598-bca4-41b2-8311-13cdda34d6b5_0094ff6b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港歌手汤米·尤恩（Tommy Yuen）本来应该在周三出庭。照片：Tommy Yuen Facebook&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港警方表示，在他未能在法庭上面对入店行窃指控之后，他们将追求Cantopop歌手Tommy Yuen Man-On的“最后”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的部队谴责了尤恩（Yuen）逃离香港的“可耻行为”，以避免面对正义，称这是对法治的公然挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方发言人说：“所有罪犯都不应该愿意通过逃离香港来逃避正义的妄想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，除非他们投降自己，否则警察将最终追求逃犯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尤恩（Yuen）是已故的Cantopop男孩乐队E-Kids的前成员，他在周三晚上的Facebook帖子中说，他已经离开了香港，从未想过出庭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他原定于周三因盗窃罪名涉嫌盗窃，据称盗窃了144.50港元（18.40美元）的零食和饮料上个月上个月的一家超市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据起诉书，这位45岁的年轻人于6月18日偷走了六瓶可乐，茶和水，以及糖果，薯片，饼干和花生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他被拘留了10个小时，然后警察以500港元的保释金释放了他，等待法院听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方法官菲利普·陈·陈（Philip Chan Chee-Fai）在确认被告没有聘请律师来处理此案后，于周三批准了检察官要求逮捕令的请求。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 16:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3317767/hong-kong-police-vow-pursue-fugitive-singer-tommy-yuen-end?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>菲律宾敦促在与特朗普的20％超过20％的谈话中“加倍”</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3317765/philippines-urged-double-down-talks-over-20-tariff-trump?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/10/1b11a2a1-ce07-4fc9-974d-de6881f269cf_1b645845.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马尼拉的马尼拉国际集装箱码头位于马尼拉。菲律宾官员宣布对菲律宾进口商品征收20％的关税，前往美国进行贸易谈判。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析师称，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的举动要求对菲律宾征收高于预期的关税，这表明他坚定不移地迫使华盛顿贸易伙伴迫使华盛顿的贸易伙伴竭尽全力减少美国与中国的竞争的加剧竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周三宣布，菲律宾向美国出口的关税将为20％，高于他以前威胁要征收的17％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，华盛顿的贸易伙伴正在从事不公平的贸易行为，导致他声称威胁到美国国家安全的“不可持续”赤字。华盛顿说，这些贸易伙伴在与中国的经济联系发展的同时，他们享受着偏见的进入美国的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾是华盛顿周三与阿尔及利亚，文莱，伊拉克，利比亚，摩尔多瓦和斯里兰卡最新一轮关税通知的七个国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在致菲律宾政府的一封信中写道：“不幸的是，我们的关系远非倒数。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “要纠正菲律宾的关税和非关税政策和贸易障碍，造成这些不可持续的贸易赤字，需要关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“这种赤字是对我们经济的主要威胁，实际上是我们的国家安全！”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾驻美国何塞·曼努埃尔·罗马德斯（Jose Manuel Romualdez）驻菲律宾大使确认，马尼拉正计划与华盛顿进行谈判，菲律宾官员计划下周前往美国进行讨论，以便在关税的8月1日生效日期之前进行讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据美国贸易代表（USTR）的数据，美国与菲律宾之间的贸易在2024年总计约235亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国向菲律宾的出口量为93亿美元，而去年从菲律宾进口的总额为142亿美元。美国记录的49亿美元的贸易赤字比上一年增长了21.8％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾联合银行首席经济学家鲁本·卡洛·阿森（Ruben Carlo Asuncion）表示，贸易赤字不是“最大的”，不太可能对美国国家安全构成威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他称菲律宾的出口“与与中国或欧盟的贸易量相比，适度的出口”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Asuncion说：“贸易互惠不仅关税。它包括市场访问，投资规则，劳动力标准等。菲律宾已经向美国公司开设了许多部门，并保持了对美国商品的相对较低的关税。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;中国因素&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;特朗普对国家安全威胁的赤字的看法表明，贸易“不仅是经济问题，而且是一种地缘政治工具”，菲律宾大学政治学助理教授恩里科·格洛里亚（Enrico Gloria），北京北部大学的博士生，他在亚洲表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “通过将菲律宾的贸易盈余构建为威胁，特朗普表明，受益于美国市场的国家，尤其是那些被视为中国商品转运枢纽的国家正在破坏美国的统治地位……菲律宾，同时，盟友可能会间接帮助中国与我们相关的关税，并利用了与我们的有利联系。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月，美国免除了菲律宾在外国援助方面的毯子冻结，为该国的国防现代化工作提供了3.36亿美元。美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）在一月份表示，华盛顿所花费的每一美元都应该“使美国更安全，更强大，更繁荣”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;格洛里亚说，特朗普对国家安全的援引超越了军事威胁，还考虑了经济领域。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本周在亚洲表示：“他正在证券贸易本身，认为不平等的贸易关系侵蚀了美国的全球地位。他的关税信反复强调了“美国是1号”的想法，强调了一种信念，即维持美国的经济优先是国家安全的优先事项。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格洛里亚补充说，关税的增加是通过向华盛顿的经济伙伴施加压力，即“甚至像菲律宾这样的长期盟友，选择一方”，这是一个更广泛的战略的一部分。”格洛里亚补充说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿森恩说，美国和菲律宾之间的贸易赤字“不是异常大或危险”，“这种关系比描绘的更平衡”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Rizal商业银行公司首席经济学家迈克尔·里卡福特（Michael Ricafort）表示，鉴于几天前特朗普宣布对日本和韩国宣布的类似举动，较高的关税并不令人惊讶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ricafort补充说，与菲律宾的经济相比，与东盟邻国相比，这20％的关税会对菲律宾的经济产生有限的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本周在亚洲表示：“与东盟主要国家相比，菲律宾商品出口的三到五倍。但是，由于特朗普的较高关税和其他贸易保护主义措施可能会间接影响菲律宾经济，因此世界经济增长速度较慢。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “让我们看看特朗普是否愿意在贸易会谈中妥协并为较低的谈判在贸易谈判中的关税，鉴于近几个月来炸玉米饼的往绩记录。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/10/3e798a25-b326-4291-98bc-8b3ccebb339e_c2fce608.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马尼拉的批发市场。由于美国关税的全球影响，菲律宾经济可能会遭受放缓。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;艰难的谈话未来&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;阿森翁说，在关税谈判期间，菲律宾应该“加倍”，并强调与美国的长期战略关系。他补充说：“菲律宾应强调其遵守国际贸易规范及其关系的战略价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际发展安全合作合作委员会的创始人兼总裁切斯特·卡巴尔扎（Chester Cabalza）在描述了新的关税“唤醒电话”时说，马尼拉的智囊团说，菲律宾在与美国的会谈期间应该坚定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，马尼拉应该要求华盛顿在菲律宾根据《增强的国防合作协议》在菲律宾可以在菲律宾运营的军事遗址的保养更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据卡巴尔扎的说法，在更广泛的事情中，美国仍然将菲律宾视为其在印度太平洋地区盛大战略的组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们知道，一旦他们错过了与马尼拉合作的千载难逢的机会，中国就会填补真空。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;格洛里亚最终说，特朗普寻求补救的“不平等回报”应被视为贸易习惯，以换取他在国防战线上的承诺，以帮助菲律宾反对中国的海上侵略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“信息是：如果美国正在投资您的安全，尤其是为了反对中国，那么您要解决他认为不公平的贸易实践的事情是公平的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在特朗普的逻辑上，这种军事支持是更大的&amp;#39;交易&amp;#39;的一部分 - 现在是时候让菲律宾回馈东西了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 10 Jul 2025 14:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3317765/philippines-urged-double-down-talks-over-20-tariff-trump?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>