<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Fri, 20 Feb 2026 02:04:54 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>建立东盟关系使香港走上长期增长之路</title><link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343896/building-asean-ties-puts-hong-kong-path-long-term-growth?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.20 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/c882fdd5-5780-4854-80af-55504f37f888_232006fe.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;行政长官李家超于 2025 年 9 月 9 日在香港仔富丽敦海洋公园酒店举行的香港-东盟峰会上发表主题演讲。照片：May Tse&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港政府在新年伊始推出了对香港长期发展产生深远影响的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;行政长官李家超宣布，他将牵头制定香港首个五年计划，该计划将促进与中国五年计划更广泛的融合，并确保香港在国家经济发展中发挥更大作用。他还重申与东南亚、东欧、中亚国家深化合作，为当地企业开拓新市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港领导层在与前景广阔的新兴市场建立信任和伙伴关系方面取得了重大进展，巩固了香港作为中国与世界之间重要桥梁的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚国家联盟（东盟）国家加起来是世界第五大经济体，与香港有着紧密的文化和经济联系，其重要性显而易见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自上任以来，李显龙多次高调访问该地区，访问了 11 个东盟成员国中的 7 个国家。同期发生13次部长级互访，体现了两国政府间关系的高水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府去年12月在吉隆坡设立了新的经济贸易办事处，证明香港政府对马来西亚作为全球半导体、可再生能源、人工智能和供应链强国所发挥的重要作用做出了快速反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与这些重要的官方举措相匹配的是，东盟在政府政策指令中的地位不断提高。例如，2025年施政报告提出了两项​​得到有效实施的具体目标：将旨在支持中小企业开展电子商务活动的“电商易”基金扩大到东盟范围，以及为符合条件的东盟游客提供自助出入境检查服务。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与此同时，政府放宽了对几个东盟国家的签证政策，将来自柬埔寨、老挝、缅甸和越南的受邀专业人士的多次入境签证有效期从两年延长至三年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施的成效体现了香港世界一流的效率，以及政府为实现香港与东盟更紧密协同所带来的效益所做的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年，东盟成为香港第二大贸易伙伴：商品贸易总额接近1.3万亿港元（1,663亿美元），占香港全球商品贸易的13.6%。在双方自由贸易协定的推动下，2020年至2024年期间贸易每年增长5.7%。2024年，东盟是香港第二大商品供应国和香港第二大商品市场，仅次于中国内地。数字讲述故事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年至2025年间，在香港的东南亚公司数量增长了10%。东盟初创企业创始人和风险投资家越来越多地将香港视为利用香港普通法管辖权和自由贸易政策利用内地资本和投资有前途的中国初创企业的基地。最近推出的中国东盟经济联动精选指数交易所交易基金凸显了两个经济体之间更紧密的金融一体化和伙伴关系的协同作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为首要的家族办公室中心，香港完全有能力成为全球私人投资者和家族的基地。有关当局可以采取更多措施，引导这些资金投向当地基础设施项目，促进跨区域的公私伙伴关系。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;鉴于东盟对绿色能源的巨大需求，香港还应利用其完善的金融和法律基础设施来开展有前景的可再生能源项目，扩大香港在应对气候变化方面的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;教育是香港的另一项长期优势。 2024年，政府向“一带一路”奖学金池再注资10亿港元，增加了本地大学就读的东盟籍学生数量。李在去年的香港-东盟峰会上强调，香港在国际管理发展学院2025年世界人才排名中位居亚洲第一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并非巧合——香港有五所大学跻身世界前100名，而香港的双语校园环境、国际化价值观和世界一流的师资力量使其对聪明才智的东盟青年极具吸引力。去年的施政报告概述了将公立大学的非本地本科生比例从40%提高到50%的措施，以符合香港作为全球教育中心的愿景。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;展望未来，香港应与大湾区其他城市合作，让这些人才能够在区内无缝工作。这将与中国更广泛地吸引人工智能、机器人和新材料等领域的人才齐头并进。香港电台系列节目《东盟新视角》成功地培养了大湾区观众对该地区更加多维的了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在旅游业方面，政府正在采取措施，让来自东南亚、中东及其他地区的穆斯林游客更容易前往这座城市。去年，该市被评为全球非伊斯兰市场中第三大对穆斯林最友好的旅游目的地，推动清真认证的努力得到了回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府的努力再次凸显香港与东盟之间的相互理解、交流和伙伴关系可以让各方受益匪浅。很高兴看到这座城市在这一重要进程中取得的进展，并且有理由支持未来的举措和政策。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343896/building-asean-ties-puts-hong-kong-path-long-term-growth?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>日本高市无视经济学家警告推动废除食品税</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344015/japans-takaichi-pushes-scrap-food-tax-ignoring-economists-warnings?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.20 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/30b81ed1-b860-490d-9bda-a90ad4486321_6e7e4352.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上个月，一名购物者参观东京的一家超市。日本目前对大多数食品和饮料购买征收 8% 的消费税。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周三，当高市早苗大步走进日本连任首相的首次新闻发布会时，她向经济学家和编辑委员会发出了明确的信息，警告她不要兑现她标志性的税收承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;食品消费税要取消了，没有什么能阻止她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;继 2 月 8 日在众议院选举中取得压倒性胜利后，高市在国会投票重新任命后正式确认就职，重申了取消 8% 食品税的承诺，并宣布计划建立一个跨党派的“国家委员会”，在夏季前审查此事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师预计该小组将在秋末之前发布报告，任何削减都可能在 2027 年初生效。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/30b81ed1-b860-490d-9bda-a90ad4486321_179b1a3d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上个月，一名购物者参观东京的一家超市。日本目前对大多数食品和饮料征收 8% 的消费税。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;事实证明，这一承诺在遭受多年物价上涨打击的选民中非常受欢迎。但批评者也发现这令人深感震惊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织周二发出警告，敦促东京避免采取“无针对性的措施”，否则可能会加剧日本本已沉重的税收负担。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家总部位于华盛顿的基金在与日本金融当局会谈后发表声明称，“对受生活成本上涨或大型外部冲击影响最严重的弱势家庭和企业的支持应该是预算中立的、临时的，并且针对这些群体。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际货币基金组织并不孤单。在高市连任前一天发表的一篇社论中，《每日新闻》呼吁她“重新考虑”该计划，并在社论中警告称，取消食品税每年将从国库中消耗约 5 万亿日元（325 亿美元）。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/d07e9edd-75a3-4555-b585-14a2c842aaf6_830c8977.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;行人走过东京的一家购物中心。日本的公共债务约占GDP的230%。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本的公共债务已占国内生产总值(GDP)的230%左右，是所有发达经济体中最沉重的负担。 《每日新闻》警告说，增加更多的进口最终可能会削弱日本严重依赖食品进口的支付能力，并引发减税旨在防止的价格上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “减税以减轻家庭负担只是一项临时措施，可能会加剧财政担忧，”报告称。 “这种做法与高市本人所倡导的‘负责任的积极财政政策’相去甚远。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就连一向同情高市的《读卖新闻》也在选举前发出了警告，提醒读者消费税收入支撑着日本的养老金、医疗保健和老年护理体系，而今天积累的任何债务最终都将由子孙后代来偿还。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;天普大学东京校区政治学教授村上弘美表示，这些批评似乎都没有动摇高一的决心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “她现在不能回去，因为这是她在选举前制定的关键政策之一，而且受到选民的欢迎，”村上说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “高市决心表明她是一个言出必行的女人，即使她自己党内的怀疑论者反对，她也不会被动摇。对她来说，这已经成为一个原则和自豪感的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市的选举胜利似乎更加坚定了她的信念，让她相信自己有明确的使命去推进。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/f78935bb-b669-40ae-9fcc-3204e572bd91_126b3937.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周三，高市和她的新内阁成员在东京首相办公室合影留念。照片：美国环保局&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但在执政的自民党内部，一直有关于降息后会发生什么的传言。取消税收是比较容易的部分——如果需要的话稍后恢复税收将是一个完全不同的政治考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们知道自己会受到指责，”村上在谈到自民党内部对高市的默默批评时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这只是对家庭的短期援助......我们也不知道它将如何影响债券市场和日元汇率，”她说。 “当你考虑到对国家债务的影响时，就根本不清楚这是否会减轻公众的负担。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京明治大学政治学教授伊藤豪预计，拟议的两年期减税将于 2027 年初生效，并在参议院选举后到期，而参议院选举必须在 2028 年底前举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “政府必须担心的是，到那时国家的财政状况将变得更加糟糕，”他说，并列举了不断增加的债务、国防开支和对华盛顿的投资承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊藤表示，当恢复税收的时候，恢复到 8% 可能已经不够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，高市似乎对越来越多的担忧不为所动：这种立场本身就存在长期风险。一位以单一承诺如此公开竞选的首相，一旦结果令人失望，她自己就没有多少回旋的余地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “她看起来很固执，”村上说。 “即使顾问告诉她不要这样做，她仍会继续执行政策。显然，她坚信要信守诺言，并且……不想显得优柔寡断。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，这是对政治资本而非预算谨慎的押注。如果出了问题，高一也无可指责。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344015/japans-takaichi-pushes-scrap-food-tax-ignoring-economists-warnings?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国“历史迷”参观陵墓、写书，标志着遗产旅游的快速增长</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342507/china-history-fangirls-visit-mausoleums-write-books-marking-rapid-growth-heritage-tourism?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.20 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/e10cbb0e-213f-4092-bc67-563d7392dfb0_b78db4f1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国女性越来越被历史人物所吸引，参观他们的墓地、写书和购买相关商品，揭示情感动态，消费者对博物馆经济和历史旅游的兴趣日益浓厚。照片：南华早报综合报道/RedNote&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在中国安静的角落，越来越多的社区正在与历史建立起深厚的、几乎个人化的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她们被称为“历史迷”，她们参观博物馆和陵墓，撰写有关它们的书籍，并热衷于相关商品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中一位网友@bufashi 的女性信徒在过去的一年里参观了 52 个墓地，穿越偏远的山脉和森林，寻找中国古代人物的安息之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;每一次独自旅行不仅仅是一次纪念；这是与已故偶像建立联系的一种方式，他们的生活塑造了现在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种现象去年四月首次受到关注，当时一些年轻人在网上分享了他们的清明节旅行，并发布了自己在陵墓留下不寻常贡品的照片。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/debb0ad3-1c88-4a75-a0fe-fb0ded6797d1_8d548d6f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;游客在位于中国河南省的联合国教科文组织世界遗产地龙门石窟与毗卢遮那佛合影。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他们为将军提供止痛药和零食，为诗人提供酒和毛笔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她们称自己为“历史迷妹”，这个术语源自同人小说文化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “女粉丝”一词以女性为主，不分性别，体现了同人社区对女性的尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一趋势在全国范围内掀起了一股怀旧热潮，相关话题在网上的浏览量超过2.1亿次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛阳市的北邙山是中国中部古代的政治中心。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/7a6ec2b1-208a-4c7d-a419-59eb3b82f04a_26e04747.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;参观者在北京故宫博物院文华厅书画厅拍摄中国历代人物画。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这里埋葬着40多位皇帝和数千名贵族，成为歌迷们的朝圣地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位女士说，她乘坐12个小时的火车去参观南唐末代皇帝（937-975年）李渔的陵墓，并带来了一块牌位和一本诗集。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国中部湖北省荆州，另一名妇女穿着明朝（1368-1644）的服装，带着横幅和蛋糕来庆祝著名政治人物张居正的 500 岁生日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她在帖子中写道：“你把人民放在第一位，即使500年后我们仍然记得你。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一趋势也引发了消费者的热情。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/3f64168e-cdf2-48cb-a1a1-0f79074ddd3f_a64e7701.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一位受邀参观者在北京故宫博物院观看大象展览。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;历史书籍和纪念品都被抢购一空。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一本关于三国时期（220-280 年）中国皇帝曹丕的书在发行后几分钟内就售空，转售价格达到原价的八倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以诗歌和古代人物肖像为主题的商品销量惊人，其中一家网上商店售出了 30,000 多张明信片。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位粉丝表示，她参观纪念传奇军事家诸葛亮的博物馆和神社花费了她超过 20 万元人民币（29,000 美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则根据历史人物的灵感创作二次作品，例如小说、视频和表情包，并在社交媒体上广泛分享。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/771956ef-7528-482c-acf7-58c9b09ef0f9_941ebaf3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在西安著名的历史遗址拍摄的秦兵马俑和他们的马。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于许多奉献者来说，纪念历史人物是对生活不确定性的心理防御。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们不知道是否能找到合适的工作或合适的伴侣，甚至不知道什么时候会死，”在南京大学学习哲学的历史迷春秋说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但历史人物是众所周知的、安全的象征。他们永远不会消失，也不会卷入丑闻。我们永远可以信任他们并向他们学习。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;粉丝们也在塑造自己与历史的联系，获得情感上的满足和自我认同感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位网友@shishanzhao写道：“我们之间的几千年感觉根本没有距离。在回忆、哀悼和创作中，我与这些志同道合的灵魂产生了无数次共鸣。还有什么比这更浪漫的呢？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位网友@rice说：“每当我感到失落或苦恼时，我就会想起诗人苏轼的一句话，感觉自己找到了一点方向。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一运动也推动了中国博物馆经济和遗产旅游的繁荣。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/05/6cb04b22-4d5c-4a52-b097-331c4406514d_cebafb70.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在西安遗址，一位孤独的、在灯光照射下的秦兵马俑给一位年轻游客留下了深刻的印象。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一些博物馆为历史迷们开辟了专属的朝圣路线，而文化遗产地则设立了专门的空间来迎合日益增长的人群。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，这种趋势确实存在风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些网络视频显示，游客留下的水果、鲜花等供品因缺乏清洁而腐烂并招来害虫，横幅、包装纸也被吹走，造成环境污染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;网上的一条流行评论也引发了另一个担忧：“历史的私有化正在重塑年轻一代参与和理解历史的方式。但一些年轻的粉丝正在歪曲历史事实，将人物理想化以适应他们的想象力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “重要的是要记住，历史学家的研究是严谨和科学的，他们的工作绝不能被感伤的叙述所破坏。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342507/china-history-fangirls-visit-mausoleums-write-books-marking-rapid-growth-heritage-tourism?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>印尼与美国达成“伟大”贸易协议，同意向加沙派遣8000名士兵</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344057/indonesia-seals-great-us-trade-deal-agrees-send-8000-troops-gaza?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.20 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/cfe0fc54-cce2-4f13-9fbe-ef7529d93b81_ac51242e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托（中）周四在华盛顿出席“和平委员会”首次会议。照片：盖蒂图片社/法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚总统普拉博沃·苏比安托周四在华盛顿出席特朗普领导的“和平委员会”第一次会议时与美国总统唐纳德·特朗普签署了互惠贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;细节尚未立即公布，但两国去年夏天达成了一项框架贸易协议，让东南亚最大的经济体取消大多数美国商品的关税，而美国将对印度尼西亚商品征收 19% 的关税。这与柬埔寨和马来西亚的比率相同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼和美国公司本周还达成了 11 笔交易，价值 384 亿美元，包括购买美国大豆、玉米、棉花和小麦、关键矿产和油田采收方面的合作以及计算机芯片合资企业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “过去几个月我们进行了非常密集的谈判，我认为我们在许多问题上达成了坚实的谅解，”普拉博沃周三在美国商会告诉企业高管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫声明称这是“伟大的交易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫表示：“该协议将帮助两国加强经济安全，促进经济增长，从而不断促进全球繁荣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该协议签署的同一天，世界上人口最多的穆斯林国家的领导人普拉博沃重申了他在和平委员会会议上的承诺，即派遣 8,000 名士兵或“必要时更多”的士兵，在加沙建立一支国际稳定部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加沙部队的美国负责人周四表示，印度尼西亚还将担任加沙部队的副指挥官。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贾斯珀·杰弗斯少将表示：“我已经提出担任国际安全部队副指挥官，印度尼西亚也已接受。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚是最早对特朗普战后加沙重建计划的关键要素做出坚定承诺的国家之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “印度尼西亚总统普拉博沃，非常感谢你，”特朗普在和平委员会会议上说道。 “你拥有一个大国，而且你做得很好。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃也赞扬了特朗普。普拉博沃说：“我们对特朗普总统的领导非常乐观，真正和平的愿景将会实现。” “会有问题，但我们会胜利。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和越南是加入该委员会的另外两个东南亚国家，该委员会最初的设想是监督加沙停火，但现已形成了更广泛的雄心，以调解其他全球冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的领导人也来到华盛顿参加首次会议。柬埔寨已经与美国签署了贸易协议，越南也达成了框架协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼公司本周同意从美国购买100万吨大豆、160万吨玉米和9.3万吨棉花。他们还承诺到2030年购买多达500万吨美国小麦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国同意就关键矿产进行合作，但细节尚未立即公布。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿正在寻求印度尼西亚同意取消对关键矿产出口的限制，特朗普政府认为这可以保护美国制造商免受供应链中断的影响。美国政府一直试图抵御中国对从战斗机到智能手机等各种产品所需的关键要素的控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普拉博沃在商会活动上表示，印尼可以充当大国之间的“桥梁”和“诚实的掮客”，这显然指的是美中竞争。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/71e12963-499b-497f-af13-fd2b22c8b1b8_e4911931.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周四，越南共产党总书记苏林（左）在华盛顿举行的“和平委员会”会议上。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在和平委员会会议上，特朗普称越南“作为一个国家和一支力量是令人难以置信的”，并对越南领导人林苏表示“非常荣幸能有你”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是林郑月娥上个月再次当选越南执政党共产党领导人以来首次访问美国。通常，中国是对两国意识形态联系和北京作为越南最大贸易伙伴地位的认可的第一站。林郑月娥确实于 2024 年 8 月访问了中国，然后在第一个任期内访问了美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，林郑月娥此次访问北京之前先访问美国，这是顺序上的一个显着转变。河内将其外交政策描述为在大国之间独立和平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在特朗普政府对越南出口产品征收 20% 关税后，越南与美国之间的贸易谈判正在进行中。最新的第六轮会谈已于二月初结束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法新社补充报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344057/indonesia-seals-great-us-trade-deal-agrees-send-8000-troops-gaza?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港2026-27年度财政预算案：除了平衡收支之外，还有什么利害关系？</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344041/hong-kong-budget-2026-27-beyond-balancing-books-whats-stake?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.20 00:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/0d969faa-8c87-4b0a-9325-b791a6c95f11_eb8e3bed.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：戴维斯·克里斯蒂安·苏里亚&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港政府将非政府组织预算削减 7% 后，梁念坚的合同于 2024 年 3 月到期，之后他就一直没有全职工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位四十多岁的社会工作活动协调员现在通过零工维持生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着有关该市即将出台的预算将产生早期运营盈余的消息传开，他希望财政司司长陈茂波恢复对非政府组织的资助，以便能够再次雇用像他这​​样的被裁工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们应该将预算增加到之前的水平，”加拿大女王大学土木工程专业的毕业生告诉《南华早报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与其他香港人一样，梁振英希望他的行业能够在下周三的预算中受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，其他人质疑此类救助措施是否应该与充满不确定性的长期未来计划相权衡。他们认为，即使是短期措施，也必须融入这座城市雄心壮志的大局中——保持作为国际金融中心的领先地位，同时确保为居民提供宜居、经济适用的住房。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;随着IPO行业的蓬勃发展和金融市场的蓬勃发展，《南华早报》调查的大多数经济学家和分析师对香港的财政健康状况持乐观态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他们警告说，该市正在经历艰难的转型，任何早期庆祝财政可持续性的行为可能都是没有根据的。一些人指出，即使人口老龄化的负担给这座城市带来压力，技术投资至少需要五年才能产生成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家和专家都敦促香港寻找新的融资方式来投资未来，同时履行实现中国国家目标的使命。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们表示，这些都是艰巨的任务，加上地缘政治阻力不断加剧，鉴于其国际金融中心地位和实验沙盒作用，这座城市注定会成为众矢之的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;数据显示，香港经济连续三年保持增长势头，政府最新预测2025年国内生产总值增长3.5%。这好于政府此前预测的 2% 至 3%，也高于 2024 年 2.6% 的增长率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2025年12月货物出口总额增长21.6%，全年增长12.8%。香港零售额在 2024 年下降 7.3% 后，去年也小幅增长 1%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;金融市场方面，香港金管局报告称，外汇基金2025年录得投资收益3,310亿港元（424亿美元），创历史新高，也是自2020年以来首次所有主要组成部分均实现正回报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港去年也是全球最大的首次公开募股筹款地，119 宗上市公司的募集资金同比增长 231% 至 374 亿美元。截至2月13日，恒生指数较去年上涨23.7%至26,567点，每日成交量高意味着印花税收入丰厚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据会计师事务所和协会称，2025-26年度综合预算预计将在盈余5亿港元至赤字9亿港元之间恢复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;德勤中国香港税务和商业咨询主管合伙人刘永康表示，他预计香港的财政状况将保持强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘说：“香港目前的债务水平仍然健康，未偿政府债务占GDP的12%。”他补充说，这一比例远低于亚太地区96%的平均水平。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港树仁大学经济金融系系主任李树锦估计，实际综合赤字将远低于2025-26年预计的670亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为整体财政状况强劲……储备稳定在6000亿港元以上，因此，对储备的担忧目前可能已经缓解，”李说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/c22032c7-0ad1-4236-8ffc-57fdcf8ee8c4_c7092b25.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港证券交易所位于中环。 2025 年，这座城市成为全球最大的首次公开募股筹款地点。照片：Jonathan Wong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;虽然2023-24至2025-26年度政府收入在5,494亿港元至6,594亿港元之间波动，但2025-26年度总开支稳步飙升至预计8,223亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于人口老龄化和加强护理计划的需要，社会福利和医疗经常性支出分别激增至1,304亿港元和1,153亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月至12月，该市的失业率也为3.8%，是自2022年7月至9月的4%以来的第二高点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为政府传统收入来源的地价一直徘徊在较低水平，今年达到210亿港元，仅占总收入的3%，较2019年的24%下降。政府不得不通过发行更多债券来借贷和融资基础设施和创新中心建设。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至今年 3 月，香港的财政储备估计为 5,803 亿港元，相当于约 8 个月的政府支出，低于高峰时期的 28 个月。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了为发展香港新经济引擎争取时间，财政部长去年推出了削减成本的举措，包括减少公务员编制、削减政府经常性支出以及彻底改革交通补贴等老年人福利计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;浸会大学副教授麦瑞财预测，新基础设施和科技项目的投资可能需要五到十年的时间才能慢慢产生回报，需要政府在此期间应对并争取时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府在信息和通信技术方面的支出从2018-19年度的77.6亿港元增加至2025-26年度的估计172.4亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年香港的本地研发总支出亦增至357.7亿港元，较上年增长8%。 2024年占GDP的1.13%。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;经济学家李西蒙指出，香港前几年严重依赖土地相关收入，导致房地产市场表现不佳时出现赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“短期内情况并不好，因为政府使用债务、收回各个机构的储备金或基金来弥补赤字。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “希望最糟糕的时期已经过去，但政府仍需要解决过度依赖地价和印花税的问题，这与经济情况有很大差异。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李提出开征5%的商品及服务税，当零售及餐饮业改善时，可带来约250亿港元的稳定收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但香港地产建设商会执行委员会主席梁志坚表示，政府仍然可以通过允许开发商分期支付地价来增加土地收入，即使是中等规模的地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，这样做将帮助开发商更快地收回投资，并鼓励他们竞标土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梁振英表示，政府经常根据估价计算预设土地招标底价。当市场下跌时，政府拒绝降低价格，导致无人接盘，土地招标失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还敦促政府放宽价值不超过600万港元的公寓名义100港元的印花税幅度，并表示目前400万港元的房屋数量有所减少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你不能仅仅依靠房地产，但你也不能立即消灭房地产，”梁说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于土地收入减少，政府将债券发行规模从2024-25年的1,200亿港元扩大到2029年之前每年1,500亿至1,950亿港元的目标，为基本工程项目提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;麦指出，投资项目的初始资本支出不可避免地会导致在产生回报前的最初几年出现赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不是很担心；如果你无法偿还债务，那是你的计划本身的问题，而不是借贷行为的问题，”他说。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;麦指出，借钱投资基础设施是一个融资问题，类似于个人获得抵押贷款购买公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你……付首付，然后借钱买房，有人觉得有问题吗？”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，用私营企业逐利的标准来衡量政府公共财政是不正确的。他说，如果政府只开展有利可图的项目，就不会有道路、桥梁、教育或医疗保健。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “做的话，或许不会惹上麻烦，但不做的话，一定会惹上麻烦，所以做吗？”麦说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他警告说，借钱来支持日常政府开支是不可持续的，他将其比作使用信用卡支付日常支出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《基本法》，本市编制预算应当量入为出，努力实现财政收支平衡，避免赤字，保持预算与本地生产总值增长速度相适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据2025-26年预算，该市债务与GDP的比率将保持在12%至16.5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡奉行平衡预算政策，截至 2024 年 12 月，其总债务与 GDP 之比为 173%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “新加坡有170%左右，不会爆，香港有10%左右……有什么好怕的？”麦说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/df1d3e1c-892b-4943-93ae-63851be618a8_d3c53ba7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;青衣货柜码头。一位专家表示，香港可以通过加强自由贸易港制度进一步实现收入多元化。照片：迪克森·李&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港工业总会主席林世豪为当局向一些新行业注入资金的举动进行了辩护，称政府正在投资新的工业化政策，以建立一个完整的生态系统，而不是仅仅修补漏洞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “实际上，对于香港的未来，我认为财政问题并没有那么大，”林郑月娥说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出韩国的经验证明政府补贴从头开始孵化新产业的必要性是合理的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果你看看韩国，政府支持LED屏幕行业，现在它仍然在高端市场占据主导地位，”林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚会计师公会大中华区税务委员会副主席Karina Wong指出，尽管香港保持稳健的财政储备，但在2025-26年度，香港将录得9亿港元的小幅综合财政赤字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她解释说，这一结果强调了关注短期总体数据和加强长期竞争力的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄说：“香港可以通过加强自由贸易港制度和扩大高价值商品贸易来进一步实现收入多元化。”她补充说，她的建议将有助于香港经济基础多元化并增强市场深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半官方的港澳研究会智库顾问刘兆佳表示，预算应重点支持促进本地与中国大陆企业合作的项目，因为香港需要与国家发展战略保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刘说：“香港要做的最重要的事情是通过扩大和深化香港离岸人民币金融市场来帮助国家加快人民币国际化。”他补充说，此举是为了按照中国国家主席习近平的设想，推动人民币作为储备货币。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;李树锦指出，中国和其他国家担心美国可能利用其金融系统（例如 Swift 消息网络）作为政治武器。他表示，这种威胁促使该国需要积极寻找美元体系的替代方案，以降低风险并避免“被牵着鼻子走”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果你问中美竞争和地缘政治是否推动人民币国际化前进，我认为这是一个加速器。美国一直利用其金融体系制造威胁……这让中国和其他国家感到担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李表示，市政府可以放宽人民币流动资金的使用，以允许跨境并购或项目投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这可以扩大[使用]范围，”他说。 “这有利于内地企业海外发展。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说，归根结底，香港作为国际金融中心的财政稳定性和可靠性与其满足国家需求的能力息息相关。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果香港能够帮助人民币国际化......[它将]导致资金流入，”他说。 “这让香港的发展更好，税收更稳定，所以这是一个互动。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，尽管像梁念坚这样的人会关注他的预算，但正在制定的总体方向将受到更多人的关注。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344041/hong-kong-budget-2026-27-beyond-balancing-books-whats-stake?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美日搬迁冲绳空军基地计划为何遭遇风波</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344039/why-plan-us-and-japan-relocate-okinawa-airbase-hitting-turbulence?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.20 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/03757b0f-5b08-4ef6-bad3-c799c77051b1_74c97d18.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2010 年，美国施瓦布营 (Camp Schwab) 军事基地附近的边野古海岸，日本冲绳普天间市的美国空军基地将在这里修建替代基地。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;近三十年来，华盛顿和东京一直承诺关闭冲绳一座有争议的美国空军基地，该基地位于人口稠密的岛屿中部，但该计划现在面临不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一份报告称，在东京修建一条比冲绳县东北部替代基地更长的跑道之前，美军不会将普天间空军基地交还日本控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本国家广播公司NHK周三报道称，美国国防部已通知美国国会审计机构政府问责办公室，在满足其运作要求之前，不会交还海军陆战队普天间航空站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果美国拒绝将其部队转移到边野古的新设施，那么本已拖延的转移可能会面临进一步的延误，分析人士表示，这种情况可能会重新激起冲绳居民对美国军事存在的情绪，并使美国和日本在印太地区重新调整部队的计划变得复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普天间机场有一条长 2.74 公里（1.7 英里）的跑道。一旦海上填海和建筑工程完成，边诺古村施瓦布营的替换设施将拥有两条 V 形跑道，每条跑道长度预计为 1.8 公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关闭普天间核电站的提议可以追溯到 50 年前，不过直到 20 世纪 90 年代末，当边野古被确定为替代地点时，这一提议才获得关注。批评者将普天间机场描述为世界上最危险的机场，因为许多居民居住在空军基地附近。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/002d7759-d44a-4b6a-a402-b793419a64ba_c0f052b3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;位于日本南部冲绳县的美军空军基地。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;边野古计划一直备受争议，因为该项目需要填海大浦湾的大部分地区来建设跑道和相关基础设施。批评人士称，这将对居民造成干扰，并对濒危儒艮栖息地的珊瑚礁和草床造成破坏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美军也对此举持保留态度，因为普天间基地地势较高，而边野古的陆地和空域则更为受限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “美国国防部正在强调安全和针对中国的长期防御姿态的重要性，”东京防卫省国家防卫研究所中国研究主任增田雅之说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “近几个月来，我们看到越过台湾海峡中线的外国战斗机有所增加，制空权显然是一个焦点，”他告诉《亚洲周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;增田说，东京和华盛顿之前达成的计划可能不再满足美军的要求，对边野古正在进行的工作的任何改变都将导致其运行发射的大幅延迟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国会听证会上，美国国防部表示正在继续与日本谈判寻找更长的跑道。 “最终选择替代跑道是日本政府的责任，在做出选择之前，普天间设施不会归还日本。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/3cf868ea-0dfc-4ff8-8774-89a376ca9be4_223a0741.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2024 年，在多起美军人员被指控犯有性犯罪案件后，冲绳那霸举行了抗议集会。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本表示，美军可以使用冲绳的民用机场，理由是美国目前使用冲绳县主要城市郊区的那霸国际机场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士称，在该县不太可能有更多土地来开发另一个带有延长跑道的空军基地，该县长期以来对美国军事存在给居民造成的负担抱有不满。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京早稻田大学国际关系学教授重村俊光表示，他对这一新进展感到惊讶，因为美国计划将数千名驻冲绳美军人员转移到关岛、夏威夷和澳大利亚北部，从而减少在冲绳的约 3 万名美军人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;重村说：“我无法理解，如果不满足其运营要求，美国为何同意在边野古基地修建两条较短的跑道。” “我的感觉是，美国不想离开普天间，他们将尽一切努力留在那里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这样的转变将给东京带来新的压力，并反映出华盛顿在印太地区安全考量的变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大西洋理事会2月3日发表的一份报告提到，华盛顿和东京于2006年达成的一项协议，将冲绳的5000名美国海军陆战队员及其1300名家属转移到关岛和其他地方，称该协议已因事态发展而过时。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/b637e8de-0059-415a-80e6-4d3dd3c3ae8f_9168c365.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;位于冲绳县石垣岛的日本陆上自卫队石垣营内的美国海军陆战队导弹系统。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;报告称，“随着中国继续争夺东海和南海的主导地位，西太平洋的紧张局势仍未缓解”。报告提到了北京将台湾与中国大陆统一的计划。 “这些事态发展对美国近期阻止侵略的能力提出了紧迫的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告补充说，驻冲绳的美军是“西方势力在太平洋地区的堡垒——每天对抗中国的恶意影响并威慑朝鲜等潜在侵略者”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告呼吁重新谈判与日本签订的 2006 年协议，并将普天间机场保留在美国的控制之下，并将其描述为“联合国指定的一个能力超强、安全的机场，拥有近 3000 英尺的跑道，海拔 60 米”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，重新谈判失败，以及普天间岛的归还和其他相关转让，将“让中国军事策划者得到他们想要的结果——将美军从第一岛链冲突中最重要的地点撤走”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Feb 2026 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344039/why-plan-us-and-japan-relocate-okinawa-airbase-hitting-turbulence?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>华盛顿提供2亿美元以促进美国智能手机产业在印太地区的发展</title><link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3344055/washington-offers-us200-million-boost-american-smartphone-industry-indo-pacific?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/2a7f0ace-0570-47ee-ba93-c0b355aa679d_d96c8e28.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国国务院负责经济事务的副国务卿雅各布·赫尔伯格 (Jacob Helberg) 认为，2 亿美元的政府资金将使“数百万部智能手机更具竞争力”。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国国务院将补贴企业在印太地区推出运行美国软件的廉价智能手机，这是其“Pax Silica”计划的一部分，该计划旨在增强美国人工智能供应链的弹性，并赢得与中国的人工智能竞赛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院周四表示，美国推出了边缘人工智能套餐，为移动网络运营商和智能手机供应商提供高达 2 亿美元的资金，以便在印太地区的一些伙伴国家部署“低成本、高性能”手机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院表示，这些智能手机应运行“值得信赖”的美国移动操作系统（OS），例如Android和iOS，并完全支持美国软件和人工智能生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，有兴趣加入该计划的公司应利用美国的资金，将其手机在印度太平洋国家的零售价格降低到“与不受信任的市场现有企业竞争的水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务院表示，该倡议将“确保我们合作伙伴的数字基础设施保持安全、自主且不受胁迫”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国国务院负责经济事务的副部长雅各布·赫尔伯格 (Jacob Helberg) 周四在接受 CNBC 采访时表示：“该计划将使数以百万计的智能手机相对于接受补贴的低成本竞争对手更具竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “最终，这意味着它将帮助促进接收者的连通性和机会，同时也促进美国操作系统和应用程序生态系统，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然边缘人工智能计划没有明确点名中国，但该计划是在与中国的人工智能竞赛日益激烈以及美国加大力度减少供应链漏洞之际推出的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，北京为回应华盛顿的贸易限制而限制向美国出口稀土，此后，人们对中国在关键矿产领域的主导地位的担忧加剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pax Silica 计划于 12 月启动，旨在建立一个由美国主导的技术生态系统，涵盖关键矿产、能源、半导体和其他人工智能基础设施，避免“强制依赖”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与国包括澳大利亚、希腊、以色列、日本、卡塔尔、韩国、新加坡、阿拉伯联合酋长国和英国，非签署国包括加拿大、欧盟、荷兰、台湾和经济合作与发展组织。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔伯格周三表示，印度已加入该框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫尔伯格表示：“中国拥有 14 亿内部用户，这使得华为和半导体制造国际公司等自己的冠军企业在出口一台设备之前就可以在庞大的国内基础上分摊这些[研发]成本。” “因此，最终，由于纯粹的规模经济，这给了他们内在的成本优势，使他们能够抛售大量价格过低的硬件。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，与唯一一个人口规模超过中国的国家印度合作，有助于抵消中国的价格优势，但他补充说，Pax Silica“实际上并不是为了中国”，而是为了确保美国供应链的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着国内市场的成熟，中国智能手机品牌积极拓展海外业务。研究公司 Omdia 在 10 月份表示，到 2025 年上半年，中国供应商已占领了 52% 的海外市场，而 2013 年这一比例仅为 11%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲协会政策研究所中国分析中心中国经济研究员 Lizzi Lee 表示，最有可能感受到美国边缘人工智能套餐压力的公司包括华为、小米、Oppo 和 Vivo，这些公司在亚洲部分地区的平价智能手机市场占据主导地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但李表示，这一举措能否成功挑战中国供应商的势头还有待观察。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “不过，悬而未决的问题是，这些补贴替代品是否能够真正匹配中国品牌目前提供的定价、规模和快速创新，”她说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3344055/washington-offers-us200-million-boost-american-smartphone-industry-indo-pacific?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>科学家测试感冒、流感、新冠病毒和过敏的通用疫苗</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344056/scientists-test-universal-vaccine-cold-flu-covid-and-allergies?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/396a9dce-4b08-421e-a19e-38013d01efca_43efe26d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;除了预防感冒之外，该疫苗还可能对抗新的大流行病菌。图片插图：德新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;科学家认为，世界距离研制出针对感冒、流感、新冠病毒和过敏症的通用疫苗又近了一大步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国斯坦福大学医学院的专家开发了一种通用疫苗，可以作为鼻喷雾剂使用，可以预防多种呼吸道病毒、细菌和过敏源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管这项发表在《科学》杂志上的研究是在小鼠身上进行的，但他们表示，该疫苗在几个月内为肺部提供了广泛的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;接种疫苗的小鼠可以免受新冠病毒和其他冠状病毒、葡萄球菌（可感染皮肤并引起败血症）、鲍曼不动杆菌（可引起血液、尿路、肺部或伤口感染）和屋尘螨的侵害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果应用于人类，这种疫苗可以取代每年针对冬季呼吸道感染的多次疫苗注射。它还可能对抗新的流行病病毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯坦福大学医学院免疫、移植和感染研究所所长、主要作者 Bali Pulendran 说：“我认为我们拥有的是针对多种呼吸道威胁的通用疫苗......&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “想象一下，在秋季使用鼻喷雾剂，可以保护您免受所有呼吸道病毒的侵害，包括 Covid-19、流感、呼吸道合胞病毒和普通感冒，以及细菌性肺炎和早春过敏原。这将改变医疗实践。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究人员现在希望在人体中测试该疫苗。首先将进行安全试验，然后进行更大规模的试验，让患者接触感染。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pulendran 认为两剂鼻喷雾剂就足以为人们提供保护，并估计，如果有足够的资金，该疫苗可能会在五到七年内上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项研究中，研究人员能够在小鼠身上展示出保护作用，并证明肺部中对抗病原体的有用 T 细胞可以向人体的先天免疫细胞发送信号，以保持它们的活性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因此，疫苗不是试图模仿病原体的一部分，而是模仿免疫细胞在感染期间相互交流的信号。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;伦敦卫生与热带医学学院微生物发病机制教授布伦丹·雷恩 (Brendan Wren) 表示：“这项声称存在通用呼吸道疫苗的研究听起来好得令人难以置信，但如果在小鼠身上的结果在未来的人类研究中得到证实，研究人员可能会想到一种新的疫苗接种概念。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这个概念是基于模仿我们的免疫细胞用于保护的信号，而不是依赖于单个感染因子成分的传统疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “新疫苗刺激了免疫系统的多个部分，这似乎可以解释小鼠的广泛保护作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是一种潜在有前途的方法，可能具有广泛的应用和影响，然而，现在还处于早期阶段，迄今为止的研究都是在小鼠身上进行的，尽管显示出良好的免疫反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “下一阶段将是完全受控的疫苗保护研究，直接将结果与现有疫苗配方进行比较，尽管在我们知道这种方法是否为人类生产出安全有效的疫苗之前还有很长的路要走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这项研究中，老鼠的鼻子里滴了一滴疫苗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该疫苗可以针对不同类型的病毒感染、细菌性呼吸道感染和屋尘螨（过敏性哮喘的常见诱因）提供数月的保护。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种新疫苗目前称为 GLA-3M-052-LS+OVA，模仿直接刺激肺部先天免疫细胞的 T 细胞信号。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还含有一种无害的抗原，可以将 T 细胞招募到肺部，帮助身体抵抗病原体数周或数月。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344056/scientists-test-universal-vaccine-cold-flu-covid-and-allergies?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港银行在员工重返工作岗位时奖励礼物、额外假期和利是</title><link>https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343890/hong-kong-banks-reward-staff-gifts-extra-holiday-and-lai-see-they-return-work?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 23:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/2e6aefb8-a663-4e0e-b8ef-e2bcb0c702ce_db32f769.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港的银行为员工提供慷慨的返岗利是包和礼物。照片：谢洁蓉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;数千名香港银行员工将于周五获得重返工作岗位利是，随着经济和市场情绪改善，一些银行向员工发放额外福利和礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然公司在农历新年的第一个工作日给员工利是是中国的传统，以感谢他们的辛勤工作，但现在许多银行在假期前给员工利是和其他礼物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与往年一样，中国银行（香港）向其 15,000 名员工每人发放 500 港元（64 美元）利是以庆祝马年。不过，今年银行的礼篮规模更大，物品数量从六件增加到八件。篮子里有蘑菇、羊肚菌、干贝、花胶、XO酱、干海螺、开心果和西洋参。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汇丰银行及其子公司恒生银行还通过电子方式向近 26,000 名员工每人发放 500 港元，金额约为 1,300 万港元，是香港银行中发放金额最多的。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/aa1bfc36-b3ed-48c6-9e9a-423129e7a142_f0091375.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;汇丰银行及其子公司恒生银行还通过电子方式向近 26,000 名员工每人发放 500 港元。照片：尤金·李&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港汇丰银行首席执行官吴美琪在给员工的新年致辞中表示：“马年象征着活力、速度和成功，这些品质完美地体现了我们为 2026 年注入的活力。” “我相信，这将是又一个激动人心的一年，我们将利用集体优势为客户创造许多机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港最大的虚拟贷款机构 ZA 银行仍然是最慷慨的，为员工支付了 1,000 港元的重返工作利是金。今年，该数字银行在2025年签约100万客户后，为每位员工增加了1万港元的奖金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该银行还在周五给员工额外放一天假。目前尚不清楚众安银行的工资单上有多少员工，但香港的虚拟贷款机构通常拥有精简的团队，只有几百人，因为它们没有实体分支机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众安银行首席执行官 Calvin Ng 在一份声明中表示：“马象征着活力和进步。” “通过具体行动，包括额外一天的休息日和总计11,000港元的新年奖励，我们希望员工能利用这段时间与家人一起休养生息，并调整节奏应对未来的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;瑞银(UBS)、摩根士丹利(Morgan Stanley)和花旗集团(Citigroup)等投资银行的员工最近都获得了奖金，今年的奖金数额增加了约20%，因为大量的首次公开募股有助于他们的盈利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗集团的复工利是仅次于ZA银行，这家美国银行向其近4,500名员工每人支付800港元。八在中国是吉祥的数字，与财富联系在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;花旗集团香港首席执行官 Aveline San 在农历新年致辞中表示，今年该银行将致力于人工智能创新和可持续业务增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示：“在去年取得的强劲势头的基础上，我们将继续抓住中国巨大的机遇，利用花旗覆盖 180 多个市场的全球网络为关键走廊的客户提供支持，并通过我们世界一流的咨询服务引领财富发展。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/banking-finance/article/3343890/hong-kong-banks-reward-staff-gifts-extra-holiday-and-lai-see-they-return-work?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>女友在奥地利山区冻死 登山者被判过失杀人罪</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344054/climber-convicted-manslaughter-after-girlfriend-freezes-death-austrian-mountain?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 23:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/6996da2f-fd9c-4561-8733-c706d9e779f2_89d89d71.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;网络摄像头图像显示托马斯·P. 拿着手电筒走下大格洛克纳山。照片：www.foto-webcam.eu&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据当地媒体报道，周四晚些时候，奥地利一家法院裁定一名 37 岁的业余登山者犯有过失杀人罪，原因是他的女友在奥地利最高峰附近因寒冷死亡，当时他离开女友去寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案不同寻常，因为虽然攀岩事故很常见，但对此类事故的起诉却很少见，即使在像这样犯了各种错误的情况下也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;西部城市因斯布鲁克的法院对这名奥地利男子判处五个月缓刑，并处以 9,400 欧元（11,100 美元）的罚款，罪名是因重大过失导致她于 2025 年 1 月死亡，这一罪行最高可判处三年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该审判对高山的法律责任范围提出了质疑，高山是一种本质上危险的环境，登山者通常要自行承担风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭获悉，经过一天的攀登，他们的进度远远落后于计划，这名女子已经筋疲力尽，无法在寒冷的冬夜继续前往大格洛克纳山山顶以下约 50 米（码）的地方。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被告托马斯·P. (Thomas P.) 把他的女友克斯汀·G. (Kerstin G.) 留在了强风中，没有将她包裹在应急毯或露营袋中，原因他无法完全解释，而是去山顶另一边的避难所寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;设备留在她的背包里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给山警的简短电话并没有引发搜查，因为警方表示他没有明确表示他们需要救援，而且他也没有回电或询问他们是否需要帮助的 WhatsApp 消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被告表示，他的手机一直处于飞行模式以节省电量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我想说的是，我非常抱歉，”不认罪的托马斯·P. 告诉法庭。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344054/climber-convicted-manslaughter-after-girlfriend-freezes-death-austrian-mountain?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>