<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sat, 21 Jun 2025 01:37:13 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>韩国“大胃中皇后”的狂热迷人的胃口，肠子比平均水平高40％</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3314763/korean-big-stomach-queen-wows-fans-huge-appetite-gut-40-larger-average?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/169acd33-b9aa-4e18-a50b-edb80aaa0524_34a35361.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;韩国的“大胃皇后”（Big Auts Queen）以她的非凡食欲吸引了1200万球迷，胃大40％，超过了许多成年男性。照片：SCMP复合/YouTube&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;韩国的一名妇女被亲切地称为“大胃中皇后”，尽管重50公斤，但她的食欲却闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生透露，她的胃比她身材的人的平均大小大40％，甚至超过了许多成年男性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 28岁的帕克·荣旺（Park Jung-Won）在网上被广泛认可为tzuyang，在社交媒体上拥有超过1200万关注者，甚至开设了自己的餐厅。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tzuyang不仅因其偶像般的美丽和苗条的身材而闻名，而且还因为她令人惊讶的食物能力而受到庆祝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就上下文而言，她一次坐着吃了10碗拉面，在另外两次，她一次坐着完成了101盘寿司和33份牛肉肠。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/8744f878-357b-42ff-b238-c2db408be6a1_bcbf17c1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;她身高1.61米，保持体重约50公斤，说她很少锻炼，但每天有三到四个排便。照片：YouTube/Tzuyang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在一个值得注意的挑战中，她在不到七分钟的时间内抛光了10杯超级辣鸡肉拉面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tzuyang在全球环游，品尝当地美食，经常让餐馆工作人员难以置信，因为她的出色饮食能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个视频中，她吞噬了12公斤的牡蛎，每个牡蛎都像拳头一样大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在布达佩斯的一家餐厅拍摄的另一个剪辑中，她与面食，咖喱米饭，一大片土豆泥的牛排旁边的牛排搭配了3千克牛排，并以三种甜点结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在整个烹饪冒险中，Tzuyang与厨师互动，与粉丝分享品尝笔记，并沉浸在当地的饮食文化中。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/b4fe50dc-6e1a-4ccd-9b8a-8c5b3f7b3cae_7ee66d9c.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Tzuyang环球旅行以探索当地美食，经常让餐馆工作人员惊讶于她令人难以置信的饮食能力。在一个例子中，她吞噬了12公斤的牡蛎，每个牡蛎大小都一样。照片：YouTube/Tzuyang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她的视频经常被称赞为“最令人心动的Mukbang内容”。 Mukbang是起源于韩国的流行趋势，在韩国，个人拍摄了大量食物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位观众说：“ Tzuyang的视频制作得很好，她的饮食风格是如此优雅，以至于使您饿了，而不是不舒服。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，Tzuyang每天消耗约30,000卡路里，这是成年女性平均摄入量的15倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她高1.61 m高，设法保持重量约50公斤。她提到自己很少锻炼，但每天有三到四个排便。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，Tzuyang在社交媒体上分享了她的医疗检查结果，获得了近200万次观看次数。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生指出，尽管她保持苗条的体格，但她的胃比具有相似身材的人大40％，甚至超过了许多成年男性的胃。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/6c4c0873-5e27-481f-a9d4-5ce2d87ac245_b7270678.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Tzuyang不仅因其偶像般的美丽和苗条的身材而受到庆祝，而且还因为她出色地食用大量食物的能力而受到庆祝。照片：YouTube/Tzuyang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;饭后，她的血糖水平保持稳定，因为她的身体自然会适应大量食物的摄入量。一位医生将她描述为“食品真空吸尘器”，解释说她很快就变得饿了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告还表明，无息肉的结肠和健康的肾功能表明消化出色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tzuyang对健康报告的结果表示解脱，并计划继续创建食物含量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位网民评论说：“这真的让我放心。我喜欢看着她吃饭，但我一直在担心她的健康。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个人说：“大多数人在不冒健康的情况下不能像tzuyang一样吃。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 01:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/article/3314763/korean-big-stomach-queen-wows-fans-huge-appetite-gut-40-larger-average?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>当特朗普努力确保贸易协议时，北京的手得到了加强吗？</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3315199/trump-struggles-secure-trade-deals-has-beijings-hand-been-strengthened?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/f6b5fda5-3f84-459a-a0d9-fd341374644f_104dcb42.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周一在加拿大卡纳纳斯基斯（Kananaskis）的G7峰会上与媒体交谈时，与英国首相凯尔·斯塔默（Keir Starmer）签订了英国美国贸易协定。照片：游泳池，通过AP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国本周未能达成与日本的关税协议，这是一个关键的太平洋盟友盟友，并威胁要通知多个国家，在与英国仅一项会谈后，已经显示出任何结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师说，这些事态发展使美国在短期内看起来很弱，这应该促使中国与华盛顿达成协议更加艰难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国是全球第二大经济体，在4月2日被美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）击中，他称之为“解放日”，当时他将中国进口的职责提高到了100％以上。他引用了对美国贸易赤字的担忧，他还对许多其他亚洲国家的进口征收了两位数的关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在下周（大多数国家 /地区）持有贸易谈判，持有国家特定的“解放日”关税90天（直到7月9日）。 5月初在瑞士举行会谈之后，中国的人也暂停了90天，直到8月12日。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学主席Chen Zhiwu说，北京的谈判者将从美国威胁中汲取力量，以将新职责和缺乏美日交易通知贸易伙伴，因为两者都表明华盛顿很难通过今年夏天的谈判来获得它的意愿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈说：“这些威胁应该使中国谈判人员胆怯，因为这是绝望的标志。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，信件的威胁将单方面宣布对目标国家进行重新校准的关税，并且缺乏日本交易意味着美国在世界各地的谈判中“没有获得太多基础”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Kyodo News报道，在周一，在加拿大七次峰会的旁观者中，特朗普和日本首相Shigeru Ishiba“在弥合关税方面的空白方面取得了很小的进展”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普上周告诉记者，尽管与17个主要贸易伙伴进行谈判，但华盛顿将发送其他国家的信件，这些信件建立了新的美国关税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡亚太经济学研究小组首席执行官拉吉夫·比斯瓦斯（Rajiv Biswas）表示，寻求的关税交易数量是“为美国贸易谈判者造成能力限制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国交易 - 特朗普自4月2日以来的第一项交易迫使英国有义务降低美国商品的某些非关税障碍，并认为英国对钢铁和铝的出口可以免于美国关税，等待进一步的谈判。本月初，英国不受美国对钢铁和铝的进口税率的税率加倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师将英国的交易内容描述为薄，布鲁金斯智囊团称其为“比正在进行的谈判中的第一部分少的交易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡Iseas-Yusof Ishak Institute的高级研究员Jayant Menon说，美国关税率的单方面变化将表明，为期90天的谈判期间的交易时间太少了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “ [中国]应该带走什么是特朗普政府对此一无所知，但问题是您如何处理？”梅农说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “从中获得的收获是要小心您提供的东西。也许您表面上提供的东西，但不要太认真对待谈判。对他来说，假装自己承认，但准备第三轮。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国威拉米特大学（Willamette University）的经济学教授Liang Yan说，中国已经将其愿意视为“讨价还价的筹码”，即使它必须“吃苦味”，即使它必须“吃痛苦”，也已经将其视为“讨价还价的筹码”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师表示，中国有能力在8月12日的截止日期之后等待，尤其是在本月初与伦敦的美国代表团的会谈中同意降低关税率之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;比斯瓦斯说，中国谈判人员可能会通过推动关税的进一步停顿，等待更多的谈判，以换取中国稀土金属的出口，从而利用了我们所感知的美国弱点。中国控制着世界上大部分稀土生产，并且对出口施加的限制引起了美国汽车制造商和技术制造商的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国美联储将其2025年对美国经济的增长预测降低到周三的1.4％，低于3月份的1.7％，并将失业率从4.4％提高到4.5％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是随着时间的流逝，无论白宫是谁 - 中国将面临美国的稳定压力，警告说，史蒂芬·纳吉（Stephen Nagy）是东京日本国际事务智囊团的来访者斯蒂芬·纳吉（Stephen Nagy），他说华盛顿总体上并不认为北京是合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳吉说：“北京对美国目前的关税和对中国的总体政策感到担忧，他们知道，即使特朗普明天消失了，华盛顿和北京之间的竞争是一个结构性的，几十年来将与我们同在。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 01:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3315199/trump-struggles-secure-trade-deals-has-beijings-hand-been-strengthened?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普的美国离开了东南亚 - 中国在翅膀上等待</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3315260/trumps-america-leaves-southeast-asia-spin-china-waiting-wings?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 08:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/d7a44b33-a652-4b0d-827c-61a455bb8e51_806c1956.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Huy Truong&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）担任总统五个月，东南亚发现自己漂流了。惩罚性关税和援助突然撤离损害了该地区最脆弱的一些援助，即使华盛顿以直接固定在中国的眼光牢固地保持军事存在，这使其与美国的关系的基础受到了损害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据本周在亚洲交谈的专家说，这种波动性加深了整个东南亚的美国“不可靠”感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，东南亚国家与美国协会之间的完全破裂仍然不可能。随着中国在整个地平线上的迫在眉睫，华盛顿的安全承诺有望忍受并继续塑造该地区的外交演算。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近在新加坡举行的香格里拉对话中，美国国防部长皮特·赫格斯（Pete Hegseth）介绍了华盛顿的印度太平洋战略愿景，理由是北京在台湾周围的无情军事演习，并在南中国海升级了海军对抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赫格斯说：“没有理由涂上它。” “中国构成的威胁是真实的，它可能是迫在眉睫的。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/0a849c9b-b3be-47c1-b80f-d06ff521d5fb_5b4901fd.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国国防部长皮特·海格斯（Pete Hegseth）于5月31日在新加坡举行的新加坡的香格里拉对话安全峰会上发表讲话。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;赫格斯（Hegseth）呼吁我们盟友和合作伙伴分担更多的防御负担，强调这种合作将使华盛顿能够将更多的资源分配给印度太平洋，并称其为“我们的优先剧院”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是东南亚也是美国商务官员的优先事项：四月份，特朗普宣布对东盟的出口依赖经济体宣布“互惠”关税，从10％到49％不等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，对美国外国援助的残酷削减在该地区留下了深刻的印象，突然终止了医疗保健，卑鄙，对民间社会和其他计划的长期项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不仅如此，特朗普政府禁止从6月9日生效的19个国家进入美国的外国公民，其中包括缅甸国民和老挝国民。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社所看到的一条美国有线电视人士说，据报道，华盛顿还试图阻止全球政府本周参加联合国会议，以了解对以色列与巴勒斯坦人之间冲突的两国解决方案。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;总部位于华盛顿的智囊团昆西研究所（Quincy Institute）全球南方计划的主任萨朗·希多尔（Sarang Shidore）说，美国对华盛顿的不可靠性的关税，不稳定的政策制定和立场“肯定增强了对华盛顿的不可靠性的看法”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希多尔说：“在较短的任期内，东盟各州将尽一切可能限制损害。”他补充说：“提供有关贸易和他们在中东的态度并没有超越对美国行动的外交批评。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是从长远来看，Shidore警告说，美国的不可靠性将加速“多元化的结构驱动因素”，这是那些最依赖美国市场的经济体的旷日持久的过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周，菲律宾军队表示，将欢迎更多的美国Typhon导弹系统加快部队训练并加强威慑。地面发射器，能够发射高达2,000公里（1,240英里）的战斧和SM-6导弹，将南中国海，台湾海峡甚至中国南部的一小部分置于范围内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，第一个Typhon系统在与美国的联合演习（其第一次海外部署）中到达菲律宾，并留在吕宋岛北部进行持续培训。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/dc098412-563d-478b-9616-5b9ada8e11ca_48a4ce03.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国士兵于2023年在美国一个武器测试地点发射了一次战斧陆地攻击导弹：照片：美国陆军/RCCTO&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，即使涉及到安全，希德尔说，像菲律宾这样的国家也有激励措施最终在中国和美国之间寻求“更均匀的政策”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果世界上有任何地区在减少对美国的依赖方面有很好的投放，那就是东南亚，当前条件激励它朝着这个方向付出重大努力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的关税威胁不仅迫使东盟政府重新思考与美国的贸易，而且还要重新评估他们如何随着供应链被陷入混乱，如何确保长期增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，分析人士说，尽管有这些增加的菌株，但轻率的外交动作不太可能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于美国外交政策研究所智囊团的高级研究员费利克斯·张（Felix Chang）说：“我看不到东盟与美国之间的彻底裂痕的发展，或者就此而言，美国在该地区迅速侵蚀。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东南亚国家的务实外交历史悠久，许多人仍然认为华盛顿对于区域稳定，经济增长和安全至关重要 - 张的关系说，这种关系足以忍受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“尽管政策从华盛顿发生了变化，但东盟国家了解美国的战略重要性，并将继续与之互动。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;东盟仍然是美国最大的贸易伙伴之一 - 去年美国与集团的总商品交易为4768亿美元。华盛顿还是该地区的主要投资者，尤其是技术，能源和制造业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张说：“最终，许多东盟国家仍然从美国市场受益匪浅，这表明经济相互依存仍然将在其关系中发挥至关重要的作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然特朗普政府正在缩减欧洲和中东的安全承诺，但张大的美国国防努力正在加强，包括日本，韩国和菲律宾在内的盟友受益于增强威慑能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国海军已经加强了南中国海的航行自由巡逻，华盛顿重申了其对“自由和开放的印度太平洋”的承诺。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/919cb3f6-21d1-4d97-a2b0-c5adce12d3bd_036116c6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国航空公司Nimitz USS Nimitz于5月28日在南中国海进行飞行行动。照片：DVID / Mass Communication专家Seaman Edward Jacome / AFP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;张说：“这些应该放心美国的亚洲盟友，在加强其区域军事姿势时，如果推动推动，美国实际上更有可能得到帮助。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿还深深地与东盟建立了安全伙伴关系，特别是通过东盟国防部长的会议（ADMM-Plus）和联合军事演习，包括菲律宾和泰国的军事演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚国立大学东南亚研究所的研究员亨特·马斯顿（Hunter Marston）表示，盟友和合作伙伴正在以特朗普政府的不可预测性“大步”。他说，有些像菲律宾这样的依赖美国安全保证的依赖，而另一些人则扩大了他们的战略合作伙伴关系网络，包括与欧盟，加拿大，日本和澳大利亚的紧密联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚现任东盟主席是希望中国的人之一。贸易部长Tengku Zafrul Abdul Aziz于4月与中国商务部长Wang Wenao进行了交谈，寻求北京与集团之间的更深入的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上个月在吉隆坡举行的东盟峰会上，呼吁提高区域融合和抵御全球贸易中断的韧性。马斯顿说：“这一切是说当前的趋势已经考虑到美国的不可靠性。” “特朗普政府并没有引发任何新形式的对冲行为，而不是对美国忽视或波动性的恐惧。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/3c937105-e83f-4324-9561-ae067d051cd3_3a3cf029.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马来西亚总理安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）（中心）在今年早些时候在吉隆坡举行会议后，与东盟财政部长和银行州长一起为集体照片合影。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;马斯顿指出，美国修辞与政策行动之间存在差距扩大的风险，并指出东南亚长期以来一直将华盛顿视为“不集中和不一致”。他说，例如，菲律宾将继续“振荡”其中国政策，以最好地服务于自己的安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括马尼拉最近与日本国防合作的互惠访问协议，与美国和澳大利亚的现有安排结合。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯顿说：“我希望马尼拉与北京的竞争性紧张局势继续驱动关系中的摩擦，尤其是在南中国海有争议的领土上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专门从事东南亚国际关系的横田亚太研究委员会研究员Hanh Nguyen表示，尽管“夸张的言论”，赫格斯斯的讲话仍在寻求使一个越来越受到中国崛起的军事力量震惊的地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汉赫说，这些放心的态度包括承诺留在该地区并加强军事威慑 - 与以前的美国政府一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是她描述了赫格斯对美国持续权的承诺，同时也遵循特朗普的命令，是“矛盾的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“在拆除经济和软权力的同时，对军事力量的强烈依赖并不是该地区对美国参与的偏爱。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2017年的第一学期中，特朗普撤出了美国跨太平洋伙伴关系，结束了美国参与12国贸易协定的参与，旨在降低关税和创建自由贸易区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在真空中，东南亚国家越来越多地将其经济命运送往中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，这给菲律宾带来了困境，特别是：在美国之间要求更大的国防支出和接待更多的美军，以及与中国更紧密合作的经济必要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚太进步基金会的研究员卢西奥·布兰科·皮特洛三世（Lucio Blanco Pitlo III）认为，美国必须做的不仅仅是关于中国经济影响的“讲座”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pitlo说：“ [华盛顿]必须提供强大的替代方案，以满足该地区对进出口市场，基础设施资金以及工业升级的投资和技术转移的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，他说，美国应该为盟友和合作伙伴创造更多机会发展自己的国防行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pitlo说：“除了低价值的船舶维修，武器共同生产和对盟友造船厂的投资之外。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/64fc1954-b671-4c10-9fd1-673a6ea6117a_0775861f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在4月2日在白宫概述了他的“倒数”关税图表。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;特朗普于4月2日宣布的特朗普关税随后停了90天，使印尼，马来西亚，越南和泰国等经济体有一个简短的谈判窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普是否会遵循他对未能对美国投资开放或减少贸易赤字的经济的威胁仍然不确定，但东盟已经收到了信息：需要新的贸易伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在美国关税威胁和欧洲逐步淘汰棕榈油出口的情况下，马来西亚对中国的枢纽更加旋转。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，东盟总体上尚未在贸易动荡上采取统一的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就印度尼西亚而言，即使它加深了与中国的经济联系，尤其是在采矿和矿产方面，它仍在倡导与美国建立更牢固的联系。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/b4e9b74a-3a53-4c15-bb52-e603eb101021_741ac6ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）（右）于4月16日在华盛顿州美国国务院与印尼外交部长Sugiono会面。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;4月，雅加达和华盛顿重申了他们致力于在印尼外交大臣苏吉奥诺和美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）之间的一次会议上，扩大其在政治，安全，贸易和投资方面的战略伙伴关系的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张说：“因此，尽管特朗普早期政府遭受了干扰，但我认为东盟不太可能完全远离美国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “取而代之的是，该地区的国家可能会保持其分裂的偏好，对美国的倾向略低，但果断地将其拒之门外。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察家说，尽管如此，华盛顿还是明智的做法是不要假设其旧的联盟是坚不可摧的，尤其是因为东南亚对白宫繁重的策略及其在美国和中国之间提供的二元选择的公众情绪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Iseas-Yusof Ishak今年的一项调查发现，如果被迫与一项权力保持一致，则有47.7％的东南亚国家的受访者将选择中国而不是美国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;昆西研究所的希多尔说：“许多东盟国家还将寻求更深入地彼此融合，并在该地区以外的多方面进行更深入的融合。” “这些偏好是深度根深蒂固的，更大，更有能力的东盟国家可以朝着这个方向取得进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，来自东盟，海湾合作委员会和中国的领导人在吉隆坡召集了就职典礼，以加深贸易，供应链，基础设施和金融的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，印度尼西亚在一月份成为中国领导的国际发展经济体的第10个正式成员，越南本月加入了马来西亚和泰国的合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Shidore补充说：“华盛顿政策和美中关系的不可预测性将通过增强的多元对准和更大的区域整合来激励该地区寻求保险政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，张回忆起东盟成员的一再警告，包括新加坡长期合作伙伴，建议美国不要强迫该地区在美国和中国之间进行选择。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Jun 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3315260/trumps-america-leaves-southeast-asia-spin-china-waiting-wings?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普重复“最大” 2周，以决定是否加入以色列对抗伊朗</title><link>https://www.scmp.com/news/us/article/3315311/trump-reiterates-maximum-two-weeks-us-decide-whether-join-israel-against-iran?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 05:52&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/21/e1cc2ce1-ee3c-46db-9241-76ed063b3204_9fa5b628.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在周五离开华盛顿的白宫时朝着海洋一人走去时挥手。照片：Zuma Press Wire/DPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周五重申了他为期两周的时间表，以决定美国是否会加入以色列对伊朗核设施的罢工，称其为采取行动的“最大”窗口，显然是要向德黑兰进行谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普在被记者问美国是否可以在为期两周的截止日期之前发动罢工时，周五回答：“我想说两个星期将是最大的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位美国领导人周五还拒绝了伊朗呼吁他敦促以色列停止空袭，并说：“现在很难立即提出这一要求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列周五对伊朗的数十个目标发起了新的罢工，包括导弹生产设施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普说：“如果有人获胜，那比某人输了要难得多一些。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“但是我们已经准备好，愿意和有能力，我们一直在与伊朗交谈，我们将看到会发生什么。” “我们将看到会发生什么。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的言论是在白宫新闻秘书卡罗琳·莱维特（Karoline Leavitt）在一份声明中援引总统说的第二天，他说，由于两国之间的潜在谈判机会“很大的机会”，美国将给伊朗一个两周的窗口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据周四的声明，我将决定是否在不久的将来与伊朗进行谈判的可能性很大，我将决定是否在未来两周内进行。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，华盛顿在上周开始的冲突中受到限制，并杀死了伊朗著名的陆军人物和核专业人士。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊朗外交大臣阿巴斯·阿拉格奇（Abbas Araghchi）在特朗普（Trump）给了他两周的时间范围后拒绝了有关德黑兰核计划的谈判。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉格奇说：“直到以色列侵略停止之前，没有与美国进行谈判的余地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，以色列外交大臣吉迪恩·萨尔（Gideon Sa&amp;#39;ar）同样拒绝了与伊朗冲突的外交解决方案，并在周五的一次采访中说，他“对与伊朗的外交如此外交”并不相信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周五晚些时候，阿拉格奇（Araghchi）与他的欧洲同行会面，来自英国，法国，德国和欧盟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据国务院女发言人塔米·布鲁斯（Tammy Bruce）的说法，在瑞士的“涉及欧洲人的讨论”中，美国和欧洲“从一开始就在许多不同的方面工作”，并以“从一开始”找到了“解决这个问题的解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布鲁斯周五重申了特朗普为期两周的框架，称总统“预计这可能值得等待这两个星期”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;除了以色列和伊朗的外交渠道外，特朗普政府还面临着国内挑战的日益增长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在，许多特朗普支持者加入了批评总统可能涉及美国参与武装冲突的民主党人，他们质疑加入以色列袭击的理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;史蒂夫·班农（Steve Bannon）是前白宫首席策略师，特朗普第一联盟的有影响力的声音，他警告说，没有任何美国军事行动，支持以色列销毁伊朗的核计划而没有达成外交协议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;班农说：“以色列人必须完成他们的开始。” “他们开始了。他们应该完成。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;多年来一直坚定支持特朗普并反对美国军事干预的其他政治人物包括美国国会女议员玛乔丽·泰勒·格林（Marjorie Taylor Greene），佐治亚州共和党人和极右翼政治专家塔克·卡尔森（Tucker Carlson）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/article/3315311/trump-reiterates-maximum-two-weeks-us-decide-whether-join-israel-against-iran?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港的研究力量对中国的第三次改革至关重要</title><link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3314813/hong-kongs-research-strength-vital-chinas-third-wave-reform?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 05:30&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/d4e80451-5646-45c7-a1b2-966b1cf2fa4d_56b7759c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Craig Stephens&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着深圳作为一个经济特区（SEZ）的45年接近，开放在推动中国进步方面的重要性是华为技术创始人Ren Zhengfei强调的。他在最近的一次采访中告诉《人们的日报》，他对基础研究，教育和人才发展的重要性说：“该国越开放，它将越多地推动我们的进步。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此后不久，政府概述了加速深圳高科技新兴行业发展的改革，强调了改革的开创性和示范作用，以推动创新和开放。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;深圳长期以来一直是中国改革和开放的先锋。在第一波改革浪潮中创建深圳国共济会的决定是开创性的，标志着中国进入全球市场。邓小平1992年的“南方巡回赛”开始了第二波开场浪潮。中国抓住了在全球化后的战争浪潮中带来的机会，摆脱了制裁和限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2001年，中国进入世界贸易组织的加入将其融入全球经济，巩固了其作为关键参与者的地位，并为其作为主要权力的崛起奠定了基础。然而，如今，中国需要进入一个新的开放阶段 - 第三波 - 深圳的最新改革议程被视为这一转变的关键先驱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国面临着一个更加复杂和不确定的全球环境，其特征是地缘政治紧张局势升级，经济脱钩和与美国的技术冷战激烈。与以前不同，这个新阶段将需要战略重新校准 - 专注于技术创新和人才培养。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府提供了明确的指导，将深圳发展成为全球影响力的工业和技术枢纽，强调创建世界一流的大学，并将企业定位为创新的主要引擎。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这些优先事项至关重要，尤其是因为美中技术战争加强了对先进技术出口的限制，包括半导体和人工智能（AI）芯片，并针对中国高科技公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;技术优势的竞争是第四次工业革命的核心 - 由AI，半导体，5G/6G，清洁能源，生物技术，航空航天和工业互联网驱动。中国和美国都在为确保这些领域的领导能力倾泻而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ren的洞察力强调了一个关键点：基本的科学突破源于基础研究 - 长期，孤独的追求，需要坚定不移的奉献精神。促进有利于基础研究的环境的国家和城市将维持其竞争优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这正是香港独特的优势开始关注的地方。尽管最近面临挑战，但香港仍然是中国第三次开放浪潮中的重要战略资产。 Research.com的2025年排名强调了香港的研究力量：来自五所香港大学的六个学者在其学科中是中国最好的，而香港大学（HKU）的另外五个是亚洲最好的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些成就强调了香港开发强大的创新生态系统的潜力 - 只要它采用了一种战略性和变革性的方法。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管如此，很大一部分顶级学者仍在美国，强调了美国的主要研究能力。根据Research.com，美国学者占世界顶级电子科学家的44.2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自2016年以来，中国在科学和技术文章的产出中超过了美国，并在高度引用的出版物中迅速增长。尽管如此，世界上有近40％的研究人员来自美国，这反映了美国科学界的持续实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个快速变化的时代，对深圳和香港的限制至关重要。对于深圳来说，主要重点应该放在加强和利用主要的科学和技术基础设施，尤其是国家实验室来推动创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于香港而言，主要的挑战和机会是利用其研究优势和广泛的全球连通性，以建立国际创新枢纽和世界一流的实验室。这些努力将鼓励实现科学突破所必需的基础研究。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实现这一目标将需要针对性的专注于顶级人才和高等教育。据我所知，近年来，香港的大学自2018年以来招募了100多名顶级学者，从而从欧洲和美国追捕了来自欧洲和美国的领先学者。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在2025年的Quacquarelli Symonds排名中，五所香港大学被列为前100名。为了提升香港的地位，必须从战略上专注于将两到三所大学推向世界前十名，以更好地吸引顶级学者和学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;转变的地缘政治景观也为香港提供了机会。美国对哈佛大学等机构的镇压以及中国倡议的复兴 - 第一个特朗普政府下的反竞争指令，导致了中国裔美国人学者的种族目标 - 劝阻许多中国学生。香港可以通过提供激励措施，有吸引力的政策和优质的教育来利用这一点，从而使自己成为顶尖全球人才的磁铁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港渴望成为全球教育和创新中心。尽管国际学生人数正在增长，但真正的国际化和创新能力仍然不完整。该市在研究和高等教育方面的坚实基础是一个有利的起点，但是如果没有大胆的改革和大量投资，它在全球创新竞赛中有可能落后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国继续开放很重要，香港不仅应该抓住这个机会来做出贡献，而且还应该抓住自己的改革。通过拥抱大胆的愿景，分配资金并制定全面的策略，香港可以释放其作为科学和技术创新的主要驱动力的全部潜力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3314813/hong-kongs-research-strength-vital-chinas-third-wave-reform?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>智利议员高级议员对涉及中国商人的行动进行了调查</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3315303/senior-chilean-lawmaker-investigated-over-actions-involving-chinese-businessman?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/21/f3b3a189-5484-4776-9750-827be0557c05_4dfd1f9f.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Bo Yang（也称为Emilio）的未注明日期的屏幕截图，据说智利议员Karol Cariola与该截图进行了调查的交易。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在记录显示她帮助一名中国商人加入中国的正式旅行之后，智利议员们面临重新审查，他在那里协调后勤工作，并与大陆当局举行会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员周四透露的消息显示，智利共产党的成员兼该国众议院前总统卡罗尔·卡里奥拉（Karol Cariola）可能会多次利用她的职位使中国国民受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官现在正在研究她的行动是否构成影响小贩，这是她否认的指控。没有提出正式指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;商人Bo Yang不担任公职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是检察官收到的消息并在周四在当地媒体上透露的消息表明，在2024年7月的北京之旅中，他向立法者，有组织的日程安排和餐点发出了指示，并与中国官员一起在正式活动中出席。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/21/5ed4264a-35f4-44aa-8256-3d2ad79d296c_c5151426.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;智利总统加布里埃尔·波里奇（Gabriel Boric）在2025年6月1日在瓦尔帕莱索的国民大会大楼的年度讲话中发表讲话。鲍里克（Boric）表示，必须允许法院在调查中独立采取行动。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;调查人员说，应卡里奥拉（Cariola）的要求将杨纳入代表团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于杨的公众了解，他在许多消息中被称为“ emilio”。他在圣地亚哥拥有一个名为Chinamart的零售中心，并经常出现在涉及中国智利商业关系的活动中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查人员将杨描述为“非正式政治运营商”，他与Cariola保持了密切的联系，并参与了与多个立法者的协调活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据说他还为政府官员准备了简报材料，并在儿子出生后准备了有天赋的卡里奥拉物品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案始于2022年，此消息浮出水面后，卡里奥拉（Cariola）要求当时的圣地亚哥市长伊拉西·哈斯勒（IracíHassler）帮助续签杨拥有的企业的酒许可证。在拒绝该请求的同时，它促使检察官进行正式询问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局在三月份的法院命令行动中抓住了Cariola的电话。调查人员说，这些内容揭示了立法者与智利政府各种官员之间的互动模式，包括代表杨为确保会议或支持的努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里奥拉（Cariola）在一条消息中告诉该国经济部长尼古拉斯·格劳（NicolásGrau），她已经通过杨准备的一份机密备忘录，在2023年波里克（Boric）前往中国之前，加布里埃尔·波里奇（Gabriel Boric）总统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在另一次交流中，她联系了一位前内政部官员，向与杨建立联系并拘留在圣地亚哥机场的中国旅行者寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官说，这些消息反映了卡里奥拉（Cariola）一贯的努力，以利用她的职位进行私人援助。正在进行第二项调查，其中涉及单独的信息，其中她要求两位前智利市长帮助解决杨的未付罚款和暂停许可。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡里奥拉（Cariola）说她的行为都不是非法的。她的律师说，证据包括不应参与调查的一部分的个人信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，她的辩方提出了正式的申诉，指控检察官办公室违反了3月的法院命令，该命令限制了如何使用电话数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;投诉说，案件档案包括Cariola与母亲之间的私人交流，包括讨论Yang的礼物的消息。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/21/de785e74-7814-4a58-9f04-6ed4f9de2d45_88f28319.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;据说，全国人民代表大会常务委员和中国的第三名官员赵列吉（Zhao Leji）于2024年在北京与智利议员卡罗拉·卡里奥拉（Karol Cariola）会面。照片：CCTV：CCTV&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她的律师胡安·卡洛斯·曼里克斯（Juan CarlosManríquez）说，这些信息的披露代表了违反隐私和正当程序。计划于7月8日举行听证会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杨在2024年中国旅行中的存在引起了人们的特别关注。根据调查文件，Cariola将Yang添加到代表团的内部聊天小组中。消息表明他在协调旅行和活动中发挥了主角。他还在与中国官员会议期间与立法者一起出现在与立法者的照片中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他的角色是非正式的，但杨参与官方活动，促使中国驻圣地亚哥大使馆在三月份公开发表声明，使自己远离他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆说：“这项与政府和智利国民大会的外交任务的沟通渠道是直接而流畅的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说：“在任何情况下，大使馆都不会使用任何中介机构与智利当局进行交流。”他说，尽管鼓励中国公民与智利社会互动，但建议杨在大使馆的权威下行动“不是真实的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自调查开始以来，杨就没有公开发表评论。与他一起旅行的立法者说，他为后勤和协议提供了帮助，但尚不清楚他在旅途中是否有任何正式身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;丑闻后，卡里奥拉（Cariola）于3月在三月份辞去代表会议厅的总统，长期以来一直通过占地智利智利联盟（Chile-China）与中国官员保持联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她曾在北京会面，支持中国领导的贸易计划，并呼吁在智利的中国公司扩大投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，去年，她会见了全国人民代表大会常务委员会主席Zhao Leji，并说她致力于“智利 - 中国友谊”，根据她的说法，她“基于维护国际法，多边主义和自由贸易等共同价值观”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社当时还报告说，在会议期间，她告诉赵，“智利牢固地坚持单中国原则，而政党和智利社会的所有部门在发展与中国的关系方面非常稳定”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鲍里克（Boric）表示，必须允许法院独立行动，但对卡里奥拉（Cariola）住所的警察搜查时机表示关注，因为智利将于11月举行全国大选。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利共产党总统的希望珍妮特·贾拉（Jeannette Jara）表示，必须澄清事实，并承认：“并不是每个人都有能力打电话给市长提出请求”，尽管她补充说，她没有将这些信息视为不当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;智利共产党秘书长劳塔罗·卡莫纳（Lautaro Carmona）为卡里奥拉（Cariola）辩护，并支持她的主张，即调查是出于政治动机。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 17:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3315303/senior-chilean-lawmaker-investigated-over-actions-involving-chinese-businessman?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>与300万港元的香港爱马仕包抢抢劫有关的人被指控</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3315301/man-charged-connection-hk3-million-hong-kong-hermes-bag-robbery?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.21 00:17&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/9fd37797-8bf2-4977-8561-b7929a144e8a_ddf5156b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;据称，犯罪嫌疑人已偷走了14个预先拥有的爱马仕包和其他物品。照片：Suvarnabhumi移民&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名男子因涉嫌抢劫了价值近300万港元（382,170美元）的预先二手贵重物品，包括从一家商店里的爱马仕手提包，然后逃往泰国并被送回城市，包括爱马仕手袋，被指控在香港被指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方说，30岁的嫌疑人将于周六上午在西九龙法院出庭。据称，他于周三在TSIM SHA TSUI的Hart Avenue的一家商店中偷走了14个预先拥有的爱马仕包，Van Cleef＆Arpels项链和两台手机。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/eaded36d-acc4-412e-9a5c-cb7c70e5eea0_edd804f5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;当嫌疑人飞往曼谷时，犯罪嫌疑人被逮捕。照片：Suvarnabhumi移民&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;警方说，嫌疑人周三以33,000港元的价格购买了一个白色爱马仕手袋，据称据称使一名49岁的女雇员失去知觉，然后将她绑架并与商品搭配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从中国大陆的嫌疑人于当天逃到泰国，从香港机场飞往曼谷。当他的航班降落时，他被泰国警察逮捕，并于周四晚上被送回香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方在香港机场逮捕了嫌疑人。他被指控抢劫。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数被盗的物品被回收。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 16:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3315301/man-charged-connection-hk3-million-hong-kong-hermes-bag-robbery?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>“我们不是台球”：中国的欧盟魅力进攻如何平坦</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3315150/were-not-billiard-balls-how-chinas-eu-charm-offensive-fell-flat?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.20 22:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/a17df34a-63b5-454d-9f1d-5120d4bdf9a1_44b19ce2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;欧盟领导人对与中国的更深层次的贸易关系表示开放，但双方似乎回到了第一广场。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在半年的时间里，一场激烈的辩论一直在激发美国总统唐纳德·特朗普的返回办公室是否会使欧洲和中国更加紧密。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;实用主义者，房地产经济体和北京的盟友认为，欧盟在为乌克兰的一场热战付费时，欧盟与世界上最大的经济体负担不起贸易战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几个月来，欧盟领导人通过向北京的更深层次的贸易关系表达了​​巨大的贸易关系，从而促进了人们的猜测，这是从过去三年的敌对行动开始的巨大修饰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是辩论似乎本周已经定居，“否”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;幕后的不耐烦中国未能将任何肉放在备受竞争的魅力攻势的骨头上的不耐烦已经涌入了公共领域。布鲁塞尔（Brussels）因北京未能在其贸易抓地力上移动一英寸而错开，已经受够了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当前的全球贸易体系无法正常工作。警卫轨显然缺少。在这一点上，唐纳德是正确的，”乌苏拉·冯·德·莱恩在本周在加拿大举行的G7峰会上说，他指的是2001年中国对全球秩序面临的“最大挑战”的加入。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/479b3b90-3b34-4c4c-87b2-4371e2ead892_741ac6ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在加拿大的G7峰会上，欧洲委员会主席Ursula von der Leyen表示，全球贸易体系“不如它的作用”。照片：EPA-EFE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;从北京和安海（Anhui）举行的为期两天的欧盟 - 中国领导人的峰会上一个月，两侧看上去似乎回到了第一方。现在很少有人期望有任何有意义的改进。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不确定我们是否会看到突破。我看不到中国会改变其经济模式，因此这意味着可行的事情将受到限制。”德国总理弗里德里希·梅尔斯（Friedrich Merz）和前中国大使的顾问迈克尔·克劳斯（Michael Clauss）在周四举行的一场经济赛事活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人则在最初的逻辑中戳了洞，该逻辑表明与美国的敌对行动会自动导致与中国的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧盟安全研究所主任史蒂芬·埃弗斯（Steven Everts）说：“因为我们和美国之间的距离增加并不意味着我们和北京之间的距离有所下降。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“现在这就是它的工作原理 - 我们不是台球球。如果有的话，情况变得更糟了。”他指出，中国与俄罗斯的紧密联系是与俄罗斯的不合格因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，欧盟圈子中的某些困惑是，为什么中国为与美国的离合器脱颖而出的努力并没有得到更多的交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，特许权仅限于提高大多数欧洲旅行者到中国的签证要求，对欧盟立法者的部分报复制裁以及许多好话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在中国经济中的结构性问题上很少有重大变化（例如解决其产能过剩的问题），但令人惊讶的是，它甚至没有提高欧洲公司的市场获取，甚至没有提出较小的报价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于地缘政治，中国的言辞支持欧洲在餐桌上席位在二月份就乌克兰战争进行谈判，尚未偏离俄罗斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，源自中国低悬挂优惠的善意，可能是由于对有可能削弱欧洲工业的稀土元素的出口限制而浪费了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冯·德莱恩（Von der Leyen）在G7上说：“我们都通过出口限制目睹了中国强迫的成本和后果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Mercator中国研究所的布鲁塞尔办公室负责人Grzegorz Stec智囊团说，欧盟正处于“当时，北京对北京部署稀土的决定的挫败感与中国缺乏进展的沮丧融合在一起”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，欧洲和美国进入同一篮子的集结，帮助冯·德·莱恩（Von der Leyen）向特朗普（Trump）宣扬了双方应对中国政策的共同努力。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/d5f544e1-32e9-485a-ac64-fee98bd5a9a5_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在欧洲，为什么中国改善联系的努力没有得到更多的交付，这令人困惑。插图：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;几位观察家和内部人士说，魅力攻势的统一核心是中国的信念，即欧洲不是一个可靠的演员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧盟外交官说：“他们不会认真对待我们，因为我们总是让他们摆脱困境，”该国外交官指出，该集团未能“惩罚”中国越过“从第一天开始谈论的俄罗斯红线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括去年在西洋地区的一家无人机工厂的发现，据称是为俄罗斯军队制作工艺的发现。然而，在乌克兰领导人沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）在12月大肆宣传工厂后，欧盟领导人不再谈论这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯特克说，欧洲未能遵循重复威胁要在北京更加严厉的威胁，这削弱了中国眼中的信誉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “或者至少[一种信念]双方由于政治体系和为地缘政治斗争的准备水平的差异而产生的疼痛耐受程度不同。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲的一些人表示，特朗普的回归给了中国的杠杆作用，因为其出口市场对中国公司更为重要。但是在北京，人们认为已经形成了相反的意见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为中国人的想法是，随着跨大西洋关系恶化，欧洲没有杠杆作用。这是非常简单的。”德国国际和安全事务研究所的中国专家纳丁·戈德哈特（Nadine Godehardt）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果我会挑衅，也许我会问一个中国职位，为什么他们要给欧洲人做什么？他们会从中得到什么？对中国人来说是什么优势？”她继续。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该集团已经退出了高级经济对话，该对话本可以用来为领导人的峰会设定议程，官员以中国对关键贸易问题的固执为理由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位欧盟消息人士说：“我们不会浪费时间来打勾盒子。”他补充说，只有在双方有东西要宣布时，才能举行此类会议。布鲁塞尔说，它仍在等待北京两年前实施最后一次此类对话的结果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，在周四在斯特拉斯堡举行的议会会议上，一些议员们想知道他们的制裁是否已被北京正式取消。尽管中国外交部发言人似乎证实了这一举报，但尚未发布官方文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位议员米里亚姆·莱克斯曼（Miriam Lexmann）说：“直到解决这一问题之前，我们不能考虑取消制裁，尽管给总统[罗伯塔]梅托拉（Roberta Metsola）的信。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “实际上，不能保证，在前往中国的旅行时，由于不清楚的消息，边境官员将允许他们安全进入该国。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 14:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3315150/were-not-billiard-balls-how-chinas-eu-charm-offensive-fell-flat?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港婚礼公司老板被捕，因为封闭使夫妻在闲逛</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3315293/hong-kong-wedding-firm-boss-arrested-closure-leaves-couples-lurch?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.20 21:21&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/6ff5b2e0-7c2d-4d2f-8bb8-41cc9e6ca537_dff526c8.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;PS婚礼和活动装饰没有警告，引发了许多投诉。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;海关官员逮捕了一家香港婚礼装饰公司的所有者，该公司突然关闭，造成了100多对订婚的夫妇沮丧，该公司透露，已经增加了数十万美元的债务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代理助理校长Ho Wai-sum的不公平贸易实践调查部门说，官员在周五收到166家有关该公司的投诉，涉嫌涉嫌错误地接受付款后，周五逮捕了一家位于San Po Kong的婚礼装饰公司的40岁男主所有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们怀疑当所有者收到预付费总和时，没有合理的理由相信该公司可以提供所承诺的服务。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，涉嫌关闭PS婚礼和活动装饰的关闭，该婚礼和活动装饰在圣波港设有办事处，向消费委员会引发了31个投诉，其中涉及超过337,000港元（43,200美元）的损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ho透露，对海关的166起投诉涉及190万港元，每份合同在3,000港元至40,000港元之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;代理总监说，初步调查表明，该公司已经运营了13年，欠了租金和薪水，然后才突然关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍说，它的债务已经达到了数十万个香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ho说，商店关闭后，所有者未能为无法再享受他们支付的服务的客户安排退款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“该商店在关闭当天仍在收到付款。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;被捕男子已被保释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司成立于2012年，提供了五个装饰套餐，从7,688港元到18,588港元。这些包裹通常包括用于背景的装饰，接待区，注册桌，蛋糕桌，画架架和花柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报价说明说，在任何情况下，所有付款都是不退还的，并且公司保留随时修改或撤回任何条款或终止要约的权利，恕不另行通知。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;约翰·托索（John Tsoi）是一位计划在12月结婚的27岁老师，他是加入ChatGroup在公司关闭后交换信息的人们之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tsoi早些时候告诉《邮报》，他和他的未婚夫去年12月在预订宴会的酒店举行的婚礼博览会上遇到了公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我被告知该公司是酒店的长期合作伙伴，并享有良好的声誉，因此我们选择了它们，并支付了约13,000港元的费用（50％的存款），而他们只购买了现金或FPS [快速支付系统]。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在，我们正在寻找替代品，但这很具有挑战性，因为十二月是婚礼的流行月份，而我们的时间已经用完了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《贸易说明条例》，如果接受付款时，交易者会犯罪，他或她打算不提供产品或打算提供实质性不同的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;没有合理的理由相信交易者将能够在指定或合理的期间内提供产品也将构成犯罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;定罪时的最高处罚是罚款50万港元和5年监禁。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3315293/hong-kong-wedding-firm-boss-arrested-closure-leaves-couples-lurch?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>蒂克托克（Tiktok）继续与&amp;#39;vp vance合作，因为其命运悬而未决</title><link>https://www.scmp.com/tech/policy/article/3315246/tiktok-continues-work-vp-vance-deal-its-us-fate-hangs-balance?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.20 21:30&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/86d72380-e09b-47ca-8a0a-f2603294b9ec_f0035351.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Tiktok徽标显示在2020年1月6日拍摄的智能手机上。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;蒂克托克（Tiktok）是中国兽人拥有的流行简短视频应用程序，感谢美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump），他指出，它仍在与副总裁JD Vance合作，后者的任务是根据卖出法律进行交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据分析师的说法，虽然特朗普在交易截止日期之前再提供90天的推迟后，蒂克托克的命运仍然处于困境，但鉴于由于中国的出口规则的复杂性，这将不像往常一样营业，美国的销售可能会导致分叉平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蒂克托克（Tiktok）周四表示，对于特朗普的截止日期延长（现已定于9月17日），这将“感激”，这将使其能够继续为其1.7亿美国用户服务。它还说，它“继续与副总统万斯的办公室合作”，该办公室的任务是监督交易过程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自3月以来，他说他的团队“试图在4月初结束这件事”以来，就没有从Vance进行更新。但是，在美国 - 中国贸易紧张局势升级的情况下，谈判崩溃了。 4月5日，特朗普将截止日期延长到6月19日。他于1月20日上任时首次推迟了截止日期。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/20/85571521-ca2a-4e0e-84a1-da9b7c59fc61_a84b4ef7.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025年4月2日在加利福尼亚州卡尔弗市的Tiktok办公室的景色。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管对贸易休战进行了谈判，但在讨论中尚未提到Tiktok。北京对此事保持沉默，除了中国外交部发出一再的陈述，称Tiktok案将“根据中国的法律法规”进行处理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国最新的出口控制列表，Tiktok使用的两种技术将需要北京的批准出售或出口。该限制是由北京于2020年实施的，这导致了第一个特朗普政府期间兽人，甲骨文和沃尔玛之间讨论的交易的崩溃。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周二对记者说：“可能必须获得中国的认可，但我认为我们会得到它。”特朗普补充说，他认为习近平总统“最终将批准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使Tiktok获得了美国的所有权，也尚不清楚美国Tiktok是否只能将美国用户授予美国用户，或者非美国用户是否可以访问内容，而反之亦然”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“围墙的美国蒂克托克（Tiktok）对投资者和用户的价值将较少。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;营销机构Omnisend的电子商务专家Bernard Meyer表示，如果Tiktok被允许在美国运营，“这可能不会像往常一样开展业务，因为美国政府可能会推动有关算法和用户数据处理的更透明度的推动力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “任何未遂销售都将面临双重手套：根据国家安全理由审查的美国监管审查，并在技术控制的基础上获得中国的政治批准，” Scarab Rising咨询公司总裁Irina Tsukerman说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“即使在成功中，这个过程也可能导致一个分叉的平台，在该平台中，Tiktok的美国运营在其全球基础架构和开发生态系统上被裁定了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前尚不清楚特朗普能够（或将会）继续将卖出法律扩展到被执行的次数。他在短视频平台上积累了超过1500万关注者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “特朗普迫切需要一个可以由他自己控制并拥有强大存在的社交媒体平台。” Youli-Youmian的一篇帖子说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 20 Jun 2025 13:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/policy/article/3315246/tiktok-continues-work-vp-vance-deal-its-us-fate-hangs-balance?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>