<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Tue, 10 Feb 2026 13:13:57 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>串通是一种严重的犯罪行为。以黎智英的例子为例</title><link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343014/collusion-serious-offence-let-jimmy-lais-case-be-example?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/789271c7-f2e3-42c4-ae6f-8eaf6a6422dc_5bd9359d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：克雷格·斯蒂芬斯&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;经过156天的听证会，黎智英案终于落下帷幕，这位前媒体老板被判入狱20年。西方媒体和评论家无疑会说，这对于一个“民主倡导者”和“自由斗士”来说是多么严厉的判决。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，黎智英并没有被指控为香港的自由而战或要求民主。他的罪行甚至与他公开宣称的对共产党的仇恨无关。西方批评者可能会惊讶地发现，仇恨共产党在香港并不是犯罪。它只是提供了实施某些明确定义的危害国家安全犯罪的动机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黎智英因串谋传播煽动性文章罪和两项与外国势力勾结罪被定罪。这项煽动叛乱指控是根据英国在香港殖民时期制定的法律提出的。这项指控与对香港政府的任何批评无关，但特别要求提供证据，证明其意图煽动公众对中央和香港政府“产生仇恨、蔑视或激起不满”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很少有人不同意言论自由不是无限的。诽谤法就是一个很好的例子。人们普遍认为，言论自由不应延伸到损害他人声誉的领域，更不用说煽动仇恨了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在黎智英的案件中，任何对这一指控的讨论都必须从煽动叛乱法的角度来看待，初犯的最高刑罚是两年。黎智英的刑期预计将超过两年，因此从这个意义上说，煽动叛乱指控是最不相关的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共谋指控是非常不同的。这是一项更为严重的罪行，最高可判处无期徒刑。根据香港国家安全法，勾结包括寻求外国势力的帮助或呼吁外国势力制裁自己的国家。无论持何种观点，都很难说这种行为不具有叛国性质，因此显然符合国际公认的国家安全概念。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/4cc9a5b5-f68a-4e3e-aa8e-c74c3aa259a1_56644220.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;人们排队进入西九龙法院大楼，希望在公众旁听席上获得 2 月 9 日黎智英审判的座位。照片：Sam Tsang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;不同国家对自身安全的看法不同。有些人可能认为国家安全是单方面吞并一块开放土地的正当理由，而另一些人可能认为外国制裁损害了其国家利益。显然，如果存在有害行为，就有正当理由制止此类行为以防止国家受到伤害。这一点很容易被接受。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就此事而言，根据英国的国家安全法，外国干涉罪涉及任何非法行为或代表外国势力对财产或他人权利或声誉造成损害的行为。因此，考虑到呼吁外国势力对自己国家实施制裁的具体罪行，人们会认为管辖香港的国家安全法并不例外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在对黎智英案件广为人知的批评中，人们发现很少讨论共谋指控的性质。此外，似乎没有人表明没有证据表明黎智英没有呼吁外国势力对中国和香港实施制裁。实际上，他们最多能说的是，“嗯，证据是站不住脚的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;众所周知，法律着眼于被告行为的实质和意图。人们不能说，只要制裁的呼吁是含蓄的或在幕后进行的，人们就可以逃脱法律的全部效力。这不仅仅是法律知识。这是常识。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/e5af28aa-c08c-4e1d-8d89-00aadaf0b92e_f6333b6f.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2021 年 6 月 18 日，一名妇女在香港的报摊上购买《苹果日报》。照片：EPA-EFE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;赖某的犯罪行为是否严重？香港国家安全法规定，共谋罪的刑期不超过10年，但更严重的罪行可判处10年至无期徒刑。法院将赖某的案件列为严重串谋犯罪案件。在减刑听证会上没有其他争论。这意味着黎智英同意最低刑期至少为10年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这并不奇怪。赖不是街上的一个普通人。他是一位大亨，也是一家拥有广泛读者的报纸和媒体帝国的所有者。无论从哪个角度来看，他都是一个具有强大影响力和广泛影响力的人。他与美国高级和有影响力的官员和政客的个人关系在香港最有影响力的人士中是无与伦比的。他的观点和言论很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;而且，任何制裁对中国内地和香港造成的危害无疑是非常严重、影响深远的。我们谈论的是国家和地方利益，关系到中国大陆和香港大多数人的生计。这种行为不仅要受到公开谴责，而且要受到法律的制裁，作为一种威慑措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;很少有人会不同意，要求对自己的国家实施制裁是在寻求大规模损害国家利益，因此本质上是叛国行为。毫无疑问，这种行为正是全世界国家安全法力图防止的行为。对此类行为的惩罚往往很严厉。赖以艰难的方式发现了这一点。让我们希望其他人能够看到这一罪行的本来面目，而不是假装它不是这样的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3343014/collusion-serious-offence-let-jimmy-lais-case-be-example?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国开发商出价超过城市竞争对手，香港住宅地块售价 2.3 亿美元</title><link>https://www.scmp.com/business/article/3343088/hong-kong-residential-plot-fetches-us230-million-chinese-developer-outbids-city-rivals?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/74300541-7599-446d-a29a-836ca8920b20_4d84aadb.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;该住宅用地位于彩霞路，邻近淘大花园，预计可提供470个住宅单位。照片：谷歌地图&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在香港上市的中国内地开发商中国海外发展有限公司赢得了九龙东一块 3,132 平方米（33,712 平方英尺）的住宅地块的投标，以高于预期的投标价格击败了香港一些最大的开发商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据地政总署周二的一份声明，这家有国家支持的开发商击败了八家竞争对手，以 18 亿港元（2.3 亿美元）的出价赢得了牛头角地块 50 年期的出价。该地块预计可提供 470 套公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据世邦魏理仕称，位于彩霞道的地块靠近九龙湾地铁站和私人屋苑淘大花园，估价在13亿至15亿港元之间，相当于每平方英尺的住宅价值约4,400至5,100港元。住宿价值是一块土地的价值除以该土地上允许建造的公寓的总建筑面积。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;莱坊执行董事兼大中华区估值及咨询主管方志强表示，“彩霞道地块的成交价略高于预期，特别是与佐敦谷地块相比。”他指的是上个月通过招标出售的九龙地区一块地块。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他表示，牛头角地皮的九次竞标反应积极，反映市场对收购优质城市地皮的坚定信心，并补充发展商将专注于中小型单位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地政总署表示，其他竞标者包括恒基兆业地产、长实集团、新鸿基地产、嘉华、嘉里建设、会德丰地产及建邦，而信和置业及鹰君集团则提交了联合要约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国海外地产是自2020年以来第一家在该市拿下地块的内地开发商，当时由招商局置地、信和置业、嘉里建设和嘉华国际控股组成的财团以55.7亿港元竞得将军澳日出康城一块地块。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府表示，该地块的“最小建筑面积为16,913平方米”，“私人住宅用途的最大建筑面积为23,490平方米”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1月份，信和置业与鹰君集团的合资企业以16.1亿港元的价格赢得了位于佐敦谷的41,226平方英尺的土地，该地块的出价高于主要开发商，因为该市的房地产市场出现了稳定的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，筲箕湾东大街一块1,349.2平方米住宅用地的招标将于周五截止。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/article/3343088/hong-kong-residential-plot-fetches-us230-million-chinese-developer-outbids-city-rivals?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>印度尼西亚转向数字金融以覆盖无银行账户人口</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343090/indonesia-turns-digital-finance-reach-unbanked-population?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/18aaf01c-4888-4d3c-bb33-6dabec9d7aea_c425072d.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 4 月 9 日，印度尼西亚雅加达，一名出纳员在一家货币兑换商准备卢比钞票。这个东南亚国家是世界上无法获得银行服务的人口最多的国家之一。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚是世界上无银行账户和银行服务不足人口最多的国家之一，该国正在努力提高金融包容性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; PT Bank Rakyat Indonesia 董事会主席兼总裁专员 Kartika Wirjoatmodjo 周二在雅加达举行的中国会议：东南亚 2026 上表示：“在印度尼西亚，数字化的作用至关重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; PT Bank Rakyat Indonesia 是该国历史最悠久的银行，并将扩大东南亚国家的金融包容性作为首要任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在他发表上述言论之前，印度尼西亚金融服务管理局本月早些时候概述了三个政策重点：加强金融服务部门的弹性、发展贡献性金融服务生态系统和深化可持续金融。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，新加坡金融科技公司蚂蚁国际和香港保险公司富卫的业务代表在同一​​小组中发言时表示，亚洲各地的中小企业主正在利用数字金融服务来借款、结算付款和建立数字档案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蚂蚁国际表示，该公司通过“数字足迹”巩固了亚洲用户群，并借鉴了中国及其他地区的经验。报告指出，中国“就人口而言拥有最大的样本量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;蚂蚁国际是蚂蚁集团的全球子公司，蚂蚁集团是阿里巴巴集团旗下位于杭州的金融服务子公司，拥有《南华早报》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了开拓不断增长的印尼市场，富卫率先行动，自2020年起与PT Bank Rakyat Indonesia建立战略合作伙伴关系，利用该银行庞大的客户群和广泛的营销渠道，发展其人寿保险业务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富卫集团通过对 PT Bank Rakyat Indonesia 子公司 BRI Life 44% 的少数股权投资，与印尼银行合作，优先服务中小微企业，将合作伙伴关系定位为普惠金融的倡导者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;富卫集团对BRI Life的初始29.9%投资于2021年3月完成。合作的头两年，BRI Life成为印尼第三大人寿保险公司，并在银行保险领域排名第一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343090/indonesia-turns-digital-finance-reach-unbanked-population?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>马斯克的月球战略会让 SpaceX 与中国的登月野心发生冲突吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343083/will-musks-moon-pivot-put-spacex-collision-course-chinas-lunar-ambitions?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/060d277e-5ab0-4b19-9eb8-b6861bff2014_10b826b6.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;SpaceX 首席执行官埃隆·马斯克 (Elon Musk) 宣布计划在不到十年的时间内在月球上建立一座“自我成长的城市”。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;埃隆·马斯克(Elon Musk)放弃了长期以来对火星的关注，宣布了一项雄心勃勃的计划，要在不到十年的时间内在月球上建立一座“自我成长的城市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划可能会让马斯克的航空航天公司 SpaceX 与中国计划中的国际月球研究站争夺黄金空间，北京方面的目标是在 2035 年之前建立该研究站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国和中国都可能在十年内在月球上建立基地，但一位太空专家表示，这将需要大规模的基础设施，而这两个国家都尚未到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克本周早些时候在社交媒体上写道：“对于那些不知道的人来说，SpaceX 已经将重点转向在月球上建设一座自我发展的城市。”他补充说，该公司有可能在不到十年的时间内实现这一目标，而在火星上实现这一目标至少需要 20 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克的声明与一年多前发生了180度大转变，当时他在社交媒体上发帖称：“我们将直接前往火星。月球是一种干扰。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位亿万富翁企业家本周解释说，虽然该公司仍打算在五到七年内开始建造火星城市，但月球将是确保“文明的未来”的最初焦点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学天体物理学教授昆汀·帕克表示，由于距离、成本和危险方面的差异，在月球上寻找生命会“容易得多”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果你遇到一些问题或紧急情况，你就会离开地球几天。如果你在火星上，你就需要几个月的时间，”帕克周二表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为埃隆·马斯克正在意识到，与他的公司在未来 10 到 15 年所能实现的现实相比，他目前的火星梦想可能有点过于雄心勃勃或太困难了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克于 2002 年创立了 SpaceX，目标是殖民火星。他长期以来一直在谈论该公司将人类送往这颗红色星球的计划，并宣布了多年来执行此类任务的各种时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Starship 是 SpaceX 的可重复使用运载火箭，将为美国未来的载人发射提供服务，该火箭的开发面临着挑战，近年来的多次试飞都以灾难性的失败告终。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最近在国有和商业航天实体开发的可重复使用火箭级别的首次发射中也遭遇了失败。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马斯克表示，月球发射可能每 10 天进行一次，而火星每 26 个月发射一次，这将使建造月球城市的速度显着加快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，优先顺序的转变是因为他担心，来自地球的补给船停止运输的“自然或人为灾难”可能会导致火星殖民地消亡，而月球城市可能会在不到十年的时间内“自我成长”——基本上是自我维持。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;帕克说，根据现代定义，一座城市需要数万人，而这在月球上短期内是不可能实现的。他补充说，一个自我发展的城市也将是“棘手的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “即使是月球上一座非常不起眼的城市，首先，它也需要人类在那里持续居住。而不是短期任务，”帕克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这将需要大量基础设施，包括栖息地、电力、封闭的生命支持系统、循环空气和水、粮食生产、采矿、材料加工以及在月球上建造东西的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，可能有必要在熔岩管（天然地下隧道）的地下建造栖息地，以避免微陨石撞击的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这非常复杂。事实上，美国或中国，或者像 SpaceX 这样的私营企业都没有真正证明过这一点，”帕克说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我确实认为月球上将会有一个半永久性的、小型的、可能部分可重复使用的前哨站，人类将在那里居住。我不确定成为一座自我发展的城市有多容易，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;帕克表示，马斯克通过他的公司取得的成就“相当了不起”，他不会否认到 2035 年建立成熟的月球基地的想法。他补充说，到那时，美国和中国主导的基地都有可能实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国际月球研究站是由中国和俄罗斯牵头的项目，是计划在月球南极建立的永久性研究基地。该项目的目标是在 2030 年代中期完成一个基本功能站，并将包括来自十多个国家的合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，中国航天科技集团公司（CASC）表示，将在2026年至2030年的“十五五”期间规划和推动包括空间资源开发在内的新领域的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它宣布启动一项名为“天工开物”的资源开发计划，其中将包括太空采矿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;月球上潜在的可开发资源包括氦3（一种用于核聚变的潜在清洁能源）和水，它们可以转化为呼吸用的氧气和燃料用的氢气。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国宇航局计划在未来几个月内启动阿耳忒弥斯 2 号载人月球轨道探索任务。此次任务将是美国 50 多年来首次载人月球轨道飞行。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/science/article/3343083/will-musks-moon-pivot-put-spacex-collision-course-chinas-lunar-ambitions?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>印度尼西亚希望与中国建立合作伙伴关系，以建设“比欧盟标准更好”的工业和技术</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343084/indonesia-eyes-china-partnerships-build-industry-and-tech-better-eu-standard?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/c63e7db9-99e6-482d-a52d-7f473bf800f2_9e60406e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度尼西亚德波的一个公交车站，一名技术人员正在检查和清洁太阳能电池板。这个东南亚国家着眼于与中国合作降低排放、解决环境问题，同时加强基础设施、能源和技术发展。照片：EPA-EFE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;东南亚国家主权财富基金的一位高管表示，与中国企业发展合作伙伴关系对印度尼西亚至关重要，特别是在变废为能、智能电网和数据中心这三个主要领域，因为中国处于此类新技术的前沿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印尼达南塔拉（Danantara Indonesia）是一家整合和优化政府投资以支持国民经济增长的投资机构，该公司着眼于与中国合作降低排放、解决环境问题，同时加强基础设施、能源和技术开发，“甚至可以超越欧盟标准”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “上周，我与负责监督与废物、能源、可再生能源和电池生态系统相关的所有[问题]的[中国企业代表]进行了很好的讨论，我们分享了许多潜在项目，”印度尼西亚 Danantara 董事总经理 Stefanus Ade Hadiwidjaja 周二在雅加达举行的《南华早报》中国会议：东南亚 2026 上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们邀请我们来中国，”他补充道。 “希望我们能继续……建立正确的知识和技术转让方法，通过这样做，这是中国企业与印度尼西亚当地企业之间的双赢伙伴关系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的中国会议小组讨论了注重长期发展的耐心资本在东盟市场生态系统建设过程中的作用，以及中国在与该地区国家合作推动增长方面的作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 1 月举行的 2026 年世界经济论坛上，Danantara Indonesia 首席投资官 Pandu Patria Sjahrir 肯定了该投资部门作为耐心资本来源的地位，将通过全球伙伴关系帮助加强国家战略部门。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈壁创投首席运营官兼董事总经理陈杰森在同一个中国会议小组上发表讲话时表示，作为一家风险投资公司，“创建一个遍布亚洲的足迹网络确实是我们的战略”，并保持“为许多中国科技公司登陆东盟国家提供空间”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈表示，此次合作的目的是“让亚洲再次伟大”，并强调香港“非常有用”，因为这个金融中心位于东盟和中国大陆之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “所以，”陈说，“对我们来说，‘大湾区’一词不仅仅是大湾区，更是大湾区东盟——它将中国其他地区与东盟连接起来，而香港正是其中的纽带。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3343084/indonesia-eyes-china-partnerships-build-industry-and-tech-better-eu-standard?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国解除对柬埔寨的武器禁运对防务关系意味着什么</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343079/what-us-lifting-arms-embargo-cambodia-means-defence-ties?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 11:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/3c45c1aa-f4ad-4c56-a7b3-33a0322a335a_6f5f12fd.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1月26日，柬埔寨首相洪马内（右）在金边与美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗握手。照片：柬埔寨通讯社，美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，美国决定取消对柬埔寨的重要武器出口限制，标志着长期紧张的防务关系解冻，但金边可能只会进行少量采购，并在可预见的未来仍然严重依赖中国武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《联邦公报》发布的通知，美国商务部上周将柬埔寨从“D:5 国家组”中删除，这一分类实际上禁止了美国大部分武器出口，柬埔寨媒体称其为具有里程碑意义的举措。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一变化于 2 月 3 日生效，放宽了对美国国防相关技术转让的限制，同时华盛顿和金边之间的军事关系更广泛地升温。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月，美国“辛辛那提”号航空母舰访问了柬埔寨云朗海军基地，双方将这次访问视为加强两军合作努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;访问期间，美国印太司令部司令塞缪尔·帕帕罗上将会见了洪马内首相和国防部长蒂亚·塞伊哈，讨论加强两军接触。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国还同意恢复自 2017 年以来暂停的年度吴哥哨兵联合军事演习。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/79fdf4a2-922e-4a65-83e1-d29e2c805fc1_52519f63.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 24 日，美国军舰“辛辛那提”号抵达柬埔寨西哈努克云朗海军基地码头。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;独立智库 Verve Research 非常驻高级研究员阿卜杜勒·拉赫曼·雅科布 (Abdul Rahman Yaacob) 表示，由于东南亚国家的国防预算有限，美国可能会向柬埔寨提供非尖端武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “柬埔寨军队不具备操作先进武器系统的能力，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉赫曼补充说，这意味着将提供医疗或通信系统以及步枪和迫击炮等非致命军事装备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心东南亚项目主任兼高级研究员格雷戈里·波林表示，向柬埔寨出售武器仍需得到美国政府的批准，并且可能会被国会阻止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“这更像是一份政治声明”，表明两国关系升温，华盛顿将考虑再次向沙特出售武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，波林指出，柬埔寨与中国的深厚军事关系意味着金边不太可能从中国平台转向美国平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;波林说：“泰国也不会担心，因为泰国拥有大量先进的美国制造的平台，而柬埔寨几乎没有。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国除了帮助柬埔寨扩建云朗基地外，还开展大规模联合军演和军事训练，并且是柬埔寨主要武器供应国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柬埔寨和泰国之间长期存在的领土争端导致近几个月持续不断的武装冲突，造成100多人死亡，数十万平民流离失所。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/93e83369-467b-472c-ab59-f5f77a1d243b_ce44b612.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 4 月，一艘中国海军舰艇停靠在柬埔寨西南部西哈努克省的柬埔寨云朗海军基地。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;亚利桑那州立大学雷鸟全球管理学院副教授索法尔·厄尔指出，象征意义对于任何直接交易都很重要，他表示，从军售黑名单中删除表明美国看到了在安全问题上与柬埔寨重新接触的价值。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “[华盛顿]相信双边气氛不再那么敌对，以至于即使是适度的防务合作也将是徒劳的，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ear 指出，柬埔寨仍然需要融资并明确需要什么系统，特别是考虑到许多类型设备的采购过程很漫长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄尔表示，因此金边不太可能迅速采取行动，因为它可能希望“避免发出这样的信号：它打算突然放弃中国的供应线，因为中国的供应线是熟悉的、廉价的且具有政治色彩”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄尔表示，北京将密切关注军售所建立的训练关系、维护和零部件依赖，以及军队之间的定期接触，这将“削弱”其独特的立足点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国可能不会担心柬埔寨立即脱离其轨道，但它会担心任何使其特权地位复杂化的举动，”厄尔补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ear 表示，在边境紧张时期，曼谷还将关注任何可能表明金边获得额外外部支持的事态发展。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 2009年12月金边强行将20名维吾尔族寻求庇护者遣返中国，以及2017年柬埔寨解散主要反对党并逮捕其领导人后，美柬防务关系再次恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拉赫曼表示，由于美国怀疑该基地只能满足中国的国防需求，北京在云朗基地现代化建设中所扮演的角色也进一步恶化了防务关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年以来，在中国的大力资助和扩建下，云朗号已经转型为容纳更大的现代化军舰，并进行了关键升级，包括 300 米（980 英尺）深水码头、5,000 吨（5,500 吨）干船坞以及联合后勤和培训中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些都引发了人们的担忧，即云朗正在成为中国人民解放军的永久前哨基地，类似于其在吉布提的基地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;厄尔表示，华盛顿正在重新调整对柬埔寨的态度，部分原因是向这个东南亚国家施压，使其民主倒退，但收效甚微，而且加深了中国的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “打开军售大门是一个信号，表明美国希望重建信任并测试柬埔寨是否愿意重新平衡其对外关系，”埃尔说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/70b6111a-f395-4bae-8327-4df941b7fc98_a7825cba.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国和柬埔寨军队于 2016 年在柬埔寨磅士卑省正式启用“吴哥哨兵”。双方同意恢复自 2017 年以来暂停的演习。照片：美国陆军&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国-东盟研究中心副主任通孟戴维表示，鉴于中国仍然是柬埔寨最重要的防务伙伴，金边已将与华盛顿的接触定位为“多元化而非重新结盟”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “[它还]强调透明度并避免采取可能被解释为战略侵犯的措施，例如基地安排或作战合作，”通说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，柬美军事关系的改善也将恢复在维和、人道主义援助、培训和军事教育等非战斗领域的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐表示，考虑到柬埔寨历史上曾被泰国和越南这两个较大邻国占据“战略主导地位”，金边必须追求军事现代化，扩大与主要大国的接触，并实现武器来源多元化。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 11:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343079/what-us-lifting-arms-embargo-cambodia-means-defence-ties?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>科技战：中国自给自足推动上海芯片基金规模扩大11倍</title><link>https://www.scmp.com/tech/article/3343061/tech-war-shanghai-boosts-chip-fund-11-fold-under-chinas-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 10:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/ecef16cd-072e-48d2-8ef4-bd4367662659_181c132f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上海集成电路基金已投资了20多家本土芯片企业，包括晶圆代工厂中芯国际、华力微电子等。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;作为中国更广泛追求科技自力更生的一部分，在市政府的支持下，上海集成电路产业投资基金已将其三只基金之一的规模扩大了 11 倍以上，向金融中心的芯片公司注入更多资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据企业登记数据库爱企查的数据，该基金第三期也称为上海集成电路基金三期，最近将注册资本增加了 55 亿元人民币（7.94 亿美元），达到 60 亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新增两家股权投资者，分别是上海国资领投集成电路私募股权投资基金，拟注资45亿元；浦东创业投资，出资5亿元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;爱奇查数据显示，鉴于一期和二期分别成立于2016年和2020年，注册资本各为240亿元人民币，该基金的规模可能会更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海集成电路基金已投资了20多家本土芯片企业，包括晶圆代工厂中芯国际、华虹集团旗下的华力微电子，以及半导体清洗工具制造商ACM Research Shanghai。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该基金是中国地方政府为加强本土芯片产业而设立的一系列基金之一。北京和深圳政府还运营自己的基金，专注于长期投资，以解决行业中的棘手问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些城市的努力与中国集成电路产业投资基金并行，这是一项国家举措，也被称为“大基金”。成立于2014年，三期合计注册资本超过6200亿元。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/e8cca0a8-90ef-4f7b-bdc2-89e4a7f117f1_f1886dae.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Maxone Semiconductor 的产品于 2024 年 3 月 22 日在上海举行的 Semicon China 展会上展出。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该大基金投资了寻求成为西方技术领导者替代品的国内巨头，包括中芯国际和存储芯片制造商长江存储科技（YMTC）和长鑫存储科技（CXMT）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着本土巨头越来越多地进入资本市场，该基金预计将实现财务收益。长鑫存储计划于去年 12 月在上海首次公开募股中筹集 295 亿元人民币。据彭博社 10 月份报道，长江存储最早在今年考虑在内地进行 IPO，潜在估值在 2000 亿元至 3000 亿元人民币之间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据半导体行业协会的数据，2025年中国半导体总销售额将增长17.3%，远远落后于全球25.6%的增长率，该协会表示，今年全球半导体销售额将再增长26%，达到1万亿美元。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/article/3343061/tech-war-shanghai-boosts-chip-fund-11-fold-under-chinas-self-sufficiency-drive?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>印度尼西亚达南塔拉主席誓言将政治排除在万亿美元基金之外</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343078/danantara-indonesia-chief-vows-keep-politics-out-trillion-dollar-fund?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 10:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/72673e96-bfcc-4236-81b9-c1c0b1eefa1c_61ebdf19.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周二，Danantara Indonesia 首席投资官 Pandu Sjahrir 在《南华早报》举办的中国会议：东南亚 2026 上发表讲话。照片：南华早报&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位高管表示，随着主权财富基金越来越多地被用作地缘政治工具，印度尼西亚新的国家支持工具正在通过透明和专业纪律的运作而脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Danantara Indonesia 首席投资官 Pandu Sjahrir 表示，主权财富基金的运营目的是为了利润而不是政治，尽管世界各国政府都在大力利用此类资金来实现战略目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在新的地缘政治世界中，每个国家和每个领导人都将主权财富基金作为地缘政治工具，”潘杜周二在雅加达举行的《南华早报》中国会议：东南亚 2026 上表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们公司不能有政客。它必须是专业的，”他说，并补充说该基金制定了规则，规定它必须以盈利为目的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他承认，基金往往必须平衡国家利益，同时满足国际透明度和治理标准。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/ef9ad283-54a1-4bec-860c-b43c3ad6b228_62ae43d4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度尼西亚主权财富基金 Danantara 的标志位于雅加达总部前。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他说：“鉴于达南塔拉目前所处的位置，我们有很大的动力来做一些对国家可能很重要但尚未盈利的项目。” “说不的艺术非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Danantara 是该国第二家主权财富基金，监管着 1,000 多家公司和价值 1 万亿美元的资产。总统普拉博沃·苏比安托 (Prabowo Subianto) 称赞该项目是其任期内将印尼经济增长从 5% 提升至 8% 的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;起初，该基金获得了 200 亿美元的初始资金，引发了人们对透明度和管理不善风险的担忧，潘杜表示他理解这种看法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当时，市场并不真正欢迎 Danantara 的想法，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他表示，精简成本、招募全球人才和展示透明度的努力缓解了疑虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该基金还通过削减专员级别的奖金来减少支出，并预计在将 1,000 多家国有企业精简到 200 多家之后进一步削减开支——普拉博沃已要求在年底前完成这一举措。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Pandu 表示，在 1,040 家公司中，52% 没有盈利。几乎所有股息——95%——都是从 12 家公司获得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “因此，今年内，你将看到达南塔拉的公司之间进行大量合并。有些可能必须关闭，有些可能必须出售，有些可能需要寻找合作伙伴......我认为这将节省大量资金，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pandu 表示，去年 3 月，Danantara 资产管理公司阵容的曝光，其中包括“最好的超级明星”，股市上涨了约 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但人力资本仍然是最大的挑战，招募全球人才的使命仍在继续。普拉博沃已批准聘用一名外国人担任首席执行官一职。 “这确实是一个快速启动，因为对我们来说，达纳塔拉是一家人力资本银行，”潘杜说。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;潘杜表示，透明度和敏捷性对于该基金的运营至关重要，他表示自己一直与监管机构保持密切联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “最终我们是股票市场的投资者，无论是在印度尼西亚还是在国外。我们必须变得更好，我总是说，如果我们不改变，其他人就会改变我们，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该国股市上个月接受了现实检验，当时摩根士丹利资本国际 (MSCI) 表示，如果印度尼西亚未能看到改善，它将把印度尼西亚从新兴市场重新分类为前沿市场，此前曾提到股权结构缺乏透明度以及对协调交易行动的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后，穆迪上周四将印度尼西亚的信用评级前景从稳定下调至负面，理由是政策制定的可预测性降低。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/e09a227b-a7c1-492a-98a0-7e17ff773cb5_07d91e50.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在周一的活动之前，一名保安走过印尼证券交易所交易大厅的股票市场走势自动收报机屏幕。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“我认为 MSCI 所做的就像是一次寒流，”潘杜说。 “我们需要了解如果不沟通和调整市场的后果。不要责怪别人。不要讨厌玩家，讨厌游戏。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潘杜表示，该基金试图效仿亚洲同行香港和印度，帮助印度尼西亚改善其资本市场。印度尼西亚此前宣布，Danantara 可能作为战略投资者参与其中，作为稳定市场措施的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们可能会将香港视为一个很好的例子，”他说，并指出这个金融中心如何声称自己是全球首次公开募股的首位。 “我们将看看印度为改变其资本市场所做的努力。我们将自豪地效仿。所有已经做过的好事，我们都会做。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，Danantara 今年的投资目标是高达 140 亿美元，该基金一半的资产将投资海外。 Pandu 表示，该基金特别热衷于为先进制造、电动汽车、医疗保健和代理人工智能等中国行业提供融资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但这些公司必须通过知识和技术转让使印度尼西亚及其人民受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们很乐意与您合作并投资您的业务，但作为回报，您能来印度尼西亚建立您的业务并将您的知识带到这里吗？......如果我们投资您，我们需要有一名印度尼西亚人与您一起工作，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Pandu 在向包括约 30 家中国公司在内的 500 多名参与者发表讲话时表示：“我不想要‘情境’，我只想要一种关系。希望这一点很明确，我们愿意加倍努力——当你们表现出色并教导我们年轻的印尼人成为优秀的基金经理时，我们将为你们提供更多资本。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3343078/danantara-indonesia-chief-vows-keep-politics-out-trillion-dollar-fund?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港机场发生火灾 30人疏散</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343071/30-people-evacuated-hong-kong-airport-after-fire-breaks-out?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 10:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/41c87c26-f231-4371-8ba3-c2e356621b2e_9f10c6a7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;警方称起火地点靠近212号登机口。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周二下午，香港机场登机口附近的电气工程设备室发生火灾，消防队员疏散了 30 名乘客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消防处表示，下午3时03分收到有关香港国际机场发生紧急情况的报告。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/10/e434535e-8889-4041-8761-522d90bbbf84_caa0682c.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;消防处称，大火于下午4时01分被扑灭。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该部门补充说，两辆消防车和两队配备呼吸器的消防队员被派往现场，并于下午 4 点 01 分扑灭了电气工程设备室的火焰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据该部门称，有三十人被疏散。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方称，事发地点靠近212号登机口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;机场管理局表示，紧急情况迫使212、214和216号登机口暂时关闭，但当时没有飞机停在那里。声明补充说，没有人受伤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称：“为了维持航班运营，一些原定停放在1号航站楼中场大厅的飞机已被重新分配到偏远的停机位。” “机场管理局现正与消防处跟进事件。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/transport/article/3343071/30-people-evacuated-hong-kong-airport-after-fire-breaks-out?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>为什么年轻的中国观众越来越喜欢以年长选手为主角的相亲节目</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342370/why-young-china-viewers-are-increasingly-drawn-dating-shows-featuring-older-contestants?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026年2月10日 10:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/88327f8d-4b7c-4ee0-bd39-4fa8fa2dd6a1_77274e98.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的年轻观众越来越喜欢以年长参赛者为主角的约会真人秀节目。自 2018 年以来，受韩国格式的影响，中国开始接受这种类型。照片：南华早报综合报道/Shutterstock/微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国一档以50岁左右单身人士为主角的新型相亲真人秀节目火爆全国，引发了关于中老年人生活中爱与欲望的讨论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科技巨头腾讯WeTV的节目《永远在你身边》于2025年12月首播，被定位为“成熟单身勇敢闯爱情世界”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它邀请了五名五十岁左右的男性和五名女性，从中国西南部的云南省大理市，一个以浪漫邂逅而闻名的城市，一起前往泰国，观察他们之间的化学反应。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/a99a289e-239a-4448-ac71-4664151944f6_09544a53.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;《永远在你身边》真人秀节目带领成熟的参与者踏上从中国到泰国的浪漫之旅。照片：报纸&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与其他真人秀一样，该节目的主角也是“普通人”，尽管所有参与者都是事业成功的中产阶级。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们包括上海一家知名媒体的前时尚总监、一家互联网公司的前业务总监、一名建筑师、一名大学系主任和一名来自英国的公司董事。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;节目在宣传品中特意标注了他们的年龄，但观众却表示，他们看起来都比实际年龄年轻很多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该剧一炮而红。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/c37bebd1-d2a9-4e97-bc0e-dd90c7b1d915_54917911.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在该节目中，成熟的参与者进行浪漫且常常非常坦诚的讨论。照片：报纸&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据报道，该剧第四集播出后收视率达到4.8%，在各大短视频平台综艺排行榜上排名第三。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多观众表示被参与者“勇敢而直率”的爱情态度所吸引。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这真是一场戏剧性的表演。人到了 50 岁会变得更加无所畏惧吗？”一个说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位网友表示：“这些中年人看起来比其他相亲真人秀20多岁的参与者更有活力。这个节目启发我思考50岁时我想成为什么样的人。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/7bf705c4-e636-48cf-adab-b189b87d9371_1188c435.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;上图是一些参加过这个流行节目的女性。照片：报纸&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;继韩国的相亲真人秀节目取得成功后，中国开始制作此类节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国第一档此类节目《心动的信号》也是由腾讯出品，改编自2018年韩国同名相亲真人秀节目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它邀请各行各业的年轻人一起在房子里住一个月。节目还邀请名人和专家来观察和分析参与者的活动。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/d6b3e2a2-2953-4fcf-b96e-18d324f9b66e_0b43fe38.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一位女性参与者帮助这部受韩国影响的节目大受欢迎。照片：报纸&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;虽然该剧迄今为止已播出八季，但这一类型已经蓬勃发展，探索了从恋爱处女、全职工人到现在的中年群体等不同群体的当代爱情生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《永远在你身边》也改编自 2024 年韩国的一档相亲真人秀节目，节目主角是一群 50 岁左右的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;心理专家张岩表示，婚恋真人秀的火爆反映了人们对理想亲密关系的向往。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/3cae6217-6513-4de9-8754-c22f118850cf_df723453.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一对年轻的参赛者参加另一档约会真人秀节目。图片来源：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;张说，当人们在银幕上发现同样的问题时，这些节目缓解了人们对现实生活中不完美的恋爱关系的焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据官方统计，2020年中国14岁至35岁青少年人口约为4亿，占总人口的28.4%，较2010年下降6.38%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，根据北科研究院的一份报告，20岁至39岁之间的独居人口预计也将从2010年的1800万增加到2030年的7000万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在社交媒体上，中国年轻人表达了对恋爱关系的渴望，同时也因购房和抚养孩子的经济压力而对婚姻感到恐惧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，老年群体对爱的需求也日益受到关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年底，中国60岁及以上人口超过3.2亿，占总人口的23%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国老龄化研究中心的数据显示，2021年，60岁及以上老年人中独居比例为14.2%，其中只有45.5%与配偶同住。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，我们看到越来越多的老年人勇敢地追逐爱情。在上海的宜家商场和人民广场，都设有专门为老年人牵线搭桥的专区。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/04/0ce418c4-7a6f-4b18-a96d-3740ddaa72cb_f19fc4e4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一群年轻人正在享受快速约会活动。然而，越来越多的老年人开始加入寻找爱情的行列。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与此同时，对于老年人来说，在寻找伴侣时，现实往往胜过爱情。他们需要克服许多障碍，例如后代的认可和财产分配。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《永远在你身边》的受欢迎也唤起了一些资深观众对 2010 年代非常流行的永恒约会游戏节目类型的记忆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些节目经常以普通人在舞台上相亲为特色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，一些老年相亲节目的视频在社交媒体上疯传，不少人称赞老年人，尤其是女性对待感情的硬核态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些女人对男客人的外表非常直率，并且不切实际地想要寻找愿意照顾她们的年轻漂亮的女人。一些年轻女性将她们视为人生导师。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 10 Feb 2026 10:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3342370/why-young-china-viewers-are-increasingly-drawn-dating-shows-featuring-older-contestants?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>