<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Wed, 18 Jun 2025 01:38:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>台湾公司，美国公司展示具有军事潜力的最新未果实的表面汽车技术</title><link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3314823/taiwanese-us-firms-display-latest-uncrewed-surface-vehicle-tech-military-potential?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/bd5bd078-0fdd-4310-a609-5a0209357d65_aa5f6135.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;记者于周二在台湾Yilan的Suao Port展示了新发达的水面无人机之前拍摄了未开发的表面车辆。照片：EPA-EFE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;台湾正在积极吸引当地和国际防御创新者，以展示具有潜在军事应用的未螺旋地面车辆（USV）技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是因为岛上加强了加强其不对称战争能力的努力，这是对北京人民解放军日益增长的威胁的回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为推活动的一部分，有12家公司（其中7家来自台湾和美国其他公司）参加了为期两天的USV示威活动，该示威活动于周二在伊兰县东北部的Suao港口开始。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;组织了该活动的政府支持的国家钟山科学技术学院表示，收集的数据将用于开发标准化的控制系统和模块化平台，适应于巡逻，搜索和救援，环境监测和物流等任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究所在一份声明中说：“目的是提高军事和平民使用的灵活性，一般适用性和生产可扩展性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该活动还看到了与一家总部位于美国公司的公司签署的协议，以提供无人机操作技术，该技术已由乌克兰针对俄罗斯部署。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周二的演示包括静态和动态显示。静态展览通过小册子，海报，模型和视频展示了产品，而现场试验则展示了三家台湾公司 - 雷霆虎，基于碳的技术和Lungteh Shipbuilding。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们操作了陆基控制站，以演示五个关键的性能指标：指导和控制，电光图像采集，航行速度，遥控范围和海上处理能力。收集了有关有效载荷能力，土地移动性，网络安全和船体设计的其他技术数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在经过探测的USV中，碳纤维纤维复合材料制成的碳技术的隐形飞机是最轻的。制造商称，该船具有高强度的船体，自主导航，人工智能（AI）的目标识别，60公里（37英里）的控制范围以及重新回到基准功能。该手工艺品是为Kamikaze任务而设计的，具有足够的成本效益，足以消失。但是，由于沟通失败，它尽早离开了示威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Thunder Tiger的Seashark 800（高速铝制船）是最快的，达到50节以上（约93公里/小时或58英里/小时）。无人机船配备了吸收雷达的油漆，弹道保护，1,500公斤（3,300磅）的有效载荷能力和旨在放松操作员培训的“游戏风格”界面。它还支持卫星和数据链接控件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;显示Lungteh的黑潮USV具有波动的隐身设计，多模式传感器，AI接口和双重通信功能，可通过射频和低地球轨道卫星。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在试验期间，该血管达到了44节，表现出强大的加速度和扭矩。黑潮与国家钟山研究所的机密“ kuai chi”或Fast Rider项目共享其船体设计，该项目计划于8月在公共场合揭幕。但是，尽管它们在结构上相似，但两个平台具有不同的任务有效载荷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Auterion是美国五个参与者之一 - 与该研究所的示威活动签署了一项协议，为台湾的下一代军事无人机提供了其“经过战斗的”无人机操作系统和蜂拥而至的软件。 Auterion的平台已在乌克兰部署，以针对俄罗斯进行战斗任务，并最终可能支持数百万台湾的无人机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;路透社引用自动首席执行官洛伦兹·梅尔（Lorenz Meier）的话说：“我们带来的餐桌一直是在乌克兰进行战斗，以阻止侵略并摧毁坦克，海军资产和其他昂贵的设备。” “通过建造一个大型的自主舰队，台湾可以阻止中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，与该研究所的合作关系是长期的，可能会导致未来几年“价值数亿美元的价值”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Chung-Shan Institute的总裁Lee Shih-Chiang表示，如果USV通过了运营评估，则将在下一个财政周期中分配采购预算。他说：“我们希望预算可以有效地获取最佳的USV，从而产生更大的威慑作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李还感谢外国参与者，并指出一些“可能面临中国制裁”参加台湾的国防计划。 “但不要害怕，”他说。 “您选择了自由与民主营地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及如何对这些系统进行训练以识别PLA船只和战术时，该研究所的项目总监Tseng Yao-Hua澄清说，运营指导将来自军事部队，而不是制造商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“制造商不需要了解全面的战斗细节。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于美国的国防系统重新部署集团（DSRG），海上战术系统，海洋航空和亨廷顿·英尔斯工业公司（Huntington Ingalls Industries）围绕了五名外国参与者。其他参与的台湾公司是Robuff Inc.，Geosat Aerospace＆Technology，Jetsea AI和Corum Yachts。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ocean Aero展示了其Triton USV的模型，这是该活动中唯一能够进行表面和地下导航的工艺，而DSRG展示了其战斗性的USAV8和USAV10 MKII模型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Corum Yachts由于与外国客户的机密协议，从供水示威中撤出了其Piranha-9 Stealth高速USV。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据制造商的说法，Piranha-9长约9米（30英尺），宽2米，范围为460公里，有效载荷为850公斤。它具有雷达签名的减少功能，设计为从巡逻和侦察到港口防御，卡米卡兹罢工以及担任船员船只的忠实边锋的任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾的USV倡议是从乌克兰战争中汲取教训的更广泛努力的一部分，那里的海洋和空中无人机帮助乌克兰部队钝了俄罗斯的数字和技术优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京认为台湾是中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。自2024年5月，最近将北京描述为“敌对的外国部队”的威廉·莱·奇特（William Lai Ching-te）于2024年5月担任台湾领导人以来，它加大了对岛上的军事压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括美国在内的大多数国家，包括台湾最大的武器供应商，都不认为自治岛是一个独立国家。但是华盛顿反对对现状的任何单方面变化，包括武力，并在法律上致力于武装台湾进行防御。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/military/article/3314823/taiwanese-us-firms-display-latest-uncrewed-surface-vehicle-tech-military-potential?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国妇女在刀攻击中幸存22个刺伤，乳房植入物阻止致命伤害</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3314776/chinese-woman-survives-22-stabs-knife-attack-breast-implants-stop-fatal-injuries?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 09:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/18/b9c04c51-81e5-444a-b6df-1997f36f57cb_ace5a7a9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;由于她的乳房植入物，中国的一名妇女在疯狂的刀攻击中被刺伤了22次。照片：SCMP复合/shutterstock/baidu&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名妇女奇迹般地幸免于陌生人的残酷刀袭击她的乳房植入物，使她免受潜在的致命伤口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国东南部的令人震惊的袭击引发了人们对公共安全的广泛关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该事件发生在5月22日在省省杭州的Mixc购物中心发生，当时30岁的受害者姓Ma姓，在上车时被伏击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马马说，袭击者将他的路驶入前排座位，并用刀威胁她。尽管她哭了，但没有人回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该男子要求马上向停车场付费，然后强迫她开车离开购物中心，然后带他去邻近的汤克森县。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/71ac1228-98bb-47cc-b5ef-7245de9d0ce4_dc7a7a32.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;受害人姓马从医院疯狂的袭击中恢复过来。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他继续威胁马，并要求她在发现她的银行余额有多低后向朋友借钱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当该男子短暂分散注意力时，玛丽设法向男友发送了一条消息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在计算机上跟踪了她的电话位置，并与警察联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，当来自汤密十安格的Chongfu警察局的警官到达现场时，袭击者突然在胸部刺伤了MA 22次，然后将刀子打开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管紧急治疗，他死了，但魔术奇迹般幸存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;医生说，她的乳房植入物阻塞了潜在的致命伤害，只有一只伤口到达肺部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “幸运的是，我们数量超过20个刺伤。我过去曾接受过隆胸手术，植入物阻止了可能是致命的打击。只有一个刺伤到达我的肺部，”马马说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管从医院出院，但马上表示沮丧，当局在袭击者去世后关闭了此案，称她感到无助，因为此事“尚未解决”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这可能是重症监护室的第二天。那时我仍然无法讲话。我的妈妈一直在哭。因为我们来自东北，而且很遥远，所以我父母很难来。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/0deaa372-6aa8-40c7-8b64-222db2f48629_df07985b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;医生说，马上有20多人的刺伤，其中只有1人接近她的肺部。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;马云告诉Lichi News：“我在杭州住了很长时间，去了很多次混合购物中心。我总是在那里感到非常安全，从未感觉到任何危险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“感觉就像我很不幸遇到嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此案引起了网上的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位在线观察者说：“谁会想到乳房植入物可以带来这种好处！整形外科诊所应该得到感激之情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “植入物不小心挽救了她的生命的事实是如此戏剧性。这就像一件小说中的事情。必须认真对待公共场所的安全漏洞。人们每次外出时都不必在恐惧中生活！”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3314776/chinese-woman-survives-22-stabs-knife-attack-breast-implants-stop-fatal-injuries?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>在美国 - 中国紧张局势的薄冰上，香港的CK和Hutchison港口销售：分析师</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3314784/hong-kongs-ck-hutchison-ports-sale-thin-ice-amid-us-china-tensions-analysts?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 08:30&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/1175598a-da19-4a8a-8e62-09489cdfd985_a1469f6c.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Balboa Port的入口是CK Hutchison的一项，它想要出售给财团。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果香港的CK和Hutchison的230亿美元出售全球港口赌注，如果尚未陷入崩溃的边缘，那么中国和巴拿马当局可能会拒绝该条款，法律和后勤专家在交易的截止日期之前表示，可能会遭受重大变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的分析遵循两国所引用的国家安全和反垄断问题，最近的一份新闻报道表明，一家国有船运公司现在参与了谈判，以缓解北京的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易包括巴拿马运河两端的巴尔博亚和克里斯托瓦尔港口，在美国与中国之间的地缘政治紧张局势交火中，就在7月27日至关重要的独家谈判截止日期之前的几周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该交易涉及CK Hutchison Holdings在43个港口销售股份，向由Terminal Investment Limited（全球最大的集装箱LINE MSC的分支机构）以及美国资产管理巨头BlackRock和全球基础设施伙伴的财团销售股份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “基本上完成了有关价格，尽职调查和融资的交易。剩下的是巴拿马和大陆当局的签署，” Polytechnic University全球运输和物流实践教授Surinder Brrar说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将这些批准描述为“大障碍”，如果不覆盖，可能会使整个交易脱轨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉尔说：“我的看法是，这笔交易陷入困境，很可能没有重大变化的中国当局拒绝。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，如果这笔交易完全被封锁，CK和Hutchison可以“扭转”其退出策略，将港口出售给中国或中立的买方，或将港口资产拆除到香港的一家独立的公开上市公司，并与CK Hutchison一起使用，并可能将MSC连接的公司作为股东。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;布拉尔说：“这将使公司在香港的控制权，同时放松失去战略资产的担忧。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在上周，巴拿马运河管理局负责人里卡尔特·瓦斯克斯（Ricaurte Vasquez）在一次采访中说，拟议的交易有可能建立大量的容量集中，这“与中立不一致”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，根据水道目前的法规，美国政府要求允许船只免费通过运河的要求是不可行的，同时建议当局应该成为终端运营商本身。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “即使巴拿马成为港口运营商，其当局也可能面临美国政府的巨大压力，要求其采取损害中国运输，造船业和国际贸易的行动，”香港半官方协会的顾问Lau Siu-kai说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “最后，这个问题仍然会发展成为美中竞争的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他预测，除非“北京得到美国的承诺，北京将不会歧视或攻击巴拿马运河和中国利益中的中国船的权利”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;劳说，如果尽管有北京的反对意见，但中国仍可以对美国进行报复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“人们不应低估中国的战略筹码；其稀土的供应是重要的武器。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国将加强努力在一些拉丁美洲国家（例如秘鲁的Chancay港口）加强港口和运输设施……如果美国支持的收购成功，以减少其对巴拿马运河的依赖。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;上海BeautyValley律师事务所执行董事兼合伙人Xiang Fangliang表示，根据其反垄断法，中国可以限制国内市场竞争，可以干预外国交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，如果监管机构确定这笔交易可能会损害竞争，他们“有权批准条件或阻止交易”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他警告说：“如果该交易被归类为外国投资法的“对关键基础设施安全的威胁”，则可以要求商务部触发国家安全审查。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐还列举了巴拿马审计长4月份的索赔，即对CK Hutchison的子公司的审计发现了不规则性和未能支付约12亿美元的费用，该公司否认了这一不规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“最有可能的情况是[这笔交易]将面临许多障碍，而巴拿马政府的批准不太可能。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在几天前，彭博社的一份报告建议，国有的中国Cosco运输公司和其他中国公司进行了关于加入该交易中涉及的财团以缓解北京的关注的谈判，尽管类似的谈判是针对Hutchison在2015年将Hutchison港口资产与大陆公司的部分处置进行的交谈，但在2015年不得出售。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球物流研究提供商TI Insight的首席分析师Thomas Cullen表示，中国通过投资中国以外的集装箱港口积极支持Cosco。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“从长远来看，我认为这是关于集装箱运输市场中不同集装箱终端公司的位置。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管徐同意，如果中国投资者参与该交易是可能的选择，如果中国政府阻止了这笔交易，但布拉尔（Brrar）又持有另一种观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布拉尔说：“对中国地缘政治利益的影响是最大的，因此我看不到中国很容易批准这笔交易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “鉴于中国和香港的多个观点的批评强度，通常的选择，例如，对中国实体（例如Cosco港口）的少数股权...对于这个棘手的问题，不容易考虑到中国的最大杠杆作用。因此，与中国有最大的杠杆作用 - 他们有最大的损失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “买卖双方的杠杆作用是最低的，因为他们的承诺并准备好关闭。在投资保证和可能的黄金股权结构中，Panamanian杠杆可能更容易解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;战略与国际研究中心的副研究员亨利·齐默（Henry Ziemer）表示，他相信该交易的巴拿马部分将在7月27日继续前进，并可能进行修改。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他警告说，如果这笔交易被封锁，这可能会引发我们对巴拿马的另一轮压力，以采取新的行动来限制中国在运河中及其周围的影响。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3314784/hong-kongs-ck-hutchison-ports-sale-thin-ice-amid-us-china-tensions-analysts?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>古老的煤矿能否帮助缓解中国的太阳能车队生产力过剩？</title><link>https://www.scmp.com/business/china-business/article/3314713/could-old-coal-mines-help-ease-chinas-solar-panel-overcapacity?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 08:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/7a7c477f-3688-4431-841b-d4e5a1922fd2_66db4bd5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一张2025年6月5日的照片显示，在中国山东省的Hetaoyuan镇的一个以前的采矿区太阳能电池板。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据《全球能源监护仪》（GEM）的数据，中国带领世界将退役的煤矿场所转化为太阳能项目，这种趋势有望推进清洁能源过渡，同时有可能减少中国制造商陷入困境的太阳能电池板的盈余。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非政府组织在周三的一份报告中说，将表面矿山的土地转换为太阳生成项目，尤其是在过去几年中，非政府组织在周三的一份报告中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国大陆 - 世界上最大的煤炭生产国和消费者 -  90个以前的煤矿作为太阳能设施运营，总发电能力为14吉瓦（GW）（GW）。它补充说，另外代表9GW的46个项目处于计划阶段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告的项目经理兼该报告的合着者吴成说：“重新利用太阳能开发的地雷提供了一个难得的机会，可以将土地修复，当地创造就业和清洁能源部署整合到单个战略中。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据GEM称，在中国以外，包括澳大利亚，美国和希腊在内的14个国家正在追求转换项目，总共针对11GW的太阳能容量。但是，大多数项目仍处于早期阶段，只有很小的一部分操作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告说，此类项目可以帮助解决土地利用问题，因为自2010年以来，全世界已经关闭了6,000多个煤矿，主要是在中国和美国。 Gem补充说，根据国家希望在33个国家 /地区淘汰煤炭的承诺，预计会关闭更多。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; GEM副总监Ryan Driskell Tate说：“我不会为影响这些趋势而影响这些趋势。” “这些项目将&amp;#39;放弃&amp;#39;重建&amp;#39;变成了“重建”，并且非常象征着公正的能源过渡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，包括公共资金在内的此类项目中存在强有力的政府支持，中国的许多项目都是由国有企业领导的。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/e79714a1-7aae-4984-9660-2e7225e9304c_4ec31234.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;太阳能电池板在2025年5月21日在德国Jaenschwalde附近的一个以前的采矿区收集了阳光。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于中国来说，矿山的转换还可以解决太阳能制造业中的压力过剩问题。据GEM称，随着对太阳能设备的需求在各个地区和装有未售出面板的仓库中放缓，将煤矿转换为太阳能地点可能会使气候目标与经济浮雕保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Driskell Tate说：“这不是用于供应过剩的银色子弹，但这是将面板置于地面并将过渡叙事推向最重要的过渡叙事的明智方法。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;早在2012年，像Jinkosolar这样的中国太阳能设备制造商已经参与了这些努力，为在德国以前的矿山建造的太阳能农场提供了面板。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据GEM称，在全球范围内，自2020年以来已经停用了300多个地面煤矿，预计到2030年将关闭127个大型煤矿。它共同拥有288GW的太阳能发电能力（等于现有的全球太阳能容量的15％），并在十年末之前使世界更接近三倍的可再生能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，这些项目还将在太阳能行业中产生259,700个永久性就业机会，是美国目前的煤炭开采劳动力的五倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据花旗集团称，中国太阳能组织过剩的问题可能会在今年下半年变得更糟，因为该行业因国内设施放缓和美国和欧洲联盟的关税加剧而妨碍了出口前景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的前33个太阳能面板制造商在12月签署了“自律承诺”，同意生产配额来控制盛装，并致力于观察推荐的价格平台以保持利润率。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/china-business/article/3314713/could-old-coal-mines-help-ease-chinas-solar-panel-overcapacity?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国是否准备抓住透瓜群岛？日本前军队首席警告“吸收”计划</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3314805/china-preparing-seize-diaoyu-islands-japan-ex-army-chief-warns-absorption-plans?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 08:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/6a6bd837-7616-4003-95b4-dd8a4470fc0e_f30fa607.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;四月，中国和日本海岸警卫队在东中国海的杜尤亚群岛附近航行。照片：kyodo通过路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位前日本军事负责人警告说，北京越来越多的自信心在东方海有争议的岛屿周围，可能为中国的着陆行动奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管分析师广泛地同意北京正在寻求扩大对透杜亚群岛的控制权，但他们在中国可能与彻底接管的距离之间有所不同，并警告了日益增长的军事准备工作，而其他人警告说，全面攻击仍然为时过早。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周一发表的保守派桑基报纸的采访中，曾担任日本地面自卫部门参谋长的基约福米伊瓦塔（Kiyofumi Iwata）表示，“下一个逻辑步骤将是岛屿的着陆和吸收”，这些岛屿在日本被称为senkakus。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无人居住的胰岛，长期以来是中日领带中的闪点，由东京控制，但由北京声称。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/f8490ca9-2b04-43c8-9b39-a097350729e1_ea2b71a2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本海事自卫力量监视飞机飞越有争议的透明岛。这些岛屿在中日领带中长期以来是闪点，由东京控制，但由北京声称。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;伊瓦塔（Iwata）指出，过去两年中，中国在岛屿周围的海上存在日益增长，包括中国海岸警卫队频繁进入日本领土。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月3日，一艘中国海岸警卫队在一架日本平民飞机接近该地区后发射了一架直升机时，紧张局势飙升。根据伊瓦塔的说法，北京试图将此举描绘成“宣布其主权的一种练习”，以应对日本的入侵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“通过将这一举动描绘成反应性，他们正试图为自己的领土主张建立先例。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6月14日，两艘中国海岸警卫队再次进入该地区，这是今年日本水域内的第16天武装船。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些事件构成了更广泛的中国活动模式的一部分，这些活动在东京引起了警报。其中包括将中国浮标放置在日本水域进行海事研究，并在冲绳以东的日本群岛附近部署了两个中国载体集团。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些紧张局势在本月早些时候达到顶峰，当时6月7日至8日，来自航空母舰的一名中国战斗机危险地靠近日本监视飞机 - 遇到东京已谴责“异常方法”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/417b0bf1-13db-4408-8880-992abdddf4de_d33350ef.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;6月8日，一架中国J-15战斗机接近太平洋上方的日本P-3C巡逻飞机。照片：日本国防部 /法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据伊瓦塔（Iwata）的说法，北京的海岸警卫队正在“准备”潜在的行动以抓住这些岛屿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他们一直在稳步升级自己的设备和能力，包括船舶部署，直升机运营以及负责下船和执行地面任务的人员的专门培训。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊瓦塔还指出，最近的法律变更可能为未来的对抗奠定了基础。他说：“在法律方面，[中国总统]习近平在2024年修改了法规，该法规授权拘留中国所声称的领土水的外国船只和个人。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;许多观察家都认为，中国希望控制这些岛屿，迟早会试图从日本夺取控制和主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京国际大学国际战略研究所副教授Ryo Hinata-Yamaguchi说：“我认为这有广泛的共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本周在亚洲表示：“中国的压力和存在的增加并没有真正被隐藏起来，这些&amp;#39;灰区&amp;#39;的努力已经进行了几年，就像中国在其他地方施加压力一样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，他认为，对岛屿的占领对北京的战略价值将有限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “只占领塞纳库斯，中国会获得什么？”他问。 “我认为这本身并不是目的，尽管它可能是一个更大的目标的一部分，其中包括占领其他岛屿。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/df508db9-acf1-47d0-90c5-25ef3d01788a_75e1d632.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一艘渔船从2月的Yonaguni上的一条渔船返回。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他建议其他日本领土最终可能会受到威胁，尤其是Yonaguni等外围的冲绳岛，该岛屿拥有日本军事存在。北京可能将这些视为对台湾任何未来迁移的障碍，或者是爆发出限制海军的第一岛链之外的关键立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京认为台湾是中国的一部分，如有必要，将由武力团聚。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何试图通过武力夺取自治岛屿的尝试，并致力于向其提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Hinata-Yamaguchi说，中国的军队似乎仍然没有为这么重大的行动做好准备，因为它继续扩大并现代化其空气，海洋和地面部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，如果中国试图抓住塞纳库斯，日本将根据美国日安全条约与华盛顿进行回应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，其他人则表达了更大的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不会说现在对岛屿的攻击可能是现在，但是我们可以看到如何提出争论，为什么中国会试图将它们带走。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我们不能确定美国政府将介入其安全承诺，因为[唐纳德总统]特朗普因&amp;#39;炸玉米饼&amp;#39;的声誉而闻名。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;杜哈里克（Dujarric）引用了中东和乌克兰其他地方的地缘政治动荡，以及“日本薄弱的政府”以及日本人愿意为这些岛屿捍卫这些岛屿的程度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，日本应在岛屿上部署武装部队的建议将不可避免地引起北京的强烈反对，并可以作为军事反应的“绊脚线”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;越来越多的不安反映在当地的意见中，尤其是在冲绳县，Yaeyama Daily News在该县发表了读者评论，表达了警报。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一条评论说：“中国人民（可能是伪装成渔民的军事人员）降落在森库群岛上只是时间问题。” “如果发生这种情况，这些岛屿将有效地受到中国的控制。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一句话：“违反我们的领土的中国船只已成为常态。中国的方法是逐渐做更多的事情，他们最终将掌控。他们将承担一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三位评论者要求政府对主张日本的主权做出更强有力的回应：“日本政府将无人值守多长时间？他们没有采取足够的对策。他们不应该害怕在岛屿上建立结构并重申日本的控制。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Jun 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3314805/china-preparing-seize-diaoyu-islands-japan-ex-army-chief-warns-absorption-plans?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>停止大陆岛填海或风险北方都市竞标：香港开发商</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3314820/halt-lantau-reclamation-or-risk-northern-metropolis-bids-hong-kong-developers?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 07:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/a4ead6a4-bfeb-4682-a7b5-7bd09b1cedf0_4caf10ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;艺术家的印象是在兰塔沃斯（Lantau Waters）Kau Yi Chau附近的三个人造岛屿，明天被称为兰塔（Lantau）。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该市主要开发商的代表说，香港当局应立即停止计划在大兰岛旁的水域建造三个人工岛，因为该计划可能会降低北大都市大都会大都会的土地的竞标价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员，也是房地产开发商协会秘书长Louis Loong Hon-Biu在接受《邮报》采访时发表了言论，称政府不能同时支持这两个大型投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Loong说，在这种情况下，开发商在向北大都市的土地提供竞标时可能是保守的。他指的是填海项目，该项目在Kau Yi Chau附近建造三个人工岛，该岛屿以前被称为Lantau明天计划，以及在与中国大陆边界附近的北部新地区的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Loong说：“政府应该明确的政策声明，即不会在短期内开发人造岛屿项目或永久停止它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果政府不明确地停止人工岛项目，那将影响北部大都市的竞标价格。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，开发商需要考虑如何受到城市整体土地供应的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在这种情况下提供出价时，开发人员可能会很保守。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着纽约市努力应对巨大的财政赤字，政府延迟甚至放弃填海项目的压力正在加剧，而北京一直在敦促高级官员加快北大都市的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十多年前首次浮动的人造岛屿项目（744亿美元）人工岛项目将创建该市的第三个中央商务区，可容纳55万居民的210,000户房屋。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，北部大都市计划包括一个新的创新枢纽，称为圣锡technopole，旨在将30,000公顷（74,132英亩的土地）变成新的发动机，用于经济增长，人口约为250万，约有65万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本月早些时候的立法委员会会议上，关于政府是否会在政府持有填海项目的问题时，财政部长保罗·陈·莫波（Paul Chan Mo-Po）表示，当局将专注于发展北部大都会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chan补充说，政府将继续研究人造岛屿，以便如果决定继续进行该项目，它将得到充分了解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;隆说，财务负责人的回答表明，政府部分放弃了该项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，开发商在引入时并不反对人工岛屿项目，但以政府的财务能力为由，启动该计划的时机现在完全不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问及政府是否应该停止对人工岛项目的可行性研究，该项目的成本约为6.4亿港元时，当局已经聘请了咨询公司来从事并制止咨询公司并停止它们会违反合同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年10月，开发部长Bernadette Linn Hon-Ho表示，政府希望在2027年开始在Kau Yi Chau附近的水域收回1,000公顷土地，落后于政府在2022年上任时设定的时间表两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月份，她拒绝设定开始日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局还表示，今年早些时候，他们将优先考虑某些项目，例如北部大都市，此前财务负责人警告即将来临的皮带覆盖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首席执行官约翰·李·卡楚（John Lee Ka-chiu）上个月表示，就北部大都市而言，当局正在探索进一步的法律修正案以加快发展发展，因为在边境附近建立了经济强国的“迫切紧迫感”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/114a2328-d9a7-4a25-9507-cb8a133fadff_16b01a2f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;北部新地区的住房开发地点。政府计划在北部大都市拥有约250万的住宅人口。照片：五月&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;虽然Loong没有看到必须通过新法律的需要，但他说，有空间可以加快行政程序，并呼吁将部门或机构授权在项目上做出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，北京的Point Man负责监督香港事务，夏Baolong将于周三开始对该城市进行为期五天的访问。消息人士称，他将检查城市的发展，包括北部大都市的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当被问时，夏的到来是否会给开发商施加压力，以推动北部大都市推进，时说投资者“没有压力，必须支持北部大都市”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他警告说，商人擅长计算，只会根据市场价格出价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;也是计划者的议员安德鲁·林·苏·罗（Andrew Lam Siu-Lo）强调了人工岛的重要性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“岛屿项目不仅可以提供新的土地供应，而且还可以将运输网络与整个城市联系起来。”他指的是与香港岛和北部大都市的联系以支持物流行业。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，如果开发商认为香港有前途的未来，他没有理由缺乏竞标的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;开发局在对该职位的答复中说，多个因素影响了开发商对北部大都市的兴趣。它强调，投资决策通常很复杂，而不仅仅是受单一考虑的驱动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局补充说，为将来的适当时间准备Kau Yi Chau项目进行实施，这不一定会减少开发商对北方都市的兴趣。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说：“负责任的政府必须能够领导指导土地供应的步伐和量子，以满足社区的各种需求，而不是仅仅基于房地产开发商的反馈而采取行动。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3314820/halt-lantau-reclamation-or-risk-northern-metropolis-bids-hong-kong-developers?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>G7 Summit用AI，关键矿物质的陈述，而不是在美国之后的乌克兰</title><link>https://www.scmp.com/news/china/article/3314843/g7-summit-wraps-statements-ai-critical-minerals-not-ukraine-after-us-objects?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 07:10&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/18/0b811c1a-25c1-488b-8641-a8ca042456fb_5251f5dc.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;（从左起）澳大利亚总理安东尼·阿尔巴尼斯（Anthony Albanese），墨西哥总统克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum），法国总统伊曼纽尔·马克龙（Emmanuel Macron），加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）和乌克兰总统沃罗迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelenskiy）在加拿大艾伯塔省卡纳纳斯蒂斯（Kananaskis）的G7峰会上拍摄了一张照片。照片：AAP/DPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 7个国家的团体周二在加拿大结束了他们的峰会，对跨​​越AI，量子计算和关键矿产的主题进行了六个联合声明，但据报道，在美国反对美国的反对意见后，就删除了关于乌克兰战争的第七次“强烈措辞”声明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据法新社说：“基本上，没有陈述，因为美国人想倒下它。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新闻服务公司周二报道说，拟议的声明本来将毫无疑问地谴责俄罗斯，这是美国总统唐纳德·特朗普连任的常规G7立场 - 但华盛顿认为这种做法可能会破坏其谈判的能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位官员补充说，其他六个成员国对乌克兰的浇水不公平，因此他们在加拿大总理马克·卡尼（Mark Carney）发表的一份声明中选择反映其内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普一再拒绝责怪俄罗斯入侵乌克兰。周一，特朗​​普重复说，当七国集团成员在俄罗斯吞并克里米亚后，2014年将俄罗斯总统弗拉基米尔·普京驱逐出该组织时，七国集团成员基本上负责发动乌克兰战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;今年的年度G7在加拿大艾伯塔省的卡纳纳斯基（Kananaskis）举行，随着以色列与伊朗之间的冲突有效地将聚会变成G6，美国总统的离职日很早就被美国总统的离开所掩盖。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的离职是推迟了与乌克兰总统沃迪米尔·泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）和墨西哥总统克劳迪娅·辛巴姆（Claudia Sheinbaum）以及非成员印度和澳大利亚的领导人的预期会议，尽管美国领导人后来通过电话与Sheinbaum进行了交谈，白宫无需提供详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，尽管中国不是G7成员，但在聚会上却隐约可见。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国智囊团战略与国际研究中心的亨利埃塔·莱文（Henrietta Levin）在一份报告中说：“峰会最重要的优先事项之一中国将无处出现在公共议程上。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “虽然该组织更喜欢公开强调其肯定计划，但在封闭式后面，领导人肯定在讨论北京如何挑战G7国家的安全，繁荣和价值观。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;长期以来，特朗普长期以来批评了多边团体，今年他与其他六名成员遇到了贸易紧张：英国，加拿大，法国，德国，意大利和日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了与对关税的积极使用保持一致，特朗普政府对钢铁和铝征收了50％的关税，对汽车征收了25％的征税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿还对大多数国家的进口征收10％的税，尽管这可能会在7月初增加90天的谈判期限到期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普离开后，特朗普贸易团队的成员留在加拿大，包括财政部长斯科特·贝森特（Scott Bessent），美国贸易代表杰米森·格里尔（Jamieson Greer）和国家经济委员会主任凯文·哈塞特（Kevin Hassett）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普周二离开加拿大后说，日本在贸易谈判中“艰难”，欧盟尚未提供他认为合理的条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对记者说：“我们在谈论，但我觉得他们还没有提供公平的交易。” “他们要么要赚很多钱，要么只是付我们说要支付的一切。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普发誓要在90天内签署90项贸易协定，但到目前为止，与英国仅达成了一项交易。两国在周一签署了一个贸易框架，并编写了5月最初宣布的内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普将英国贸易描述为“非常受保护”，因为“我喜欢他们，这就是为什么。这是他们的最终保护”。但是伦敦仍然面临部门关税。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/18/a3fd6307-a35a-42f2-94ad-5be7caab4004_db802480.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2025年5月8日在华盛顿白宫的椭圆形办公室宣布与英国达成交易后与记者交谈。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国智囊团的温迪·卡特勒（Wendy Cutler）说：“特朗普迅速离开了G7会议，这对某些贸易伙伴的打击很可能是希望在7月8日的关税暂停截止日期之前直接向[美国]总统提出诉讼。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位前代理副贸易代表补充说：“在90天的关税期间还剩三个星期的时间，现在就在家中进行了会谈。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “毫不奇怪，事实证明，他们比白宫预期的要困难得多，到目前为止，与英国只有一笔交易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，周二的G7关键矿产声明传达了对中国经济政策的关注，而没有提及亚洲巨人的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京控制着全球稀土生产的60％以上，近90％的精炼能力占了贸易伙伴的巨大杠杆作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说：“我们认识到，关键矿产领域的非市场政策和实践威胁着我们获得许多关键矿物质的能力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认识到对其经济体的威胁，包括“故意市场中断”，该组织发誓“共同努力，与G7以外的合作伙伴一起迅速保护我们的经济和国家安全”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于AI和量子计算的小组报表敦促合作使用强大的工具来关闭数字鸿沟，促进国家安全和刺激值得信赖的跨境数据流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还警告说，鉴于他们有能力“实现新的防御能力并威胁当前的数据保护系统”，因此需要警惕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于跨国镇压而没有按名称识别中国的声明似乎呼吁北京采取行为，以“国家或其代理试图恐吓，骚扰，伤害或胁迫其边界之外的个人或社区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明说：“这对我们的国家产生了令人不寒而栗的影响，”对“持不同政见者，记者，人权捍卫者，宗教少数群体以及被确定为侨民社区一部分的人”的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的中国大使馆没有立即回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/article/3314843/g7-summit-wraps-statements-ai-critical-minerals-not-ukraine-after-us-objects?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>在美国 - 中国在伦敦进行了交谈之后：紧密的嘴唇，关注和战术转折点？</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3314797/after-us-china-talks-london-tight-lips-concern-and-tactical-turning-point?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 06:00&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/17/54359b21-a359-4d5b-81a5-d4c2fe001d75_1f79b7ce.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：亨利·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;随着全球经济影响，对供应链和地缘政治稳定既有兴趣的人都密切关注，并等待着上周在伦敦举行的贸易会谈的高级官员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后，公众被告知小。在没有双方正式读数的情况下，希望更加清晰的希望已被人们雾化的问题和关于这些门背后发生的事情的嗡嗡声。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;杠杆是否正在应用？由谁，以什么方式？这种认为的对峙不仅对两个经济巨头，而且对一个迫切希望指导的世界意味着什么？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，沉默暗示了紧张局势，重新校准的力量和全球贸易的脆弱平衡，加深了对世界上最后果的经济关系的不确定性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新经济学家智囊团周日在周日发布的一份专栏文章中，斯普林斯首都（香港）总裁兼首席经济学家陶东说：“这一轮谈判可能标志着美国 - 中国贸易战的转折点。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶说，中国围绕着稀有地球元素的出口控制（伦敦封闭式谈判的主要重点）的硬球策略也许使美国代表团措手不及，并增加了新的紧张和复杂性和复杂性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这种动态已经从单方面的压力转变为更均匀的比赛 - 中国不再处于防守状态，现在正在从强度的位置进行谈判。其次，重点已经从关税水平转向出口控制 - 关税本身是次要的；双方都在彼此的供应链中对众所周知，与贸易官员相比，这是一个友好的官员，而不是贸易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析师说，华盛顿可能已经对中国的杠杆作用更清晰地看待 - 它在关键供应链中的主导地位及其在稀土上的战略优势。尽管可以披露一些交易，但任何中国对稀土出口的让步都可能是狭窄而有条件的，而美国的互惠承诺仍在总统批准中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶解释说：“当前状态是脆弱的平衡之一。”他称其比过去的最大压力发作更具建设性。 “但是核心，结构性和战略分歧仍然存在 - 这些分歧不太可能在当前的谈判框架内解决。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一周前，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在社交媒体上说，与中国达成的协议是“完成的”，等待自己和习近平总统的最终批准。特朗普说，中国将在“前面”提供全部磁铁和任何必要的稀土，并同意“使用我们的大学和大学的中国学生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在星期四说，他将在接下来的一两周与贸易伙伴设定单方面关税率，并将这封信发送给他们，概述7月截止日期之前的新交易条款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有这些都违背了更广泛的全球不确定性的氛围，不仅在贸易方面，而且在政治和社会上，加深了不断影响投资者信心的分歧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，国内紧张局势也很高 - 估计有500万人在成千上万的城市和城镇上街上街头，抗议No Kings March的组织者被描述为“威权主义，亿万富翁优先政治以及我们民主的军事化”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自周五以来，以色列对伊朗的轰炸是在指控德黑兰接近核能力的指控中，引起了全面地区战争的幽灵，对石油价格，供应链和美国外交政策计算的潜在连锁反应在已经脆弱的全球经济中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周二，尚未就6月9日至100日在伦敦举行的会谈进行官方公告。两支谈判团队仅表示，他们已经同意了“原则上”“框架”，双方都将带回各自领导人回家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些分析人士说，迹象表明，伦敦谈话的表现并不像一个月前在瑞士的谈判顺利进行，紧随其后的是联合公告，包括结果的详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在伦敦谈话之前，世界上最重要的经济关系袭击了动荡的局势，因为违反日内瓦休战的相互指控加剧了华盛顿和北京之间的不信任。然后，6月5日在习近平和特朗普之间的即兴呼吁提供了一个象征性的橄榄分支，但几乎没有改变随后在伦敦发挥作用的基本动力动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陶说，预计未来的谈判将继续进行，这一轮表示双方都愿意做出战术特许权 - 交易短期利益以减轻紧张局势，避免相互损害并防止市场恐慌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他警告说，尽管如此，美国和中国之间的战略竞争仍可能扩展到其他领域，包括技术和金融，因为其他行业最终可能会被交火。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经济学家情报部门（EIU）的中国高级经济学家徐天兴说，这两个国家可能没有打过很多牌，更不用说他们的王牌了，他补充说，中国仍然可以切断美国的稀土，而且美国不让它的最佳筹码进入中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐说：“如果我要大致猜测，我会说美国一无所有，这并没有给中国留下深刻的印象。” “谈判将继续100％继续，每隔几个月进行一次。但是，根据伦敦谈判的有限证据，他们将是拔河兵，虽然很漫长但努力产生有意义的结果。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管伦敦的谈判似乎几乎没有取得进展，但一些分析表明，他们揭露了西方对中国对稀土而紧缩的抓地力的深切依赖和脆弱性。从电动汽车电池到导弹系统，高科技行业中至关重要的材料是当前对峙的核心，并且仍然是美国和欧洲现在只是在努力减少的弱点，并且需要数年的时间才能纠正。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关于中国将减轻其稀土出口的紧迫问题，以中国为重点的经济研究咨询公司的创始合伙人亚瑟·克罗伯（Arthur Kroeber）在上周的一份报告中表示，这是最好的赌注：“中国将重新开放给商业买家，足以满足他们的持续需求，但可以满足他们的股份，但他们可以库存。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，尽管可以达成协议，但华盛顿现在更有可能放弃在某些坚定的职位上，即使是关于国家安全的职位，以获得贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“最近几周的策略表明，中国已经将目光投向了侵蚀美国出口控制。这是有道理的：与重新开放美国技术的流量相比，中国比扩大美国高科技公司的市场机会更多的收益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据路透社报道，援引熟悉此事的人们的报道，最近在伦敦举行的美国 - 中国贸易谈判未能解决与国家安全有关的关键出口限制。北京尚未承诺批准对美国国防系统至关重要的某些稀土磁铁的出口，而华盛顿继续阻止中国在军事用途问题上获得高级AI筹码的机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人说，中国和美国可能会扣留细节，以维护谈判杠杆作用并管理国内观念。 Loomis Sayles Investments Asia的全球宏观策略师Zhuang Bo表示，考虑到特朗普对贸易的强硬立场，华盛顿可能会避免任何特许权的外表，而北京可能希望将任何潜在的交易作为战略胜利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，双方的经济激励措施仍然强大，以避免重新升级，因为“美国正在努力应对通货膨胀压力和持续存在的供应链脆弱性，而中国则争夺美国和国内经济逆势的出口急剧下降，包括屈光度”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这种情况下，“如果没有达成协议，则有很高的延长可能性（超过8月10日的暂停关税的截止日期）”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与EIU一起Xu还表示，延期似乎很可能是因为“如果他们不这样做，关税将立即恢复到美国负担不起的水平”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;徐说：“我认为这些关税将被永久冻结 - 放回潘多拉的盒子里。” “但是，当然，这不会是关税故事的终结；美国会在数十年历史的立法中找到其他工具。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;共产党的烟嘴《人日》在周四的评论中说，伦敦谈判是通过平等对话解决贸易纠纷的一步。报纸呼吁美国以行动来纪念自己的话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导中国代表团在伦敦代表团的副总理他说，北京是“真诚但也有原则的”。该州的新华社报道，他敦促两人维护对话的艰苦成果并保持持续的沟通。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业务咨询公司Dezan Shira＆Associates的执行合伙人Alberto Vettoretti表示，如果双方在关键问题上取得了真正的进步，包括提高互惠出口限制，但需要更多时间来同意其他领域的同意，我们可以延长关税。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果贸易谈判完全失速，几乎没有进步，那么特朗普可能会试图通过再次提高关税来向中国施加压力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “特朗普在7月8日的行动中，当时90天的停顿在解放日的关税上升，以及美国是否对尚未与美国达成协议的国家提高关税，这可能是他八月份如何与中国采取行动的一个很好的指标。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，中国的全球出口途径可能适得其反 - 对美国的优惠待遇可能会疏远其他合作伙伴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Vettoretti说：“第三国可能会推动自己的议程并采取多重方法。来自中国的公司将继续扩大海外以遏制相关风险，因此邻国应从当前的不稳定中受益。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在与中国打交道方面，特朗普的紧迫性取决于他是否意识到自己的手是错误的 - 还是被误导了，这是北京的智囊团中国和全球化中心副总裁维克多·高（Victor Gao）表示，这是一个北京的思维坦克（Think Tank），这是消费者和美国长期以来对有利可图的中国企业的长期死亡风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高说：“中国有能力应对逆风。美国的位置不是很好。” “中国愿意将其立场降至零。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;到目前为止，特朗普声称，中国进口到美国，收到了“ 55％”的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;给克雷伯的克罗伯说，芬太尼的一项协议将是低调的水果，但是特朗普的贸易谈判代表可能不愿将其大部分关税杠杆降低给毒品的副作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克鲁伯补充说，如果特朗普真的想要达成协议，他可以轻松地通过工业与安全局（一个单一机构的决定）轻松地放松芯片出口控制。但是，像中国工厂创造美国就业一样，浮华的胜利在政治上更有意义 - 需要由外国投资委员会在美国（包括九个部门，包括国防和国土安全部）进行复杂的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;克罗伯说，这要么要求特朗普从多年的民族安全正统观念中闯入，而且特朗普“仍然远离采取这一举动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈佛大学肯尼迪学校的摩萨瓦 - 拉赫马尼商业和政府中心执行董事丹·墨菲（Dan Murphy）上周在香港举行的Caixin夏季峰会上表示，美国和中国可能会失踪或不考虑潜在的风险和并发症，同时未能掌握大局。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我的关心，我认为这将是一个核心关注的关注，扩展到中国和亚洲的经济，是中国和美国从较远的地方（彼此之间）看，我们看到了一个不太细微的细微差别且不复杂的情况，这可能导致错误计算。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3314797/after-us-china-talks-london-tight-lips-concern-and-tactical-turning-point?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国在计划取代巴拿马的华为塔的计划之后谴责我们的“恶性影响”</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3314839/china-condemns-us-malign-influence-after-plan-replace-huawei-towers-panama-unveiled?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 05:40&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/18/0ac2465f-1bb2-476f-85f3-8ac28563b6e1_015e5e00.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国对美国计划取代巴拿马的华为设备的计划做出了巨大反应。图像：shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在美国在巴拿马宣布一个项目，以取代中国电信巨头华为技术安装的通信塔，北京谴责了它所谓的华盛顿在拉丁美洲的“恶性影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国外交部发言人朱·贾肯（Guo Jiakun）周一表示，该地区“不是任何人的后院”，并指责美国“政治化经济，贸易，科学和技术问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他拒绝了美国的说法，即华为的设备构成了任何国家安全威胁，并说中国与拉丁美洲和加勒比海的国家的交往是建立在“相互尊重”的基础上的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明是对美国大使馆在巴拿马公告的回应，该公告推广了一项新的800万美元倡议，以用“安全的美国技术”在该国的13个地点替换华为电信设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国也不是不满。上周，巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺（JoséRaúlMulino）详尽地谈到了他说美国大使馆宣布该项目时所采取的自由。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划与巴拿马公共安全部协调开发，包括在四个省份安装七个新塔楼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）政府一系列措施中的最新措施，以限制中国在巴拿马和整个西半球的影响力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自从一月份返回任职以来，特朗普已经加大了与中国公司互动的国家的安全和经济压力，而美国高级官员呼吁从战略基础设施项目中撤离中国实体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国在巴拿马的方法特别积极。今年早些时候，华盛顿向巴拿马政府施加压力，要求其撤回中国的腰带和道路倡议，并支持以投资管理巨头黑色巨头黑色领导的财团为首的巴拿马运河港口资产（以前是由香港的CK Hutchison运营）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国高级官员，包括国防部长皮特·黑格斯（Pete Hegseth）和国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio），最近几个月访问了巴拿马，以推进特朗普议程。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;华为于2017年首次在巴拿马建立了一个业务，当时在达里省安装的通信塔使用了它提供的设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从那时起，华为通过宽带试验，早期的5G测试以及在关键贸易区域中的监视技术部署扩大了其足迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月，它在巴拿马开设了一个“网络安全和透明度中心”，这表明对该国数字基础设施的长期承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周，美国大使馆概述了替代项目的范围，该项目预计将在两年内完成。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大使馆说，该计划将使巴拿马的安全部队“控制和管理自己的电信系统 - 加强共同的安全和美国潘纳马的合作伙伴关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国大使馆说：“美国正在与整个半球的合作伙伴合作，以打击犯罪，维护我们的公民，保护我们国家的国家安全免受中国共产党的威胁。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，穆里诺总统对这一宣布的公共性质感到沮丧，敦促美国不要对内部决策发表评论，并强调巴拿马对基础设施的主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆里诺说：“来自美国大使馆的单方面公报没有理由对与国民政府有关的决定发表评论。”他补充说，他将“亲自”审查该项目，并坚持认为与外国合作伙伴的任何合作均不得超越巴拿马的自主权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆里诺还拒绝了《替代计划》的地缘政治框架，清楚地表明，巴拿马并不打算将其拖入更广泛的美国 - 中国竞争中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“让他们在华盛顿或北京打击问题，但不要在巴拿马的后院打击。” “请尊重巴拿马不是双边冲突的一部分。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/18/43da085f-7c98-4a2b-bf31-102de4a09c3f_b12d6d37.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;巴拿马总统何塞·劳尔·穆里诺（JoséRaúlMulino）批评了美国大使馆对项目宣布的处理。照片：巴拿马总统职位办公室 /法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;穆里诺（Mulino）批评了他所谓的美国方面的误导性叙述，该叙事归功于特朗普政府为所有巴拿马基础设施项目提供资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“现在，无论我们走到哪里，都说特朗普政府做到了这一切，并为一切都付出了代价，这是错误的。” “巴拿马拥有自己的政府，其自己的领土，我们不会被我们没有角色扮演的国际问题所吸引。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塞巴斯蒂安·纳兰霍·罗德里格斯（Sebastian Naranjo Rodriguez）是巴拿马外交部亚太事务的前负责人，他说，大使馆的框架使该项目的性质扭曲了，并夸大了其地缘政治意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这不仅仅是反中国的举动。” “但是，当这种方式提出时，它会使巴拿马的外交复杂化，并可能影响其他中国公司看待该国未来的方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这一争端强调了巴拿马外交政策的更广泛的挑战，并指出该国必须仔细地平衡其关系与两国的关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，与华为成为巴拿马的主要雇主，政府对公司的处理可以塑造其他跨国公司如何评估该国作为区域运营的基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纳兰霍·罗德里格斯（Naranjo Rodriguez）还说，穆里诺（Mulino）的挫败感反映了他在家里面临的更大压力，因为他们花费了时间和政治资本来招待美国官员，而不是专注于家庭挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“他似乎不得不处理这种是虚假的言论，这让我深感恼火。”他指出，穆里诺已经通过订购运河检查并单方面离开腰带和道路倡议来表明在巴拿马没有不适当的中国影响力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 21:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3314839/china-condemns-us-malign-influence-after-plan-replace-huawei-towers-panama-unveiled?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普要求哈梅内伊的“无条件投降”，加剧了与伊朗的对峙</title><link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3314837/trump-demands-khameneis-unconditional-surrender-intensifying-standoff-iran?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.06.18 01:42&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/06/18/212b1670-ed5d-4a1c-8633-ee253a4723e8_7ea09608.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周二对德黑兰进行过夜以色列罢工后，烟羽流羽毛。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着伊朗拱门和以色列之间的冲突正处于第五天残酷的一天，中东发现自己在悬崖上，双方都升级了他们的袭击和平民的伤亡人数。随着以色列的罢工继续对伊朗的核设施和其他目标进行零，伊朗导弹将天空照亮了以色列城市的天空，这场危机增加了一个令人震惊的新维度：美国总统唐纳德·特朗普对伊朗至高无上的领导人Ayatollah Ali Khamenei的需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的需求是在一天前警告伊朗首都德黑兰居民“立即撤离”的警告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着世界与以色列和伊朗之间直接对抗的前所未有的直接对抗，并在这里采取了发展和反应，并担心全面的战争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有更多...&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Jun 2025 17:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3314837/trump-demands-khameneis-unconditional-surrender-intensifying-standoff-iran?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>