<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Thu, 24 Jul 2025 01:46:00 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国宠物诊所经营着“不可治疗”的狗，称为“获得所有者保险支出”</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3318562/china-pet-clinic-runs-over-untreatable-dog-called-lucky-get-owner-insurance-payout?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/33a68cdb-0896-4615-9325-842b1a9da477_17cccfe7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的一家宠物诊所安排了一只“不可治疗”的狗被汽车撞倒，然后声称这样做是为了帮助其所有者获得保险费。照片：SCMP复合/微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国的一家宠物诊所意识到无法拯救他，杀死了一只名叫Lucky的病狗，这引发了公众的愤怒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;边境牧羊犬的老板指责您在中国北部蒙古的You Bai诊所谋杀了她心爱的宠物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，这只被认为是家庭成员的三岁动物被诊所的要求被汽车撞倒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位身份不明的妇女说，她将宠物（叫幸运的宠物）于7月10日送往诊所进行灭菌。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该诊所告诉她，他们找不到血管进行手术，不得不停止手术。他们说，他们将保留狗来监视其状态。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/fb991e24-aa01-4573-b0ac-eccd97ee8a38_01033bbc.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;街头摄像头的监视录像显示，汽车驶向边境牧羊犬。照片：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;主人离开诊所三个小时后，他们打电话给她，说这只狗卷入了车祸。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她赶往诊所和受伤的宠物一起去，该受伤的宠物在午夜去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;诊所告诉她，这只狗离开后生病了，因此他们未经她的允许对他进行了手术，但行动未能拯救他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，他们带他去散步，这是车祸发生的时候。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;店主发现了他们的解释很奇怪，不明白为什么他们死了，他们为什么要散步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外，一个朋友告诉她，边境牧羊犬不太可能在车祸中死亡，因为它们是异常聪明的动物。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/f0adc59f-ce32-4360-8c2c-0bfcb14d017b_00cb2bc6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;店主说，她心爱的狗就像“家庭成员”。照片：微博&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;主人从街上检查了监视摄像机镜头，看到一名工作人员将她的狗留在路中间。然后，一辆汽车撞上了她心爱的宠物。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，诊所承认他们杀死了她的狗，说他们这样做是因为他们希望她从保险公司那里获得赔偿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据报道，他们告诉她“最好接受他的死”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;主人说她感到震惊：“您有基本的医学道德吗？她在在线帖子中说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说她无法接受死亡，并补充说她患有抑郁症，幸运得到了她的情感支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一位宠物影响者后来透露，所有者没有寻求法律帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取而代之的是，她的家人与诊所打架，她不得不与诊所调和，以保护家人免受惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;所有者说，当局已暂停该诊所的业务。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/17/782547c9-5874-4f65-aa3b-9c769c2bbb39_f67d3284.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;这位破坏性的主人说，她患有抑郁症，幸运给了她“情感支持”。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在线观察者表示愤怒，并呼吁引入适当的动物保护法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人说：“这是谋杀。应根据法律保护动物和谋杀案，以保护这些动物免受坏人的伤害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一人说：“根据诊所的逻辑，如果其工作人员有一天无法治愈的疾病，他们也应该像这样的家人的好处来处理他们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第三位在线观察员说：“我以为我已经知道人类有多丑，但我错了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3318562/china-pet-clinic-runs-over-untreatable-dog-called-lucky-get-owner-insurance-payout?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国同意与菲律宾印度尼西亚的贸易交易 - 但中国公司迈出了一步：分析师</title><link>https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3319304/us-agrees-trade-deals-indonesia-philippines-chinese-firms-step-ahead-analysts?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/b07b0182-323c-4991-aa17-da8777626f78_34f53007.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）于2025年7月22日在华盛顿与菲律宾总统费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos Jr.）会面。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国已经达成了与印度尼西亚和菲律宾达成的新贸易协议，分析师表示，即使没有明确针对北京，分析师可能会通过重塑地区供应链并利用稀土储备来间接削弱中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，一些分析师仍警告说，与中国进行反对的努力可能比预期的结果少，因为中国公司已经通过在东南亚的本地运营来适应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “ [美国]没有获得关税和出口管制的直接胜利，[美国]有更强烈的动力以更间接的方式遏制中国，与东南亚国家的交易是这种策略的例子，”经济学智慧部门的中国经济学家徐·蒂安奇（Xu Tianchen）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，但是中国工厂并不像五年前那样依赖转运，因为他们越来越寻求将东南亚国家的生产定位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周二表示，他已经与菲律宾和印度尼西亚达成了贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据特朗普的说法，这两个国家的进口将被指控征收19％的关税，而美国向菲律宾和印度尼西亚的运输将不会承担任何职责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在交易之前，华盛顿威胁着印尼进口的32％关税，菲律宾的商品征收20％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国还将继续与菲律宾的军事合作，而印度尼西亚将提供关键的矿物质并签署数十亿美元的交易，以购买波音飞机，美国农产品和能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美国的公告可能会被夸大，需要用少许盐查看。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，在美国 - 印度人协议中，“关键矿物质的真正问题是加工能力（美国严重缺乏），而不是在印度尼西亚获得原材料。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在北京在4月收紧出口控制措施之后，稀有地球已成为近几个月来的地缘政治和贸易闪点，以维持其对供应链的主导地位，这一举动被广泛认为是对美国对高级半导体流动的类似限制的反应，以及关税的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度尼西亚丰富的关键矿产储量及其下游加工能力可能使其成为全球技术供应链中中国的战略平衡，尤其是当华盛顿寻求供应链的多元化和弹性时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于新加坡的Iseas-Yusof Ishak研究所的访问高级研究员Jayant Menon说，与越南交易不同，越南交易明确包含了被认为是中国转运的商品的不同关税率，尽管这两项交易都不直接针对中国，但两者都可以破坏区域供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;梅农说：“这将影响投资于东南亚的动机，以避免对中国提出的超价关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “根据与中国的关税率差距，外国公司可能会改变其生产基础，以便获得最佳进入美国市场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，特朗普宣布与越南达成一项新的贸易协议，其中包括越南出口的20％关税，以及对货架商品的40％税收 - 这可能会影响依赖于将东南亚国家和中国连接的供应链的公司造成的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他是新加坡东盟+3宏观经济研究办公室（AMRO）的首席经济学家，他周二表示，北京应“鼓励其公司在该地区更加根深蒂固或与地方经济融合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉《邮报》，中国企业应该具有自治权来长期决定其在当地经济中的作用，这也将保护他们免受不可预测的关税率。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/global-economy/article/3319304/us-agrees-trade-deals-indonesia-philippines-chinese-firms-step-ahead-analysts?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>没有广东话，没有职业？香港可以做更多帮助少数民族群体吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3319336/no-cantonese-no-career-can-hong-kong-do-more-help-ethnic-minority-groups?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/677abe8c-ec18-42cd-8830-a12cf859a830_1c3f1367.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：亨利·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在关于香港少数民族群体的两部分系列系列的第二部分中，康纳·迈克罗夫特（Connor Mycroft）着眼于根深蒂固的问题，尽管教育和收入水平提高了这些社区，但仍在拖延这些社区。阅读第一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦Humza Ejaz四个月前移居香港，乐观地，他会找到一份好工作，并与妻子和新生女儿一起开始新的生活。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位29岁的年轻人在跨国公司的跨国公司获得了信息技术硕士学位以及大约八年的经验，当时在城市中雇用机构向他保证，他会很快找到工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他无法说广东话。他发送了50多次工作申请，只是为了绘制空白。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他为支持他的新家庭提供了帮助，他求助于该市少数民族社区中的许多人 - 他开始担任送货快递员，每月工作约18,000港元（2,300美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为来到香港可能会将我的职业生涯提升到一个新的水平。” “但是过去四个月是我一生中最大的垮台。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，如果没有更好的工作，他可能会考虑返回巴基斯坦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管在教育和收入方面取得了进展，但香港的少数民族社区仍然受到阻止以前几代人攀登社会经济阶梯的问题的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;非政府组织和研究人员说，关于教育，语言 - 尤其是广东话的熟练程度 - 社会中的种族歧视和融合尚未解决的根深蒂固的问题。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港多样性倡议，长期倡导少数民族权利的倡议约翰·泰恩·林格林（John Tse Wing-Ling）表示，这些社区还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，许多人从事低技能工作，例如清洁工以及食品准备和交付中的收入低，官方数据称为“基本职业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南亚人在此类工作中的比例从2016年的30.2％下降到2021年的25.8％，但在整个人群中的比例高于18.2％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据行业，与2021年其他任何领域相比，具有尼泊尔人或巴基斯坦背景的男性更有可能在建设中工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; TSE说：“这些都是死胡同的工作。” “他们甚至没有玻璃天花板；他们只是天花板。就是这样。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; TSE说，教育和就业中的歧视和不平等的结果仍然是要解决的严重问题，尤其是在教育方面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据2021年的人口普查，香港有近62万居民来自非中国少数民族群体，占8.4％的人口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾人和印度尼西亚人（主要是外国国内助手）组成了大约一半，而印度，巴基斯坦和尼泊尔人的香港人则占其余大部分。其他被排除在外的国内助手，包括印尼人，泰国人和菲律宾人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据人口普查，非印度南亚人在教育方面继续表现不佳，巴基斯坦人只有25.1％的人，截至2021年，接受过专业后教育的尼泊尔人占22.2％，而整个人口则为34.6％。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据官方数据，只有大约10％的来自少数民族的学生在2020年至2024年之间在政府资助的公立大学中获得了一席之地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个数字远低于确保地方的四分之一说的说中文的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最近对来自少数民族群体的171人的调查中，TSE的组织要求受访者评估需要关注的许多问题。 “包容性教育改革”脱颖而出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;问题的一部分在于他所说的学校中“事实上的隔离”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港曾经有“指定的学校”，主要是非中国人说话的学生。尽管该任期在2013年被教育局废除，但一些学校仍然有大量的来自少数民族群体的学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据立法委员会秘书处的一份报告，在2022-23学年中，有28％的非中华小学生和21％的中学生上学，其中超过五分之四的同学具有类似的族裔背景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; TSE说：“他们摆脱了指定的学校一词，但实际上，他们仍然在那里。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在拥有少数民族背景的学生集中的一所学校不利于学习广东话，这是工作所需的，而且这也没有帮助学生完全融入社会中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，他希望香港能够摆脱其“单语”的粤语方法，并采用一种更加多元文化的方法，该方法以其能力（包括他们可以说的语言）重视少数民族社区的成员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他人也对中国人被教给少数民族的学生的方式也受到质疑。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/d1b1535d-a54a-492b-82bb-d3c91ff46257_d1352e5d.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Shalini Mahtani是祖宾基金会的首席执行官兼创始人。照片：小陈陈&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;教育局在十年前发布了一个教学框架，但批评家说，它缺乏适当的课程，而教师通常没有能力将广东话作为第二语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;祖宾基金会的首席执行官兼创始人Shalini Mahtani说：“我仍在谈论如何为少数群体提供同样的学习语言机会，这真是可悲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，香港缺乏的是一种适当的教学法 - 详细说明教学方法，课程和评估 - 教粤语是第二语言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局在对该职位的答复中说，为非中国演讲者设定标准化的中文课程“可能对他们的未来可能不是最有益的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;取而代之的是，政府提供了一系列措施来满足这些学生的需求，包括通过其开发的第二语言框架在线资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局表示，这是在鼓励非中国人的学生的父母招募他们的孩子进入可以提供“沉浸式中国语言环境”的学校。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还说，尽管香港的教育系统为非英语学生提供了上公立学校学校的平等机会，但在某些学校中，他们的集中度较高，可能是位置或父母偏爱的结果。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;非政府组织之间的争论是，人口普查和统计局并未发布2021年人口普查中生活在贫困中的少数民族居民的细分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016年，干预前南亚人的贫困率为25.7％，在巴基斯坦人中，这是56.5％。普通人群的总比率为19.9％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门告诉邮政，“贫困线”分析框架有局限性，该框架将家庭收入用作贫困的唯一指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说：“该方法没有考虑到也影响贫困的许多其他因素，例如资产，家庭组成，社会福利和服务以及税收。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，政府现在使用“有针对性的贫困策略来将资源引向最有需要的人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，政府还采取了措施来解决不平等现象，包括通过劳工部监督的种族多样性就业计划并引入少数民族护理团队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门于2020年与非政府组织合作启动了该计划，为少数民族求职者提供了求职帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它通过合作的非政府组织采用案例管理方法，该方法提供了就业前咨询，工作匹配和定位后支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2025年6月，该计划为2,099个少数民族案件提供了支持，并提供了726个职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年7月，政府为少数民族群体介绍了护理小组，与该市18个地区的地区办事处和社区护理团队合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 28岁的巴基斯坦香港人艾哈迈德·阿尔桑（Ahmed Ahsan）自一年前成立以来就一直在护理团队工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他和他的团队成员参观了有关各种问题的家庭和社区计划，包括提高人们对家庭暴力的认识。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在香港出生和长大，他说，在英国上学后，他被启发成为一名社会工作者，在那里他说，由于他的背景，他没有感到污名化，而且看来有不同背景的人更好地整合了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他回想起在香港长大时被称为种族诽谤，他还遇到困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从护理团队的访问中，少数民族群体的人们仍然不知道如何获得有关住房，福利和就业公共服务的基本信息。他补充说，许多人也感到孤立和污名化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“当我们拜访他们时，我们会分享类似的文化和语言，这有助于给他们一种安慰和熟悉的感觉。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/bf91bcd3-30c2-4247-9af3-513ec3d6b927_c5687495.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;艾哈迈德·阿尔桑（Ahmed Ahsan）自一年前成立以来就一直在护理团队工作。照片：Connor Mycroft&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;但是，即使是那些通过掌握广东话，获得良好教育并找到工作的人，当他们进入劳动力时，他们也必须面对一系列新的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;二十多岁的南亚血统的一名护士告诉《邮报》，她开始为医院管理局工作时首次面临种族歧视，该机构负责监督该市所有公共医疗机构。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她要求不命名，她说她是在城市中出生和教育的，即使在中学，她也是唯一的比赛学生，也没有遭受任何虐待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，她总是感到被接受，如果她在中文课上挣扎，她的同学总是有帮助。她努力掌握了广东话。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，她的父亲本人没有完成小学，而是故意将她纳入一所学校的学校，大多数学生都是中国香港人，这将帮助她获得美好的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她继续在大学做护理，并获得了执照。她说：“我很兴奋，因为这是我的童年梦想。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与当局一起起步改变了她对香港异族关系的积极看法，这是她第一次意识到“事情对我们来说可能非常困难”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;像类似少数民族背景的同事一样，她觉得他们比中国同事更为严重地遭受小小的工作场所错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国高级族裔同事似乎更容易地向来自相同背景的年轻员工提供职业建议，而她觉得自己必须自己驾驶事情。有时，她的感觉不尊重。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，她没有用上司提出这些问题，因为很难提供不同或不公平的对待的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我通过了考试，获得了执照，但这还不足以让我的同事尊重我。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “有一天，当医疗领域中有足够的我们的人，然后也许……他们会开始像其他人一样对待我们。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/22da7c38-ce07-48b3-9536-ce48ea63edea_c7092b25.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;宪法和大陆事务局表示，政府和平等机会委员会继续致力于消除种族歧视。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在对该职位的答复中，监督与歧视有关的事项的宪法和大陆事务局说，政府和平等机会委员会继续致力于消除种族歧视并为多元化种族的人们促进平等机会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说，它不能“在没有具体事实的情况下”对特定案件发表评论，而是鼓励那些在工作场所，教育机构或其他领域遇到歧视的人向委员会寻求帮助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一项对林南大学和浸信会大学释放的近600名少数族裔工人的调查中，受访者报告说，由于他们的种族，一年以上在工作场所中不受欢迎的情况下平均受到了2.56次的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还报告说，假定其容量较小，在工作场所被忽视的实例平均为2.63个实例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;超过三分之三的人报告说，他们的薪水比中国或高加索的经验水平低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将近五分之三的人认为，他们在工作中的困难可能归因于他们来自少数民族群体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;领导这项研究的林南大学文化研究系的副教授Lisa Leung Yung-Ming说，这种看法可以为已经经历的社会排斥少数民族增加一层。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她进行的采访中，来自各个部门的少数民族工人都分享了面对种族歧视的类似经历，但由于担心看起来“麻烦”而没有报告这种待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，介绍法律还不足以应对这种情况，并指出该种族歧视条例是在将近二十年前颁布的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说：“这确实是关于提高意识和公共教育。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Leung说，她对未来充满希望，并指出来自少数民族背景的年轻人数量不断增加，他们正在取得成功并大声疾呼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是她说，在香港大多数中国人口之间建立同理心方面还有很长的路要走。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“刻板印象艰难地消失了，所以只需要时间才能看到撤离种族侵略性的行为。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3319336/no-cantonese-no-career-can-hong-kong-do-more-help-ethnic-minority-groups?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港发行“非常炎热的天气”警告，因为水星将达到33摄氏度</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3319352/hong-kong-issues-very-hot-weather-warning-mercury-set-hit-33-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/edde87ba-ffae-4a12-bada-e59a64994ff8_3d39706f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港的天气预报员周四发布了非常炎热的天气警告。照片：Eugene Lee&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这个故事已成为向我们的读者提供公共服务的免费提供。请考虑支持SCMP的新闻。获得7天免费试用的新用户。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港的预报员发布了“非常炎热的天气”警告，预计温度将在周四达到33摄氏度（91.4华氏度），并在周五和周六继续闷热。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港天文台说，以越南的一种粗草命名的热带风暴共同介绍，位于城市800公里以内，将在吕宋岛的北部徘徊，在一天晚些时候和周五逐渐增强。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是预报员还表示，风暴将朝台湾以东的海洋移动，距离香港超过600公里，对该领土构成了低直接威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它在上午6.45发出了非常炎热的天气警告，并补充说，高温触发的阵雨也会影响该地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天文台说：“在接下来的几天里，低压的巨大低压将为南中国海中部和北部带来阵雨和雷暴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “周末可能会有另一个低压区域。预计低压的广泛槽将向北移向中国南部的海岸，并在下周中部和后期带来了不安的天气。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预报员表示，汞将在周四的城市地区达到33度，并在新领土上增加几个程度，预计在接下来的几天中会有阳光明媚的时期和一些阵雨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它说：“在当地，将在接下来的几天里有晴天和一些淋浴。在星期五和周六会很热。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3319352/hong-kong-issues-very-hot-weather-warning-mercury-set-hit-33-degrees-celsius?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>日本PM Ishiba预期的退出技巧将LDP裁定为危机模式</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3319299/japan-pm-ishibas-expected-exit-tips-ruling-ldp-crisis-mode?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/122c1ffa-f770-4d5d-896d-6e7561744620_492c11df.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本总理西格鲁·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）在周三在东京总部与最不发达党官员会面后做出了反应。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本统治的自由民主党（LDP）正在努力应对身份危机，其数十年的政治统治首先是由于屈辱的选举失败而震撼的，现在，预期的史密斯岛总理史密斯鲁·伊斯皮邦（Shigeru Ishiba）的辞职。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现年68岁的Ishiba周三驳回了“完全没有根据”的媒体报道，他已经决定辞职。但是分析人士认为，在最不发达国家连续第二次失利以及他的少数族裔政府在饮食的两院里，他的离开几乎是不可避免的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在的重点转移到了谁可能继承伊斯邦的人，以及受伤的政党是由内部分裂加深的责任所责备的，能够重新夺回政治中心还是更右翼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，该党必须决定是在伊斯兰加（Ishiba）还是他的前任富米奥·基希（Fumio Kishida）中落后于温和的继任者，还是拥抱向右转变，以寻求将吸引到桑西托（Sanseito）和日本保守党（Sanseito）等民族主义挑战者吸引的选民的企图。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;坦普尔大学东京校园的政治学教授希罗米·穆拉卡米（Hiromi Murakami）在本周在亚洲表示：“伊斯邦的辞职是不可避免的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “没有足够的新民党政治家和排名前提的党员，他们仍然愿意支持他，这很明显，他没有成功的可能性。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆拉卡米说，在最不发达国家中有“两个营地”：“一个希望他辞职，另一个愿意继续支持他的人，但选举的结果太多了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ishiba的政党在周日的大选中遭受了18个席位的损失，即使与联盟合伙人Komeito，也没有多数席位。传统的保守派大量叛逃到桑西托，后者迅速飙升，赢得了12个席位，成为了商会的第三大反对党。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/ba31d555-1b9b-4c9c-87b8-8e7146dab784_a4039c59.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;支持者于周六在横滨举行的桑西托派对参加大选前集会。照片：Kyodo新闻通过AP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管他最近坚持他将继续任职，但省级党的压力越来越大，包括伊巴拉基，埃希姆和高知县的省级，但已经消除了Ishiba的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;保守派Yomiuri Shimbun报纸的选举后调查将党的支持定为19％，这是自1978年常规投票以来最低的，比6月的23％降低了23％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该论文在一in惨败的社论中宣称：“失去人民信任的领导人只会延长政治动荡。” “总理伊斯希亚应该立即辞职。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Yomiuri还指责Ishiba“反复逃避责任”，并破坏了对政治的信任，鼓励了自然党支持者的赤字。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/a4ba4903-3a49-49c7-8a39-f0a327096e37_c5de0aec.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本前总理塔罗·阿索（Taro Aso）周三在东京总部位于东京总部与Ishiba和其他政党高管举行会议。照片：Kyodo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周三，Mainichi Shimbun报道说，Ishiba遇到了三位前总理 - 塔罗·阿索（Taro Aso），伊西希德·苏加（Yoshihide Suga）和基希达（Kishida），讨论了他的立场，在下个月最早为一场领导力竞赛奠定了基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;潜在的继任者范围从现任农业部长和最受欢迎的前总理朱尼希罗·库苏米（Junichiro Koizumi）的儿子到霍克什·萨纳·塔基希（Hawkish Sanae Takaichi）和“中国友好型”首席内阁秘书Yoshimasa Hayashi。其他可能的竞争者包括塔罗·科诺（Taro Kono）和财政部长凯森布（Katsunobu Kato）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东京瓦斯达大学政治教授托希米苏·希格穆拉（Toshimitsu Shigemura）说：“没有人宣布他们将为领导层挑战，因为他们中的许多人缺乏所需的支持。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “高迪（Takaichi）在新的右翼政党中失去了许多支持者，而小岛（Koizumi）无法在党内建立强大的权力基础，而其他人也无法呼吁派系的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Shigemura说，Ishiba想与以前的领导人的三人交谈，以“评估他们的立场，甚至暗示他继续保持”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“ ASO明确表示，他不会支持这一点，但有传言说基希达想返回总理。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些观察家说，基希田的回归可以为党提供一个稳定的手和更广泛的支持基础，尤其是因为他以前的任期比伊斯邦的九个月不那么动荡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士说，现在的自民党现在面临着一个选择：回到主要的战后政治，这是其战后成功的基础，或者接受了民族主义的言论，这使挑战者在其右翼方面充满活力。任何一个路径都有将聚会拆散的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;穆拉卡米说：“我们很可能会看到党内的重大权力转移，但是无论它的哪个方向都将非常有风险。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;向右转移可能会疏远温和派，并进一步破裂，同时坚持到中心，这可能会促使保守党永久放弃该党。几十年来，最不发达国家一直是日本的全部聚会，善于成为所有选民的一切。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是穆拉卡米说那些日子迅速退缩了。她说：“看到聚会是如何发展的以及新领导人如何试图将其汇集在一起将非常有趣，但是很明显，最不发达国家从来没有像今天这样崩溃。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 24 Jul 2025 00:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3319299/japan-pm-ishibas-expected-exit-tips-ruling-ldp-crisis-mode?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国的西藏大坝能否帮助增强南亚邻国的影响？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3319326/could-chinas-tibet-mega-dam-help-boost-its-sway-south-asian-neighbours?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/6ba99821-b2f4-40a4-a7ea-6efcae100ad6_11312f8e.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Yarlung Tsangpo上的大坝引起了人们对其环境影响的关注。照片：盖蒂图像&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士认为，中国最新的藏族高原大坝可以通过供应电力和增长来帮助将邻国更加接近其经济轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据一些估计，Yarlung Tsangpo上的大坝将是世界上最大的，每年产生的电力高达3000亿千瓦时，是三gorges大坝产量的三倍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新华社在周末表示，其产出将“主要用于外部消费供电”，但也将满足西藏的当地需求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是该项目引起了人们对印度和孟加拉国下游的供水和生态风险的影响的担忧，那里的河流被称为婆罗门河，尽管北京曾表示，它并不是在寻求以“支出其邻居”而寻求受益的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度还担心北京为加强其在南亚的影响而做出的努力，中国观察家表示，该项目可以帮助增加对尼泊尔，不丹，缅甸和孟加拉国等国家的影响，而尼泊尔，不丹，缅甸和孟加拉国长期以来一直在争取力量短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Nanjing University国际研究学院院长Zhu Feng表示，该项目“无疑将成为周围国家和相关邻近地区的主要动力枢纽”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“它将在增加周围地区的电力供应和工业增长方面具有巨大的战略价值。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这也将在与邻国推动经济合作方面发挥重要作用，鉴于与美国的竞争，北京已将其优先考虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福丹大学南亚研究中心副主任林·明旺（Lin Minwang）表示，从长远来看，水力发电项目可以通过电力出口将东南亚和南亚国家更加紧密地吸引中国的经济轨道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，印度也可能会从大坝产生的权力中受益，但边境紧张局势会使问题复杂化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林说：“关键问题是政治关系。” “印度东北部是新德里高度敏感的地区，如果要向孟加拉国发送电力，则需要一条过境路线。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度已经在尼泊尔和不丹的水力发电项目上进行大量投资，以确保自己的供应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林补充说：“这些国家是否会选择中国还是印度（未来的进口国）是另一个更大的问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大坝将建成与印度边界附近的建造，并通过阿鲁纳恰尔邦（Arunachal Pradesh）流动，这是一个由印度控制的州，中国声称是西藏南部的一部分。北京此前曾反对该州的印度基础设施项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京人民人大学的国际关系教授什enhong说，该项目首先旨在满足中国自身的权力需求，“在当前的国内经济下滑中的需求是否足够，而且风险是否较小，这是其他问题。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国试图解决对该项目构成的环境风险及其对供水的影响的担忧，并表示将继续加强与邻国的合作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交部发言人郭吉昆周三表示，该项目“旨在加快清洁能源的发展”和“全面的生态和环境保护措施”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Shi说：“作为副产品，它将加剧与印度的紧张局势，并吸引一些东盟（东南亚国家协会）国家进入中国的权力外交。因此，它具有内部和外部的双重影响。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “在美国及其盟国在一定程度上具有优势的竞争地缘政治领域，它将相应地提高中国的影响力，特别是因为[唐纳德]特朗普的最新贸易协定。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;东中国师范大学国际研究所主任卢帮说，确保为其邻国提供稳定的电力供应可以“帮助塑造中国的积极形象”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢说：“这将与其他国家建立信任。自然，经济依赖将随之而来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，该项目还可能对中亚等地区产生长期的战略影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“对于塔吉克斯坦和吉尔吉斯斯坦来说 - 两者都有丰富的水力资源，但它们的基础设施较弱。因此，如果西藏项目成功实施并带来了经济利益，它将成为一种刺激。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 22:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3319326/could-chinas-tibet-mega-dam-help-boost-its-sway-south-asian-neighbours?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>哪些国家会在台湾的美中国冲突中选出一方？</title><link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3319108/which-countries-will-pick-sides-us-china-conflict-over-taiwan?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/46fcd341-1e19-4a38-9dc8-cfd5aeb3a4bb_9abf5c4d.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Stephen案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如果中国和美国之间在台湾海峡之间爆发战争，人们对哪些第三方参与其中有很多猜测。 6月，这位经济学家发表了一篇有关这个问题的文章。最近，《金融时报》报道说，美国一直在向日本和澳大利亚施加压力，以阐明他们在这种情况下将扮演什么角色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;看来中国很少有国家。中国唯一的条约盟友是朝鲜。 1961年的一项条约迫使双方采取“所有必要的措施”，以反对任何袭击这两个国家的国家或联盟。尽管朝鲜派遣士兵在乌克兰为俄罗斯战斗可能有一天能筹集同样的前景，而且北京对在广泛的国际制裁下的一个国家的生存肯定比莫斯科重要得多，但目前，中国与朝鲜的联系似乎比俄罗斯和朝鲜之间的朝鲜不那么温暖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴基斯坦被描述为中国的“铁兄弟”。鉴于其与印度几乎无法抵消的关系，巴基斯坦可能会认真考虑通过中国在最坏的情况下帮助印度的情况。但是，伊斯兰堡加入了一场战争，以协助中国反对美国的主要援助提供商，这是极不可能的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国最有用的战略合作伙伴无疑是俄罗斯。他们的亲密关系反映在他们的常规空气和海上锻炼中。但是，如果俄罗斯在乌克兰战争中没有为俄罗斯提供军事援助，为什么俄罗斯会选择参与台湾海峡的冲突呢？大概俄罗斯将继续出售中国石油和天然气，就像中国仍在出售俄罗斯非军事物品一样，但这可能就是全部。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国方面，不多是少数国家会在与中国发生冲突中为美国提供军事援助，并且每个国家都充其量会做到这一点。 《经济学人》文章似乎分享了这一观点，因为它引用了新美国安全中心（CNA）的最新论文，尽管该论文的分析并不完全令人信服。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;它的第一个结论很明显：如果美国呆在战争中，它的盟友也会。第二是，如果美国确实介入，那么受影响最大的盟友将是日本和菲律宾。日本的参与不太可能比潜艇巡逻或导弹罢工更进一步。 CNAS论文说，菲律宾会更加谨慎，但是如果中国部队陷入困境，可能会很想推进其在南中国海的主张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本和菲律宾将成为最受欢迎的国家，即它们都位于接近中国海岸的第一条土地上。但是，我怀疑日本会超越美国对中国的后勤支持，除非被中国首先攻击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，荒谬的是，菲律宾将很容易在南中国海占领领土。如果是这种情况，为什么越南和马来西亚没有比菲律宾更强大的军队？如果中国和美国参加战争，所有东南亚国家的挑战将避免席卷整个地区的冲突。如果冲突蔓延到一场全面的战争中，那么南中国海的有争议的岛屿甚至可能不再存在。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; CNAS论文说第二组是美国盟友和合作伙伴 - 韩国，澳大利亚和印度 - 尽管华盛顿可能会向他们施加压力以提供帮助，但将更加隔热。韩国的主要关注点是朝鲜半岛。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;澳大利亚可以提供的最佳支持是允许使用澳大利亚基地对中国船只和飞机发动攻击。澳大利亚官员担心如果澳大利亚避免在任何冲突之外，澳大利亚潜艇交易可能会危及危险，但不是避免与该国对堪培拉更重要的交易伙伴的战争，而不是购买一些潜艇吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国的一些人会认为，印度可能会在台湾海峡使用美中国冲突来声称在实际控制方面声称更多领土，但我怀疑这会发生。我同意CNAS的作者的观点，即印度将专注于捍卫其与中国的土地边界。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;总之，很少有国家希望参与中国与美国之间的冲突。根据Lowy Institute分析，199个国家（62％的联合国成员国）认可了北京的首选措辞，接受其对台湾主权的主张。其中，有89％的人支持北京的统一努力，而没有指定这些努力应该是和平的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿会发现它比迫使其盟友选择方面的要困难，尤其是当它自己的参与看起来比以往任何时候都更加可疑时。长期的中国鹰队埃尔布里奇·科尔比（Elbridge Colby）去年9月在《华尔街日报》上写道，台湾“对美国并不重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果科尔比（Colby）的观点（现在是美国国防部对政策的看法）可能会“大量减弱”，正如参议员罗杰·威克（Roger Wicker）在确认听证会上说的那样，这给出了有关事情在哪里的线索。美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）很少错过发表意见的机会，但到目前为止，他还没有在台湾问题上说太多。他在等待机会达成协议时保持安静吗？他的沉默不会大声。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3319108/which-countries-will-pick-sides-us-china-conflict-over-taiwan?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普政府问题计划限制AI出口到中国</title><link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3319347/trump-administration-issues-plan-limit-ai-exports-china?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/a54d2ea7-40f2-4124-9df9-c8fb11d7c2ab_639e7503.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;大卫·萨克斯（David Sacks），美国人工智能和加密货币沙皇（Crypto TSAR）在唐纳德·特朗普（Donald Trump）总统旁边讲话，在“天才法案”的签署仪式上，该仪式将在7月18日在华盛顿州白宫建立stablecoin加密货币的监管框架，并扩大对行业的监督。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;白宫周三发布了限制美国AI设备出口的建议，并限制了中国人工智能模型的传播，这是制定管理快速发展技术规则的全面计划的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 28页的AI行动计划标志着美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在该主题上的首个综合战略，并且随着国家安全鹰队（National Security Hawks）的担忧，人们担心上级筹码可能会到达中国（包括第三国），并推进其AI和军事发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该计划，美国商务部将努力开发有关芯片制造子系统的新出口控制，以在目前关注的目前限制现在关注的是“漏洞”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部门还将领导努力，以增加对美国芯片最终用户出口的监控，并使用新的芯片位置验证功能探索，以使他们脱离“关注国家”的范围 - 这个术语通常用于指代中国，伊朗，朝鲜，朝鲜，朝鲜和俄罗斯等。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划还指示国防和商业部门与盟友协调采用美国出口控制，并禁止美国对手参与国防供应链。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫AI TSAR DAVID SACKS在书面声明中说：“人工智能是一项革命性的技术，有可能改变全球经济并改变世界上权力的平衡。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“要赢得AI竞赛，美国必须领导创新，基础设施和全球合作伙伴关系……该行动计划为此提供了路线图。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府上周决定允许美国芯片制造商NVIDIA将其H20芯片出售给中国，激发了有关如何在不损害国家安全的情况下扩展美国技术领先优势的愤怒辩论。这是在政府撤销前总统乔·拜登（Joe Biden）制定的规则之后的几个月，该规则限制了美国AI计算能力的数量，某些国家可以通过进口的美国筹码访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普此前曾警告中国在AI主导地位的比赛中超过美国的潜力，提倡为AI公司的联邦政府税收优惠，并减少对可能阻碍进步的安全法规的关注。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的AI公司面临着来自杭州DeepSeek等中国竞争对手的竞争，该竞争对手今年早些时候发布了全球冲击波，当时它发布了强大的AI模型的建造远比许多人想象的要便宜得多。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;新的政府蓝图提出了一些专注于反对中国模型传播的建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了确保“在AI时代的言论自由蓬勃发展”，商务部将评估中国先进的AI模型，以与共产党的谈话要点和审查实践保持一致。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与美国国务院一起，商业将领导一项运动，以“大力倡导”国际AI治理方法，这些方法“应对中国的影响”，以对外交和标准设定的机构进行“反对”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划说，太多现有的努力“倡导了繁重的法规，模糊的“行为守则”，这些法规促进了与美国价值观不符的文化议程，或者受到中国公司试图塑造标准以进行面部认可和监视的影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这两个部门还将领导一项新计划，以与盟友和合作伙伴共享技术保护措施，包括基础研究和高等教育的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了促进美国AI技术而不是对手的使用，商务部将收集“全堆AI出口软件包”的行业建议，包括捆绑的系统，其中包括AI硬件，软件和相关服务，旨在出口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，美国推动其欧洲和亚洲盟友停止向中国出口先进的芯片制造设备。周三的文件对盟友带来了薄薄的威胁，警告说，不与美国出口控制措施保持一致可能会通过次要关税触发惩罚性贸易指标。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3319347/trump-administration-issues-plan-limit-ai-exports-china?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港警察调查柬埔寨骗局农场链接到失踪女孩</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3319340/hong-kong-police-investigate-cambodian-scam-farm-link-missing-girl?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/6087a1a6-d84e-4378-a401-a7bbbe3d93f2_6e8cad46.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Wu Peishan将于7月1日在广东省离开Haifeng。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港警方正在调查一个失踪数周的少女是否参与了跨境骗局农场活动，手机痕迹显示她在被发现安全之前就在柬埔寨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的父亲告诉大陆媒体，香港身份证持有人吴·皮尚（Wu Peishan）17岁，于7月1日离开了她的家乡海芬（Haifeng）在广东省（Guangdong Province），在朋友的陪伴下，陪伴着广西北海（Beihai）的休闲旅行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在未能通过其他方法与她联系后直接给她打电话。起初，她声称自己在深圳，但后来承认她在贝哈伊。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报道说，7月9日，一位朋友告诉母亲，她已经失去了两天的时间，引发了他们的担忧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方内部人士说，这名少年的电话位置显示她在越南。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;父母发现7月7日女孩的电话位置是柬埔寨东南部边境省Svay Rieng。据报道，这是最后一个可用信号的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;担心的父母向香港和海芬提交了警方报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的父亲还在东南亚社交媒体平台上发布了5,000美元的奖励，以寻求有关她在柬埔寨下落的信息。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/1b6b1555-40a1-427f-ad01-84415342fd1f_5ce85d76.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;少年手机的位置是柬埔寨东南部边境省Svay Rieng。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;7月13日，有人伸出援手，声称她在柬埔寨边境附近的骗局中看到她。据报道，她的父亲说没有踪迹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，一名香港警察消息人士说，这名女孩已经安全地位于柬埔寨，目前正受到该国中国当局的照顾。她返回的安排正在等待。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该帖子得知，该家庭最初来自海芬，在香港拥有居民身份。这位少年几年前回到大陆与母亲住在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，香港警方在接到父母的电话后发起了“警察援助请求”调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;九龙西部地区犯罪部门正在处理此案。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3319340/hong-kong-police-investigate-cambodian-scam-farm-link-missing-girl?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>“世界末日的场景”：英国在移交中制定了大规模香港出埃及记的计划</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3319339/armageddon-scenario-uk-made-plan-mass-hong-kong-exodus-handover-run?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/15df15ef-9c21-4efc-9103-1d59f13c0fb7_65bd72c7.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;英国国家档案文件的历史可以追溯到1989年，此前并在天安门广场的镇压之后。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;英国政府在1997年撤离数百万个可能想逃离城市的香港居民的撤离时，准备了一项秘密应急计划，以称为“世界末日的场景”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;英国国家档案文件的历史可以追溯到1989年，此前并在天安门广场的镇压之后。如果香港返回中国统治，对英国当局的许多场景和建议都被概述了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些文件在英国周二时公开，表示英国将“不能单独处理大规模撤离”，而其他国家需要提供帮助，强调美国“特别重要”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;反复提到了“香港应急计划的官方小组”，据说这是随后在1989年6月8日与香港州长与香港州长的会面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当时的州长是戴维·威尔逊（David Wilson）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部通信标记为“秘密”，将计划分为三种情况 - 绿色，琥珀色和红色。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件显示，当达到最严重的红色阶段，表明正在进行大规模逃脱时，英国政府将启动撤离，接待和安置计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在11月在发布的档案中的应急计划中，应指示空中和船舶操作员在红色阶段立即部署被休眠合同覆盖的指定飞机和船舶。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计飞机将在24至48小时内到达香港，而游轮可能至少乘坐一周。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划指出，在最有利的假设上，将100万人乘海上搬到台湾的基本成本约为1.65亿英镑，而将他们飞往岛上的假设将达到约1.7亿英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它规定的是，平民疏散将需要使用邮轮，其中143艘可以从21个不同的国家使用。每天估计每艘船的费用达到200,000英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该计划指出，需要加紧努力，以使东南亚政府提供“直接，实用的帮助”，例如针对中国族社区的公共上诉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它补充说，军事部署“可能是必要的”，包括使用飞机和船只协助疏散，以及部署土地，空气和海上资产以“阻止或反中国军事行动”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/b34dbf4f-4357-473d-a3bf-e34d4553315b_974eb772.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;从未密封的文件中提取的摘录。该计划是指在涌入到达的情况下，英国的住宿能力中的“严重问题”。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是该计划指出，与潜在的出埃及记和民用部门的能力相比，军事援助运送大量人的能力“很小”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件说，英国皇家空军拥有约5,000人的最大单升容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该团队还制定了安置计划，根据过去的经验，接待中心的费用约为每1,000人500万英镑，每百万英镑50亿英镑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些数字认为，每个难民将在接待中心停留六个月，在这里，基本需求将得到一些最少的英语培训。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该小组表示，如果到达涌入，住宿能力将“构成严重的问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它估计，在英国只有400,000处房地产可在短期内购买，其中300,000处必须从私营部门申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内部文档概述了四种可能触发这种出埃及记的情况，其中包括1997年移交之前的两个和两个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告概述了一种潜在的情况，在移交前，香港的人们将“稳步消灭信心”，从而导致资本和人才流出。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个移交前的情景提到了“中国进一步发展引起的恐慌”，例如对中国平民使用军事力量。它说，香港人民比以前更敏感。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;预计移交后的情况将在很大程度上相似 - 基于人们对中英国联合宣言是否有效的人失去信心，第二个概述了北京直接干涉该市1997年事务的“更大”风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该声明是1984年英国和中国签署的一项协议，以解决香港的未来。两个政府认为，中国将从1997年7月1日重新控制香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由DG Manning签署的一份文件包括1989年《南中国邮报》委托委托的一份报告的依恋，概述了“最佳案例场景”对来自香港的300万袭击的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告是由著名英国大学的专家制作的，他们发现，即使在320万移民的极端情况下，经济成本也不是“戏剧性的”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 23 Jul 2025 16:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3319339/armageddon-scenario-uk-made-plan-mass-hong-kong-exodus-handover-run?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>