<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Thu, 31 Jul 2025 01:47:53 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国快递员在工作时将生病的女儿放在送货盒中，因为她负担不起托儿服务</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3319383/china-courier-puts-sick-daughter-delivery-box-while-working-she-cant-afford-childcare?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.31 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/5c1775c2-560c-4495-bc79-f053e054f3c6_408760d2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一位中国母亲与她的四岁女儿（在快递盒中有肿瘤）交付食物后，引起了在线关注和同情。照片：SCMP复合/杜林&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一位中国母亲与她4岁的女儿在一个携带餐盒的盒子里交付食物，以便她可以照顾她在网上得到同情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该名女子姓氏和她的孩子被中国东部安海省的一名在线影响者抓住了镜头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位25岁的年轻人在夏季的炎热中将食物运送到车辆上的盒子里，同时将食物运送到车辆上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个女孩一只手有一个静脉扎的针，她的胸部有一个化学端口。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/386abfe2-e18f-460a-8660-76c7580d2623_40812ce1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;朱坐在快递盒中，在送货中喂了她四岁的女儿。照片：Douyin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她的母亲姓氏姓说，这名女孩Nuoxi两年前被诊断出患有肿瘤。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的父亲姓，也是一个送货骑手，但他全职工作，无法照顾她。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;朱说，她想赚钱来支付女儿的待遇。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她有时在交付订单的同时将Nuoxi留在盒子里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有时，她不得不用一只手拿着食物的一只手爬上一座建筑物的楼梯，另一只手抱着女儿。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/bffa35cb-e5fb-4e1e-882d-5e3e9da8aa46_2de99be4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;有时，工作的压力和成为生病孩子的母亲的压力对于朱来说太大了。照片：Douyin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;朱说，她害怕客户抱怨是否没时间，但是每次努克西（Nuoxi）为她按下升降机按钮时，她都会觉得这是值得的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她的孩子经历了三项手术，9种化学疗法和12个放射治疗，但她仍然坚强而乐观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着影响者的视频流行，许多人涌向母亲的社交媒体帐户捐款。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方政府还立即做出反应，以帮助家庭申请津贴。朱说，他们还收到了食品送货公司Meituan的经济援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有些人担心孩子的安全和健康，询问是否适合她在非常炎热的条件下在外面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;关说他计划更加努力，让朱留在家里照顾他们的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人还呼吁政府帮助有需要的人，而不要等到他们在线发布视频。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/24/70013332-f9e6-4ed5-bd0b-ac7d2f2dea20_a228fe11.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Little Nuoxi在家里接受治疗。两年前，她被诊断出患有肿瘤。照片：Douyin&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;粮食交付工作被认为是高薪，在移民工人中很受欢迎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国互联网网络信息中心和中国酒店协会的数据，中国拥有5.45亿粮食服务用户，每天平均每天花费33亿元人民币（4.6亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些食品送货工人说，他们每天工作14至15个小时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Meituan在其应用程序上推出了一种反贴象机制，迫使车手连续工作12小时后休息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一些骑手抱怨说，这种机制影响了他们的收入，并说当迈图恩强迫他们停止工作时，他们将转向另一个平台。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3319383/china-courier-puts-sick-daughter-delivery-box-while-working-she-cant-afford-childcare?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>专家说，新香港报告有用，但投资者将进行自己的研究。</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3320188/new-hong-kong-report-useful-investors-will-do-their-own-research-experts-say?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.31 00：50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/5c66db63-88c8-45c6-8fb3-96c99c7cc752_ecf52898.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;该报告强调了一个国家，这是两个制度，统治原则是香港长期繁荣和稳定的基石。照片：Edmond So&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;商会主任和经济学家说，香港政府四年来的第一份业务报告可以为投资者提供一些参考，但由于地缘政治紧张局势，商会负责人和经济学家说，可能不足以影响那些对城市有先入为主的观点的人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周三，财政部长Paul Chan Mo-Po公布了102页的报告，标题为“一个国家，两个系统”，几小时就发表了自己的观点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该文件旨在向世界展示，随着社会稳定的恢复，香港一直在接纳。陈表示，该报告很重要，因为它将有助于消除西方对香港处境的误解。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港和澳门马来西亚商会的董事长Gan Choon表示，无论报告的释放如何，该国和其他东盟司法管辖区的投资将继续流入该市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这些投资者将依靠自己的研究以及他们从香港的联系中获得的观点，”甘说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/ee68ca1a-11a0-4f42-a68c-4b5d11fdf2ed_799d6c80.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Gan Khai Choon表示，无论如何，投资将继续从马来西亚流入香港。照片：乔纳森·黄（Jonathan Wong）&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港新加坡商会副主席罗勒·黄（Basil Hwang）表示，该报告是该市可以部署以与国际企业一起部署的“其中一种工具”，这有助于总结香港的优势。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，香港“不需要介绍”全球企业和金融机构，但近年来，纽约市的形象“殴打”了其控制因素以外的因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Hwang说：“今年，香港的股票市场上涨反映了该市全球参与者以及代理人在中国的兴趣增加。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “全球投资者和企业需要的是保证香港照常运作，我认为这就是报告要做的事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港中国大学经济学副教授Terence Chong Tai-Leung表示，该报告是投资者的良好参考。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这份报告是一支积极的力量，让公众了解香港的真实情况。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “无需假设投资者会误解，因为他们将研究事实和数据并将计算。他们不依赖报告。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/595208b6-cb25-448b-8d5a-9b75ac82f6dc_a84b4ef7.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Terence Chong教授说，“报告是积极的力量”。照片：果冻TSE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;浸信会会计，经济与金融系副教授Billy Mak Sui-Choi说，该报告总比没有好，因为它会反对西方关于香港的负面叙述，并有助于消除毫无根据的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“该报告可以为投资者提供替代信息来源。在一定程度上，它可以为那些对香港没有偏见的人提供客观的事实和数据。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是他说，投资者通常有自己的观点，并在做出商业决策时会考虑其他报告或顾问的分析。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“对于欧洲和美国的人来说，该报告可能对他们对香港的看法没有用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告强调了一个国家，这是两个制度，统治原则是该市长期繁荣和稳定的基石，以及支持进一步发展的支柱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在后载后劳动池中，政府在其各种人才录取计划下收到了约500,000份申请，约有22万人到达该市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该报告的数据显示，上半年股票市场的每日营业额增长了120％，达到约2400亿美元（306亿美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约市在头七个月中筹集的52次首次公开发行的款项同比增长了6倍，超过1300亿港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港经济学讲师Vera Yuen Wing-Han表示，该报告可能对投资者没有任何功能，他们倾向于在地缘政治紧张局势时更喜欢具有较低风险和更高确定性的政治中性地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“该报告对投资者而言并不是一个很好的参考，因为它只会在美好事物上吹小号，而是淡化了有关城市的负面事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “投资者宁愿考虑独立的全球报告，因为它们更全面，提供不同国家之间的不同比较。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港中国制造商协会主席Lo Kam-Wing表示，该报告就该市的发展前景和无限的潜力发出了积极的信号，完全证明了该市的独特地位，该地位得到了祖国的支持并与世界联系在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“该报告确实反映了香港的强大商业环境……最近的国际评级和市场趋势也证实了香港的优势恢复。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢说，该报告强调了香港是一个安全，有序和可预测的商业环境，尽管国际不确定性，但为企业提供了一个稳定的平台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这是吸引国际资本和企业进入城市的关键，并反映了香港机构的稳固基础，并持续了国际信心。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 31 Jul 2025 00:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3320188/new-hong-kong-report-useful-investors-will-do-their-own-research-experts-say?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>Bontedance的Douyin在中国即时交付竞赛中对阿里巴巴，Meituan和JD.com进行</title><link>https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3320146/bytedances-douyin-takes-alibaba-meituan-and-jdcom-chinas-instant-delivery-race?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 23:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/940e6dbf-c327-4f75-8f5e-c2799e4c2026_7802f7d5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;据报道，蒂克托克（Tiktok）的中国同行正在合并其在线超市和即时送货服务。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据中国技术新闻News网站36KR的一份报告，Bytedance&amp;#39;s Douyin是Tiktok的中国对手Tiktok，将与中国技术新闻News网站36KR的一份报告称，将在中国即时商业领域与阿里巴巴集团控股，JD.com和Meituan进行竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，类似于Tiktok Shop的Douyin超市正在与Douyin Hourly交付集成在一起，该公司利用精确的映射和位置服务来确保快速交付给消费者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Douyin在周三没有回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举与中国不断发展的电子商务环境相吻合，在这种情况下，在Meituan，JD.com和邮政所有者Alibaba之间的竞争日益激烈的竞争中，这种重点越来越重视所谓的即时交付（通常在几分钟之内）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Douyin正在努力将其在线知名度转变为收入，电子商务成为关键途径。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Douyin Supermarket于2023年推出，最初是针对及时交货的无缝电子商务购物体验的用户。但是，到目前为止，仅适用于第二天的交货，而许多产品仍花费几天时间才能到达。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者还一直在中国社交媒体上发布有关每小时交付经验不佳的经历的投诉，因为Douyin缺乏自己的交付团队，而是依靠商人和第三方骑手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Douyin超市和每小时交付的重叠业务模型也损害了他们的市场地位。预计合并将解决对及时交付的需求不断增长的需求，并强调杜林（Douyin）脱离传统，时间敏感的在线超市商业模式的承诺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，Douyin超市和每小时交货仍在Douyin应用程序上保持单独的入口点，后者占据了更为突出的位置。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管传统的电子商务面临增长放缓，但即时商务已成为中国电子商务巨头的新战场。阿里巴巴周一表示，每日交易记录超过9000万订单，而Meituan和JD.com在最近几周中报告的每日订单分别为1.5亿和2500万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国国际贸易与经济合作学院的报告，该商务部下的智囊团中国国际贸易与经济合作学院的报告显示，到2030年，中国的即时商业部门预计到2030年将超过2万亿元（2790亿美元）。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/big-tech/article/3320146/bytedances-douyin-takes-alibaba-meituan-and-jdcom-chinas-instant-delivery-race?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国会在美国对化石燃料和核能的枢纽时赢得可再生能源比赛吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3320090/will-china-win-renewables-race-while-us-pivots-fossil-fuels-and-nuclear?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 22:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/62e73a0b-b006-491a-9890-79bcaeac144f_c74de9ce.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：亨利·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的签名预算法案本月初签署为法律，标志着对化石燃料和核电的惊人枢纽，重新激发了关于如何最好地平衡该国能源未来与其国家安全的激烈辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该法案正式被称为“一大笔美丽的账单”，回滚乔·拜登（Joe Biden）时代的太阳能，风和电动汽车补贴 - 这是美国长期支持美国对清洁能源的戏剧性逆转，这在世界竞争脱碳的世界中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，该法案保留了核项目的补贴，尤其是融合，这是一种可靠的低碳能源，也是一种长期策略，以减少美国对稀土的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿将能源大修描述为植根于国家安全问题的战略要求，尤其是在北京在更新的美国 - 中国贸易战争中利用其近乎垄断的稀有地球之后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该立法的支持者说，这是确保能源独立性的大胆尝试，认为美国必须弥合技术差距并减轻供应链漏洞，这可以为北京带来更多的战略杠杆作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以这种观点，中国的清洁技术制造业对关键矿物质的优势和控制 - 对于来自太阳能电池板和风力涡轮机到电动汽车电池的可再生技术至关重要 - 使美国暴露于供应中断和地缘政治操纵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评家认为，该法案优先考虑短期安全和经济增长，而不是长期的可持续性和全球竞争力 - 有可能使美国在清洁能源过渡中的领导能力，并威胁地球的气候未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还警告说，由拜登政府的2022年降低通货膨胀法案（IRA）建立的清洁能源措施的回滚代表了基于战略错误估计的高风险赌博。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/d1533fe4-f982-4cc4-a15f-89c2c1e1cf6f_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）在2025年7月4日在白宫签署了《一项大型法案法》后拿着木槌。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在强化竞争的例证中，在特朗普的法案成为法律后的几天后，北京宣布了一个国有的庞然大物，注册资本为150亿元人民币（21亿美元），并在2050年之前实现了核融合商业化的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上周推出的中国融合能源有限公司（Chine Fusion Co Ltd）表示北京有雄心勃勃的野心，其下一代能源技术的领导，热核能力被广泛认为是最终的能源解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家总部位于上海的融合公司得到了一个由核和石油部门的七个国有巨头组成的联盟，包括中国国家核公司，彼得罗基纳的昆伦资本和上海未来的行业基金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样上周，中国和欧盟发表了一份联合声明，重申了他们对共享气候领导的承诺，并强调了在美国从巴黎协定退出《巴黎协定》之后的第二次 - 今年早些时候，全球合作的紧迫性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在本月初的金砖四国峰会上，中国加入了包括印度，巴西和南非在内的主要发展中国家，以承诺“加强全球遏制全球变暖的努力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据亚洲社会政策研究所中国气候枢纽主任李肖的说法，立法变更表明，以前美国先前采取的绿色工业战略在当今的华盛顿已经变得“政治上是不可持续的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“清洁技术制造和部署的补贴率将减少这些产品的国内供应，进而减弱需求。这将减缓美国的清洁技术开发，并强调美国脱碳的挑战。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “近年来，华盛顿选择不依靠中国技术。随着IRA发生的事情，它将继续努力开发可行的替代方案。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学中国计划和战略计划主任斯科特·摩尔（Scott Moore）表示，“很清楚”，特朗普在关键矿产中削减我们对中国的目标以及与他前任的方法一致的其他领域的目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这个目标已经存在了一段时间了，”他补充说，第二个特朗普政府在这方面“更加倾向”和自信。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据摩尔的说法，“最有说服力的例子之一”是，特朗普白宫特别优先减少我们对稀土的依赖是本月初宣布的MP材料交易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据数十亿美元的合伙交易，华盛顿已收购了该公司15％的股份，该公司拥有美国唯一的稀有地球矿山，即加利福尼亚州的山地通行证，供应了大约15％的全球稀土元素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;摩尔说：“有其他选择，但是很难复制整个供应链，尤其是涉及剧毒材料的加工，这使得获得当地的认可并克服社区反对派挑战。但这仍然是可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他建议，尽管美国仍然可以在稀土和清洁能源方面缩小与中国的差距，但成功最终将取决于成本。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;牛津能源研究研究所的高级研究员安德斯·霍夫（Anders Hove）也强调了加工有毒稀土材料的挑战，因为它在美国供应链中占据了危险的差距。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍夫说，该立法的化石燃料重点反映了美国的深层政治鸿沟和意识形态差异，这些鸿沟可以追溯到1970年代中期的石油冲击。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“自1970年代以来，两党在几乎每个问题上的立场上都变得更加两极化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是从2000年代开始，共和党开始反对对气候变化的任何行动，可再生能源开始失去两党的性格。与此同时，支持煤炭成为文化战争的象征，而不仅仅是[实质性的或战略性的。&amp;#39;&amp;#39;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍夫（Hove）的公共和私营部门在能源政策和市场方面的经验包括在中国和华尔街的九年，他指出，在特朗普和拜登（Trump and Biden）和欧洲的美国，美国都有不同的策略来减少其对外国资源的依赖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“就与加拿大或智利这样的贸易伙伴合作以使关键矿产供应多样化（包括加工），拜登的方法与欧洲更相似。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海国际研究机构美国研究中心的研究人员Sun Haiyong观察到，化石燃料的利益是共和党的核心基础，共和党经常淡化了缓解气候的缓解，而支持经济和政治优先事项。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“目前的美国向化石燃料转变主要是由特朗普政府背后的利益集团驱动的。”他补充说，清洁能源设备制造业中缺乏竞争力也有助于其从可再生能源中撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国的大多数风能和太阳能技术，能源存储系统和其他相关设备的生产能力都集中在中国，这在加工和原材料提取方面也具有技术和生产优势 - 特别是对于能源过渡技术所需的关键矿物质，例如风力涡轮机和储能。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/6a6bcffd-42bd-4e61-bce7-6abae40a01e3_0c30d953.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;特朗普政府的一项大型《美丽法案法》取消了税收抵免，这有助于刺激美国的风能和太阳能生产的增长。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Sun指出，特朗普政府在加大化石燃料生产和出口方面也有“短期经济利益”，包括对欧洲的更大经济杠杆作用以及对日益不稳定的美元的支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，据国际能源局称，到2030年，中国预计将贡献全球可再生能源能源的60％。该国在2023年生产了全球太阳能的一半，同时占全球电动汽车产量的60％以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学全球能源政策中心关键材料计划的负责人汤姆·莫林霍特（Tom Moerenhout）表示，美国作为主要生产商，消费者和化石燃料的出口商的地位是全面政策转变的推动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这些部门重新关注了这些部门。”他指的是对天然气发电厂和内燃机车辆的重新投资 - 市场力量和政治优先事项所塑造的发展。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Moerenhout说：“美国是石油和天然气的最大生产国 - 他们从中获得了巨大的收入。他们在化石燃料方面具有深厚的市场知识和强大的技术专业知识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出：“从工业或专有技术的角度来看，美国突然放弃化石燃料是没有意义的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据Moerenhout称，重新关注化石燃料是“纯粹的短期主义”，他将这项立法描述为对美国清洁能源野心的严重挫折，华盛顿在国际上被广泛认为是“在毛巾上扔在毛巾上”的可再生能源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“我认为（从清洁能源中退缩）不一定是错误的。这只是美国不会在全球范围内竞争。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果您的目标是成为明天世界的球员而不是留下来的人，这是一种非常不成熟和有问题的工业政策。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这项新的立法还旨在通过取消中国组件或资源从联邦补贴中取消产品的资格来弥补美国经济的隔离 - 此举引发了一些关键问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;亚洲社会政策研究所的李指出，随着IRA的报废和新立法的规则限制了对中国绿色技术的访问，美国清洁技术景观面临两个方面的约束。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“根据拜登的原始立场，[美国]拒绝进口中国清洁技术 - 随着特朗普对IRA的废除，它也投降了其国内制造能的大部分。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这种组合为长期到长期的脱碳化努力而进行了重大挫折奠定了阶段[，并标志着一个关键的拐点 - 不仅是美国 - 中国气候动态，而且对于整个全球气候议程而言。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“美国只是走出了领域。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在中国逐渐意识到脱碳的商业利益时，美国正在从政治和经济上撤退。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “长期存在的全球气候故事情节，在这种故事情节中，发达国家推动了发展方面的行动来加速行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在上海，太阳对华盛顿对化石燃料的长期生存能力提出了类似的疑问，他说“不能作为美国的长期能源解决方案”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，这主要是因为压裂的环境影响不断增长，迫切需要解决气候变化以及政治领导变化所驱动的不可避免的政策转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“至于核融合，虽然技术途径是可行的，但其商业化仍然很长一段路。”他补充说，建造新的核电项目或美国以前停止的核电项目长期以来一直受到延误，成本超支和取消的困扰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;孙还警告不要夸大新立法的重要性，并指出“在推进重新工业化方面存在重大障碍”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;牛津研究所的霍夫（Oxford Institute）分享了这一观点，并补充说，随着时间的流逝，核能往往变得更加昂贵，而可再生能源更有可能从快速学习和成本下降中受益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“融合工厂[技术]从大规模证明（大概是由政府资助）和数十年的商业化数十年来，如果它甚至具有任何经济生存能力，那么这是一个巨大的未知。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;霍夫还强调了贸易纠纷对从国外获得关键供应的影响，并补充说，美国对风和电动汽车的需求放缓正在削弱公司投资长期供应链或上游创新的激励措施。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;宾夕法尼亚大学的摩尔质疑化石燃料是否应该是长期的选择，即使他们可以。他还预测，风和太阳能可能仍然是能量混合的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，相反，由于资本密集型及其对专门基础设施的依赖，融合可能仍然是集中的电源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚大学的Moerenhout拒绝了这样的观念，即在核融合变得可行之前，化石燃料只是一个持有人，并指出该技术仍然是一场遥远，昂贵的赌博，经常被既得利益的人大肆宣传。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Moerenhout说：“认为Fusion最终可能会在商业上产生电力，这是不合逻辑的，但是在未来十年中，这一天并没有到来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，小型模块化反应堆“比融合更接近经济竞争力”，尽管他们仍然需要现实世界中的部署来证明其可行性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Moerenhout说，尽管融合和小型的模块化反应堆可能会有长期的承诺，但在诸如可再生能源和智能电网技术等经过验证的技术中已经发生了有意义的成本降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果您想查看可靠电力的最大成本降低，那就是清洁能源（例如]风，太阳能，需求侧管理，智能电表等……降低成本是真实的。它们很明显。它们已经发生了。它们已经在发生。”&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 22:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3320090/will-china-win-renewables-race-while-us-pivots-fossil-fuels-and-nuclear?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普对一心一意的中国遏制的愿景如何失败</title><link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3319885/how-trumps-vision-single-minded-china-containment-has-failed?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 21:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/3a0340ac-7e99-4e6f-ac73-8e53f9c26abd_7f2c736f.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Stephen案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普（Donald Trump）第二届美国总统任期半年，这是华盛顿的一个鲜明的现实：前所未有的专注于反对中国的宏伟愿景，由他的战略家和支持者宣布，已经步履蹒跚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国可以极大地脱离欧洲和中东的基本前提，从而释放了针对北京的单一遏制战略的资源，这与一个抵制世界相撞。特朗普没有枢纽追求中国，而是发现自己拥有他发誓要结束的冲突，耗尽了美国的权力并授予北京呼吸空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;迅速解决乌克兰战争是核心支柱。作为总统候选人，特朗普吹嘘自己可以在“ 24小时内”结束冲突，然后将其修改为几周。自从他上任以来六个月，特朗普的立场不是一个和平缔造者，而是勉强的战时供应商。他对放弃乌克兰的最初威胁，旨在迫使欧洲投降或基辅的让步莫斯科，遭受了迫切的国内和北约抵抗。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;面对两党的国会压力和俄罗斯突破的幽灵，政府扭转了进展。特朗普远没有结束战争，现在主持了美国的承诺升级，授权更多的武器转移和军事支持。他答应停止的战争现在明确地是他的战争。这种枢纽强调了第一个断裂：欧洲的战略脱离欧洲是虚幻的，而这种关系则需要更多的关注和资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中东提供了同样残酷的谴责。特朗普承诺带来和平。加沙冲突不仅持续存在，而且他的政府对伊朗发动了罢工，这是对其核计划的打击。然而，伊朗的核野心仍然没有避免，德黑兰也没有承诺停止铀浓缩。罢工只有发炎的紧张局势，加强了伊朗的硬延伸者，并可能加速其武器计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普没有将美国推出向东，而是使其纠缠变得更加复杂。现在，动荡的地区需要持续的警惕，转移军事资产和外交带宽，这是美国战略储备的另一个流失。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这种双重失败从欧洲和中东脱离接触会削弱中国战略的基础。前提条件 - 释放民族实力 - 从未实现。华盛顿现在在两个战线上战斗昂贵的行动。尽管努力继续加大对中国的压力 - 加快了日本盟友的军事姿势，推动了四边形安全对话的一体化，并推进了澳大利亚和所谓的阵容，现实是稀释的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外交官和计划者更薄。国防预算受到欧洲和中东需求的压力。管理多个危机钝器集中在太平洋上。这种转移赋予了中国宝贵的战略时间和空间。北京摆脱了美国的压力，可以加强其技术基础，巩固经济联系，完善军事能力并利用全球动荡。它看着其主要竞争对手变得越来越过于紧张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加剧了这一点，特朗普的对抗性贸易和技术政策也步履蹒跚。积极进取的贸易工具正在产生减少的回报，伤害了美国，同时硬化了中国争取弹性供应链的动力。技术封锁引发了中国的报复，以限制稀土出口（对高科技和国防部门至关重要的元素）。经过六个月的最大言论，政府似乎受到了惩罚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安静的外交手感和为潜在的Xi-trump峰会准备的报道表明了新兴的现实主义：单方面的胁迫达到了极限。定期安排谈判。至关重要的是，这些包括在瑞典的谈判，美国敦促中国遏制俄罗斯和伊朗石油的购买，强调华盛顿无法摆脱希望避免的冲突。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通过要求北京帮助隔离莫斯科和德黑兰，美国不仅承认其中东和欧洲的干扰需要中国的杠杆作用才能解决，而且还需要北京的外交否决权。中国表示拒绝了这种要求，从而确认了其建立能源伙伴关系的主权权利。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国向经济和技术领域的潜在妥协转变，揭示了相互依存和相互保证的经济破坏的复杂性强迫的战术撤退。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最后，折断俄罗斯 - 中国轴心的希望是废墟。特朗普对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的最初矛盾情绪在乌克兰上没有任何影响。莫斯科以其伙伴关系为基础，并从中国受益匪浅，作为经济寿命，没有表现出打破这种纽带的意愿。打破俄罗斯 - 中国关系的战略赌注失败了。因此，华盛顿面临的不是分散注意力的中国，而是通过韧性的一致性来加强一个中国。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的报道显示，北京不想看到乌克兰的俄罗斯损失 - 担心如果冲突终结的情况下，美国对亚洲的全部枢纽 - 仅强调了这些遥远的冲突的延长如何带来中国对维持美国人分心的核心利益。失败的楔形消除了另一个捷径。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;六个月后，战略景观与特朗普政府的愿景深远。亚洲的重新居民偶然发现了欧洲和中东。经济战争造成的痛苦多于进步，使领导者朝着谈判迈进。美国的军事和外交机构远非集中在太平洋上，在全球范围内分散了自己的消防危机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;无论他下一步如何，特朗普现在都拥有乌克兰战争，波动后的爆发后中东以及管理易碎联盟的要求。至关重要的是，他不拥有针对中国的战略倡议。北京在这些动荡的水域中航行，观察其主要的对手与自我造成的并发症的斗争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国每天都在其他地方陷入困境，中国有更多时间来建立力量，加深伙伴关系和动作。结果并不是一个集中的美国，无情地追求中国遏制，而是超级超级大国的竞争对手最需要的一件事：呼吸的战略空间。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt; RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3319885/how-trumps-vision-single-minded-china-containment-has-failed?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>巴西辩论BYD的关税中断，反对者警告裁员和投资冻结</title><link>https://www.scmp.com/news/article/3320197/brazil-debates-tariff-break-byd-opponents-warning-lay-offs-and-investment-freeze?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 19:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/c79af74d-0139-4972-ac2d-46d861294f94_80058ad3.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;当中国汽车制造商举行了仪式，以纪念其在其工厂里组装的第一辆乘用车，来检查在巴西卡马卡里展出的一辆BYD车辆。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;巴西政府正面临着越来越多的压力，因为它根据中国汽车制造商Byd的要求，要求在半组装的电动和混合动力汽车上减少进口关税一年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提议现在由外贸（或Comex）审查，引发了全球汽车制造商和地区州长的反对，警告说，这可能破坏巴西的工业基础并导致工作损失。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; COMEX小组于周三开会，预计不久将作出决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Byd对部分组装车辆的进口征收10％的关税，该车辆在行业中被称为SKD套件，直到2026年7月。此类进口的关税为18％至20％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这家中国公司是电动汽车制造的全球领导者，他说，它需要过渡期的较低利率，而其在巴伊亚州卡马萨里的工厂开始完全运营。根据与当地政府签署的合同，到2028年的目标是到2028年达到70％的本地内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司的要求包括超过20亿美元的年度进口配额，超过两倍的BYD宣布的投资55亿雷亚（9.78亿美元）。该数字还占政府搬运计划的五年联邦预算的近60％，旨在刺激更清洁的混合燃烧车的生产。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，COMEX成员不愿批准全面要求，许多人担心此举可能会引起法律纠纷，并向其他公司的类似要求打开大门。讨论中的替代方案包括设定较低的10亿美元或更低的配额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，全国汽车制造商协会（Anfavea）写信给巴西总统路易斯·伊纳西奥·卢拉·达·席尔瓦（LuizInácioLulada Silva），敦促他拒绝该请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这封信由丰田，大众汽车，斯泰兰蒂斯和通用汽车的负责人签署，警告说，激励措施可能会导致大规模裁员，并停止了高达1800亿雷亚尔（320亿美元）的计划投资。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;汽车制造商说，进口部分组装的车辆不会促进国家生产，并侵蚀巴西增值供应链及其长期以来的工业定位政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们写道：“总统先生，我们有责任警告您，这一良好的加强国家行业的良性循环现在处于危险之中，如果进口拆卸的车辆在该国进行最终集会的动力将得到严重的挫折。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “包含零件和组件的套件的进口将不会成为朝着新的工业化模型迈出的过渡步骤。相反，它将建立一个可能变得根深蒂固且占主导地位的运营标准，从而降低了国内生产过程的范围，并减少了该国内的增加价值和创造价值和就业机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该小组指出，该行业现在占巴西GDP的2.5％，并通过26个制造商和500多个当地零件供应商为130万个就业机会提供了支持。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/93e3771d-5fdb-4ef1-9e1d-3ee4d763c9de_f67d3284.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在巴西卡马卡里的BYD生产基地内，部分组装了新的能源车辆。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;六名州长通过呼吁副总统杰拉尔多·阿尔克明（Geraldo Alckmin）来加剧了压力，后者是Comex的主席，以推迟决定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们在一封联合信中警告说，任何批准都应在与当地官员进行更广泛的对话之前，因为拟议的措施“可以阻止地方生产并削弱与汽车行业相关的地区经济体”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;州长写道：“用套件大会以低值增值的替代本地制造往往会损害工作，并破坏数十年的工业政策。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二，比亚德在巴西的副总统亚历山大·巴尔迪（Alexandre Baldy）捍卫了公司的立场，并告诉巴西报纸Folha de S. Paulo，反对派是试图阻止竞争的外国球员的一种“勒索”形式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;巴迪说：“所有来到巴西的汽车制造商始于安装政权。” “让他们感到困扰的是我们具有竞争力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，Byd已经在其运营上投资了20亿雷亚尔，并坚持认为，向国内生产的过渡已正常。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉报纸：“我们并不是在要求任何尚未存在的东西。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周三，BYD发布了一封公开信，该信给评论家，名为“为什么Byd这么困扰他们？”。该文件指责其竞争对手抵制创新以保护利润率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司争辩说，巴西消费者长期以来一直被迫为具有过时技术和设计差的车辆支付高昂的价格。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; BYD信件说：“巴西人希望创新，负担能力和尊重。” “帮助巴西加速这一过渡不是捷径或漏洞。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司拒绝寻求不公平优势的指控，称其生产时间表是与巴伊亚政府一致的计划的一部分。它还说，其最终组装设施仍在建设中，已经是由福特汽车运营的同一站点上以前工厂的一半以上。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 19:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/article/3320197/brazil-debates-tariff-break-byd-opponents-warning-lay-offs-and-investment-freeze?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国于八月宣布与俄罗斯联合练习</title><link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3320195/china-announces-joint-naval-exercise-russia-pacific-august?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 19:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/088e0e38-aca1-41d2-807d-1887941c888c_ffba0309.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;7月7日，山东航空公司山东从香港的维多利亚港出发。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国国防部周三表示，中国和俄罗斯将于8月举行“ 2025年联合海洋”联合海军演习，随后是太平洋的第六次联合海事巡逻队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将在俄罗斯远东港口城市弗拉基沃斯托克附近的海洋和空域举行。该部发言人张小大说，演习中的一些力量将参加随后的指定海洋地区的联合巡逻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张在北京在北京说：“这是中国和俄罗斯军队之间的年度合作计划中的一个安排。它并不是任何第三方的目标，也与当前的国际和地区局势有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他没有指定演习的日期或事件的大小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一宣布是因为美国空军将在包括夏威夷，关岛和日本在内的包括的地点举办“努力的太平洋2025”练习，以及始于7月10日的国际领空，并延伸至8月8日，被美国空军描述为“该地区最大的战斗练习”，涉及400架飞机以及来自我们和日本的12,000多名人员和澳大利亚和澳大利亚和澳大利亚和澳大利亚和澳大利亚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;张告诉记者：“美国坚持其冷战的心态，一直在不断地在亚太地区弯曲肌肉，并试图以“军事演习”的幌子将其束缚，恐吓和压力其他国家，并破坏该地区的和平与稳定。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;近年来北京和莫斯科加深了他们的伙伴关系，增加的联合海军合作已成为更广泛加强军事联系的关键组成部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;将是联合海系的第11场演习，也称为“海上合作”。它始于2012年，每年举行，除非2018年，2020年和2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以前的大多数演习都在太平洋西北部举行，包括日本海，黄海和东中国海，但也在波罗的海和地中海海洋举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该系列涉及双方的军舰，飞机和支援单位，包括编队演习，搜索和救援演习，防空训练，反梅林行动和实时枪击事件。互操作性的演示也是练习的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由PLA北部剧院司令部领导的类似的“北方合作”演习始于2023年，当时没有联合海洋演习，但这两项事件都在去年举行，7月在南中国海举行了联合海洋演习，以及9月在日本海和俄克冈海上举行的北方合作演习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两名海军于2021年在太平洋地区开始联合巡逻，通常发生在联合运动之前或之后。去年7月和9月，由PLA Southern Theatre Command和Northern Theatre Command的船只进行了两次此类巡逻。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 19:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/military/article/3320195/china-announces-joint-naval-exercise-russia-pacific-august?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普说，关税与中国的交谈“顺利进行”</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3320196/trump-says-tariffs-talks-china-moving-along-well?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 19:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/31/f6075273-fe1f-45b4-91eb-b4448a425632_70295d69.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;唐纳德·特朗普总统（Donald Trump）由众议员德里克·范·奥登（Derrick Van Orden）加入，威斯康星州共和党人，左派和伊利诺伊州共和党人众议员迈克·鲍斯特（Mike Bost）在周三在罗斯福房间的《 VA房屋贷款计划改革法案》的签署仪式上发表讲话。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）周三表示，与中国就关税协议的会谈“持续良好”，两国将在贸易上达成“公平”协议，而无需提供期待已久的协议的其他细节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普对白宫的记者说：“我们正在与中国一起进展。他补充说：“我认为这会很好。我们迈出了一步……我认为我们将与中国达成非常公平的交易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普的最新评论是在两国代表团在瑞典完成了第三轮高级会谈的第二天，在8月12日到期之前，暂停了额外的关税，这是世界上两个最大的经济体对彼此的商品拍打。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方消息人士在周一开始讨论之前，北京和华盛顿预计将再延长三个月的关税休战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的中国大使馆没有回应置评请求。本月，它指出，在2025年第二季度，中国对美国的出口年份下降了24％，情况“相当于经济活动停滞不前的第一季度”。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在周二在斯德哥尔摩，美国和中国谈判人员的单独新闻发布会上，他们称讨论为“建设性”，这在新鲜关税停顿的时机上有所不同。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国商业副士兵李昌冈告诉记者，双方对暂停延期达成了“共识”，尽管他没有指定日期。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是美国财政部长斯科特·贝斯特（Scott Bessent）否认已经达成了关于新停顿的任何协议，坚持认为直到特朗普向特朗普进行了简报，就没有同意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;贝森特说：“我注意到……中国副部长确实说我们已经停止了。” “我们没有。除非我们与特朗普总统对话，否则什么都没有达成共识。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他告诉CNBC：“我认为我们的中国同行跳了一下枪，说我们确实有延伸。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在周二从苏格兰到美国的途中，特朗普证实，他将审查这笔交易，并告诉第一空军一号记者：“我们要么批准它。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;斯德哥尔摩的会谈是由他的临时和中国副主席领导的，他是代表团第三次开会以稳定贸易，此前两国在4月对彼此的商品提高了关税，以至于4月份的三位数率。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 19:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3320196/trump-says-tariffs-talks-china-moving-along-well?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>CATL发布34％的利润增长，无视薄弱的全球电动汽车需求和地缘政治不确定性</title><link>https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3320185/catl-posts-34-profit-growth-defying-weak-global-ev-demand-and-geopolitical-uncertainties?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 15:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/3f61f997-5a1a-47fc-a906-50def3850db8_3d9b76e4.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在2023年德国慕尼黑的2023年国际车展上，Catl在该公司展位上展出的超快充电电池都在展出。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;全球最大的电动汽车（EV）电池制造商当代安培技术（CATL）在香港成功股票销售后，第二季度的净利润增长了，以资助其全球扩张。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至6月的三个月，该公司的净利润一年增至165亿元人民币（23亿美元），超过了市场的估计。这是3月季度增长32.9％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据香港证券交易所周三提交的一项申请，第二季度收入在上一季度增长了6.2％，增长了8.3％，达到942亿元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据CATL周三的文件显示，CATL的电池材料和回收业务显示，毛利率增加了26.42％，一年前的数字超过了三倍。这一增加导致总体利润率的1.57个百分点增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;强大的结果违背了全球对电动汽车的需求和电池价格下降，因为经济和地缘政治不确定性使消费者犹豫不决地进行大量购买。全球最大的电动汽车市场中国大陆上，一场激烈的国内价格战也继续激烈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管如此，CATL的核心电池电池业务毛利率在上半年下降了22.41％，低于去年同期的23.48％。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/b3c38af7-4f57-42d8-bea9-5abf5f2ea047_af0964d2.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;CATL在2025年7月18日在北京的中国国际供应链博览会的公司展位展出的CATL的超快速充电堆展出。照片：Xinhua&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; CATL的最新财务业绩是在其在香港首次公开募股之后的5月筹集了52亿美元，这是该市场今年最大的上市。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司计划利用收益在海外建造工厂，目前占其总收入的30％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，美国关税给像CATL这样的中国制造商带来了不确定性。此外，中国汽车市场的价格战还巩固了汽车制造商及其电池供应商的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对锂供应链中的挑战，CATL通过专注于下游投资来积极探索新的增长途径。据公司数据平台Tianyancha称，去年，CATL投资了两家汽车制造商，三个电动汽车充电和电池交换公司，两家储能公司和五家电力公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司正在进一步使其业务多样化，包括开发EV底盘，以帮助汽车制造商加速汽车的开发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CATL还在寻求上游机会。本月初，世界上最大的电动汽车制造商和领先的电池生产商Catl和Byd与澳大利亚矿业巨头必力师签署了协议，以合作进行电池技术和采矿业务的电气化。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 15:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/china-evs/article/3320185/catl-posts-34-profit-growth-defying-weak-global-ev-demand-and-geopolitical-uncertainties?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>日本流行偶像Kenshin Kamimura骚扰口译员，香港法院听到</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3320181/japanese-pop-idol-kenshin-kamimura-molested-interpreter-hong-kong-court-hears?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2025.07.30 14:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/30/befd1cdb-7fd9-4904-89d4-991b5ba6fab7_05d1e2f8.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Kenshin Kamimura今年早些时候出现在西九龙法院。照片：Edmond So&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;法院获悉，日本流行的偶像肯辛·卡米莫拉（Kenshin Kamimura）在今年早些时候在香港举行的粉丝赛事后，骚扰了一名女性翻译，并取得了不受欢迎的进步。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡米莫拉（Kamimura）是日本男孩乐队One N&amp;#39;的前成员，他于3月2日凌晨在Mong Kok的Ming Kee Restaurant发生的涉嫌事件造成的in亵攻击罪名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法庭于周三挤满了法庭，预留了316张门票，用于公共座位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大多数公众参与者来自中国大陆，带着行李和笨重的背包抵达。安全人员告诉他们中的一些人试图在法庭休会期间立即进行面条。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位申诉人通过现场视频链接作证，她在前一天在雷加拉·SkyCity酒店的粉丝会议上为kamimura和20岁的日本演员朱塞伊·摩托吉玛（Junsei Motojima）提供了解释。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法院听说这两个名人及其助手去了餐厅庆祝活动的成功。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;口译员说，卡米穆拉（Kamimura）在加入了九个人的桌子后，一再刷卡和敲击动作，以触摸她的左大腿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申诉人说，这位J-Pop明星试图获取她的联系信息，并建议他们继续在其他地方的厕所进行交流。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说，卡米莫拉（Kamimura）继续殴打她，尽管她明确表示她有一个计划结婚的男朋友。第二天，她在社会工作者的帮助下提交了警方报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在盘问下，证人承认她没有立即寻求帮助，因为她“非常害怕”，被告的袭击“震惊”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我很害怕，因为我不知道他是否会加强自己的进步，所以我假装保持镇定并继续进行聊天。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩方提出了联系可能是偶然的想法，而卡米莫拉可能会误以为口译员没有抗拒他的方法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地方法官彼得·杨（Peter Yu Chun-cheung）发现，被告有一个案件可以在起诉案件结束时回答。预计当审判在周四恢复时，Kamimura将拿起证人盒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡米莫拉（Kamimura）于1999年出生于Aichi县的Nagoya City，以前仅是Boy One Group N&amp;#39;的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人才代理机构Stardust Promotion宣布逮捕后几天宣布在该组织的官方网站上终止合同，理由是“严重违反合规性”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 30 Jul 2025 14:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3320181/japanese-pop-idol-kenshin-kamimura-molested-interpreter-hong-kong-court-hears?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>