<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sat, 26 Jul 2025 01:42:55 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>中国机场休息室因要求资产证明价值280万美元的资产证明</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3319335/china-airport-lounge-criticised-demanding-proof-assets-worth-us28-million-entry?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/ac6d14c3-35a8-4f3d-8557-4fc6f6e80590_454fce24.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国的机场VIP休息室面临反弹，要求有资产的证明价值为280万美元。照片：SCMP复合/shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国机场的VIP休息室在要求进入至少2000万元人民币（280万美元）的资产证明后引起了很大的争议，原因是要“确保服务质量”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7月17日，一个中国网民在线分享说，作为中国商人银行的“黄金葵花籽”计划的客户，她询问了有关中国西北部四川省成都天武国际机场的国际一流休息室。她被告知，除了使用奖励点外，她还需要提供至少达2000万元人民币的资产证明。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; The netizen explained that she had bought an economy class ticket but aspired to rest in the international First and Business Class Lounge at Terminal 1. She wrote: “I arrived at the airport early and searched online for available lounges. I noticed that Golden Sunflower clients could use them, and since I happen to be one, I called for clarification. But then I learned I needed to verify 20 million yuan in assets! Moreover, property and vehicles don&amp;#39;t count! Poverty really limits my想象力！” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/5fc0f079-3e89-4098-9475-3413d1364111_4813c3da.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;许多银行通常将机场休息室访问作为信用卡和银行产品赎回计划的好处，以吸引和留住客户。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;她继续说：“我对他们如何确定这二亿元和9分的阈值感到困惑。拥有如此财富的人可能只能直接购买商务级的门票。为什么他们会打扰休息室访问的赎回点？”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据公开可用的信息，金色葵花籽卡通常需要平均每月余额为500,000元（70,000美元）才能开放，而机场休息室的访问是给持卡人承诺的主要收益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对要求，机场工作人员解释说：“如果您购买了第一张或商务类国际票，则可以直接访问休息室。如果没有，您可以支付600元（85美元）的个人使用。对于中国的银行持卡人，验证资产的资产超过2000万所元素是必要的。仅通过保留餐厅，并且可以通过预订库来完成库存库，并且可以完成库存银行的验证。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/fcb3c8da-34ea-4109-b051-a595a5bd4ec4_b12d6d37.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在第一或商务舱中飞行的乘客通常会享受VIP休息室的访问，从而增强了他们的整体旅行体验。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国商人银行后来证实，该规则自2024年6月以来一直有效。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位代表告知了重庆晨报：“要访问成都天武国际机场的国际头等舱休息室，持卡人必须兑换9分，并验证他们的平均每日金融资产至少至少2000万元人民币。这项要求目前是田富机场所独有的，因为高乘客交通和休息室过度，这导致了高昂的服务，以维持调整的服务，这是一定的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福吉安·尚申（Fujian Shansheng）律师事务所执行董事张Xuequan指出，从消费者权利的角度来看，该银行的行动可能已经违反了各种法律界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “将门槛从50万元人民币提升到2000万元人民币 - 增加了40倍 - 无视车辆和财产等有形资产，而仅承认金融资产的人显然过度过多。对于以前满足原始标准的客户，这种变化有效地使他们在不公平的条件下抢劫了他们的合法权利，”他说。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/23/56e4c5c6-4502-4836-bd4b-31cdc88ce525_0abf36e5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;飞行已成为工作和休闲的通用运输方式，从而导致频繁旅行者的机场休息室的受欢迎程度越来越高。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该决定震惊了许多人，并在网上引起了重大辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一篇评论写道：“由于休息室人满为患，他们将其用作过滤器。如果仍然拥挤，他们可能会将要求提高到下一元。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一个指出：“这是因为我们签约时促进了VIP Lounge的访问，因此发行金色的葵花籽卡的结果，但是现在我们忍受了资产检查？这严重损害了该卡的声誉。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3319335/china-airport-lounge-criticised-demanding-proof-assets-worth-us28-million-entry?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>成功的味道：与旧的味道一起，与香港的美食场面中的小说一起</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3319631/taste-success-out-old-novel-among-hong-kongs-food-scene?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/cf507494-a886-4f13-a345-8428b0c0ae03_26fc9365.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;像Bakehouse这样的品牌已被确定为在香港的低迷餐厅和零售市场中蓬勃发展，接管了以前空荡荡的商业空间。照片：五月&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在香港的一个典型工作日，随着台风迫在眉睫，顾客勇敢地在堤道湾的一个烘焙室分支外的雨水，等待进入社交媒体病毒面包店，以其酸味蛋t，手工面包和新鲜的糕点而闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这与6月初的几周前，当时香港的四个年龄的，种植的Taipan面包和蛋糕，“雪皮” Mooncakes的发明者关闭了最后的分支。关闭的估计债务为1600万港元（200万美元）的无薪工资和遣散费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据房地产内部人士称，诸如面包屋，大陆饮料连锁店和韩国餐馆等品牌在香港的低迷餐厅和零售市场中蓬勃发展，接管了以前空荡荡的商业空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们说，他们目前取得成功的原因是，他们可以提供其他人未能掌握的东西 - 新颖的体验，独特而新颖的产品，质量，并在经济疲软和越来越多的在线消费者中找到利润和支出之间的适当平衡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;议员Michael Tien Puk-Sun是商人兼服装品牌G2000的创始人，强调了传统零售店面临的挑战，尤其是那些与Taobao等大陆电子商务平台上的价格竞争的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“零售模式因传统意义而发生了巨大变化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Tien补充说：“那些所谓的沃尔玛型零售商 - 他们再也无法竞争了。”提恩（Tien）指的是美国零售公司，经营大型超市，折扣百货商店和杂货店的链条，并以其为广泛产品提供日常低价的策略而闻名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “就零售而言，您可以与之竞争的是人们可以感受到的东西，他们可以与之联系。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他以面包房和泰池为例为例，他说，尽管后者曾经是其“雪皮”月饼的先驱，但近年来似乎缺乏新颖而创新的产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “为什么一个挣扎，另一个人有队列？”蒂恩说。 “因为烘焙厂的成功来自其他地方没有的特殊产品和新鲜面包。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他强调，成功的新企业“必须是在线无法完成的事情”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/0acbcb49-f0c8-4eaa-9095-7789338aed99_7b90cd23.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;香港的四年历史，本土的Taipan面包和蛋糕在6月关闭了最终分支机构，估计债务为1600万港元的无薪工资和遣散费。照片：果冻TSE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港房地产巨头JLL零售总监Michelle Chiu证实了向轻便灌输场所的转变。其中包括茶馆，面包店和糕点店，通常为500至1,200平方英尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chiu说，他们的受欢迎程度是由于投资成本降低，更快的翻新时间，减少的装饰费用以及在充满挑战的劳动力市场中更容易人员配备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国餐馆也“非常积极地抓住地点”，因为他们提供了引起香港消费者共鸣的概念，并利用了持续的K-Pop文化浪潮。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chiu还指出，香港居民前往大陆进行消费的趋势增加，使该市的大规模餐饮业务降低。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们的许多客户非常担心开设非常大的餐厅，因为投资风险会相对较高。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chiu补充说，这种趋势尤其影响了中餐馆和传统宴会厅，许多趋势经历了关闭，因为类似的产品在很大程度上以更具吸引力的大陆提供。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仲量联行的最新报告在2025年上半年在香港的房地产市场上确定了72％的新零售商来自食品和饮料行业，大陆的新零售商以44％的领先优势，其次是24％，韩国为18％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，Chiu阐述了许多中国企业的结果是最终在该市股票市场上首次公开募股（IPO）的结果，这需要香港。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;乔说：“他们通常只是把整个东西扔到香港，而不适应香港的口味。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她指出，在向大陆的品牌租赁时，房东现在“非常谨慎”，通常需要更高的存款以确保稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一些最初来自云南（Yunnan）的大陆品牌（例如Drinks Chagee）表现良好，并且已经进行了快速扩张，与典型的茶店不同，店面跨越了数千至成千上万平方英尺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我认为他们对每家商店的概念略有不同，他们花了很多时间来建立强大的品牌。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为他们还提供了一些体验经验……而且这些天他们正在利用较低的租金。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Chiu说，虽然房东似乎不愿下面的租金，但他们在其他地区提供优惠。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“他们的估值可能需要保持一定水平。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是他们可能会提供较长的免费租金期限，或者有些甚至可能会提供预先的资本支出支持，从而为租户签署租赁时提供一笔款项用于翻新津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “总体而言，有效租金将被降低，但面部租金将与以前的租赁价值相似。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同时，Property Agency Midland的销售总监Brandy Ho Hon-Ming表示，对于香港的房东拒绝降低租金并不完全正确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，与流行前水平相比，有些租金减少了30％，某些地区的减少甚至更大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还说，餐厅和零售业可能不像看起来那样可怕。他列举了许多实例，因为租户（如著名的甜点店）已经搬迁到了更大但更便宜的房屋，这是由于以前的房东增加了租金，实际上并没有完全关闭。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Ho承认北行消费的影响，但指出，香港的快速服务餐厅团体通过提供折扣和餐食，以当地消费者为目标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还观察到，迎合大陆游客的药房以及爪机街道的增加。 Ho说，由于人员要求最少，后者是可行的，这是大多数零售业务的最大支出之一。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3319631/taste-success-out-old-novel-among-hong-kongs-food-scene?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>安瓦尔的“改革”逆转？马来西亚的司法堡垒面临着熟悉的围困</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3319632/anwars-reformasi-reversal-malaysias-judicial-bulwark-faces-familiar-siege?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/50370cc4-accf-4b04-a963-9aebdc7c2d1c_8355198a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）的支持者拿着海报，并喊着“雷特拉西”（Malay）的改革词，2000年在吉隆坡。照片：AP：AP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在普特拉贾亚（Putrajaya）的一个潮湿的七月下午，阿米加·斯雷尼瓦桑（Ambiga Sreenevasan）穿上了黑人律师的长袍，感到历史的重量在她身上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在第一次反对司法干预的起义后的四十年后，她再次在街上 - 这次，与数百人抗议安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）涉嫌干预马来西亚最高法官的抗议活动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位68岁的资深律师在本周在亚洲表示，感觉就像是历史重演的那样，实际上，该国的法律从业人员立场是为了捍卫马来西亚脆弱的法律制止和余额体系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“我们不得不像鹰一样观看[政府]，并不断保留我们从未想过的标签。” Ambiga远非孤独。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 7月14日，大约有1,000名律师在普特拉贾亚行政首府的总理办公室进军，指控安瓦尔（Anwar）超出了任务。成千上万的人支持和平抗议活动的呼吁进行紧急校正。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/0b7c2a26-a7b2-40ae-b716-b549b5048e1d_2f0bb788.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;Ambiga Sreenevasan在2013年在吉隆坡举行的新闻发布会上发表讲话。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于Ambiga来说，与1988年的相似之处是不可避免的。然后，在长期任职总理马哈蒂尔·穆罕默德（Mahathir Mohamad）撤职后，司法危机爆发了。今天，随着安瓦尔政府对任命新的首席大法官的任命停滞不前，她发现自己以新的幌子与旧战斗作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;经过数周的犹豫不决，最新的危机达到了沸点，谁将继承前首席大法官Tengku Maimun Tuan Mat，他的任期于7月1日结束。国王在宪法上不得不根据总理的建议采取行动，没有发现明确的候选人。第二天，马来西亚上诉法院院长Abang Iskandar Abang Hashim也退休了。然而，尽管缺乏合适的继任者，但两者都没有得到惯常的六个月延长。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由此产生的真空引起了人们对“迫在眉睫的危机”的担忧 - 用马来西亚律师协会的话说，代表了该国23,000多名律师 - 威胁要延迟审判，造成长期的积压并侵蚀公众对司法机构的信任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿米加说：“政府尚未进行30至35次任命。”他强调，这场危机超出了首席大法官和上诉法院主席的范围。 “这实际上正在破坏司法机构。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/ac8631a4-c77a-41d7-b67c-0a7a26202892_825483de.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马来西亚的司法宫或伊斯塔纳·凯基曼（Istana Kehakiman），该法院属于上诉法院和联邦法院。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;批评者认为，面对政府的改革和透明度的承诺，安瓦尔犹豫不决地任命一名高级法官。阿米加说：“这是对司法机构的独立性的攻击。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;提出进一步的担忧是泄露的文件，表明联邦法院法官特里鲁丁·萨利（Terrirudin Salleh）现年57岁（以前被广泛传言是下一位首席大法官的领先者）迫使Tengku Maimun施加压力，要求其统治不愿透露姓名的利益，并敦促对正在进行正在正在进行的正在进行的审判的法官进行重新申请。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Terrirudin曾担任总检察长，直到去年11月，此后迅速提高了联邦法官的速度，此后仅作出了一项判决。批评家说，这突显了他缺乏司法经历。总检察长的会议厅将指控视为“猜测”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;似乎是奥术的官僚僵局，已经为安瓦尔带来了大黄蜂的问题。甚至他的女儿努尔·伊扎（Nurul Izzah），他的人民司法党副主席也于7月14日加入了抗议活动，宣布“维护司法独立”的必要性。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/d37e38fa-c75d-41fe-a263-171f77c74761_fa19f9dc.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;7月14日，安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）的女儿Nurul Izzah在Putrajaya的抗议活动中&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;经过数周的不确定性，上诉法院法官Wan Ahmad Farid Wan Salleh最终于7月18日被任命为新的首席大法官。Anwar后来声称辩护，称任命不可否认的“毫无根据”声称他试图向Terrirudin推动Terrirudin担任该职位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“几个星期，批评和诽谤的投诉和申诉，但事实证明，这些主张完全不受欢迎。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我没有罢免任何法官，我没有随意移交任何法官，也没有干预任何决定。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;但是，律师游行的象征意义是明确的。对于许多马来西亚人来说，律师长期以来一直是反对专制过剩的堡垒。 1988年的司法清除仍然蒙上了漫长的阴影：然后，马哈蒂尔（Mahathir）迫使最高法院负责人穆罕默德·萨尔勒·阿巴斯（Mohamed Salleh Abas），当时被称为“主总统”，其他高级法官在艰苦的斗争中，修改了宪法，以减少法院的权威。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是毁灭性的，因为这是自马来西亚独立以来司法机构的执行干预的第一起情况，”权利组织自由律师律师的扎伊德·马贝克（Zaid Malek）回忆道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果法律不能公正，公平和公正，那么对马来西亚公众或其他任何在马来西亚或与马来西亚开展业务的人都没有措施，以避免政府滥用权力。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察家说，公众对马来西亚法律制度的信任从未完全康复。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这不仅是马来西亚司法机构的独立性，而且对民族骄傲的独立造成了可怕的打击，”该国第一任总理Tunku Abdul Rahman在他的前言中写道，莫哈梅·萨勒（Mohamed Salleh）的书《五月的正义日》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2007年爆发了第二次危机，当时据称录像带浮出水面，显示了一名高级律师经纪司法任命。愤怒的是，有2,000名律师游行，迫使政府建立司法任命委员会审查并推荐候选人。这是透明度的罕见让步，但似乎不是永久的解决方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;安瓦尔（Anwar）曾经因在马来西亚政治化法院的手中遭受苦难而被狮子，现在发现自己被指控犯有他曾经谴责的罪过。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;刑事律师纳兰·辛格（Naran Singh）说：“我责怪总理，我指责法律部长们对此并不勤奋，否则他们故意让这件事发生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这是关于首席大法官的办公室。如果这是在欧洲发生的，总理将与法律部长及其副手一起辞职。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/50370cc4-accf-4b04-a963-9aebdc7c2d1c_0652dde2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;安瓦尔·易卜拉欣（Anwar Ibrahim）的支持者拿着海报，并喊着“雷特拉西”（Malay）的改革词，2000年在吉隆坡。照片：AP：AP&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;对于安瓦尔（Anwar），他花了多年的时间来磨练自己的“重建”品牌，以反对腐败和任意权力，目前的风暴尤其有害。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为反对派领导人，他因鸡奸指控而被广泛谴责为政治动机，他的支持者根据严厉的法律面临逮捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，自2022年上任以来，他的政府因其对异议的猛烈抨击而引起了尖锐的批评，尤其是在敏感的种族，宗教和皇室问题上，或“ 3RS”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使是最近对国会议员Syed Saddiq Syed Abdul Rahman犯了腐败指控的无罪释放，以及Anwar对性骚扰诉讼的免疫力的主张也加剧了人们对继续司法干预的指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;扎伊德说：“这是公众的脑海。” “如果不能期望或依靠法院来捍卫人民免受政府侵权，公众将感到焦虑。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/a23dacab-3c1f-4bce-a5ae-7d0db9268d99_d5301715.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;安瓦尔（Anwar）在2022年的竞选活动中。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于许多人来说，幻灭都很深入。安瓦尔（Anwar）的巴卡坦·哈拉潘（Pakatan Harapan）联盟可能在2022年大选中赢得了最多的席位，但在中国和印度族裔选民中表现最好。马来人的多数占马来西亚3400万人中有60％以上的人支持了他的竞争对手。此后，安瓦尔（Anwar）被指控对这个人群进行狂欢。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我了解马来乡村的投票很重要，但是这会让我们加入集会以支持他的革命运动的地方又在哪里？” 45岁的餐饮服务商Nordin Ibrahim问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们加入了所有这些抗议活动，因为我们相信他为正义而奋斗，但是现在我们害怕发表意见。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于Ambiga来说，最大的震惊是看到Anwar本人曾经是该系统的受害者，是最新司法危机的中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚律师协会表示将在本周末举行一次非凡的股东大会，寻求通过司法独立的决议，并持有安瓦尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最终目标是修改宪法，删除总理任命法官并将其置于真正独立的机构手中的权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿米加说：“这是一个很大的要求，因为放弃权力总是很困难的。但这将证明他们是否是改良主义者政府。” “很难说服人们这样做，但是说服我们必须。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 26 Jul 2025 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3319632/anwars-reformasi-reversal-malaysias-judicial-bulwark-faces-familiar-siege?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国关注的美国学位更加敏锐 - 机会仍然值得冒险吗？</title><link>https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3319556/chinese-eyeing-us-degrees-turn-more-discerning-opportunity-still-worth-risk?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/26/ab701ff8-b0a8-4c09-aa46-98d380e36165_7c9900ed.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Brian Wang&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; Xiamen的Jason Lin今年申请了美国的10所本科学校，并从波士顿附近的Brandeis University获得了15,000美元的年度奖学金，这使他的母亲感到惊讶。在那里，他打算在未来五年内获得经济学硕士学位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是对他的母亲来说，这就像他正在冒险进入野外，使父母经常感到成年子女离开巢穴时会感到焦虑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她害怕在美国“不稳定”。 19岁的林（Lin）担心，即使是交通票也可以使他被驱逐出境。但是他权衡了利弊，将所有这些都放在母亲的桌子上，并决定在即将到来的秋季学期及时准备布兰代斯。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;申请人和大学官员称，尽管今年的美国 - 中国紧张局势急剧增加，但林的中国学生仍在像过去一样努力进行美国高等教育，但他们比以前更具选择性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林解释说：“基本上，当我九年级时，去美国的想法来到我身边。”他期望在美国比其他国家的学术自由更多，并回想起纽约访问游客时的“氛围”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;著名的学校，与学生选择的专业相关的高级计划，灵活的经济援助套餐已变得更大。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;而且，如果大学校园位于一个相对安全的美国城市，则在中国申请人的选择过程中获得奖励积分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;普林斯顿大学政治系的助理教授罗里·托尔克斯（Rory Truex）说：“至少到目前为止，美国确实拥有杰出的全球研究型大学。” “许多学生愿意冒险获得这个机会。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国的一些公立大学和私立大学期望在2025  -  2026年期间来自中国的学生人数与过去五年中的入学人数相当。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;校园通讯总监史蒂文·卡尔（Steven Carr）表示，新墨西哥大学是一所专门从事与STEM和健康有关学科的公立学校，在校园里有89名中国学生，预计今年秋天将增加20个学生，总计高于去年或2023年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年秋天，大学欢迎21名中国学生，在2023学年开始时16名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国国民赞赏学校有负担得起的学费。为大学生和研究生提供奖学金；卡尔说，研究生课程中的动手学习机会。他说，校园有时可以提供“为国际学生量身定制的资源”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国国务卿马可·卢比奥（Marco Rubio）在5月表示，美国将“积极地”撤销向中国学生发行的签证，并“增强”对新申请的审查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据移民政策研究所智囊团的说法，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的最初100天后，今年驱逐大约50万人。由于在美国认为不稳定的不稳定，新加坡已被提示吸引更多的中国学生。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 6月，特朗普宣布，美国确实将允许中国学生加入美国大学，这是与中国更广泛协议的一部分。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，许多学生及其父母已经对报道被拒绝签证，被拘留在移民检查站或在美国表现出敌意的报道在双边贸易和竞争地缘政治野心的情况下处于敌意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 5月，当国土安全部采取措施限制了新国际学生的进入，并考虑撤销现有哈佛大学学生的现有签证，并以国家安全为由，这是一个关键时刻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，一名联邦法官阻止了政府禁止外国学生和学者进入美国在哈佛大学学习或工作的举动，而常春藤联盟学校在其网站上明确了这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚大学旧金山分校在即将到来的学年接纳了来自国外的八名学生，即其在全国排名的药学研究生院，五名是中国国民。另外一个被中国接纳，但无法获得美国签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年，来自其他国家 /地区的药学院的127名学生只有四个。学校招生主任乔尔·冈萨雷斯（Joel Gonzalez）说，中国常年申请人的申请并未显示出放缓的迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;冈萨雷斯在他的办公室里，在教室的塔楼和大学经营的医疗病房中说：“在大多数情况下……当您查看国际学生的数量时，可能大部分将来自中国。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，其申请的原因“可能是旧金山的多样性，而在美国中西部的某个地方可能不会邀请在中国邀请学生”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “而且我们是加利福尼亚州排名最高的计划，所以我不禁认为这些变量发挥了作用。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是另一个排名良好的计划，即人类计算机互动，它在8月份将周Yubo吸引到密歇根大学的研究生研究。现在，他只是在等待他是否获得了必要的学生签证，已经等了六周以上。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位22岁的年轻人拥有与技术有关的本科学位，并在美国之前有两个逗留学位，他说，由于与其他大学城相比，他认为他认为缺乏娱乐选择，安阿伯的校园将是“努力学习的好地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加利福尼亚大学河滨分校的比较文学 - 中印度教授佩里·林克（Perry Link）说，现在个人职业对美国的中国学生比签证问题或地缘政治压力更为重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Link说：“主要在STEM领域的研究生有兴趣加入国际促进美国大学或公司的科学学习的追求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“本科生通常是来自中国富裕或相当富裕的背景的全力付款学生。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们中的许多人都在研究业务或会计，并正在美国或中国的家庭恋爱公司寻找职业。他们喜欢将自己定位为在中国和美国的系统中都做得很好。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/26/3f800365-5ed7-4683-82c7-c81836b60b3a_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;学生在美国西雅图华盛顿大学的Drumheller Fountain和Rainier山的阴影中的课程之间的过境。文件照片：西雅图时报/TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;国际事务副校长温迪·沃尔福德（Wendy Wolford）表示，尽管有一些中国学生获得签证有点麻烦，但今年的一所常春藤联盟学校也发现今年的变化很少。她说，康奈尔（Cornell）让没有签证的学生在康奈尔（Cornell）在其他国家 /地区的三个“顶级”伙伴学校之一开始学习。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公共关系总监安德鲁·斯台普斯（Andrew Staples）说，加利福尼亚州立大学奇科（Chico）的加利福尼亚州立大学校园将中国国民视为国际学生团体的3.5％。他补充说，相对较小，无罪的城市为101,000人是一个卖点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Staples说，与美国大型城市地区的学校相比，来自中国第二和第三阶段城市的学生可能会参加该州立学校相对较低的学费和生活成本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“奇科作为大学城的环境提供了一种可访问且身临其境的美国大学经验，吸引了学生和家庭。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “尽管更广泛的地缘政治和签证挑战仍然是对话的一部分，但许多学生仍然将美国的教育视为一项宝贵的投资，并且[他们]将奇科州视为该景观中的支持和信誉良好的选择。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，林克大学位于洛杉矶以东的林克大学（Link&amp;#39;s University）在校园公关人员的说法，根据校园公关人员的说法，今年的中国学生有预期的中国学生临时缩水，从去年的885，在2023  -  2024年中有1,107年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们的动机与美国高等教育的良好声誉有关，”国际事务副副教授马克·普林斯瓦克（Marko Princevac）说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Princevac说：“但实际上，随着英国，欧盟和其他国家的开放越来越多的国际学生开放，并试图利用明显的美国不受欢迎，” Princevac说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他们提供较低的成本，显然更安全，更受欢迎的环境。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府今年为限制中国学生接受美国教育的努力，使中国家庭的怀疑危险，这些家庭权衡派出大学时代的孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一些家庭的回应是将他们的考虑转移到更靠近国内或其他地方的大学，例如加拿大。他们还指出，毕业后，中国国民的美国就业市场中的不确定性，例如美国是否会在获得工作机会后给他们工作签证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据总部位于纽约非营利组织国际教育研究所的最新开放式大门报告，在2023-2024学年，美国有277,398名中国学生，比2022-2023学年的289,526下降了4％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该研究所尚未发布最近学年的数据。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/economy/china-economy/article/3319556/chinese-eyeing-us-degrees-turn-more-discerning-opportunity-still-worth-risk?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港公共医疗保健行驶正确的道路：即将离任的医院管理局负责人</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3319646/hong-kong-public-healthcare-moving-right-path-outgoing-hospital-authority-head?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/26/5576243e-3fa6-4224-b967-e8c6ef0df9f6_cda1e11a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;即将离任的医院管理局首席执行官托尼·科（Tony Ko）在尸体工作了35年。照片：五月&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;医院管理局即将离任的首席执行官表示，香港公立医院在财务，人力和基础设施方面处于正确的道路上，他的任期为该组织的顶级人物是“完整而丰富的”经历。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;托尼·科·帕特（Tony Ko Pating）博士将在本月底之前退休，他将过去的六年描述为“快乐的时光”，尽管不得不克服反政府抗议活动带来的挑战和19日的大流行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我感到放心，” Ko周四说。 “我觉得我们的财务资源稳定，人力很好，我们的基础架构 - 系统，软件，硬件和医院的扩展计划 - 我认为一切都已经到位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我认为我的六年任期是完整而丰富的，我对此感到高兴。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公立医院，员工短缺是一个长期存在的问题，但KO表示，与2019年上任的职位相比，医疗保健人力增长了约10％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前，来自该市公立医院工作的10多个司法管辖区的大约有320名非安排培训的医生。更多受到海外培训的护士已经开始加入，当局正计划雇用在香港以外培训的盟军卫生专业人员。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在冬季流感季节，公立医院对服务的需求激增，可能导致患者等待20至30个小时，然后才能入院。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KO说，他相信在流感季节的漫长等待时间已经解决，因为公立医院增加了床位的数量，并在主要设施中设立了指挥中心以监控其能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位59岁的老年医生作为首席执行官的作品遇到了几个粗糙的补丁。当他在2019年8月担任最高职位时，由于反政府抗议活动，当局和公众之间的信任处于最低点。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/5fcba06c-e779-4c3e-9d1f-c0c45cb00639_2c453995.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;即将卸任的医院管理局负责人托尼·科（Tony Ko）（左第四位）与该组织总部会见了媒体成员。照片：五月&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;来自公立医院的医疗保健员工还静坐工作，以抗议他们所说的在示威期间过度使用警察部队。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然后是2020年的19020年共同大流行，在接下来的三年中，该市的医疗保健系统几乎瘫痪，感染和死亡人数增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大流行后的公立医院继续受到事件的困扰，例如病房中的混凝土板和故障设备的混凝土板以及反复的医疗失误。这迫使当局制定计划以审查设备和设施的维护，并推动改革以提高问责制和安全性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KO说：“大流行是一个巨大的挑战。持续时间很长，有很多患者。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “但是我也很感激大流行期间，医院，政府以及整个社区和患者的人都非常团结。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在回头看，[处理]大流行似乎并不像我们想象的那么困难。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KO说，即使在大流行期间，大多数公立医院的员工也很高兴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KO说，如果香港遭受另一个大流行的袭击，他认为这座城市的准备工作将比大多数地方更好，因为它在Covid-19和严重的急性呼吸综合症或SARS的爆发中爆发。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管他面临着挑战，但KO说，他选择积极地看待事物时，他对自己的角色并不后悔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他准备将接力棒传递给前卫生副副部长利比·李·霍恩（Libby Lee Ha-Yun）博士时，他在加入政府之前已经在当局工作了多年，他说她相信她能够向公众提供优质的服务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他停止对他与李的关系发表评论，只是说他“与每个同事都有良好的关系”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;展望未来，KO说，他有兴趣在该市的两所医学院里从事兼职教学工作，并计划偶尔在公共环境中看到患者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还计划与家人和老师一起度过更多的时间，并重新审视德语和小提琴课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; KO结束了他在当局的35年，他说，他在公共服务方面的哲学是要抛开自身利益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“在履行公共职责时，搁置个人利益很重要。” “如果有个人偏见，它将影响更大的情况。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 23:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3319646/hong-kong-public-healthcare-moving-right-path-outgoing-hospital-authority-head?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>欧盟在全球舞台上如何边缘化自己</title><link>https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3319552/how-eu-has-marginalised-itself-global-stage?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/90f3a2fd-0a74-4fc6-90b0-c15433e5ef3e_7324eafd.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;插图：Stephen案&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;欧盟与中国之间的峰会原来是迄今为止迄今为止最糟糕的事件。造成这种情况并不难理解的原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）返回白宫后，欧盟发现自己落在两个凳子之间，在华盛顿和北京之间撕裂。当特朗普在2016年赢得美国总统大选时，欧洲人感到惊讶，但将其视为一次性畸变。但是，没有特朗普提出的挑战，欧盟领导人可能看不出有必要做出任何根本性的改变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲领导人进行了三个错误的计算。首先，他们无法掌握特朗普的反精英革命带来的海洋变化。他们备受关注的基于规则的国际秩序是垂死的，但欧洲委员会主席Ursula von der Leyen及其同事坚持其复活的想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在过去的四年中，欧盟一直基于跨大西洋团结，对中国采取了误导的政策。这项策略始于特朗普的前任乔·拜登（Joe Biden），但尽管冯·德莱恩（Von Der Leyen）和其他人为容纳特朗普的努力而努力，但仍被现任政府抛弃。欧盟与美国之间跨大西洋团结的基础发生了变化，而不仅仅是因为特朗普的全球贸易战争尚未幸免于欧洲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其次，欧盟在与中国打交道时坚持其旧剧本。这种方法是“系统性的竞争”之一，意识形态的对抗和经济风险风险旨在为中国跨大西洋政策提供基础。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，特朗普和他的政府从根本上破坏了任何外交政策的基础。针对中国和中国总统习近平的许多指控（例如破坏了全球经济，支持俄罗斯在乌克兰的侵略，推动了扩张主义的领土主张并参与各种压制性的国内政策），现在可以轻松地转向特朗普和美国。美国和欧盟之间以前的任何意识形态相似之处都是无关紧要的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普的“美国第一”民族主义应该迫使欧盟解决自己的战略脆弱性，并采取更多极世界战略，或者至少是真正的战略自治，并与中国更紧密地合作。没有意识形态的健康，务实的关系对于欧洲的成功至关重要。不幸的是，在乌克兰战争之后，欧盟采用了一种新的冷战方法。结果，其中国政策与中国不是根本原因的不雄厚的内部冲突纠缠在一起。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，特朗普对全球秩序的攻击也取决于结束美国作为世界警察的传统角色的想法。特朗普多次声称，如果他当选，他将在24小时内结束乌克兰的战争。欧盟正试图将美国拖入对欧洲战争的持久承诺，但特朗普明确表示，他几乎不愿意做出这一承诺，更不用说为此付出了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿的同样态度也使美国盟友对他们在亚洲的行动感到尴尬。例如，据报道，五角大楼的最高政策官员敦促英国最高的政策官员敦促英国国防队重新考虑并专注于自己的社区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一个不确定的世界中，美国正处于放弃基于规则的国际秩序保护方的传统作用的道路上，欧洲大国在印度太平洋地区展示了势力的海事冒险，即使不是可笑的话，也越来越变得不切实际。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但是，欧盟领导人所做的第三个也是最无能的错误估计是跳上拜登台湾政策的潮流。他有意识地放弃了最重要的政策工具 - 战略性歧义的思想，在维持台湾海峡的稳定性方面已经成功。战略性歧义发挥了威慑性的双重作用，为北京提供了对台湾发动军事攻击的抑制作用，同时阻止台湾领导人推动独立。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;拜登公开保证，如果北京袭击了岛上，美国将捍卫台湾，这是美国多年政策的侵害。在过去的几年中，这加剧了紧张局势。欧盟领导人似乎采取了将台湾与乌克兰等同的机会主义策略，仅仅是因为台湾是民主国家。然而，特朗普从拒绝承诺台湾辩护的第一天就削弱了这种逻辑。这是可以理解的，因为特朗普对外交政策的交易方法是基于歧义而不是清晰的。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;到目前为止，欧盟未能努力使与中国或美国的关系恢复活力。由于其无能的领导才能使自己在全球舞台上被边缘化。不久前，中国欧盟的关系就接近北京议程的顶端，但现在有联系处于纳迪尔。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已经努力做出某些让步，但欧盟仍坚持其系统性竞争的旧剧本。美国贸易保护主义政策削弱了欧洲依靠其经济增长的开放市场。凭借其成功的工业战略，中国设定了在10个增值密集工业领域实现全球市场领导地位的目标。欧洲在不久的将来凝视着大幅下降，因为它无法赶上中国和美国。欧盟几乎没有卡片，其领导才能唤醒这一现实。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 21:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/world-opinion/article/3319552/how-eu-has-marginalised-itself-global-stage?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国印度贸易谈判不太可能在8月1日截止日期之前达成交易</title><link>https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3319663/us-india-trade-talks-seen-unlikely-produce-deal-august-1-deadline?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/26/c0645f4d-b0a0-448e-8655-ea6c2606b269_d6ee57ca.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;印度总理纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）在7月7日在巴西里约热内卢的金砖四国峰会上的全体会议上&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据三个熟悉情况，尽管美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）嘲笑了一个几个月，但几个月的激烈谈判似乎不太可能在8月1日截止日期之前达成贸易协定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一个人将当前的讨论状态描述为幕后的“完全混乱”，因为特朗普及其贸易代表Jameison Greer继续努力促进一项协定，该协定将确保印度在印度的美国农产品，乳制品和家禽的更大市场获取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智囊团的美国印度战略与国际研究中心美国印度政策研究主席里克·罗索（Rick Rossow）说：“尽管印度的贸易部长的评论似乎几乎是不可能的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，虽然“谈判在早期似乎很快就可以动作”，但结束阶段“总是最困难的”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交大臣凯蒂·瓦尔汉·辛格（Kirti Vardhan Singh）周四对印度议会说，与美国的谈判是“活跃的”，并围绕“增强的相互访问，减少关税和非关税障碍以及更紧密的供应链融合”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位白宫官员告诉《邮报》，“政府继续在贸易事务上与印度官员有效地互动”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度首席谈判代表和商务部特别秘书拉杰什·阿加瓦尔（Rajesh Agarwal）上周在华盛顿进行贸易会谈，但7月14日至17日的谈判在没有任何公告的情况下结束了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是自4月2日以来的第五轮谈判，当时特朗普威胁着印度进口的26％的互惠关税，理由是印度对美国产品和非关税障碍的征收征收。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/26/f3728eb6-850c-44d4-a0c6-88644323ac26_741ac6ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;6月9日，在印度蒂鲁瓦南塔普拉姆的Vizhinjam国际海港卸载集装箱。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;预计未来几周将不会进行谈判。预计印度队只有在8月中旬才返回华盛顿，远远超出了早期的时间表，以宣布初始框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新德里坚决抵制了对更多市场获取的这种要求，理由是人们担心美国农产品的获取可能会削弱印度农民，这是纳伦德拉·莫迪（Narendra Modi）政府的政治上至关重要的投票集团。印度的农业部门支持该国人口的大约42％的生计。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南亚国家还出于文化和宗教原因执行严格的乳业进口规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它需要证明，进口牛奶来自奶牛，而不是喂动物的产品，因为印度传统上是草食的奶牛。牛奶还对大多数印度教人口具有宗教意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据罗索（Rossow）的说法，这两个问题都“为印度谈判者拥有深红线”，因为他们越过敏感的政治界限。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，“最好的交易是确保产品的访问权限，并确保印度农民没有优先考虑的农业产品适度但有意义的商品。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;纽约智囊团亚洲协会南亚计划的主任法尔瓦·阿梅尔（Farwa Aamer）表示，印度希望“竞争性关税率，低于其他亚洲国家，甚至可能获得接近日本的费率”。东京将威胁性关税从25％降低到15％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度大使馆在与邮政联系时不会对正在进行的谈判发表评论。美国贸易代表办公室和美国商务部的办公室都没有回应任何更新的请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;双方都一直在努力达成一项全面协议的第一笔，预计将在10月之前宣布，当时特朗普有望访问印度进行四轮安全对话峰会。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;允许通用汽车大豆和鸡肉进口仍然是一个关键问题，因为特朗普的团队努力为美国农民开放新市场，这些农民在美国与中国的贸易紧张局势中被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，印度对转基因产品有严格的规定，本身就是大豆生产国，在2023年全球排名第五。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，由于对北京在印度太平洋地区不断增长的经济和军事力量的相互关注，新德里已经越来越接近华盛顿。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;前总统乔·拜登（Joe Biden）政府领导下的白宫晋升了印度，这是世界第四大经济体，是北京的区域民主替代品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，特朗普政府一直不愿将国家安全和贸易政策完全联系起来，部分原因是美国农民（受贸易决策的影响很大）构成了特朗普政治基础的关键部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年9月，爱荷华州的代表团，包括州长金·雷诺兹（Kim Reynolds）和爱荷华州大豆协会，美国大豆出口委员会和美国谷物委员会的代表团访问了印度，试图增加美国农产品的市场获取。爱荷华州是第二个大豆生产的美国州。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度对美国大豆征收高达56％的高关税。此外，它仅允许进口被压碎的大豆，而不是整个豆类，从而降低了其贸易生存能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;外国家禽产品（例如鸡腿）的职责近100％，这是印度的衡量标准，即保护家庭农民并维持食品安全标准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管至少有14个国家从华盛顿收到了正式通知，警告潜在的关税范围从25％到40％，但印度尚未发出这样的信。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 18:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/economy-trade-business/article/3319663/us-india-trade-talks-seen-unlikely-produce-deal-august-1-deadline?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港青少年因涉嫌贩毒后16岁而被捕，死亡</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3319662/hong-kong-teen-arrested-alleged-drug-trafficking-after-friend-16-dies?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/d0a630f5-2bc4-4dc1-88f8-8218a9f46508_268ed7e1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;这位16岁的男孩在香港岛的亨芬·楚恩（Heng Fa Chuen）的家中被发现昏迷不醒。照片：Google Maps&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该邮报获悉，一名香港少年因涉嫌贩毒而被捕后16岁的朋友被捕，他的家庭警察发现了大麻和液体甲基苯丙胺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位17岁的嫌疑人于周五晚上被拘留在Sau Mau Ping。逮捕是在他的母亲在他们位于柴瓦恩（Chai Wan）的亨芬·蔡（Heng Fa Chuen）的家中发现一个16岁男孩的第二天，后来在Pamela Youde Youde Nethersole东部医院去世。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消息人士称，被捕的少年和死者是朋友。这位17岁的男孩周四访问了他的朋友在亨芬·楚恩（Heng Fa Chuen）的公寓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方说，他们抓住了两辆电子烟墨盒，约有14克可疑大麻，可疑的液体甲基苯丙胺和亨芬·chuen Flat的过滤器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;部队说：“据信它们与此案有关。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位17岁的年轻人因涉嫌贩运危险药物而被拘留。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在早些时候的另一个案件中，一名17岁的男孩在卧室被发现昏迷后死亡。消息人士说，警方在卧室发现了“太空油”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的身体没有可疑的伤害，但是他的肩膀和前臂上有多发自我伤口。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 16:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3319662/hong-kong-teen-arrested-alleged-drug-trafficking-after-friend-16-dies?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国承诺菲律宾数十亿美元的发展援助。为什么这么短？</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3319654/china-promised-philippines-billions-development-aid-why-did-it-fall-so-short?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/e298de21-fe59-4f18-aa32-66a55f6fcfa5_4e891f61.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国和菲律宾官员参加了2021年6月29日在菲律宾黎刹省的Kaliwa大坝项目的开创性仪式。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据澳大利亚思维坦克（Australian Think Tank）的一份新数据，中国在2015年至2023年期间向菲律宾提供了305亿美元的发展援助，这是任何东南亚国家的最多 - 但只有一笔资金到达了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在承诺的总数中，实际上只有7亿美元被支付了 - 一位短缺分析师归因于出轨的基础设施项目，改变了马尼拉的政治风以及北京的紧张局势。这些因素不仅使旗舰企业陷入困境，而且对中国发展融资在该地区的长期生存能力感到怀疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于悉尼的洛伊研究所（Lowy Institute）周日发布的报告发现，尽管菲律宾在东南亚国家中获得了中国最高的承诺，但在实际支出中，它排名近。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;相比之下，印度尼西亚在北京的207亿美元中收到并花费了2003亿美元，主要是在能源和运输项目上。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/91ed6c70-9691-4683-973f-19d15d4102bc_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;菲律宾总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）（左）和他的中国XI在2017年在北京举行。杜特尔特（Duterte）通过一波备受瞩目的基础设施协议与北京建立了更紧密的联系。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在前总统罗德里戈·杜特尔特（Rodrigo Duterte）的管理期间，中国向菲律宾的保证融资是在2016年至2022年期间担任任职的，并通过一波备受瞩目的基础设施协议与北京建立了更紧密的联系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但是，许多项目从未实现，在总统费迪南德·马科斯·JNR（Ferdinand Marcos JNR）的领导下，与中国的互动大大放缓。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;洛伊研究所（Lowy Institute）负责这项研究的研究助理格雷斯·斯坦霍普（Grace Stanhope）在本周在亚洲表示：“在菲律宾缺乏跟进的诺言，这在很大程度上是一个政治故事。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她说：“恋爱中有更多的野心，签署了几项大型大型投资交易。” “但是在马科斯（Marcos）的领导下，有更多的谨慎和非常低的新承诺。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2023年，在马尼拉和北京之间在南中国海重叠的领土主张之间的海上紧张局势上升，中国支持的三个主要铁路项目被取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其中包括拟议的棉兰老岛铁路，该铁路本来应该在2022年破土动工。同年，菲律宾交通运输部报告说，中国未能回应有关资金的重复后续要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政部后来告知中国大使馆，菲律宾“不再倾向于”为铁路筹集资金，这是一位以“地缘政治因素”为约束的中国经济官员的评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另外两个铁路项目 - 连接拉古纳（Laguna）到比科尔（Bicol）的380公里线，将Subic湾与克拉克（Clark）连接的71公里线连接在一起 - 也未能起飞。此后，后者已被纳入吕宋经济走廊，在本周早些时候，美国在马科斯访问华盛顿期间，美国保证了1500万美元的投资。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/b22b82ff-279a-421b-a5e8-49a2a9e02074_ed2458dc.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国副总理王杨（中心）在2017年3月在棉兰老岛南部岛上的棉兰老岛铁路项目的地图前讲话。照片：法新社：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在许多腰带和与路段的提案中，只有一项 -  45亿比索奇科河泵灌溉项目 - 完成了。中国还为国防设备捐赠了10亿比索（1,950万美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Stanhope说，其他基础设施项目（例如Kaliwa大坝）“将在未来几年继续产生支出，但我们并不期望看到太大的增长”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;总部位于马尼拉的智囊团国际发展与安全合作的总裁切斯特·卡巴萨（Chester Cabalza）表示，南中国海持续的紧张局势限制了经济合作的范围。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本周在亚洲表示：“由于持续的海上安全困境，中国将维持其缺席或下降的马科斯政府的进口和进口贸易。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有其他人认为，仅仅地缘政治就无法解释中国资金的短缺。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾大学的地缘政治分析师兼国际关系讲师Matteo Piasentini说：“从中国提供资金的失败超出了菲律宾 - 中国关系的根本恶化。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他在本周在亚洲表示：“毫无疑问：有效提供发展援助总是复杂而有争议的。这取决于多种因素，包括官僚协调，预算限制等。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，其他因素可能包括菲律宾与日本等替代捐助者的深度联系，以及“菲律宾在中国在东南亚的魅力攻势的潮流中跳动的可能性”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Piasentini补充说：“我相信菲律宾有几次表明了其进行对话的意愿。但是，目前的领导人认为目前有外部影响力或经济胁迫的风险太大了。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这项研究是根据该报告所说的东南亚“不确定时刻”的，美国总统唐纳德·特朗普（Donald Trump）的全面关税受到了“非常成功的出口驱动经济模式”，并从西方主要捐助者那里降低了外国援助。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾是美国关键盟友，在马科斯（Marcos）访问马科斯（Washington）访问后，菲律宾降低了关税，特朗普同意将菲律宾出口的关税从20％降低到19％。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管与其他东盟成员国相比，马尼拉似乎“从关税中受到相对良好的保护”，但斯坦霍普说，特朗普的惩罚性征税继续威胁到经济增长和发展，这将进一步受到援助削减的更加复杂的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;菲律宾最大的财务提供商是世界银行和亚洲发展银行等多边发展银行。斯坦霍普说，没有迹象表明这些银行会降低支出，但警告说：“如果这些国家削减援助预算也减少了对这些银行的贡献，这些公告可能会发布”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/ac286ab7-5c6a-4f42-adaa-edbe87c7afc8_d46fab30.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周三，一辆集装箱卡车驶过马尼拉的天际线。在本周早些时候，费迪南德·马科斯（Ferdinand Marcos JNR）访问华盛顿之后，菲律宾获得了适度的降低关税。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;同时，Piasentini表示，关税和投资不一定与贸易有关，但菲律宾“仍然有机会与多个区域和外部区域伙伴一起加强双边关系，尽管有迫在眉睫的美国关税。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡巴尔扎（Cabalza）在本周在亚洲表示，特朗普的关税策略构成了“该地区的萨拉米语策略权衡”，这是指提供逐步分配或压力竞争对手的渐进式，选择性益处的策略 - 他说，这进一步极化了东南亚国家（ASEAN）的协会（ASEAN），推动成员国与我们与我们或中国保持一致的选择。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡巴尔扎（Cabalza）表示，尽管菲律宾的经济产生了损失，但菲律宾的经济仍然具有韧性，并可以承受“盟友的19％关税”，他建议马尼拉专注于“日本和其他志趣相投的国家（将更多资金）带入该国”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/economics/article/3319654/china-promised-philippines-billions-development-aid-why-did-it-fall-so-short?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>2在香港被捕，海关抓住了249瓶肉毒杆菌毒素</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3319655/2-arrested-hong-kong-customs-seizes-249-vials-botulinum-toxin?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2025/07/25/b6367e9b-ad13-4e5a-ad30-7115dc173bba_fdd8f425.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;海关人员抓住了小瓶，针，注射器和其他相关设备照片：果冻TSE&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港海关已逮捕了两人，并抓住了近250瓶可疑的肉毒杆菌毒素进行皱纹治疗，其中包括在边境检查站检查的包裹中的20个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关和消费局周五表示，深圳湾控制点的官员对上周宣布为携带润肤露的包裹进行了X射线检查，发现20个肉毒杆菌毒素注射小瓶被怀疑包含第1部分毒药，该毒药受到法律规定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关说，该快递包裹于7月16日检查，起源于韩国的商业地址，用于向香港交付。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第二天，在Hung Hom的送货地址，海关官员逮捕了一名失业的男子20岁，他签署了包裹，并逮捕了一名45岁的女店助理，被列为接收者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随后对该场所的搜索发现了229种具有各种成分的化妆品注入产品，其中一些也被怀疑包含1部分毒药。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 249瓶的估计市值为76,000港元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关还发现了针，注射器和其他相关设备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生部的医疗和卫生官员法律说：“身份不明的注射可能包含有害的杂质，无法保证它们的有效性和安全性。公众必须避免使用它们。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果您在接受这种注射后感到不适，请立即寻求专业的医疗建议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;通常在化妆程序中使用肉毒杆菌毒素或肉毒杆菌毒素的注射，以减少额头上，眉头和眼睛周围的皱纹和细纹的外观。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关正在调查该案，以涉嫌违反药学和毒药条例以及进出口条例。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《药学条例》，任何拥有毒药清单第1部分中的药物的人（除了相关规定）都犯了罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些被定罪的人可能面临100,000港元的最高罚款，最高可判处两年徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据该进口条例，任何因进口或出口未申报的货物而被定罪的人都可以被罚款200万港元，并被判处七年徒刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;未经有效许可的进口药品或药品也是一项罪行，最高罚款为500,000港元，罚款两年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关警告说，进口药品需要从卫生部门获得相关进口许可证。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;海关高级调查员戴维斯·库库·乔恩（Davis Kwok Chun-Ting）说：“为避免违反法律，居民不应从海外购买药品，而应在没有授权的情况下将其带入香港。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “此外，公众应意识到，某些化妆品被归类为处方药，必须由当地注册的医生开处方和提供，或从具有有效医生处方的药房购买。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Fri, 25 Jul 2025 14:20:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/law-and-crime/article/3319655/2-arrested-hong-kong-customs-seizes-249-vials-botulinum-toxin?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>