<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Thu, 19 Feb 2026 13:05:40 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>香港露营地挤满人后，绿色组织呼吁采取行动</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344030/green-group-calls-action-after-hong-kong-campsites-packed?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/398cf9df-f482-4a7c-af4e-013ef960c7c8_67fde14e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;绿色和平组织表示，咸田湾和西湾露营地共设有 585 个帐篷。照片：绿色和平组织&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;农历大年初二，露营地的帐篷数量达到容量的九倍多，一个绿色组织呼吁采取长期措施解决香港风景秀丽的西贡区的过度旅游问题，尽管当局称情况“已得到控制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色和平组织周四表示，前一天在咸田湾和西湾露营地统计了585个帐篷，远远超过每个地点50个的指定容量。咸田湾有 450 个帐篷，而另一个地点则有 135 个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的团队观察到，两个景点的工作人员都在向游客公开呼吁。但晚上出现了非法点燃篝火和乱扔垃圾等破坏性行为，”该组织表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告补充说，虽然此类行为可能违反《郊野公园条例》，但并没有看到执法人员在该地点巡逻。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称：“这进一步证明，当局在国庆假期桥咀岛和咸田湾除夕夜混乱后采取的措施只是治标不治本，未能解决过度旅游的根源。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/e6f4fb73-e46a-49c2-9f48-b928b6c873f0_06b4fe30.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;第二天早上，营员们已经离开了该地区。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;10月中国大陆国庆“黄金周”期间，同一地区的桥咀岛挤满了游客，一些游客被指控破坏珊瑚礁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新年假期期间，大量游客涌入咸田湾，导致海滩上垃圾成堆，该地区的公厕状况也很差。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色和平组织周四表示，该地区的垃圾箱已满，露营者将垃圾留在地上，指责政府未能适应交通激增的情况，无视鼓励徒步旅行者自行带走垃圾的原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还呼吁当局制定全面的生态旅游政策以改善这种情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;绿色和平组织警告说：“政府依赖事后清理而不是解决根源……使香港的自然环境因旅游业的繁荣而承受压力，并可能造成不可逆转的损害。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;农历新年假期前夕，文化体育及旅游局局长罗淑佩表示，当局将采取更积极主动的方式管理自然景点的游客流量。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/6662b999-a2ad-4f86-824e-b1dfb09d7293_d8cac2a8.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;绿色和平组织表示，垃圾箱已经满溢，露营者将垃圾留在地上。照片：绿色和平组织&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;渔农自然护理署也表示，将在假期期间加强对露营地和海滩的巡逻和监管，并有工作人员驻守现场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;针对绿色和平组织的指控，该部门表示，其工作人员观察到露营地有更多帐篷，但总体情况“得到控制”，大多数露营者在指定区域搭建帐篷。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，“露营地的秩序、设施和卫生没有问题。露营者与我们的工作人员合作，没有发生严重破坏环境的行为。”并表示将继续监测情况。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该局补充称，已在露营地增设垃圾收集设施，而食物环境卫生署则安排员工每日在咸田公厕值班。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/health-environment/article/3344030/green-group-calls-action-after-hong-kong-campsites-packed?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国和中国可以在人工智能的风险方面再次找到共同点</title><link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343913/us-and-china-can-again-find-common-ground-ais-risks?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/f95c1dad-da51-4bd7-8f75-26b263aade59_1d65e36e.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 7 月 28 日，人们在上海世博会中心举行的世界人工智能大会上使用增强现实耳机。照片：法新社/盖蒂图片社/TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;上个月，我前往瑞士苏黎世参加亚洲领袖系列活动，该论坛旨在促进欧洲和亚洲之间的坦诚交流，为政策制定者、经济学家和商界领袖提供一个值得信赖的环境，让他们认真应对全球挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该活动发生在世界经济论坛会议前夕。我被要求主持一场会议，主题并不新鲜：美中竞争。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;我带着适度的期望参加了这次活动。华盛顿和北京之间的战略竞争多年来一直主导着论坛。许多小组研究了贸易战、出口管制和军事紧张局势。人们常常感觉这些争论似乎会自行循环。我想知道还能说些什么。然而，这次讨论却出乎意料地具有启发性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位前高级外交官对此类辩论中经常出现的焦虑情绪提出了质疑。他认为，当今的世界可能会让人感到混乱，但历史却表明事实并非如此。国际秩序的紧张时期并非异常现象，而是异常时期。他们更接近常态。联盟面临压力。竞争加剧。系统调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他让在场的人想起了1972年。冷战期间，美国和中国尽管存在意识形态差异，但找到了开启对话的途径。使这一突破成为可能的不是信任或共同的价值观，而是共同的战略关切：苏联。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一观察引发了一个更广泛的问题：如果一个共同的对手曾经让华盛顿和北京结盟，那么今天什么（如果有的话）可能发挥类似的作用？&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;参与者返回了相同的答案。它不是一个国家、一个军事集团或任何传统的安全威胁。这就是人工智能（AI）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;人工智能的颠覆性影响在日常生活中已经显而易见。它影响信息流动的方式、金融和物流决策的制定方式以及公民与国家以及公民之间的互动方式。这种紧迫性或许可以解释为什么在几乎没有达成一致的情况下，各国政府开始承认共同的责任，并进一步认识到如果不加以控制，人工智能会带来严重的、甚至是灾难性的风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;赌注异常高。许多专家认为，先进的人工智能既可能成为前所未有的安全风险，也可能成为人类最大的进步加速器之一——将数十年的科学和医学突破压缩为数年。然而，同样的系统可能会被滥用或逃避有意义的监督。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于企业来说，危险与其说是有缺陷的产出，不如说是治理薄弱。监管机构不太可能接受“算法做到了”作为辩护理由。那些尽早投资于可信监督的人最终不仅可以获得保护，还可以获得信任。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;但认识到风险比就谁应该管理风险达成一致要容易。苏黎世的讨论凸显了未解决问题的严重程度。尽管中国和美国通过集中的专业知识、资金和计算能力在人工智能领域占据主导地位，但两国都面临着挑战。先进的人工智能依赖于消耗大量能源的庞大数据中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在中国，快速扩张的数字基础设施正在通过能源效率来引导。北京正在推动新的数据中心以满足更高的效率标准和可再生能源基准，而不是简单地增加容量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国，许多拟议的设施面临社区阻力和电网规划挑战，因为人们越来越担心它们的足迹和对电网造成的压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅通过竞争无法确保未来。出口管制和能源压力可能会加剧竞争，但效率、安全标准和负责任的部署是共同关注的问题。将人工智能纯粹视为地缘政治竞争是危险的，并且忽视了合作的重要作用。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;这对于像香港这样规模较小、开放且依赖贸易的经济体来说很重要，它们将从人工智能的进步中受益，但如果全球规则破裂，它们也将面临风险。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;苏黎世的气氛并不天真。没有人相信美中关系会突然变得和谐，也没有人相信人工智能会解决两国及其盟友之间存在的恩怨。然而，讨论提供了一种更安静、更有希望的见解。在一个许多人感到被迫选择立场的世界里，人工智能可能预示着一些挑战超越了国界，并且没有任何旗帜可言。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;认识到这一点并不要求任何人放弃自己的兴趣或价值观。然而，它确实提出了一个问题：如果竞争对手能够在 1972 年齐聚一堂应对共同威胁，那么今天的领导人就不能坐在一起制定影响所有人的技术规则吗？&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于数以百万计的工作、信息和安全将受到北京和华盛顿所做选择影响的人来说，即使是增量合作也将标志着迈向更稳定的未来的一小步但有意义的一步，并承认我们在一起共处。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3343913/us-and-china-can-again-find-common-ground-ais-risks?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>政府称没有证据表明有任何新加坡人在加沙为以色列而战</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344032/no-proof-any-singaporean-fighting-israel-gaza-government-says?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 12:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/d799043e-6817-4d43-9b2f-8a88cef30c11_0a1b1596.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年10月，以色列士兵站在以色列-加沙边境附近的坦克旁边。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;新加坡内政部表示，没有任何新加坡人在加沙战争期间作为以色列国防军（IDF）的一部分参加战斗的可靠信息，此前几家媒体报道称，曾与以色列军队并肩作战的 200 名东南亚人中有两名来自新加坡的护照持有者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡塔尔新闻媒体半岛电视台周日报道，援引以色列非政府组织 Hatzlacha 根据以色列信息自由法获得的信息，以色列国防军 5 万多名士兵中，有两名持有新加坡护照的士兵，他们至少拥有一个其他公民身份。报告称，其中一人拥有以色列双重国籍，另一人拥有多重国籍。新加坡中央通讯社周四也发表了类似的报道，援引了 Hatzlacha 获得的官方数据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在新加坡，公民参加、支持或参与外国武装冲突是违法的。即使他们在新加坡境外实施这些行为，这些法律也适用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;移民与关卡局表示，21岁及以上的成年公民不得持有双重国籍，一旦获得另一个国家的公民身份，他们必须尽快放弃新加坡公民身份。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部周四在回应《亚洲周刊》时表示，它注意到一份外国新闻报道，称有两名新加坡人在加沙冲突期间为以色列国防军作战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内政部表示：“内政部目前没有任何证实的信息表明任何新加坡人正在/曾经作为以色列国防军的一部分参加战斗。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/8c692930-89be-4355-80f0-fa2da0828355_4c0589f6.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;去年，以色列士兵在加沙拉法地区执行任务。照片：以色列陆军/路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;半岛电视台报道援引的数据显示，截至去年3月，这两名新加坡护照持有者和来自其他亚洲国家的公民都在以色列国防军的入伍名单中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;数据显示，197名双重国籍人士和4名多重国籍人士来自印度，分别有105名和6名来自菲律宾，65名和6名来自泰国，8名和1名来自香港，在以色列军队服役。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;负责内政和卫生事务的前高级政务次长阿明 (Amrin Amin) 周三在社交媒体上发帖表示，新加坡国民参与以色列-加沙战争的情况“令人担忧”，并补充说需要澄清。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他指出，新加坡法律不允许公民在另一个国家的战争中拿起武器，并且一般不允许双重国籍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我相信我们的当局将彻底、公平地处理此事。如果报告不准确，我希望能够得到澄清。无论如何，透明的调查结果是维持公众对新加坡公平和诚信的信心的关键，”阿姆林说。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/people/article/3344032/no-proof-any-singaporean-fighting-israel-gaza-government-says?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>泰国警察穿上舞狮服装扑向毫无戒心的窃贼</title><link>https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344026/thai-police-don-lion-dance-costume-pounce-unsuspecting-burglar?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/902f4187-9556-49ce-b985-a72c7c200aa2_63278391.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;泰国警方伪装成舞狮团，锁定了这名身穿棕色 T 恤的男子。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;泰国警方周四表示，在本周的农历新年庆祝活动期间，泰国警方身着舞狮服装逮捕了一名被指控盗窃价值约 64,000 美元佛教文物的嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，一名警察局长报告称，他位于首都曼谷郊区的家遭到闯入，周三晚上，身穿红黄狮子服装的警察逮捕了他。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曼谷警方在一份声明中表示，据报道，入室盗窃案涉及“大量佛教物品和两尊 12 英寸的佛像”，以及多次试图闯入房屋的证据。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《国家报》报道，调查人员后来追查到一些被盗物品的卖家，该卖家经常光顾暖武里府的寺庙。警方在一座寺庙发现了嫌疑人，但他在起疑后逃跑了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于缺乏线索，警方监视了数周，然后制定了一项不同寻常的计划，参加暖武里府赛内区一座佛教寺庙的舞狮游行。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/cd468449-a055-44af-a8ba-08e8980a6875_bcd8f2f1.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;泰国警方护送一名被指控盗窃价值约 64,000 美元佛教文物的男子。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;据泰拉特报道，周三，调查人员发现嫌疑人打算在寺庙附近与朋友见面吸毒。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们的舞狮团伪装使他们能够在嫌疑人不注意的情况下监视寺庙。警方表示，一旦发现他，“警察就逐渐靠近嫌疑人，然后将其逮捕”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方发布的一段视频显示，喜庆的舞狮者接近嫌疑人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狮子头内部的视角摄像机捕捉到了警察告诉同事放松的画面，因为“狮子头还看不到目标”，然后镜头切换到狮子扑向一名穿着棕色T恤的男子的广角镜头。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;狮子头上的警官掏出一把枪，在同事们的帮助下——所有人都还穿着戏服，其中一个穿着旗袍——将嫌疑人按倒在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方估计被盗物品的价值约为 200 万泰铢（64,000 美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据警方介绍，犯罪嫌疑人是一名33岁的男子，有涉及毒品犯罪和盗窃的犯罪记录。他承认偷窃物品以出售毒品收入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南华早报亚洲部门的补充报告&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/asia/southeast-asia/article/3344026/thai-police-don-lion-dance-costume-pounce-unsuspecting-burglar?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>游客遇袭后当局敦促东京保护在日香港人</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3344029/protect-hongkongers-japan-authorities-urge-tokyo-after-tourist-attacked?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 12:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/6b0ba06a-4fc7-4a75-a0b4-374ddb7af6a9_7a8eb7f0.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;旅行者在札幌过马路。照片：共同社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一名居民在札幌被啤酒瓶击中头部后，香港当局向当地日本领事馆表示担忧，并呼吁东京更好地保护来自该市的游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四的声明是在一天前中国驻札幌领事馆发出警告，建议国民不要前往日本的，目前北京和东京之间的关系仍处于最低点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;不过，当地旅行社表示，这起袭击事件很可能是一起孤立事件，不会影响香港人前往日本旅游的胃口。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港政府表示，已立即联络中国外交部驻港特派员公署及中国驻札幌总领事馆跟进，并向涉事人士提供“切实可行的协助”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，“（政府）已向日本驻香港总领事表达关切，敦促日本政府依法保障在日香港旅客的人身安全。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国驻札幌总领事馆此前表示，事件发生在周三凌晨，日本警方已将涉案嫌疑人抓获。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近连任的日本首相高市早苗去年 11 月表示，对台湾的攻击将构成安全威胁，可能会促使日本进行军事干预，此后北京和东京之间的关系恶化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一台湾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括美国和日本在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/56ca5396-c251-4791-b9de-722e50e2727f_f0f5a08e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;札幌是日本北部北海道县一座拥有 200 万人口的城市，是热门的冬季度假胜地，每年二月都会举办举世闻名的冰雪节。照片：盖蒂图片社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自11月以来，北京外交部和香港政府都发出警告，敦促公民避免前往日本，理由是针对中国公民的犯罪活动有所增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管地缘政治局势持续紧张，但得益于日元贬值以及香港与日本之间的航线基本不受影响，香港游客仍然青睐日本作为度假胜地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本观光厅的最新统计数据显示，12月份来自中国大陆的游客人数同比下降约45%，而来自香港的游客人数则小幅增长约2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; WWPKG旅行社行政总裁袁俊宁表示，他预计最新事件不会对香港人前往日本旅游的兴趣“产生任何影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他将这次袭击描述为“孤立事件”，可能是由个人冲突引起的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “没有理由相信这是针对香港人的蓄意袭击，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的公司还建议旅行者购买全面的保险并保持低调。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“只要保持警惕并密切关注香港保安局的最新公告，一般旅游业应该不会受到影响。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Goldjoy Travel 执行董事 Frederick Yip 也表示，他认为这是一起孤立事件，可能发生在“世界任何地方”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“日本是一个相对安全的旅游国家，犯罪率较低。我相信这不会影响香港人前往日本度假或出差的胃口。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;札幌是日本北部北海道县一座拥有 200 万人口的城市，是热门的冬季度假胜地，每年二月都会举办举世闻名的冰雪节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它也是该国第五大城市，以札幌啤酒而闻名。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 12:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/politics/article/3344029/protect-hongkongers-japan-authorities-urge-tokyo-after-tourist-attacked?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国在菲律宾部署导弹标志着该地区更深层次的战略转变</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344020/us-missile-deployments-philippines-signal-deeper-strategic-shift-region?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 11:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/2aaa7784-cc19-461f-9db2-1c01249895c4_dd1e5b60.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年 4 月 26 日，美国 M142 高机动火炮火箭系统 (HIMARS) 在菲律宾北部三描礼士省海军基地举行的“肩并肩”联合军事演习中发射。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，美国扩大在菲律宾部署先进导弹系统和无人平台的计划与其说是与硬件有关，不如说是与地理有关，也表明了华盛顿在该地区的长期战略。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本周在第十二次菲美双边战略对话后宣布的这一举措反映了美国为加强所谓第一岛链和加强美菲联盟在南海和台湾海峡的防御态势而做出的稳步努力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国驻马尼拉大使馆在周二会议后发表的一份声明中表示，两国将“继续努力增加美国尖端导弹和无人系统在菲律宾的部署，扩大菲律宾的民用和军事网络防御能力以及检测和破坏网络威胁的能力并使其现代化”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参加对话的菲律宾驻华盛顿大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹表示，美国和菲律宾国防官员已经讨论了今年可能部署升级的美国导弹发射器，马尼拉稍后可能决定购买这些发射器。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/9da2b237-4b9c-4a66-a6cf-e5fb8fb3e4ee_5a065258.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2 月 10 日，菲律宾驻华盛顿大使何塞·曼努埃尔·罗穆阿尔兹 (Jose Manuel Romualdez) 在马尼拉回答记者提问。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美联社援引罗穆阿尔德斯的话说：“这是一种非常复杂的系统，将部署在这里，希望将来我们能够拥有自己的系统。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这一宣布是建立在先前的部署基础上的，这些部署已经引起了北京方面的强烈抗议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024年，美国在联合演习期间向吕宋岛北部部署了一台“堤丰”部队（也称为“中程能力”），此后一直留在菲律宾。该系统能够发射射程达2500公里的“战斧”巡航导弹，可以从该群岛到达南海和台湾海峡的部分地区。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在一年一度的“肩并肩”演习期间，美国海军陆战队还在巴丹群岛部署了海军陆战队远征舰拦截系统（NMESIS），这是一种移动式陆基反舰导弹发射器。该岛链位于台湾以南约190公里处。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中方对此表示强烈抗议，并多次警告要“坚决反制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，扩大部署可能会显着增强美国及其盟国在台湾海峡和马尼拉所称的西菲律宾海（马尼拉声称拥有主权的南中国海部分地区）的威慑力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台北安全分析师萨沙·查布拉 (Sasha Chhabra) 表示，“堤丰”等非对称移动平台对于威慑至关重要，必要时还可以采取可靠的军事反应。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “增加这些平台上的接入点和培训人员的数量会带来几何级数的增长。这些平台不能简单地在一夜之间部署以应对日益紧张的局势；在整个菲律宾群岛的长期部署将极大地改变安全考量。未来的平台尚未公布，但你可以想象有一天会出现更强大的 PrSM 导弹，”查布拉告诉《亚洲周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，在整个群岛分散移动陆基系统会使军事规划变得复杂并增强拒止能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡拉惹勒南国际研究学院研究员穆罕默德·费扎尔·本·阿卜杜勒·拉赫曼表示，马尼拉希望利用美国的技术部署，对中国在海上力量和日益先进的系统方面的数量优势形成可信的威慑。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;费扎尔说：“马尼拉无法自行缩小这一差距，也无法通过与其他外部大国或东盟国家的合作来缩小这一差距。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，美国最新的承诺反映了美国《2026年国防战略》的实施，该战略要求增强第一岛链的军事能力，以对抗中国日益崛起的海军力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该链条是西环太平洋地区的一部分，华盛顿认为该地区对于维持更广阔的印度太平洋地区的通道至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;费扎尔说：“美国与菲律宾的联盟是第一岛链的关键节点。”他补充说，虽然菲律宾对华盛顿具有重要战略意义，但马尼拉也需要美国的军事存在来制衡中国的力量。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;台湾国防安全研究所安全与防务分析师、国际研究员舍温·奥纳表示，此举凸显了联盟的深度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这表明与马尼拉的联盟不断加深，以及美国对该地区的持续承诺。这一点至关重要，因为中国在西菲律宾海的活动正在增加，”奥纳说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度-太平洋研究联盟研究员何塞·安东尼奥·库斯托迪奥表示，对于马尼拉来说，这些部署还解决了长期存在的沿海和海上防御差距，例如“从陆基系统打击目标的能力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说：“堤丰和战斧的部署为我们的军队提供了操作这些系统的经验。”他指出，菲律宾的武器系统没有相同的射程，而且这些部署符合马尼拉自己采购远程导弹系统的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;除了无人机和导弹系统外，华盛顿还承诺为菲律宾九个军事地点的建设项目额外提供 1.44 亿美元，而拜登政府此前承诺提供 1.29 亿美元。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些地点属于 2014 年增强防务合作协议 (EDCA)，该协议允许美军在商定的菲律宾基地进行轮换，并预置防御物资和设备。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/22edab0c-b5a7-4f71-9b95-9bef33318cbf_a1004aa1.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 4 月 27 日，在三描礼士省圣安东尼奥的菲律宾海军训练营举行的菲律宾-美国联合军事演习中，美国海军陆战队防空综合系统 (MADIS) 向一架无人机开火。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;2024 年，小费迪南德·马科斯总统允许华盛顿使用台湾海峡和有争议的南中国海附近的另外四个 EDCA 地点，使总数达到九个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Faizal 表示，EDCA 地点的升级将有助于他们为发生地区突发事件做好准备。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“这将使这些地点在行动上更容易为美国在南海和台湾海峡发生军事冲突时保护和派遣其部队做好准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马尼拉和华盛顿受到 1951 年《共同防御条约》的约束，该条约要求双方在遭受外部势力侵略时相互支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一。包括美国在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卡斯托迪奥表示，最新措施表明美国继续致力于该条约，同时也发出了支持台湾的信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但他警告说，很难预测特朗普政府在危机中将如何应对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“如果我们看看美国在欧洲的行动，我们会发现方法上的一些转变。”他指出，尽管华盛顿维持了针对俄罗斯的其他措施，但对乌克兰的援助有所调整。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “尽管欧洲是一个不同的战场，但这些行动反映了美国如何应对国际危机，”库斯托迪奥补充道。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3344020/us-missile-deployments-philippines-signal-deeper-strategic-shift-region?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着电池价格上涨促使驾驶员转向混合动力汽车，中国电动汽车发展势头放缓</title><link>https://www.scmp.com/tech/article/3343905/chinas-ev-momentum-slows-pricier-batteries-steer-drivers-hybrids?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 11:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/7cb3ec49-6ab0-4ff2-937a-968fbaa5838e_9e0f2557.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;工人们在中国中部河南省沁阳市生产锂电池。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;分析师表示，电池成本上升和汽车市场降温可能会使今年中国的电动汽车竞赛向混合动力汽车倾斜，因为精打细算的消费者不再选择纯电动车型。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;材料成本上涨预计将减缓纯电动汽车 (BEV) 的发展势头，从而使插电式混合动力汽车在全球最大汽车市场经历多年快速电气化后重新夺回市场份额。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “由于消费者对成本的担忧，预计今年纯电动汽车销量将出现下滑，”上海易友汽车服务公司销售经理田茂伟表示。 “这对中国电动汽车市场来说将是一个短期的问题，因为在过去两年里，我们看到越来越多的中国司机选择纯电动汽车。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;电动汽车包括纯电动汽车和插电式混合动力电动汽车 (PHEV)，而增程式电动汽车 (EREV) 也属于混合动力汽车类别，将电池与小型内燃机配对以产生额外的动力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管纯电动汽车被广泛视为低排放交通的长期方向，但较高的电池成本正在扩大与混合动力汽车的价格差距。分析师估计 BEV 可能比同类 PHEV 贵 20%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据瑞银最近的一份报告，仅锂价格压力就可能使中型纯电动汽车的生产成本增加高达 3,800 元人民币（550 美元），而插电式混合动力汽车的生产成本约为 2,000 元人民币。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称：“2026 年初是刺激措施退出和购置税回归的时刻，恰逢大宗商品成本上涨，使得该行业吸收影响尤其困难。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/47644724-3c09-46c0-914f-4bb6c69f670c_ea38606a.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;分析师表示，尽管充电基础设施迅速改善，但里程焦虑仍在影响消费者的偏好。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“目前尚不清楚供应商、汽车组装商和客户是否可以分担成本上涨，或分担多少成本。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政策转变也对需求造成压力。随着激励措施逐步取消，去年免征 10% 购置税的买家现在将面临 5% 的征税，预计到 2028 年将恢复全额税率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此背景下，对汽车市场的预测变得谨慎。德意志银行预计2026年大陆乘用车销量将下降5%，而瑞银则预测下降2%，理由是产能过剩和税收减免的逐步取消。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上海咨询公司索雷的高级经理埃里克·韩表示：“想要拥有电动汽车的中低收入消费者对价格非常敏感。” “较高的材料成本将在一定程度上影响纯电动汽车的销量，但更多的中国司机仍然会选择拥有纯电动汽车。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的销售数据已经表明势头发生了转变。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据中国乘用车协会（CPCA）的数据，中国汽车制造商 1 月份纯电动汽车销量为 34.8 万辆，同比下降 17%，环比下降 56%。纯电动汽车占电动汽车总销量的 58%，而 2025 年全年这一比例为 62%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括PHEV和EREV在内的混合动力车型交付量为24.8万辆，同比下降24%，环比下降55%，但其市场份额从去年的39%上升至42%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管充电基础设施迅速改善，但里程焦虑仍在影响消费者的偏好。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我更喜欢行驶里程为 1000 公里的汽车，因为我经常往返于我的河南老家和我工作的上海之间，”上海一家商业咨询公司的 28 岁上班族陈子航说。 “比亚迪的一些混合动力车型最适合我的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司表示，比亚迪的秦L和Seal 06插电式混合动力车配备了“双模式”系统，加满油和充电后的行驶里程可达2,100公里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两款车型的入门版起售价均为96800元。据全球最大的电动汽车制造商、总部位于深圳的比亚迪称，当电池耗尽时，燃料消耗量创历史新低，为每 100 公里 2.9 升。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; CPCA数据显示，到2025年，中国大陆的新电动汽车销量将占全球总量的70%左右。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/tech/article/3343905/chinas-ev-momentum-slows-pricier-batteries-steer-drivers-hybrids?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港酒店、旅游区餐馆报告农历新年假期生意兴隆</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344021/hong-kong-hotels-tourist-area-eateries-report-brisk-trade-over-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 11:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/4cd465e8-7fe5-436e-8f52-9a32572c9cf7_5a43f1c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周四，深圳湾大桥口岸的旅客人群。照片：迪克森·李&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港的酒店和旅游区餐馆在农历新年假期期间生意强劲，尽管居民出境游的激增凸显了该市日益由游客驱动的节庆经济。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位行业领袖表示，该市也迎来了更多大陆游客，部分原因是中日之间持续紧张的外交关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港人今年可以享受9天的假期，2月16日和20日三天的农历新年假期前后两天放年假，包括两个周末。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;入境处周四公布的数据显示，2月13日至18日期间，香港居民大批出境，净流出超过100万人次，其中香港居民总共出境250万人次，而来自中国大陆和其他地方的游客为100万人次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这六天内香港人出境旅游人数较去年同期增加约11%，而入境旅游人数则增加7%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管入境游客人数有所增加，但该市的整体外流仍然显着，净流出量同比增加约16%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;内地游客有所增加，但内地游客净流入量下降了约 20%，表明逗留时间较短。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管停留时间较短，但酒店经营者报告称，假期期间业务强劲。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美丽华集团首席运营官、立法会议员陈仲义表示，该公司旗下两家酒店在假期期间的入住率分别达到90%和95%，整体收入同比增长12%至15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈估计大约 60% 的客人来自大陆，其中许多人是通过高铁抵达的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，今年内地春节假期长达9天，这提振了旅游需求，而临近情人节也吸引了年轻游客。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈还指出，区域旅行模式的转变在一定程度上受到地缘政治潮流的影响。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“许多从内地飞往日本的航班已被削减，香港已成为日本的重要替代目的地。”他补充说，一些旅客在前往日本的途中也曾在香港停留较长时间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月来，北京和东京之间的关系恶化，促使中国当局发布旅行警告，航空公司取消大量飞往日本的航班，将部分出境需求转移到香港等附近目的地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位名叫静的四川游客与她九岁的女儿苹果刘一起旅行，她说农历新年期间的酒店房价比她去年夏天的价格翻了一番，她每晚的住宿费用约为 2,000 港元（256 美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我带着孩子，所以我们会边走边花，但我预计费用将达到20,000至30,000元人民币（22,600港元至34,000港元），”景在谈到他们7天的住宿时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;餐饮业立法会议员兼餐馆经理协会副主席梁俊表示，与去年相比，传统中餐馆的生意有所好转，尤其是团圆饭和大年初一的预订。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/886fd60a-6f0a-43b3-b204-0e5ab491b419_0e775382.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周四，中国大陆游客在太平山顶拍照留念。照片：乔纳森·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;旅游区的餐馆也受益于人流量的增加。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“今年的情况实际上比往年要好……除了内地游客外，还有更多海外游客来香港。”他补充说，国际游客对体验节日气氛的兴趣越来越大。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，他补充说，收益在该市各区的分布并不均匀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然主要旅游热点地区的餐馆生意兴隆，但附近的餐馆却难以抵消长假期间当地顾客的离开。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着消费模式的转变以及食客倾向于社交媒体上流行的餐厅，中档餐厅尤其面临压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “你可以看到网红推荐的餐厅外面有 30 到 40 人的队伍，而附近的餐馆可能根本没有生意，”梁观察到。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他表示，整个行业仍然需要更好的想法来鼓励游客停留更长时间、增加消费，同时在出境旅游高峰期为周边企业创造稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府早前预计，2月14日至23日假期期间，共有1,138万人次旅客通过香港海、陆、空管制站。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当局指望香港举办一系列庆祝活动，包括第一天的农历新年花车巡游、第二天的烟花表演、第三天沙田马场的马年赛马日以及第五天的农历新年杯，以鼓励游客延长逗留时间。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 11:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344021/hong-kong-hotels-tourist-area-eateries-report-brisk-trade-over-lunar-new-year-holiday?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>安德鲁·蒙巴顿-温莎因涉嫌公职不当行为被捕</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344019/andrew-mountbatten-windsor-was-arrested-suspicion-misconduct-public-office?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 10:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/9879ef06-145d-4406-a7fc-52a2a1884d90_2a06bc8e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;安德鲁·蒙巴顿-温莎在温莎大公园骑马。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;英国警方表示，周四逮捕了安德鲁·蒙巴顿-温莎 (Andrew Mountbatten-Windsor)，他因涉嫌公职行为不当而被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据英国法律，警方没有点名蒙巴顿-温莎。但当被问及他是否被捕时，警方指出一份声明，称他们逮捕了一名六十多岁的男子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称：“经过彻底评估，我们现已对这一公职不当行为指控展开调查。在与合作伙伴合作调查这一涉嫌犯罪行为时，保护调查的完整性和客观性非常重要。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示，作为调查的一部分，警方正在伯克郡和诺福克的地址进行搜查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四早些时候，报纸报道称，六辆未标记的警车和大约八名便衣警察抵达英格兰东部桑德灵厄姆庄园的伍德农场。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/e39e8956-4ab1-43f9-a94f-99dcc9557ffb_80817614.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国司法部 1 月 31 日发布的一份未注明日期和经过编辑的文件的图像显示，安德鲁·蒙巴顿-温莎 (Andrew Mountbatten-Windsor) 俯身于一名身份不明的人身上。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;杰弗里·爱泼斯坦 (Jeffrey Epstein) 档案中的新披露似乎显示，蒙巴顿-温莎 (Mountbatten-Windsor) 在担任英国贸易特使期间向这位被定罪的美国性犯罪者发送了可能属于机密的文件。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰晤士河谷警方是一个负责伦敦西部地区（包括蒙巴顿-温莎故居）的机构，早些时候曾表示正在“评估”这些报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;已故伊丽莎白女王的次子蒙巴顿-温莎一直否认与爱泼斯坦有任何不当行为，并表示他对他们的友谊感到遗憾。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自最新文件发布以来，他尚未回应置评请求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白金汉宫没有立即发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在公布超过 300 万页与爱泼斯坦有关的文件后，反君主制运动组织 Republic 向警方举报了蒙巴顿-温莎，爱泼斯坦于 2008 年因招揽未成年人卖淫而被定罪。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些文件表明，蒙巴顿-温莎曾于 2010 年向爱泼斯坦转发了有关越南、新加坡和他在正式旅行中访问过的其他地方的报告。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;泰晤士河谷警方和皇家检察署此前曾表示，他们正在讨论此案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警方表示，对公职人员不当行为的指控涉及“特别复杂”，这是普通法犯罪，因此不受成文法规的管辖。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;更多内容敬请关注……&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3344019/andrew-mountbatten-windsor-was-arrested-suspicion-misconduct-public-office?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>联合国特使：东京参与台湾防务将构成对北京的侵略</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343985/tokyo-defence-involvement-taiwan-would-amount-aggression-against-beijing-un-envoy?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.19 10:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/eb3ef23a-4b6c-4fe2-853f-29c69dcef9cd_73f86814.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国常驻联合国代表傅聪（中）周三在安理会发表讲话。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国驻联合国特使傅聪警告称，日本在台湾问题上的任何军事介入都将构成对北京的侵略，北京将“予以坚决报复”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅在周三的联合国会议上表示，东京公开将台湾的防御问题与其所谓的生存危机联系起来，并且日本“试图以集体自卫的名义对台湾问题进行军事干预”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但据中央电视台报道，他表示，这些都是违背日本国际义务的“谬论”，并呼吁所有爱好和平的国家保持警惕和反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “无论日本以什么借口行使其所谓集体自卫权，插手台湾问题，都将构成对中国的侵略，中方必将予以坚决报复，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;傅莹是在美国和日本一年一度的“铁拳”联合军演拉开帷幕之际发表上述言论的，中国官方媒体将其描述为试图干涉台湾问题。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/19/f30f547e-12b4-4fd2-8c9f-c584fe7f12e8_e2077168.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本首相高市早苗去年 11 月有关台湾的言论引发了北京和东京之间长达数月的紧张关系。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;通过将日本参与台湾问题视为对北京的侵略，傅的言论似乎超出了中国此前对日本首相高市早苗 11 月在日本国会发表的言论的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高市表示，台湾海峡的冲突将对日本构成“威胁生存的局面”，这被视为日本可能部署军事力量的暗示，引发了这两个亚洲邻国之间数月来的紧张关系。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是日本现任首相首次发表此类言论，并背离了日本在这一问题上长期以来的战略模糊性，而东京与华盛顿及其盟友也持同样的立场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以用武力统一台湾。包括美国和日本在内的大多数国家并不认为台湾是一个独立国家，但反对任何单方面改变现状的行为。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京强烈抗议，称高市的言论表明东京希望回到战前的军国主义道路，并敦促中国公民避免前往日本。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京的其他报复措施包括重新暂停进口日本海鲜，并禁止向该国出口“军民两用”产品。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在傅莹发表上述言论的几天前，中国最高外交官王毅在周六的慕尼黑安全会议上发表了类似的尖锐言论，这表明北京和东京之间的争端并未缓和。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据一份官方声明，王称高一的言论是“鲁莽的”，并表示这些言论直接挑战了中国的主权和战后国际秩序。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本领导人在台湾问题上的错误言论暴露了日本侵台、殖民台湾的野心不减、死灰复燃的军国主义企图。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果（日本）试图让历史的时钟倒转，它就注定了自己的灭亡。如果它再次赌博，只会更快地失败，遭受更惨重的损失。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 11月，傅称高市的言论“厚颜无耻”和“挑衅性”，同时暗示日本没有资格作为常任理事国加入联合国安理会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同月，傅在一封信中告诉联合国秘书长安东尼奥·古特雷斯，日本领导人的言论具有“极其恶意的性质和影响”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果日本胆敢尝试武力干预两岸局势，那就是侵略行径。中国将根据《联合国宪章》和国际法坚决行使自卫权，坚定捍卫国家主权和领土完整。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Thu, 19 Feb 2026 10:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3343985/tokyo-defence-involvement-taiwan-would-amount-aggression-against-beijing-un-envoy?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>