<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Wed, 18 Feb 2026 02:10:03 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>日本和中国的大学正在成为国家战略的工具</title><link>https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3343625/universities-japan-and-china-are-becoming-tools-national-strategy?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.18 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/15/30ce4627-6037-40a4-b52d-59e14ebc3499_fad9a00e.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 5 月 27 日，人们走过东京大学。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本首相高市早苗在 2 月 8 日获得决定性的选举胜利后，就任总统，赋予了异常强大的政治使命。她的早期信号之一是重新强调科学，包括呼吁大幅扩大对基础研究的投资。对于一个正在努力应对人口下降、财政压力和技术竞争加剧的国家来说，这个信息很明确：知识和人才再次成为国家战略的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治象征意义很重要。在产业政策、安全问题和创新议程日益重叠的时代，研究经费已成为国家野心的代表。然而，在这种新的言论背后，日本大学面临着更加复杂的现实。尽管资金信号有所改善，但维持学术生涯的制度结构（尤其是年轻研究人员）仍然脆弱。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政治野心与机构能力之间的差距并非日本独有。它反映了一场更广泛的变革，重塑了高等教育作为整个亚洲战略资产的功能，在亚洲，评判大学的标准不再只是学术成果，而是它们对国家韧性和竞争力的贡献。日本和中国截然不同的发展轨迹最能体现这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近，日本学术振兴会研究员的年度津贴增加至 276 万日元（18,000 美元），受到了广泛欢迎。它有助于解决不断上涨的生活成本问题，并向早期职业研究人员发出重要的象征性信息。然而，仅靠金融调整并不能解决更深层次的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查数据显示，博士毕业生对在日本从事长期学术职业的兴趣不断下降。主要担忧的不仅仅是短期收入，还包括缺乏获得稳定职位的可预测途径。短期合同、有限的终身职位空缺以及对项目资助的严重依赖，削弱了学术界作为可行的长期职业的信心。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于年轻的研究人员来说，国际经验仍然至关重要，但不确定性、监管性和风险性也越来越大。流动性在口头上受到鼓励，但往往得不到制度上的支持，这在日本国际化战略的核心造成了一个悖论。这就是高等教育政策与地缘政治的交叉点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在重新发表投资言论的同时，日本也加强了对国际研究合作的管理。政策讨论越来越强调研究安全、敏感技术和负责任的伙伴关系。大学引入了筛选程序、合规性检查和更严格的数据治理框架。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些措施通常被视为对外部风险的技术应对措施。地缘政治很少被明确提及，但其影响是显而易见的：国际参与变得更加有条件。鼓励合作，但要经过过滤。流动性受到重视，但受到监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本大学现在充当全球知识流动的安静看门人，强化战略边界，同时继续将自己呈现为政治中立的机构。这种管理转向将地缘政治风险的责任从国家转移到了各个机构和研究人员身上。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国走了一条不同的道路。国际化仍然是其高等教育战略的核心，但它现在明确与技术自力更生和系统能力建设等国家优先事项保持一致。政策强调高质量合作、选择性伙伴关系以及与长期发展目标的战略对接。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;鼓励中国大学参与全球活动，但要在明确规定的范围内。选择性是公开的而不是程序性的。其结果是一个范围更窄但意图更清晰的系统，即使开放性变得更加受限，也为机构提供了更大的可预测性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管政治背景不同，但潜在的转变是相似的。在日本和中国，大学不再主要被视为文化或学术参与者——它们是国家能力的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种转变产生了不平衡的后果。高级研究人员和资源充足的机构能够更好地驾驭新的治理制度。相比之下，早期职业研究人员面临着越来越大的不确定性。一旦国际化被视为一次机会，它就会越来越让人感觉像是暴露。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;对于政府来说，这带来了战略风险。人才管道脆弱。当学术生涯变得不可预测时，国家不仅会失去研究人员，还会失去未来的创新能力、全球影响力和软实力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从比较的角度来看，日本和中国也不例外。它们是亚洲乃至全球知识、权力和流动性治理方式发生更广泛转变的领先指标。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;日本对科学的新政治承诺很重要。然而，如果没有更清晰的职业结构和更透明的国际合作治理，仅靠资金信号无法实现预期结果。中国的模式提供了战略一致性，但它也对灵活性、学术自主性和合作多样性产生了质疑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;对于整个亚洲来说，挑战不再是大学是否应该全球化，而是如何平衡开放与战略目标。高等教育正在成为国家雄心、地缘政治约束和人力资本交叉的中心舞台。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个新格局下，真正考验的不是言辞，而是能力。问题是，在日益增长的政治压力下，制度能否维持人才、信任和长期创新。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/asia-opinion/article/3343625/universities-japan-and-china-are-becoming-tools-national-strategy?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>日本高一放弃利安古岩承诺，标志着对韩国的立场趋于软化</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343856/japans-takaichi-steps-back-liancourt-rocks-pledge-sign-softer-line-south-korea?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.18 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/002a2f07-654a-4eb0-ac50-c4b014053695_ff627a57.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;独岛或竹岛。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;日本首相高市早苗不会派内阁大臣参加年度仪式，要求归还利扬古岩（日本称为竹岛，韩国称为独岛），从而放弃先前的承诺，并暗示对首尔采取更温和的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;分析人士表示，不派遣高级部长参加此次活动的决定反映了稳定日韩关系的务实努力，即使这让她的一些最保守的支持者“非常失望”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2005 年以来，日本南部岛根县一直在 2 月 22 日庆祝“竹岛日”，纪念 1905 年这一有争议的岛屿（由东海的两个小岛和周围的岩石组成）被置于县政府管辖的日子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自1945年日本战败以来，这些岛屿一直由韩国控制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在去年的活动中，岛根县知事丸山达也呼吁中央政府采取更加积极主动的外交措施，以有利于日本的方式解决争端。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/03b3b02e-dc11-42e1-ae8c-1339cdcc76bc_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;日本首相高市早苗。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在当选自民党党魁之前，高市似乎也赞成对长期困扰双边关系的问题采取更强硬的态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在 10 月份自民党领导层投票之前，她曾主张，如果她成为首相，就派一名内阁成员前往岛根参加此次活动，无论首尔是否反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，据时事通讯社报道，周一有报道称，尽管内阁办公室副相预计将出席，但没有内阁成员出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;天普大学东京校区国际关系教授詹姆斯·布朗表示：“这是一个非常有趣的决定，因为高市特意参加了 2 月 7 日选举前一天举行的纪念北方领土日的集会，当时大多数人认为她会因为选举而太忙。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北方领土是日本与邻国之间的另一项主权争端，这一次是与俄罗斯就北海道最北端附近的一系列岛屿发生主权争端，这些岛屿在二战末期被苏联军队占领。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “在俄罗斯问题上，她延续了前任的政策。在中国问题上，她变得更强硬。在韩国问题上，她继续努力改善关系。她不想破坏关系稳定，在我看来，这是一件非常好的事情，因为这种关系经常受到历史或领土问题的干扰，”布朗告诉《亚洲周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “高市正在听取顾问的意见，并努力保护与首尔的关系，因为人们对中国感到担忧，并担心美国正在成为一个不太可靠的合作伙伴。在这种情况下，韩国是天然和地理位置上最合适的选择。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/655a2f08-6d5f-4644-9ecf-45c32b5db279_29fd2f81.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;游客游览韩国最东部的独岛，在日本也称为竹岛。照片：EPA-EFE/韩联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自民党议员加藤健（在大多数问题上）都是高一的坚定支持者，他表示，竹岛主权似乎被搁置，他感到失望。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我非常失望，因为我认为这不是解决问题的好方法，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加藤表示，将岛屿归还给日本控制需要将此事提交国际法庭并获得独立裁决，但韩国“一再拒绝”这样做，“如果他们继续占领我们的土地，将使关系紧张”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;加藤同意高市在东北亚紧张局势恶化之际采取“战略性”行动来保护和发展与韩国的关系，尽管他仍然认为放弃竹岛争端是一个错误。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这对她的政府来说不是一个好的开始，”他说。 “但她现在在全国范围内得到了如此多的支持，我认为这根本不会伤害她。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;布朗对此表示同意，并补充道：“当你赢得这样的选举时，你就可以做一些不受欢迎的事情，并面对自己党内的反对。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343856/japans-takaichi-steps-back-liancourt-rocks-pledge-sign-softer-line-south-korea?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>在美国经济放缓之际，中国和印度游客将提振欧洲旅游市场</title><link>https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343861/chinese-and-indian-tourists-boost-europes-travel-market-amid-us-slowdown?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.18 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/aebdc166-dcfc-4486-a1d4-d7378d86764f_d3fddaa7.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2 月 5 日，在意大利米兰-科尔蒂纳 2026 年冬季奥运会之前，游客们聚集在一起，一名妇女在米兰大教堂外躲避鸽子。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;欧洲旅游委员会周三发布的一项调查显示，中国和印度游客今年将弥补美国前往欧洲游客增长可能放缓的影响，前往欧洲大陆的国际游客数量将增长 6.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这是在美元走强和北美经济弹性推动下，疫情后美国赴欧旅游热潮放缓的第一个迹象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲旅游委员会行业组织的一项早期研究显示，美国人在 2026 年前往欧洲旅行的意愿低于 2025 年，这一趋势是由日益恶化的经济担忧和地缘政治不稳定推动的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与 2025 年相比，前往欧洲的中国游客人数预计将增长 28%，印度游客人数将增长 9%，但来自美洲的游客人数预计仅增长 4.2%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据航空情报平台 Cirium 的数据，10 月 7 日至 1 月底从欧洲飞往美国的预订量同比下降 14.2%，而从美国飞往欧洲的预订量则下降 7.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管美国核心游客的兴趣有所减弱，但欧洲的长途游客数量和支出仍在稳步增长，这表明仍然愿意来欧洲的游客更注重高价值体验，以保持欧洲旅游市场的稳定。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;欧洲旅游委员会主席米格尔·桑兹在一份声明中表示：“欧洲作为一个可靠的目的地，继续脱颖而出，能够很好地满足对更灵活的旅行和以体验为主导的旅程不断变化的需求。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;调查显示，到 2025 年，欧洲的旅行支出预计将增长 9.7%。这与汉莎航空和法航荷航等欧洲主要航空公司的报告一致，即其高端产品的预订量稳步上升，而跨大西洋旅行的经济舱预订量则有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;法航荷航集团周四公布 2025 年全年业绩。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/europe/article/3343861/chinese-and-indian-tourists-boost-europes-travel-market-amid-us-slowdown?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>大埔火灾大修后，香港工人的外墙维修工作陷入停顿</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343838/hong-kong-workers-hit-halt-facade-repairs-after-deadly-tai-po-fire-overhaul?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.18 00:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/76af74b6-4f9a-44ad-9108-cc87b0e97336_94c420d9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;由于大型维修工程的延误，水管工 Anson Hui 的收入从约 40,000 港元增至 10,000 港元。照片：Edmond So&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;香港水管工许宝龙准备在农历新年假期工作以维持收支平衡，自12月初开始在全市范围内拆除脚手架网以应对大埔宏福苑致命火灾以来，他一直在苦苦挣扎。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 20个公营房屋项目和230栋正在进行大修的私人楼宇在拆除铁网后不得不暂停外墙工程，两个多月以来，约700名工人的生计受到威胁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至2月中旬，只有19座私人楼宇和6个公共房屋项目在新机制下重新安装了防火网，要求进行严格的消防安全检查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二农历新年假期开始之前，许先生表示，他尚未收到雇主关于恢复外墙管道工程的消息，该工程占他每月 40,000 港元（5,118 美元）收入的 70%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这位51岁的老人目前靠小型室内管道维修每月赚取约1万港元，他说他买不起新衣服，也无法为孩子们制定旅行计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，他仍然需要向前妻支付赡养费，支付年迈母亲的生活费，并支付房租。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果农历新年假期期间有任何紧急维修，我仍然会工作，因为我可以赚更多的钱……之前，我休息了一个星期，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;工会和承包商对来年大规模维修工作可能会减少表示担忧，理由是正在维修的宏福苑发生火灾，造成168人死亡，并促使维修监管制度进行改革，导致业主信心下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该提案将于今年下半年提交立法会审议，但行业利益相关者敦促政府加快这一进程，警告拖延将威胁工人的生计并抑制业务。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/a2e4d08c-dbdb-4955-bca2-c0697c3d3157_1b455e1e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;工人们在天后的建筑物上搭设阻燃脚手架网。照片：谢洁蓉&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在新制度出台之前，当局已要求承包商采购具有经过认证的阻燃报告的网格，并在指定实验室对网格样品进行测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;只有所有样品都通过测试后才能安装该材料，并且必须每 12 个月重复一次测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;截至周一，为承建商安排一次性采购防护网的建造业议会已收到260个建筑地盘的申请，约有5万张防护网已准备好在假期开始前领取。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;屋宇署表示，截至目前，230 栋受影响私人楼宇中，已接获 19 栋有关网格安装工程的通知，并已抽选其中一栋进行抽查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;房屋局表示，截至上周五，受拆除网影响的20个公营房屋项目中，有6个已重新安装网。五个项目在没有重新安装网格的情况下完成，而其余九个庄园的工作将“逐步进行”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;建筑署表示，将于下个月在两座受影响的政府大楼之一重新安装蚊帐，而另一个项目的安装计划于 2026 年末进行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了帮助受影响的工人，CIC 根据培训计​​划提供了 5,000 个名额。取得相关资格者可获最高港币19,000元津贴。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Hui申请了金属脚手架课程，但要到五月份才能开课。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港建造业总工会表示，已收到约700份因楼宇维修工程暂停而导致失业或就业不足的报告。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;虽然工会已推荐申请人参加培训课程，但主席周士杰表示，一些工人依靠积蓄或已返回中国大陆与家人团聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “一些承包商仍然需要自己购买渔网，或者仍在与业主就财务责任进行谈判。我们预计只有在农历新年假期后才能全面恢复工作，”周说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;港九工会联合总会主席林振声表示，他的工会曾处理过20多起类似案件，主要涉及水管工和机电工人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，一些受影响的工人从事零工或临时保安工作。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;林郑月娥指出，虽然正在进行修缮工程的楼宇将逐步恢复运作，但部分屋村已暂停维修工程。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;例如，屯门怡雅花园的业主终止了与宏福苑工程承建商名誉建筑工程公司的装修合约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我担心明年的维修工程将会减少，特别是在建筑业失业率很高的情况下，”他说，并补充说经济疲软也是一个原因。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/3788a7e0-43ef-4cb3-aae5-354d80565ea3_1126e908.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;港九工会联合会主席、立法会议员林振声表示，他担心“来年的维修工程将会减少”。照片：尤金·李&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;10月至12月期间，该行业的失业率是所有行业中最高的，为6.7%。装修、维修和保养类别的比率更高，达到8.3%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “老楼无论如何都要进行大修，但居民缺乏信心。随着政府将加强措施，……我希望建议能尽快公布。”林说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港建造师学会会长邓裕智回应了这一呼吁，称承包商也将受到影响，尽管他们可以投标政府项目。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “公共工程量有限，很难取代庞大的私人维修市场。我们希望政府能够尽快制定新的制度和标准，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐说，承包商应该能够在农历新年假期之前采购材料，尽管成本较高。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，除了从该委员会购买外，一些当地供应商还提供经过认证的材料。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他补充说，一些承包商重复使用以前通过实验室测试的网格以节省资金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据邓先生介绍，以前一卷网布的价格在50至100港元之间，但现在则在120至140港元之间。每次实验室测试费用约为 2,000 港元，加急结果需额外付费。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;业内估计，在新的网格检查安排下，脚手架成本将上涨约30%。唐补充说，承包商还可能面临隐性费用，例如重新测试被风暴损坏的渔网的费用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他鼓励政府建立一份可信的脚手架网供应商名单供行业参考，以帮助减少重复测试并确保质量控制。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:50:01 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3343838/hong-kong-workers-hit-halt-facade-repairs-after-deadly-tai-po-fire-overhaul?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普批评者科尔伯特称哥伦比亚广播公司阻止了对民主党候选人的采访</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343857/trump-critic-colbert-says-cbs-blocked-interview-democratic-candidate?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.18 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/5fd45b14-6de7-4925-ade8-659a832e9bfb_8a1fd604.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;斯蒂芬·科尔伯特 (Stephen Colbert) 出席 2019 年 3 月在洛杉矶举行的活动。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;特朗普政府的批评者、哥伦比亚广播公司深夜节目主持人史蒂芬·科尔伯特表示，网络律师禁止他接受一名寻求德克萨斯州美国参议院席位的民主党人的采访，担心他的露面会违反联邦公平规则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周一晚上，科尔伯特在斯蒂芬·科尔伯特深夜秀节目中表示，律师通知他的团队，州议员詹姆斯·塔拉里科不能出现在广播中，并且不应提及他的名字。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “他本来应该在这里，但我们电视网的律师直接打电话给我们，毫不含糊地告诉我们，我们不能让他出现在广播中，”科尔伯特说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚广播公司在一份声明中否认禁止这位候选人接受采访，称该节目只是被告知塔拉里科的出现可能会引发联邦通信委员会的要求，即允许他的对手也出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哥伦比亚广播公司表示：“该节目获得了法律指导，表明该节目的播出可能会触发联邦通信委员会对包括女议员贾斯明·克罗克特在内的另外两名候选人的平等时间规则，并提出了如何实现其他候选人平等时间的选项。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/b76926b7-a598-4424-a504-5b33f0f4d723_6deaac00.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;德克萨斯州国会议员詹姆斯·塔拉里科 (James Talarico) 于 2025 年 11 月出现在达拉斯。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;自去年技术继承人大卫·埃里森 (David Ellison) 控制该公司以来，哥伦比亚广播公司 (CBS) 的母公司派拉蒙天空舞蹈公司 (Paramount Skydance Corp) 一直受到媒体和言论自由倡导者的批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;派拉蒙任命备受争议的在线出版商巴里·韦斯 (Bari Weiss) 担任哥伦比亚广播公司新闻 (CBS News) 的负责人。反过来，她又引进了新的人员，并最近推迟了《60 分钟》节目关于关押在萨尔瓦多监狱的美国被驱逐者的报道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该节目的主持人之一安德森·库珀周一宣布，他将辞去职务，以便花更多时间陪伴孩子。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该网络对科尔伯特采取的行动恰逢派拉蒙收购华纳兄弟探索公司的努力，该交易需要美国总统唐纳德·特朗普任命的联邦监管机构的批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普官员一直在重申曾经迫使广播公司为公职候选人提供平等时间的规则。新闻和脱口秀节目历来是豁免的。然而，由主席布伦丹·卡尔领导的联邦通信委员会表示，这种情况不应再出现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Talarico 的采访已发布到该节目的 YouTube 频道上。在谈话中，科尔伯特和塔拉里科讨论了联邦通信委员会的规则、言论自由以及政教分离的问题。该机构此前曾对塔拉里科在美国广播公司日间脱口秀节目《The View》中接受的采访展开同期调查。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此外，塔拉里科在社交媒体上发布了与科尔伯特的会面，并称其为“唐纳德·特朗普不想让你看到的采访”，并补充说“特朗普担心我们将颠覆德克萨斯州”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; FCC 唯一的民主党委员安娜·戈麦斯 (Anna Gomez) 在一份声明中表示，哥伦比亚广播公司 (CBS) 受美国宪法第一修正案保护，有权决定其播放哪些内容。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戈麦斯说：“面对本届政府更广泛的言论审查和控制运动，这是企业投降的又一个令人不安的例子。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/47305062-1044-4d0d-abdf-3b36c2d122c0_64f10534.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;吉米·金梅尔 (Jimmy Kimmel) 于 2025 年 10 月在洛杉矶举行的一次会议上发表讲话。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; 9月，另一位倾向民主党的深夜主持人吉米·金梅尔(Jimmy Kimmel)被华特迪士尼公司(Walt Disney Co.)旗下的ABC暂时停职，原因是美国联邦通信委员会(FCC)的卡尔批评了他在直播中对共和党活动家查理·柯克(Charlie Kirk)被暗杀的言论，并威胁要对播出该节目的电视台老板采取行动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几天后，当金梅尔重返节目时，他为自己的言论道歉。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;科尔伯特于 7 月获悉，哥伦比亚广播公司 (CBS) 将取消他的节目，他将于 2026 年 5 月停播。该电视台表示，这是出于财务原因。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; NBC 此前曾因潜在违规行为而受到 FCC 的严厉批评，因为在 2024 年大选前夕，该网络的《周六夜现场》喜剧节目以时任总统候选人卡马拉·哈里斯为主角。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;塔拉里科正在与美国国会女议员克罗克特一起参加一场备受关注的初选。塔拉里科是长老会的候任部长，他向选民宣传的重点是他拉动独立人士甚至心怀不满的共和党人的能力，而克罗克特则承诺提高党内基础和非选民的投票率。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;休斯顿大学最近的一项民意调查显示，克罗克特领先 8 个百分点，但塔拉里科拥有巨大的筹款优势。他的竞选活动和外部支持团体已花费 1,410 万美元用于广告，而克罗克特仅花费 220 万美元。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:20:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343857/trump-critic-colbert-says-cbs-blocked-interview-democratic-candidate?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着叛乱裁决的增加，韩国尹等待判决：“游戏结束了”</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343837/south-koreas-yoon-awaits-verdict-insurrection-rulings-mount-game-over?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.18 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/91eae843-5512-4a9c-8a56-b6478866c692_179d9c9f.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 7 月 9 日，韩国前总统尹锡烈抵达首尔中央地方法院，就特别检察官对其逮捕令的请求举行听证会。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;一些法律观察家表示，在法官准备就这位韩国前总统的叛乱指控做出裁决之际，最近因尹锡烈短暂的 2024 年戒严令而被定罪，这实际上已经决定了他的命运。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周四，首尔中央地方法院刑事第 25 庭的三名法官组成的小组将对这名 65 岁的男子做出裁决和量刑，权衡检方提出的死刑请求和任何减刑因素。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这项裁决将检验法院是否与先前案件中的专家组保持一致，这些案件将尹的戒严规定定义为叛乱行为，这一结论将在决定他的命运方面发挥关键作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特别检察官赵恩淑的团队辩称，尹宣布戒严相当于叛乱，指控他与高级官员合谋向反对派控制的国民议会部署军队，以压制其力量并巩固他的权力。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/b79e92f8-782b-4057-91c7-3d5df491550c_fb4f1e1c.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 13 日，韩国前总统尹锡烈出席首尔法庭听证会，当时特别检察官寻求以叛乱罪判处死刑。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他们认为，他的行为“给国家和社会造成了巨大的损害和伤害”，并且“从未向公众真诚道歉”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尹断然否认所有指控。在 1 月 13 日的量刑听证会上，他发表了约 90 分钟的最终陈述，他告诉法庭，“韩国现代历史上最短的戒严令不能被扭曲为叛乱行为”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的法律团队辩称，宣布戒严令是总统紧急权力的合法行使，以回应尹所描述的反对派控制的国民议会的“立法暴政”，包括他们所说的出于政治动机的弹劾努力和妨碍政府职能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们将该法令描述为一种警告或对公众的呼吁，而不是试图颠覆民主制度，并驳斥了检方关于短暂部署军队旨在瘫痪立法机构或确保长期统治的说法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;辩方还对关键证人的可信度提出质疑，并辩称调查机构 — — 包括高级官员腐败调查办公室 (CIO) — — 缺乏追究叛乱指控的管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在此基础上，尹的律师辩称，应首席信息官的要求发出的逮捕令以及随后对他的青瓦台的搜查都是无效的。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;前宪法法院发言人卢熙范律师表示，相关审判中对尹前总理韩德洙的有罪判决明确表明，戒严令构成叛乱。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/7c21ffba-dfae-4a5d-886a-69e369cb7e0e_5cc1b96f.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;1 月 21 日，韩国前总理韩德洙抵达首尔中央地方法院，就首尔叛乱案接受宣判。照片：EPA&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;韩上月因在 2024 年 12 月宣言中发挥关键作用以及伪证罪和其他罪行而被判处 23 年监禁，比特别检察官寻求的 15 年监禁长了 8 年。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “韩被谴责为叛乱的关键人物。这意味着法院已将该法令定义为叛乱，”卢告诉《亚洲周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “叛乱是由头目、关键人物和参与者组成的团体实施的犯罪行为，”他说。 “韩作为叛乱的关键人物被判有罪，前提是头目本人也有罪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔中央地方法院刑事第 32 庭的另一个小组上周得出了类似的结论，判定前内政部长李相民是此次行动的主要参与者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陪审团裁定，“涉及被告尹石烈和[尹前国防部长]金容贤的叛乱行为无视宪法规定的程序”，李在镕因下令切断不合作新闻媒体的电力和供水而被判处七年监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国外国语大学政治学教授李在穆表示，两个不同的专家小组不太可能就实施戒严的性质得出相互矛盾的结论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “尹预计将受到重罚，因为总统对韩国这样的总统制下所发生的事情负有最大的责任，”李告诉《亚洲周刊》。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;有人担心尹案中的陪审团可能会放弃叛乱指控，支持辩方的论点，即首席信息官对此类罪行缺乏管辖权。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卢驳斥了这些担忧，并引用了法庭裁决的可预测性和稳定性原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “实际上，尹的游戏已经结束了，”他补充道，“几乎没有空间推翻先前与叛乱相关的裁决的法律逻辑。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;周四，由高级法官 Ji Gui-yeon 主持的刑事 25 庭的裁决还将涵盖被指控在戒严事件中发挥关键作用的高级军警官员，其中包括前国防部长 Kim Yong-hyun 和前国家警察厅局长 Cho Ji-ho。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;检察官要求前国防部长无期徒刑，前军事情报指挥官卢相元（据称帮助尹和金策划叛乱）30年监禁，前警察局长20年监禁，以及其他高级军事和警察官员10至12年不等的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;警察领导人被指控动员大约 2,000 名警察阻止议员进入国民议会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;还有人猜测尹可能缺席判决听证会，试图迫使听证会推迟，但他的辩护律师表示他会出席。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的一位律师 Bae Ui-cheol 在 Facebook 上写道，尹每天早上和晚上两次为国家祈祷，并敦促支持者加入祈祷，以“通过法治实现正义”。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Wed, 18 Feb 2026 00:20:04 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/politics/article/3343837/south-koreas-yoon-awaits-verdict-insurrection-rulings-mount-game-over?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国袭击另外3艘涉嫌贩毒的船只 11人死亡</title><link>https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343855/11-killed-us-strikes-3-more-alleged-drug-boats?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.17 23:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/64589a2e-e483-4fb7-8649-b13f6dc9ed2c_2772b4a5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国军方没有提供证据证明这些船只正在运送毒品，但在社交媒体上发布了显示船只被摧毁的视频。&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国军方周二表示，对三艘被指控在拉丁美洲水域走私毒品的船只进行了袭击，造成 11 人死亡，这是特朗普政府长达数月的打击毒品走私行动中最致命的日子之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 9 月初以来，政府开始针对小船上所谓的“毒品恐怖分子”，周一进行的一系列袭击造成至少 145 人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与大多数军方关于 42 次已知袭击事件的声明一样，美国南方司令部表示，其目标是已知走私路线上的涉嫌毒贩。据称，两艘载有四人的船只在东太平洋被击中，第三艘载有三人的船只在加勒比海被击中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方没有提供证据证明这些船只正在运送毒品，但在社交媒体上发布了显示船只被摧毁的视频。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;南方司令部发布的视频显示，这些船只在爆炸吞没在火焰中之前在水中移动或摆动。在两艘小型开放式容器被摧毁之前，可以看到人们坐在其中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐纳德·特朗普总统表示，美国与拉丁美洲的贩毒集团正处于“武装冲突”，并称这些袭击是为了阻止毒品流动而必要的升级。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;批评者质疑这些袭击的整体合法性及其有效性，部分原因是许多致命过量用药背后的芬太尼通常是从墨西哥通过陆地贩运到美国，而芬太尼是用从中国和印度进口的化学品生产的。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军方在后续袭击中杀死了第一次船只袭击的幸存者后，袭击事件也招致了强烈批评。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;特朗普政府和许多共和党议员表示，这是合法且必要的，而民主党议员和法律专家则表示，这些杀戮即使不是战争罪，也是谋杀。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些袭击发生之前，特朗普政府开始了几代人以来美国在拉丁美洲最大规模的军事力量集结之一，这是压力运动的一部分，最终导致委内瑞拉总统尼古拉斯·马杜罗被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 1 月 3 日美军突袭后，他被带到美国面临贩毒指控。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球最大的航空母舰去年年底被订购前往加勒比海地区，并于上周因美国和伊朗之间的紧张局势加剧而被告知将前往中东。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据一位海军官员透露，杰拉尔德·R·福特号航空母舰和三艘随行驱逐舰周二位于大西洋中部，不再属于美国南方司令部的行动区域。该官员因讨论敏感的船只动向而要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;福特号将支持美国在中东的一系列军舰，其中包括亚伯拉罕·林肯号航空母舰。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自马杜罗被捕以来，美国军方报告了数起船只袭击事件，而美国军队还扣押了与委内瑞拉有关的油轮，这是特朗普政府控制这个南美国家石油的更广泛努力的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;国会共和党人击败了民主党领导的遏制特朗普进一步袭击委内瑞拉能力的努力。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 23:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/americas/article/3343855/11-killed-us-strikes-3-more-alleged-drug-boats?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>持猎枪冲向美国国会大厦的男子被警方逮捕</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343853/police-arrest-man-running-towards-us-capitol-shotgun?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.17 22:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/1add53e4-f174-42b7-8c7d-c952ed4b6633_b78b26e1.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2 月 13 日，华盛顿的美国国会大厦。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;周二，华盛顿的美国国会警察逮捕了一名 18 岁男子，当时他手持猎枪从车里跑向国会大厦西侧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首都警察局长迈克尔·沙利文(Michael Sullivan)表示，这名身份不明的男子将一辆梅赛德斯SUV停在国会大厦附近，下车后朝国会大厦跑了“数百码”，随后警察拦截了他，并命令他按倒在地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文在逮捕后的新闻发布会上表示，枪手身穿战术背心和手套，车内戴着凯夫拉头盔和防毒面具。酋长说，猎枪已经上膛，他身上还有更多子弹。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文表示，动机正在调查中，包括国会议员是否是目标。国会没有开会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙利文说，该部门有视频片段，但他要求公众提供可能有的有关该事件的视频片段。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果没有警察站在这里，谁知道会发生什么？”这位负责人说，并补充说，近几个月来，该部门在几乎同一地点进行了主动射击演习。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;沙利文说，当局不认识这名年轻人，并称他不是来自该地区。负责人表示，该车辆并未登记在嫌疑人名下，嫌疑人有多个地址。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，国会大厦发生了一些事件，包括 2023 年国会警察在参议院附近的一个公园里发现一名携带步枪的亚特兰大男子被捕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;周二的逮捕发生在美国总统唐纳德·特朗普在国会发表国情咨文一周前。沙利文表示，该事件不会改变该机构的计划。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们非常非常认真地对待国情咨文，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与 2025 年相比，2026 年华盛顿的犯罪率大幅下降，而 2025 年与上一年相比，犯罪率大幅下降。去年 8 月，特朗普宣布该市进入紧急状态以打击犯罪，并部署了 2000 多名国民警卫队成员以及数千名联邦执法人员和特工。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员和特工仍然遍布整个城市。上周，一名华盛顿男子在与美国法警部队成员的冲突中被杀。当局表示，法警正在接到一个电话，称有人持枪威胁要绑架并伤害他人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿活动人士要求该事件提高透明度，该市警察局正在调查该事件。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3343853/police-arrest-man-running-towards-us-capitol-shotgun?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国军方敦促改革英语教学以提高语言技能</title><link>https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343799/chinese-military-urged-overhaul-english-teaching-improve-language-skills?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.17 22:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/17/3851d620-f550-49a6-aa26-f4ec604a4e2f_5e2f4d44.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;报告称英语语言技能对于联合国维和任务非常重要。照片：宋西蒙&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军被敦促对其军校进行英语教学改革，并招募专业人员以提高士兵在国际舞台上的沟通技巧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国人民解放军空军预警学院的三名高级讲师在国家国防科工局主管的官方《中国军民》杂志二月版上发表文章，提出了这一呼吁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;军校副教授李岩、戴思石、张勇认为，中国军校英语教学陈旧、不平衡。他们表示，过于注重词汇、语法、阅读和写作，但对沟通和表达的关注不够。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们认为，这种方法意味着虽然毕业生可以理解英语军事教科书和术语，但他们无法自然地说话、撰写标准化战术报告或讨论技术问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者表示，PLA英语课程遵循“师讲、学生听”的模式，导致学生参与率低，课堂讨论相对缺乏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者警告说，听力、口语和翻译方面的专业培训占课程的比例不到 20%。他们表示，在一所军事院校的课程中，阅读文件占据了课程内容的60%，而实际问题——例如参加联合演习或讨论国际规则所需的语言技能——只占课程的15%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们表示，军事学院的一项研究发现，80% 的学生认为课堂内容与他们的需求脱节。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;后续调查发现，虽然70%的学生能够掌握教科书上的军事术语，但只有30%的学生能够在模拟讨论购买外国军事装备时解释自己的技术要求。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;目前的考核体系主要依靠笔试来测试词汇、语法和阅读理解能力，而忽视了会话、翻译等实用技能，造成了作者所说的“考核体系与实战需求脱节”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们还警告说，许多专业英语教师没有良好的军事基础，只能对“不对称战争”和“系统破坏”等问题进行肤浅的解释。相比之下，许多军队讲师缺乏必要的英语语言技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章还强调了教师培训方面的问题，称近60%的教师每年参加的专业培训少于两次，75%的教师缺乏实践经验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;报告称，只有30%的解放军机构使用了军事英语大规模在线开放课程和军事会议视频等资源，并且大多数没有利用技术来创建模拟国际指挥中心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作者强调，随着解放军扩大其全球影响力，强大的英语沟通能力至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们写道：“英语是联合国维和行动、多国联合军事演习和国际军事学术论坛中的通用交流语言。”&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他们列举了亚丁湾的海军护航任务，中国船员必须使用英语协调路线并与其他海军讨论安全问题，并表示语言技能对于国际武器销售也很重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们表示，在无人机技术等领域，有效的英语沟通能力可能决定项目的成败，因为技术团队必须“准确解释设备性能参数并回答客户的技术问题”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;文章还概述了解决该问题的一系列建议，包括彻底改革课程以提高口语、听力和演示技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;它还呼吁招募更多具有英语和军事专业知识的专业人员，包括曾在海外服役的军官，并更多地使用互动教学方法、案例讨论和模拟。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们进一步建议增加使用在线课程、会议视频和虚拟指挥中心模拟等技术。作者还建议应该更多地评估学生的实践技能。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/military/article/3343799/chinese-military-urged-overhaul-english-teaching-improve-language-skills?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>特朗普访华前两党加大推动四方峰会力度</title><link>https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3343854/bipartisan-push-grows-quad-summit-trumps-china-trip?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.17 22:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/4160db1b-a274-4a02-a2c0-6b5e09d84eee_6c62cc2b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;美国国务卿马可·卢比奥（左三）于 2025 年 1 月在华盛顿国务院会见了印度外长苏杰生、澳大利亚外长黄英贤和日本外相岩屋武。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;华盛顿两党议员和国家安全专家呼吁美国总统唐纳德·特朗普政府在特朗普预计于四月份与中国领导人习近平会晤之前召开四边安全对话领导人峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;此举旨在在印太民主国家之间建立统一战线，并防止在与北京进行高风险谈判期间可能出现的误解。四方机制是一个非正式组织，其中还包括日本和澳大利亚，被广泛视为对抗中国在这个具有重要战略意义的地区的影响力的机制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库新美国安全中心兼职高级研究员林赛·福特周二对美中经济与安全审查委员会表示：“对华政策确实存在误解或错位的可能性。” USCC 负责向国会提供建议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;曾担任美国前总统乔·拜登南亚政策高级顾问的福特补充说，美国政策制定者应将“在高层会议之前和之后与印度最高层接触”作为优先事项，并更好地协调对华政策。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿著名公共政策机构布鲁金斯学会的高级研究员坦维·马丹作证说，还应该“在重要的区域和全球峰会之前进行双边或四方磋商以进行协调”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她敦促“在安全、经济安全和技术领域从数量和质量上加强四方活动”，并将四方会谈描述为“部分旨在抵消中国在地区和全球优势的小型多边机制”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于新德里和华盛顿在关税谈判上陷入僵局，该组织去年未能在印度举行领导人峰会。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/18/0836d6b4-f81f-48f0-8544-1c79ecf1d329_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;共和党参议员皮特·里基茨呼吁在特朗普总统与习近平会晤之前举行四方峰会。照片：TNS&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;上周，美国弗吉尼亚州民主党参议员蒂姆·凯恩和内布拉斯加州共和党参议员皮特·里基茨致信美国国务卿兼国家安全顾问马可·卢比奥，鼓励特朗普政府在总统与习近平会晤之前召开四国峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参议员们告诉卢比奥：“在特朗普总统计划于四月与习近平会晤之前召开四方峰会，将是在总统访问北京之前决定性地展示美国在印太地区的领导地位。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他们补充说，“事先成功举行四方峰会将使特朗普总统能够以更大的影响力进行参与”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，美国宣布与印度达成贸易协议，将印度的关税从 50% 降低至 18%。双方尚未正式签署完整的最终贸易条约。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;专家认为，该贸易协议为特朗普访问印度铺平了道路——去年由于贸易关税摩擦，他取消了这次访问。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿智库新美国安全中心印太安全项目主任丽莎·柯蒂斯表示，“贸易协议始终是特朗普总统访问印度的先决条件”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，协议宣布后，“我们很可能会看到特朗普访问新德里的计划恢复，其中可能还包括四国领导人的聚会”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柯蒂斯曾在特朗普2017年至2021年第一任期内担任总统副助理兼南亚和中亚事务高级主任。他指出，在4月访华之前成功访问印度并参加四方峰会“将增强特朗普在与习主席谈判中的实力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “然而，四月即将到来，几乎没有时间计划对印度进行如此重大的访问，”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 10月，澳大利亚总理安东尼·艾博内塞表示，四方领导人峰会可能在2026年第一季度举行。澳大利亚是今年的轮值主席国，但由于去年未能举行，因此对让新德里主办峰会持开放态度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括南亚和中亚事务局助理国务卿保罗·卡普尔在内的美国高级官员预计将于三月访问印度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;印度外交部长苏杰生本月早些时候也前往华盛顿参加由卢比奥主办的美国主导的关键矿产部长级会议。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;白宫对特朗普访华期间访问印度的计划一直守口如瓶，《南华早报》报道称，此前曾提议于 3 月 31 日与习近平举行峰会。预计将在 4 月第一周与习近平举行峰会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;华盛顿另一家智库昆西研究所全球南方项目主任萨朗·希多尔认为，虽然贸易协议“肯定消除了四方复兴的主要障碍”，但该组织“不容易融入美国不断发展的大战略”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;希多尔强调，特朗普国家安全战略对包括台湾在内的第一岛链的加强关注与美菲关系的持续深化之间存在“基本不匹配”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “印度在后勤支持和提供地区公共产品方面的作用仍然较多，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但德国马歇尔基金会印度-太平洋项目非常驻高级研究员萨米尔·拉尔瓦尼周二告诉美国气候委员会，虽然印度可能不是正式的条约盟友，但它拥有对台湾周边冲突产生重大影响的地理和海军能力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “新德里对台湾安全的利害关系正在上升，一旦发生两岸冲突，印度有潜力做出有意义的军事贡献，帮助遏制第一岛链周围的冲突，并支持联军防御台湾。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京将台湾视为中国的一部分，必要时可以通过武力统一，并近年来加大了对台湾的军事和政治压力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;包括美国和印度在内的大多数国家都不承认台湾是一个独立国家，但华盛顿反对任何以武力夺取这个自治岛屿的企图，并致力于向其提供武器。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Tue, 17 Feb 2026 22:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/us/politics/article/3343854/bipartisan-push-grows-quad-summit-trumps-china-trip?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>