<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"><channel><title>南华早报</title><link>https://www.scmp.com</link><description>南华早报全文RSS。获取更多全文RSS：https://feedx.net</description><lastBuildDate>Sun, 22 Feb 2026 02:08:31 GMT</lastBuildDate><generator>rfeed v1.1.1</generator><docs>https://github.com/svpino/rfeed/blob/master/README.md</docs><item><title>行政主导的香港施政必须从倾听民意开始</title><link>https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3344060/executive-led-governance-hong-kong-must-start-listening-people?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.22 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/0498b705-f097-4cc3-bfe5-68bd3ebfe1c7_7c12cd6d.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 12 月，香港北角地铁站的早高峰。为了建立公众对治理的信心，香港民众必须确保他们的担忧在决定确定之前得到解决。照片：Sun Yeung&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;港澳事务办公室主任夏宝龙最近将香港的行政主导体制描述为一种独特的治理模式，他将其从行政安排提升为宪法原则。学说不仅仅是关于结构。这是关于治理权力如何行使的问题。在香港行政主导的体制中，这项工作首先要让被治理者参与进来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月初发布的国家安全白皮书强调，要实现高标准安全和高质量发展。安全与进步相辅相成，接触是两者之间的重要桥梁。如果没有建立共识的结构化参与，高水平的安全和高质量的进展就无法完全实现。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据《基本法》，行政长官是香港特别行政区的行政长官和特别行政区政府的首脑。行政长官站在行政、立法和司法三个部门的最高权力，承担着双重责任——既对中央人民政府负责，又对香港负责。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种双重责任是治理理念的核心。健全的结构并不会自动产生良好的治理；让被治理者参与的治理理念至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果说行政长官是这个体系的首长，那么公务员队伍就是这个体系的支柱和运作肢体。香港公务员长期以来因其效率和能力而受到赞赏。它们是香港最有价值的治理资产之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，考虑到香港社会的复杂性和不断提高的期望，仅靠行政能力是不够的。如果一个制度在政策制定和实施过程中没有嵌入有效的渠道来聚合民意并获得同意，那么它仍然可能会动摇。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/f004b9e2-2584-4074-8cbd-9d2556c991c8_65f85b6a.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2 月 10 日，香港行政长官李家超在政府办公室举行行政会议之前会见新闻界。照片：Elson Li&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;在行政主导的管治下，立法会议员作为香港市民的民选代表，与公务员作为政策的执行者，并不是两条平行、各自运行的轨道。他们是同一个宪法机构的左臂和右臂。他们的共同目的是支持行政长官履行双重责任。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;公务员应该认识到，仅靠他们的专业知识并不能保证政策的成功实施。他们必须重新调整自己的心态，从自上而下的管理方式转变为将结构化的自下而上的反馈循环纳入常规管理方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;参与不应该是事后才想到的，应该在出现阻力时才进行；应将其纳入政策设计中。公务员学院应在其培训课程中强化这种治理思维和技能。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;最近的两件事说明了为什么需要这样的心态和技能。取消公交车乘客安全带规定并不是因为社区对交通安全的自满。相反，它暴露了政府未能充分让通勤者、老年乘客和一线交通运营商参与政策的设计和实施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;同样地，废物收费计划经过多年的准备后被搁置，不是因为我们的社会缺乏环保责任，而是因为实施者没有充分动员公众形成共识和准备。在这两种情况下，政策目标都得到了社区的支持，但政策设计和实施却不尽如人意。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;缺乏建立共识的行政效率可能会产生技术上正确但社会上脆弱的结果。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;我们还可以借鉴内地的地方治理实践。 “街道办”构成了中国大陆城镇的基础治理层。这些一线行政单位收集居民的反馈，并与政府部门合作，提供基本的市政服务并维护公共秩序。它们是聚集居民关切、共同设计服务并解决关切的渠道，然后升级为政策摩擦。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在我最近访问的成都，这些社区平台已经发展成为综合社区中心，居民参与共同设计服务、解决当地问题并制定区级举措。参与不是决策后的象征性协商，而是政策正式化之前的反复参与。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港不需要复制内地的机构。我们已经拥有自己的网络，包括街坊协会、社区关怀团队、地区委员会和区议会，将社区与政府部门联系起来。这些机构适当地融入上游决策，可以有效地及早引导公众关切，在摩擦升级之前测试可行性并完善实施策略。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;立法会同样扮演着重要的角色。它代表了整个社会有组织的声音，反映了从经济和金融到医疗保健和教育等不同部门和政策领域的关切和利益。立法者拥有网络和资源来积极吸引选民、综合公众关切并与行政部门合作，以确保政策和相关立法切实可行并得到广泛支持。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从全文来看，夏的信息不仅仅是加强行政主导的结构。就是要加强协调一致，确保行政、立法、司法在行政长官的领导下发挥协同作用。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在国家“十五五”规划中，香港面临着粤港澳大湾区及其他地区经济重新定位的关键时期。创新、金融和产业升级需要政策灵活性。反过来，政策的灵活性需要公众的信心。只有当香港人看到他们的担忧在决定确定之前得到解决时，信心才能建立起来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在香港从稳定走向进步的过程中，我们应该记住，稳定是地板，而不是天花板。法律保障的权威确保稳定。以共识为基础的权威可以推动突破我们上限的进步。&lt;/p&gt;&lt;br /&gt;&lt;hr /&gt;&lt;div&gt;获取更多RSS：&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.net" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.net&lt;/a&gt;&lt;br /&gt; &lt;a href="https://feedx.site" style="color: orange;" target="_blank"&gt;https://feedx.site&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;&lt;/div&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/hong-kong-opinion/article/3344060/executive-led-governance-hong-kong-must-start-listening-people?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>随着金属价格上涨，投资黄金零售商进驻香港空置的商业街商店</title><link>https://www.scmp.com/business/commodities/article/3344102/investment-gold-retailers-move-vacant-hong-kong-high-street-shops-metals-rise?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.22 01:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/dbb468f8-52f8-427d-bb1c-f4b68c71204e_efba7e62.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;投资黄金零售商希望通过进驻商业街商店来吸引首次购买者和年轻储户。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;金价飙升为香港的主要购物区带来了一波新的以投资为重点的金银零售商，与传统珠宝商相比增加了一个独特的细分市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些零售商出售金币和金条，而不是装饰品，占据了该市大流行后复苏期间空置的底层商店空间。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;随着它们的快速扩张，高端珠宝供应商纷纷回归，这一发展有助于稳定该市一些最昂贵地区的租金。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; San Gold Coins 是一家中国内地金银零售商，在国内市场拥有约 100 家商店，过去 18 个月在香港迅速扩张。该公司在中环、铜锣湾和尖沙咀开设了三间街边店，并计划今年再增加三间店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们看到对投资金币和金条的巨大需求，这就是我们决定加大[商店扩张]力度的原因，”该零售商第六代继承人兼海外业务总经理索菲亚·陈 (Sophia Chen) 表示。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她表示，虽然珠宝商在香港和中国大陆都很常见，但像圣金币这样的投资黄金零售商仍然相对较少。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;传统上，金银交易商在办公楼开展业务，为专业投资者提供服务。向商业街商店的转变旨在吸引首次购买者和希望将部分投资组合配置为实物黄金的年轻储户。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/df25870f-dc91-42c1-8442-e416a21c1823_099cea49.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;圣金币第六代继承人兼海外业务总经理陈索菲娅站在该零售商位于尖沙咀的旗舰店前。照片：叶佩琪&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;陈表示，在街头开展业务是公司发展计划的核心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “以前，购买金币的人都是专家客户。他们可以在网上搜索，然后上到大楼的 27 层。”陈说。 “但我们的策略是吸引原来圈子之外的人。我们希望路过的人进来。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;圣金币是南京永银控股集团的国际零售部门，专门生产标准化金条产品，价格接近国际金价。它直接从官方铸币厂采购，并比黄金现货价格略有溢价。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们的利润率非常低，因为一切都是透明的，”陈说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该公司大约一半的香港客户是本地人，包括年轻的专业人​​士和对冲基金经理。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈表示，虽然银行可能会提供有竞争力的定价，但回购通常会附带账户要求和对合格产品的限制。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;作为一家专业贸易公司，San Gold Coins 提供条件较少的即时回购，即使是最初不是从其商店购买的产品也是如此。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他玩家也在做出类似的举动。第一金3.0珠宝是一家拥有三十多年批发历史的香港牌照黄金精炼商，此前主要以办公室经营，今年12月在湾仔开设了第一家旗舰零售店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我们已经认识到零售市场的演变和客户的需求，这就是我们决定扩展到零售业务的原因，”一位发言人表示。第一金3.0珠宝今年计划在其他地区开设新店。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/a912c86e-671f-4ad3-9b63-aa74e65f927b_ac707f82.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周大福珠宝集团位于尖沙咀的新香港旗舰店的内部。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;与此同时，官方数据显示，更广泛的珠宝行业正在企稳。自2025年中期以来，珠宝、钟表和贵重礼品品类的销售额出现反弹，9月份销售额同比增长9.1%，跑赢整体零售市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据美联物业称，继2022年初触底反弹至348家店铺后，香港四大核心区的珠宝及贵重礼品店数量在过去两年已回升至358家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;复苏不仅限于以投资为重点的零售商。例如，总部位于北京的老铺黄金已在香港扩张，在主要购物中心开设了新店，作为其海外扩张的一部分。据一位知情人士透露，该公司还计划今年在该市的核心区开设新店。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;其他老牌黄金珠宝商也设立了新的旗舰店。周大福最近以每月约200万港元的价格在尖沙咀广东道租下一间约10,000平方尺的地下店铺，为该区过去两年录得的最高租金纪录之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高力国际 (Colliers) 租户服务主管菲奥娜·颜 (Fiona Ngan) 表示：“新兴和老牌金店品牌的新店数量激增反映了一个明显的趋势：黄金零售需求日益强劲，黄金地段已成为争夺市场份额的关键战场。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;咨询公司德勤 (Deloitte) 预计珠宝、钟表和贵重礼品类别将上涨 19%，这将支撑金银零售商继续在该市扩张的商业信心。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然商业街租金仍比疫情前水平低约 40%，但该市四个核心区的空置率已从疫情高点大幅下降至 2025 年的 6.6%。高力预计，继 2025 年小幅上涨后，今年租金将上涨 5%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;由于租金仍低于峰值，优质空间对于金银交易商来说再次变得可行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “两年前，我租不起这个地方，”陈先生谈到位于尖沙咀柏宁购物大道的三金币店时说道。 “我认为这只是对我们同时效率的考验。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;谢丽尔·阿西巴尔的补充报道&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/business/commodities/article/3344102/investment-gold-retailers-move-vacant-hong-kong-high-street-shops-metals-rise?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>中国小伙子受点赞次数跳绳减肥获180万个赞</title><link>https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343280/china-boy-skips-rope-many-times-he-receives-likes-lose-weight-gets-18-million-thumbs?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.22 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/be9efb6d-97fb-4437-ba6c-61f1277e0ec4_f7e2cfd8.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;中国男孩的减肥努力就是跳绳，收到点赞多少次；他获得了 180 万个赞。图片来源：南华早报综合报道/Shutterstock/抖音&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;中国一名胖乎乎的 7 岁男孩同意跳绳，视频点赞数与他跳绳的次数完全一致，他的视频片段获得了超过 180 万互联网用户的点赞。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据《齐鲁晚报》报道，何姓父亲2月9日发布的这段视频获得了大量点赞，有趣的是，这个男孩竟然同意了父亲新颖的减肥想法。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个男孩的昵称是糖豆，由祖父母在江苏省东部的家乡抚养长大，而他的父母则在中国东部的山东省临沂市经营一家小餐馆。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;唐豆身高1.32m，体重45kg。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/2e9419f4-dba5-4d56-980c-e6b7cf2f45c6_88058e9b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;唐斗跳过了他父亲在网上发布的视频中的一张静态图片。照片：吉姆&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;根据国家卫健委制定的儿童身体发育标准，7岁男孩身高应在120-126厘米左右，体重在19-26公斤左右。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;寒假开始后，唐斗于二月初在山东与父母团聚。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的父亲注意到儿子小学时有特别的作业，要求学生每天跳绳100次。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;男人鼓励唐豆坚持跳绳减肥。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2月8日发布的一段视频中，父亲告诉儿子，他每减掉0.5公斤就给他10元人民币（1.50美元）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;但如果男孩体重增加，每增加0.5公斤，男孩就要向父亲支付10元钱。男孩同意了。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/f0c7a510-1be2-4c3e-8c17-49853c3602bc_2df2e882.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;这位7岁的小男孩甚至与父亲签订了一份“合同”，同意跳槽。照片：吉姆&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;第二天，父亲又分享了另一个视频，根据视频的点赞数，询问男孩是否要跳过。唐豆同意了这个新的激励方案。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不是强迫你，你愿意跳绳吧？那如果有一千个赞，甚至一万个赞，你还会跳绳吗？”父亲问道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “是的。”男孩语气坚定地说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2月10日，该视频发布一天后，就获得了180万点赞。 2 月 11 日，这一数字升至 183 万。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最新的视频中，父亲开玩笑地说：“我不确定唐斗是否还把我当他的父亲。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当他的父亲告诉他他的视频获得了 180 万个赞时，男孩茫然了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我不能跳那么多。爸爸，你能帮我跳一下吗？”唐斗问道。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/12/9a87e6df-ca0d-4a20-bbd0-a166e3a788f8_31f78f25.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;脸色红润的唐斗在跳绳后休息了一会儿。照片：吉姆&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“我和儿子都没有想到我们的视频会如此火爆。我们仍然很困惑，”父亲告诉媒体。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “为了他的健康，我会督促​​他继续跳绳。我也希望我的儿子明白，必须兑现自己的承诺。”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位网友表示：“我今天心情很低落。但当我看到他需要跳过一百万次时，我忍不住笑了。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;另一位网友则表示：“网友们，你们太无情了。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/people-culture/trending-china/article/3343280/china-boy-skips-rope-many-times-he-receives-likes-lose-weight-gets-18-million-thumbs?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>香港 2026-27 年度预算案：是什么阻碍了该市的科技和人才计划？</title><link>https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344219/hong-kong-budget-2026-27-whats-holding-back-citys-tech-and-talent-schemes?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.22 01:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/d1d6162e-31d2-4e0a-81d7-3395014593a0_486c0de2.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;陈保罗（右）进行机器人技术演示。照片：乔纳森·黄&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;观察人士表示，香港即将到来的年度预算必须解决技术和人才吸引方面的关键瓶颈，为香港第一个符合国家优先事项的五年发展框架铺平道路。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;财政司司长陈茂波将于周三提交的预算案不仅仅是一项财政行动。这被视为继北京公布国家第十五个五年规划建议（其中包括针对香港的具体战略）后对官员“改革思维”的首次重大考验。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在地缘政治紧张的背景下，该计划预计将于下个月正式批准，以技术自力更生、“新的优质生产力”和扩大国内消费为优先事项，以“综合改革”为指导原则。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该框架概述了北京支持将香港转变为国际创新科技中心和全球顶尖人才目的地，同时巩固香港作为国际金融、航空和贸易中心的地位。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;虽然行政长官李家超最近表示，他已指示各政策局“全力以赴”在今年内制定“香港五年计划”，但陈暗示预算案将包括帮助中国内地创新科技企业“走出去”和促进香港重点企业集聚的措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;观察人士表示，政府应首先解决香港自身科技生态系统的关键瓶颈，因为其经济放缓不仅影响了该城市的竞争优势，而且更广泛地扩展到了大湾区，其中包括澳门和九个内地城市。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;根据为香港提供政策见解的《香港经济政策绿皮书 2026》，香港的初创企业数量已从 2010 年至 2018 年期间在 Covid-19 之前的每年 400 多家锐减至 2024 年的不足 100 家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学 (HKU) 商学院的同一项研究发现，香港拥有物流领域的 Lalamove、数字金融领域的富途和人工智能 (AI) 领域的商汤科技等成功企业，但超过 80% 的初创企业员工人数不足 50 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;研究称，这一趋势反映了该市在培育和留住企业方面的努力，但受到“资金缺口和来自较大区域企业的竞争”的阻碍。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该论文的作者之一、香港大学金融实践教授阿尔贝托·莫尔 (Alberto Moel) 告诉《南华早报》，深圳前海、北方大都市、香港科学园和数码港似乎经常“相互竞争”。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/5dbd10f0-f3ce-4025-a7e6-aee9a85623e6_06874ccd.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025年人工智能与机器人盛典展示了人形机器人和人工智能技术。照片：Karma Lo&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt; “作为一名企业家，目前还没有明确指示如何继续进行以及在哪里投入时间和精力......这会导致无所作为和浪费精力，这可能会令人沮丧，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;政府大力发展北部都会区，将新界北部打造成以科技、现代物流和专业服务为主的经济增长“新引擎”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;学者们认为，成功取决于市政府如何加强与深圳和湾区内的跨境协调，从而优化利用包括土地在内的资源。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港大学创新与创业中心副主任、该政策文件的作者陈一祖表示，香港的核心优势在于高附加值服务，例如金融、法律支持和全球商业咨询，这些服务通常不那么占用空间和劳动力密集度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，硬件和机器人的生产线可能位于其他湾区城市，例如东莞，而大型研发实验室可能位于深圳，他说。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;政府最近宣称，去年落户该市的企业超过 11,000 家，创历史新高，同比增长 11%。然而，对官方数据的深入研究显示高价值业务有所下降。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区总部数量仅小幅增加约100个至1,510个，仍低于2019年峰值1,541个。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这些地区总部去年雇用了 143,000 名员工，比 2019 年的 195,000 人下降了 26%。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;批评者认为，虽然去年当地办事处的数量超过了 7,000 个，但它们主要履行联络职能，对经济影响极小。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;香港中文大学（中大）经济学家庄大良表示，虽然正如北京五年计划所述，吸引企业和人才对香港仍然至关重要，但香港的首要任务是提升其国际形象。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他引用了顶尖人才通行证计划下超过90%的获批签证发放给了大陆公民，并表示需要进行政策改革以吸引非大陆人才。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/55f613e4-599a-4447-b405-aa223f51921e_d5301715.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;一位经济学家表示，香港必须吸引更多全球人才以提升其国际形象。照片：曾俊杰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“融合并不是简单地复制大陆所擅长的事情。相反，我们应该努力实现国家无法做到的事情，”同时担任香港中文大学刘佐德全球经济与金融研究所执行主任的张说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “为什么国际人才会选择香港？因为我们的低税率、国际化效率和英语环境是内地无法复制的优势。而且资金可以自由进出。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他还表示，政府应考虑对科技公司和初创企业等关键行业实行免税和优惠政策，以及针对特定人才需求的住房和教育补贴。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;香港大学学者陈约瑟夫表示，虽然香港拥有强大的专业和创意人才库，但这些领域的许多人既不熟悉也没有完全融入创新和创业生态系统。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;陈表示，香港应考虑积极支持这些行业超越传统工作方法和思维方式的技能提升和发展，同时营造一个环境，让创新项目有更高的成功机会和产生积极社会影响的潜力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “以人工智能为例，”他说。 “机会不仅在于采用现成的人工智能工具来提高业务效率，还在于开发新颖的人工智能代理和系统，这些代理和系统可以重塑当地产业并扩大规模以适应中国和全球市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “这需要从根本上重新评估用户需求和市场需求，以及行业转型愿景和创业创新导向。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/8eb79b1e-7b16-4efc-8190-4877460d69c6_609f2994.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;洪水桥发展区是北部都会计划的一部分。照片：曾俊杰&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;观察人士表示，另一个瓶颈在于新兴的知识产权（IP）行业。他们指出，玩具制造商泡泡玛特决定在香港上市，但在新加坡注册其海外知识产权，以及一些本地公司在将本土知识产权转化为商业成功方面面临的挑战。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;立法会议员黄永伟强调，迫切需要预算来发展知识产权管理和融资行业，以帮助国家释放“新的优质生产力”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “泡泡玛特娃娃 Labubu 的出现是专有知识产权全球潜力的成功案例，”他说。 “然而，在香港寻找可以协助知识产权融资的专家仍然是一个挑战，特别是在评估不知名品牌和获得小额贷款时。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;黄说，知识产权融资沙箱——去年12月推出，旨在促进专利、版权和商标等知识产权作为贷款抵押品的使用——是一个充满希望的一步，但他敦促政府采取更多措施，将香港打造成综合性知识产权中心。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;除了特定行业的障碍之外，还有治理问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;半官方的中华港澳研究会智库顾问刘兆佳表示，市政府需要下定决心，进一步摆脱过去“小政府、大市场”的意识形态，放弃短视的施政思维。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说：“一部分人，不一定都是反中分子，仍然对香港融入国家总体发展战略感到担忧，担心这会削弱承诺的高度自治。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “陈茂波和主要官员面临的挑战将是让人民相信政府主导的正确、大胆的改革将促进创新并有利于整个香港的长期发展。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 01:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/hong-kong/hong-kong-economy/article/3344219/hong-kong-budget-2026-27-whats-holding-back-citys-tech-and-talent-schemes?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>马来西亚的电子烟禁令计划使 140 万用户陷入监管困境</title><link>https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3344146/malaysias-vape-ban-plan-leaves-14-million-users-regulatory-limbo?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.22 00:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/043d46ee-afe5-4b8e-ab46-3540e0841205_bfa21eaf.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马来西亚森美兰州，一个人在徒步旅行时吸电子烟。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;电子烟曾经是显而易见的。明亮的调味液体展示，路边的一家商店，就像购买洗发水一样不起眼的交易。 28 岁的 Batrisyia 记得那是多么容易。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;那些日子已经一去不复返了。或者更确切地说，至少在马来西亚，这种贸易已经转移到了幕后。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “现在肯定不那么开放了，”柔佛州人巴特里斯亚 (Batrisyia) 说，由于担心遭到强烈反对，他要求匿名。 “你看不到像以前那样大的电子烟展示，我们也不能再在网上购买。但它并没有消失。一些商店在柜台后面或后面悄悄出售。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她停了下来，手里拿着一个细长的笔状设备。 “你只需要提出要求即可。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/8181f87a-f796-4af1-b3fa-6aace6cc1730_44e85de2.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2024 年，马来西亚槟城州一家便利店展示的烟草产品和电子烟。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;该设备的简单性几乎是优雅的：更换小烟弹，选择一种口味，吸入蒸汽。它不会在衣服或手上留下挥之不去的气味，也不会留下任何香烟的痕迹。对于 Batrisyia 来说，自由裁量权始终是上诉的一部分。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在她位于马来西亚半岛南端的笨珍小镇，这种自由裁量权已经达到了一个新的高度。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;新加坡距新加坡约 70 公里（43.5 英里）（约 1 小时车程），在这个尼古丁习惯、违禁产品和含有毒品的电子烟导致用户陷入严重法律麻烦的地区，地理位置很重要。她附近的一些卖家现在的经营场所兼作理发店或其他店面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;产品本身并没有消失；它只是学会了隐藏。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当马来西亚政府开始发出全国范围内的镇压信号时，巴特里西亚表示，这些警告并没有改变她吸电子烟的方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “只要它仍然可用，已经吸过电子烟的人通常会找到一种方法来获得它，”她说。 “更高的价格或谈论禁令并不能真正阻止用户。它只是改变了我们购买的地点和方式。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她真正害怕的是接下来发生的事情。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我可能会改吸香烟，尽管我不喜欢这种气味及其明显的味道，”她说。 “如果有人已经对尼古丁产生依赖，删除一个选项并不能消除依赖。” &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/043d46ee-afe5-4b8e-ab46-3540e0841205_70be6cc8.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2015 年，马来西亚森美兰州，一个人在徒步旅行时吸电子烟。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;政策意图与人们生活现实之间的紧张关系贯穿了马来西亚整个电子烟辩论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;柔佛州马来统治者苏丹易卜拉欣苏丹依斯干达下令关闭电子烟销售点后，自 2016 年 1 月 1 日起，柔佛州在技术上禁止销售和使用电子烟产品。 “我不想听到任何借口，”他当时说道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;十年后，Batrisyia 仍然吸电子烟。她只需要知道该问谁就可以了。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;现在布城正在全国范围内实施限制措施。卫生部长祖基菲里艾哈迈德表示，问题不在于是否采取行动，而在于行动有多快。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/3299930c-9d05-40ad-afd1-66b207b2906d_bacc726e.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马来西亚卫生部长祖基菲里·艾哈迈德 (Dzulkefly Ahmad) 指出，可再填充的电子烟容易被滥用。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;他在一月份告诉记者，第一阶段的目标是“开放”系统：用户可以为储罐补充液体的设备。 “第一步是禁止开放式吊舱系统，该系统已通过使用各种合成药物而被滥用，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员和立法者已经讨论了在 2026 年中期或年底之前实施全面的全国禁令，同时更严格地执行《2024 年公共卫生吸烟产品控制法案》，该法案于 2024 年 10 月 1 日生效，管理销售、包装、标签和青少年准入。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;卫生部还提议将电子烟液体的消费税提高十倍，从每毫升 40 仙增至 4 林吉特（10 美分兑 1 美元），该提议已转发给财政部，但尚未获得批准。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 《亚洲本周》多次尝试从卫生部获得明确的时间表，但没有收到任何回应。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在雪兰莪州，一位名叫 Arsyad 的 25 岁财富规划师表示，他八年前开始吸电子烟，以摆脱香烟。当被问及他今天在哪里吸电子烟时，他毫不犹豫地说：“办公室、汽车、家里，几乎无处不在。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;如果政府取消这个选项，他对结果也同样坦诚。 “我会（再次）开始抽烟，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这就是马来西亚电子烟困境核心的令人不安的算术。政策制定者正试图制定一项单一法律，同时解决四个不同的现实：电子烟作为公共卫生风险；电子烟减少危害；电子烟作为一种积极向年轻人推销的产品；电子烟作为传统吸烟者用来戒烟的工具。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;马来西亚国民大学的公共卫生政策专家 Sharifa Ezat Wan Puteh 表示，监管机构仍然没有可靠的机制来区分合法产品和非法产品，这一差距使用户几乎无法知道他们实际吸入的是什么。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/bd21ed8e-4bde-4c3f-a758-3e69677fade5_e2077168.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;图为吉隆坡烟灰缸里的烟蒂。近 500 万马来西亚成年人吸烟。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;“在允许电子烟减少烟草危害的国家，液体产品要在政府认证的实验室经过严格的安全检查，”她说。 “如果没有这一点，非法电子烟液体，包括那些被毒品污染的液体，最终可能会落入青少年手中，这是危险的。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年 2 月发布的全球成人烟草调查数据显示，5.8% 的马来西亚成年人（约 140 万人）目前使用电子烟，而传统吸烟的比例仍然要高得多，为 19%，即约 480 万人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;健康倡导者表示，一项禁令即使让一小部分电子烟使用者重新吸食香烟，也可能会扭转其本应带来的公共卫生成果。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;消费者团体表示，政府的混合信息加剧了不确定性，特别是在哪些内容首先受到限制以及如何在实践中定义和执行“开放”和“封闭”系统之间的区别方面。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/d163c64b-30ea-4084-9ed6-9a9b79dd2d6d_38a392c9.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;马来西亚沙捞越州古晋的一家商店里展示着彩色电子烟设备和电子烟油补充装。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;马来西亚电子烟实体消费者组织组织主席 Samsul Kamal Ariffin 表示，用户基本上被蒙在鼓里。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “目前唯一明确的是，他们希望在 2026 年 6 月之前禁止这种封闭系统，”他说，他指的是密封吊舱设备——便宜、谨慎，是大多数用户选择的格式。 “我们还不清楚其他事情。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他主张监管而非禁止。 “如果我们对其进行监管，那么三个因素将会获胜，”他说：“因为税收”，消费者、企业和政府。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他认为，禁令会产生相反的效果——将未经测试、无法追踪的产品推入执法部门最难触及的地下渠道。&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;在柔佛海峡对面，新加坡多年来一直在进行零容忍实验，并且正在进一步收紧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在这个城市国家，电子烟是非法的，该国最近收紧了针对依托咪酯的规定，依托咪酯是一种越来越多地出现在非法电子烟产品中的麻醉剂。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 9 月 1 日起，该麻醉品已被列为 C 类管制药物，为期六个月，并具有引导罪犯康复的新权力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;结果立竿见影。截至 12 月 31 日的四个月内，新加坡健康科学局抓获了 3,534 名持有和使用电子蒸发器的人并处以罚款，其中 366 人与含有依托咪酯的设备有关。另有 268 名罪犯被安排参加康复计划，并在检查站查获了 41,000 多件设备和相关部件。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/10feb744-4c75-4c0b-b0c4-29c8289a49f9_e501fac5.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;在邻国新加坡，吸电子烟是非法的，携带电子烟设备过境的旅客将面临巨额罚款。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;处罚是故意严厉的。携带设备穿越新加坡边境的旅客，初犯者将面临最高 10,000 新元（7,900 美元）的罚款和最高 6 个月的监禁，重犯最高可面临 20,000 新元和 12 个月的监禁。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;因进口、销售或分销依托咪酯相关产品而被定罪的人将面临最高 20 年的监禁和鞭刑。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而市场并没有崩溃。它刚刚转入地下。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一位经常在马来西亚工作的新加坡企业家将电子烟描述为“感觉非常地下”的东西——一个建立在风险计算和安静信任基础上的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，卖家非常谨慎且有选择性，主要是与熟悉的面孔打交道。由于担心政府报复，他要求匿名。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;跨越边界会改变前期成本。在马来西亚，电子烟设备的价格约为 50 林吉特。回到新加坡这座拥有 611 万人口的城市，持有此类设备属于刑事犯罪，同等设备的价格约为 37 新元，约合 115 林吉特。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “跨越国界并不能阻止这个习惯，”这位企业家说。 “但这确实使其成本更高，更具破坏性。”&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;马来西亚不会等到全国性禁令出台才开始对这个已经部分脱离法律管辖的行业进行监管。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2 月初，警方发起了“Ops E-Cig Mega”行动，这是一项针对 154 个地点的全国范围协调行动。据国家通讯社马新社报道，当局查获了价值 888 万令吉的电子烟设备和液体，记录了 199 起案件，没收了超过 959 升电子烟液体和 83,289 件设备，并逮捕了 4 人。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;高级警官菲索尔·萨勒 (Fisol Salleh) 表示，此次行动的部分目的是防止“收入流入黑市”，并遏制未经注册的电子烟的传播，特别是在年轻人和学生中。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这句话——泄漏到黑市——抓住了马来西亚政策制定者最急于避免的噩梦场景：全国性的电子烟禁令将电子烟转化为非法烟草规模的执法问题，耗尽了资源，却没有可靠地抑制需求。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/46b677ba-6b07-41a9-a559-c4b6a95636b7_9c6a6991.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2021 年，一名男子在马来西亚吉隆坡的商店里使用电子烟。照片：Shutterstock&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;世界卫生组织马来西亚办事处敦促政府继续实施禁令，并警告说，青少年电子烟数量激增，犯罪集团正在利用监管漏洞，在某些情况下在产品中掺入非法物质。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;世卫组织的全球指南还指出，电子烟向青少年推销的力度有多大，以及在控制薄弱的市场中，青少年的使用率超过成人的速度有多快。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; Batrisyia 十年来就经历过这样的情况。她生活的州在世界上大多数人遇到密封烟弹设备之前就禁止销售电子烟。她还在抽烟。禁令改变了包装，但没有改变习惯——她预计全国范围内的打击行动不会改变这一点。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “如果变得更难获得，人们就不会停下来，”她说。 “他们只会找到另一种方式。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sun, 22 Feb 2026 00:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/week-asia/health-environment/article/3344146/malaysias-vape-ban-plan-leaves-14-million-users-regulatory-limbo?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>韩流大冻结：中国文化封锁的裂痕正在解冻吗？</title><link>https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344205/k-pops-big-freeze-are-cracks-chinas-cultural-blockade-thaw?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 22:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/3cbfb9d5-91f2-4546-9707-ee92394068be_8fae3519.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;全球韩国流行音乐现象 BTS 刚刚公布了他们迄今为止最大规模的巡演计划，但不会在中国大陆进行任何停留。照片：路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;尽管韩国流行音乐几乎征服了全球每个角落，但由于持续了十年的地缘政治寒潮，韩国娱乐业在很大程度上仍被排除在中国市场之外。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2016年，首尔不顾北京的反对部署了美国末段高空区域防御系统（萨德）后，中国非正式地禁止了韩国的娱乐产品。韩流演唱会被取消，韩剧从中国流媒体平台上消失，韩国明星被从中国综艺节目中删除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;北京从未正式承认存在韩流禁令，即“韩流”，指的是韩国流行文化。尽管中国粉丝找到了与韩国流行文化保持联系的创意方式，但首尔的娱乐业仍在等待禁令的解除。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;韩国总统李在明上个月访华未能实现彻底重新开放中国市场。但韩国内容的壁垒正在出现轻微的裂痕。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;一月初，由歌手兼演员 IU 主演的韩国电视剧《我的先生》的中国翻拍版在流媒体平台优酷上发布。中国版《爱陌生人》由赵又廷和张子枫主演。媒体报道指出，这是禁令实施以来第一部在中国公开发行的翻拍韩剧。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/b5765ce3-01b5-45bd-b5e7-4a0db7bbda53_80ba752b.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;由赵宇廷（右）和张子枫（左）主演的《爱的陌生人》是自十年前非官方文化禁令开始以来首部在中国公开发行的韩剧翻拍版。照片：讲义&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，韩国娱乐公司 CJ ENM 与 JYP Entertainment 的中国子公司和腾讯音乐娱乐合作推出 Onecead，这是一家专注于中国市场的艺人管理和音乐制作公司。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近年来，韩国流行音乐艺术家也被允许在中国举行粉丝见面会和签名签名会，但全面的演唱会仍然被禁止。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;仅上个月，音乐团体 Itzy、Ive、Hearts2Hearts 和 WayV 就在中国举办了粉丝活动，演员李栋旭也是如此。预计本月还会有更多的活动，NCT Dream、Exo、CNBlue 等乐队将与中国粉丝见面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了应对韩国娱乐界挥之不去的敏感性，这些活动通常保持低调，仅在购票后才透露场地详细信息。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;来自四川省的 24 岁女孩 Nevvue Jiang 从中学起就开始关注韩国流行乐队，她表示，参加独家见面会和观看音乐会是她享受激情的主要方式。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 2022 年以来，姜一直在韩国和日本参加音乐会、专辑发行表演和见面会，以观看她最喜欢的男孩乐队 Cortis，有时价格昂贵。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “Cortis 的风格与我一直喜欢的男孩乐队有很大不同，所以当时我纯粹是出于好奇才去参加签名活动的——也许还有一点是因为我想与他们建立联系，看看我们是否能像朋友一样相处，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;姜补充说，中国的粉丝活动比韩国的活动要贵。由于从她上海的家出发的航班相对便宜，她认为参加那里的活动更有意义。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “部分原因是现在很多韩流粉丝趋于年轻化，对他们来说，出国旅行并不是真正的选择。他们只能参加国内活动，从而推高了门票需求和价格，”她补充道。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在韩国流行音乐的世界里，与偶像见面的方式很像高风险的彩票系统，其中彩票是实体专辑。粉丝们会大量购买专辑，以试图在见面会活动中获得一席之地，尽管总是有可能错过。在活动中，歌迷通常有 60 到 90 秒的时间与乐队成员交谈。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩联社报道，中国驻韩国大使戴兵在首尔举行的招待会上表示，“韩流禁令”一词并不准确。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;两国将根据两国领导人达成的共识，推动两国人文交流健康有益。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;戴秉国表示，随着两国关系不断改善，两国人民友好感情不断加深，中韩文化交流活动将更加频繁。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/21/ba73cf9e-1dcc-407e-b43d-4efa148ca68c_8a491337.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2023 年 4 月，韩国首尔的一场音乐会上，韩国流行乐迷沉浸在景象和声音之中。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;首尔牙山政策研究所研究员李东奎表示，中国政府的官方立场是没有禁令。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他说，从中国政府的角度来看，“中国不能放松不存在的东西”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说，实施文化禁令反映了中国利用经济胁迫作为政治工具，同时也是对中国自身文化产业的保护措施。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “中国努力发展自己的文化产业。为此，中国似乎有必要阻止其他国家的文化输入，特别是风靡全球的韩国文化，”他说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “鉴于当前国际形势，两国很难就解决禁令达成协议。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;与此同时，对于无法承担高价亲眼目睹偶像的普通粉丝来说，香港和澳门一直是观看 Super Junior、CNBlue、Seventeen 和 Ive 等团体演唱会的“安全区”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上个月李在镕与中国国家主席习近平的峰会上讨论了文化进口问题。这位韩国领导人在访问期间告诉记者，北京可能会逐步解决这个问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据李说，习近平在峰会上说：“冰三尺厚，不消一时，果熟而落。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;李说：“这就是他们打算采取的方式。”他补充说，突然逆转只会证明禁令的存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据韩国官员称，李明博访问期间，两国领导人同意扩大足球和围棋等战略游戏领域的交流，并就电影和电视剧方面的交流进行工作层面的磋商。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;全球韩国流行音乐现象 BTS 刚刚公布了他们迄今为止最大规模的巡演计划，巡演范围遍及全球约 30 个城市。这将标志着该团体在中断近四年的义务兵役后重返舞台。此次巡演不包括中国大陆，只有三场已确认的演出将于明年三月在香港举行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;上月底，韩流超级组合Blackpink在香港举办了为期三天的系列演唱会，吸引了大量歌迷。出入境数据显示，仅第一天就有超过188,100名来自中国大陆的游客涌入这座城市，这一数字超过了除夕夜约148,400人次的记录。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;上海的博士生、男孩乐队“十七”的长期追随者刘童表示，韩流限制继续带来挑战，特别是在观看韩国电视节目、综艺节目以及参加音乐会时。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;她补充说，她必须找到其他方式来观看韩国电影和电视剧，因为它们没有在中国流媒体平台上发行。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;为了观看她最喜欢的乐队的表演，刘女士去了香港和泰国等地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “香港的机票竞争可能比海外目的地更加激烈，”她说。 “由于这座城市距离大陆如此之近，许多中国歌迷涌入那里观看演唱会。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “当然，你可以去更远的地方旅行以避免机票热潮，但大多数时候，你没有额外的时间或预算来经常发生这种情况，”她说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;然而，即使是在香港和澳门举行的韩流演唱会有时也会遇到困难。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;本月早些时候，《Show!》在澳门演出。韩国 MBC 播出的韩国流行音乐节目《音乐核心》被取消——据报道是由于日本表演者的签证问题以及广播公司所称的“当地情况”。但中国主办方表示，这是由于韩国合作伙伴的资金问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;大约在同一时间，原定于 2 月 6 日至 7 日在香港首演的韩国流行音乐节 Dream Concert 2026 被无限期推迟，尽管演出阵容中没有日本表演者。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;即使面临政治和后勤障碍，中国粉丝仍在继续想方设法支持他们的偶像，这突显了韩国流行音乐的持久吸引力。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “对我来说，音乐会是无与伦比的，”刘说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “艺术家们完全沉浸在他们的表演中——充满激情地唱歌和跳舞——你可以真正感受到观众的共鸣。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;首尔研究员李表示，韩国人将韩流禁令视为一种经济胁迫，只要禁令继续存在，对中国的不信任就会持续存在。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “禁令解除后，韩国人会认为中国是真正在努力发展韩中关系。通过团体旅游和文化交流很难消除这种看法。”&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 22:20:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/china/diplomacy/article/3344205/k-pops-big-freeze-are-cracks-chinas-cultural-blockade-thaw?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>人类与机器人？中国不敢苟同</title><link>https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344083/humans-vs-robots-china-begs-disagree?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 21:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/050576f1-61f9-4b31-95f2-afbe78fbbc7e_899818af.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2月13日，机器人在从黑龙江省齐齐哈尔开往北京的火车上为春节联欢晚会跳舞。图片来源：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;2026 年春节联欢晚会是全球收视率最高的电视节目之一，其中出现了一系列令人眼花缭乱的人形机器人。他们表演武术，跳复杂的剑舞，甚至与人类名人一起表演喜剧短剧。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;尽管世界部分地区仍将人形机器人视为潜在的工作窃取者或科幻恶棍，充满恐惧和怀疑，但中国越来越多地将它们视为工作、娱乐和日常生活中的伙伴。在不断升级的人工智能（AI）竞赛中，中国不仅在技术实力上展开竞争，而且在将这些机器融入公共生活的意愿方面也迅速超越其他国家。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;去年全球出货量约 13,000 台人形机器人中，中国占 90%。在 2026 年消费电子展上，中国的仿人机器人参展商占了一半以上。这个蓬勃发展的生态系统吸引了研究人员、工程师、企业家和投资者进入一个快速增长的市场。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;从字节跳动的豆宝到 DeepSeek 和 Qwen 模型，大型语言模型和多模态人工智能的并行爆发推动了这一趋势。此类人工智能模型可帮助机器人理解用户请求、参与对话、分析数据并提供有用的内容。随着越来越多的机器人被部署在物理世界中，人工智能模型因现实世界数据的涌入而得到增强，这反过来又加剧了大型语言模型本身的竞争，并进一步鼓励创新。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这次晚会令人惊叹地展示了这一进展。 Unitree、Galbot 和 Noetix 等公司的机器人在舞台上奔跑、跳舞和表演杂技。人们可能会认为穿着美猴王服装的后空翻机器人是一种奇观。但手臂、腿、腰、脖子、脚踝和手指的灵活性显示出技术的突破。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;制造灵活的身体部件需要关节稳定性、空间传感和导航、计算机视觉准确性和骨骼耐用性。它需要中国工程师所描述的机器人大大脑（用于自学习、规划和决策的高级人工智能）和小大脑之间的无缝协调，小大脑处理从行走、跑步到复杂灵巧功能等各种活动所需的运动和运动控制。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;如此大规模部署的芯片也表明半导体行业正在迅速适应，以满足不断增长的市场需求。与电动汽车一样，仿人机器人的崛起表明中国的制造优势正在向高价值行业扩展。经济正在超越服装、玩具、电子产品、配件和其他长期定义“中国制造”的低附加值商品，进入“中国创新”的未来。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国正在从廉价劳动力和原材料的出口国转变为高科技产品和服务的强国。这种转变带来的收益将使大公司和制造商受益，但也可能有助于整体增长和工资上涨。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中国已经组建了一条制造人形机器人的供应链，使公众能够广泛采用。从机器人面部或眼睛中安装的计算机视觉系统，到手、腿、关节等部件，甚至构成外壳的金属、塑料和颜料，都可以在国内工厂制造。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个产业生态系统意味着，当深圳的一家酒店部署机器人向客房运送物品或杭州的交通部门部署一个监控路口的机器人时，这些机器可以大规模生产和分发。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/7332b86f-c664-493c-8d64-cdb3548e7266_16031c37.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 10 月 21 日，在浙江省杭州市举行的机器人会议上，一个人形机器人为观众包装爆米花。照片：CFOTO/Future Publishing via Getty Images&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;公众也很欢迎。在上海等机器人创新中心，机器人在博物馆巡展、在音乐会上为粉丝们带来欢乐，并与男人、女人、儿童和老人互动，渗透到日常生活的方方面面。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这种基层热情得到了政策支持的提振。中国第十五个五年规划草案将“实体智能”确定为新兴创新产业的战略重点，并承诺“培育独角兽初创企业”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在2026年春晚上，观众看到了像孩子一样说话的机器人和Noetix仿生机器人，打扮成白发苍苍的老奶奶，皮肤自然，表情逼真。这些设计是一种有意使机器人人性化的策略，为它们注入情感并迫使观众产生同理心。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/20/07e0ca52-dc00-4c96-a177-1807aaa56921_595de0ff.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 3 月 3 日，广东省深圳市一家养老院，一名老年居民与人形机器人互动。照片：新华社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;传达的信息是，机器人可以照顾老年人，当家庭成员缺乏时间或能力照顾年迈的父母和祖父母时，可以充当伴侣和助手。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这部喜剧短剧幽默地探讨了现实中的焦虑，以及被一个更有趣、不知疲倦的家庭成员“取代”的苦乐参半的感觉。然而，它也说明了中国将人形机器人融入联合工作和共享生活场景中的人机混合社会的长期愿景。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;当然，风险仍然存在，尤其是在安全方面。私营部门必须与公共机构和政府密切合作，制定规则，确保机器人不会伤害人类，也不会被未经授权的个人出于恶意目的重新编程。中国的例子表明了共同繁荣的未来，这些机器是为日常整合和情感共鸣而设计的。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/opinion/china-opinion/article/3344083/humans-vs-robots-china-begs-disagree?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国大使称以色列拥有中东大部分地区的权利引发轩然大波</title><link>https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344233/us-ambassador-says-israel-has-right-much-middle-east-sparking-uproar?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 21:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/22/1bcc16fa-b257-45c6-b41c-e3b599903d2f_fd0832fe.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2025 年 8 月，美国驻以色列大使迈克·哈卡比 (Mike Huckabee) 在耶路撒冷接受采访。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;阿拉伯和穆斯林国家周六强烈谴责美国驻以色列大使迈克·哈卡比的言论，他表示以色列拥有中东大部分地区的权利。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈卡比在周五播出的保守派评论员塔克·卡尔森的采访中发表了上述言论。卡尔森说，根据圣经，亚伯拉罕的后裔将获得今天基本上包括整个中东的土地，并询问哈卡比以色列是否有权拥有这片土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈卡比回应道：“如果他们全部拿走就好了。”然而，哈卡比补充说，以色列无意扩大其领土，并有权在其合法拥有的土地上享有安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;他的言论立即引发了邻国埃及、约旦、沙特阿拉伯、科威特、阿曼、伊斯兰合作组织和阿拉伯国家联盟的强烈反对。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;沙特阿拉伯外交部称哈卡比的言论为“极端主义言论”和“不可接受”，并呼吁美国国务院澄清其对此的立场。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/22/a7ba9eea-61a4-4023-be05-73400a9216c9_082149ef.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周六，加沙地带扎哈拉附近的流离失所的巴勒斯坦家庭搭建起了帐篷。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;埃及外交部称他的言论“公然违反”国际法，并补充说“以色列对被占领的巴勒斯坦领土或其他阿拉伯土地没有主权”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;阿拉伯国家联盟表示：“这种性质的言论——极端主义且缺乏任何坚实的基础——只会煽动情绪，煽动宗教和民族情绪。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;以色列或美国没有立即发表评论。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自 1948 年建国以来，以色列一直没有得到充分承认的边界。由于战争、吞并、停火和和平协议，它与阿拉伯邻国的边界发生了变化。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在1967年为期六天的中东战争中，以色列从约旦夺取了约旦河西岸和东耶路撒冷，从埃及夺取了加沙和西奈半岛，从叙利亚夺取了戈兰高地。 1973 年中东战争后，作为与埃及和平协议的一部分，以色列从西奈半岛撤军。它还于2005年单方面从加沙撤军。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;近几个月来，以色列试图加深对被占领约旦河西岸的控制。它极大地扩大了犹太人定居点的建设，使前哨基地合法化，并对其在该地区的政策进行了重大的官僚改革。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国总统唐纳德·特朗普表示，他不会允许以色列吞并约旦河西岸，并强烈保证他将阻止任何这样做的举动。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;几十年来，巴勒斯坦人一直呼吁在约旦河西岸和加沙建立一个以东耶路撒冷为首都的独立国家，这一主张得到了国际社会大部分人的支持。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/22/f313389f-7cec-4482-8c9e-bb4bbfab4364_6b41ecbf.jpg" /&gt;&lt;div&gt; &lt;small style="color: #999;"&gt;2 月 15 日，巴勒斯坦人沿着西岸和东耶路撒冷拜特哈尼纳 (Beit Hanina) 社区之间的隔离墙行走。照片：美联社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;哈卡比长期以来一直反对以色列和巴勒斯坦人民的两国解决方案的想法。在去年的一次采访中，他表示，他不认为将居住在英国控制的巴勒斯坦的阿拉伯人后裔称为“巴勒斯坦人”。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在最新的采访中，卡尔森向哈卡比追问他对《创世记》中圣经经文的解释，他说上帝应许亚伯拉罕和他的后裔拥有从尼罗河到幼发拉底河的土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “那将是黎凡特，所以那将是以色列、约旦、叙利亚、黎巴嫩。它也将是沙特阿拉伯和伊拉克的大部分地区，”卡尔森说。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;哈卡比回答说：“不确定我们会走那么远。我的意思是，那将是一大片土地。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;自与哈马斯在加沙的战争开始以来，以色列侵占了更多土地。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;根据目前的停火协议，以色列将军队撤至缓冲区，但仍控制着一半以上的领土。以色列军队应该进一步撤军，但停火协议没有给出时间表。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年底叙利亚总统巴沙尔·阿萨德被赶下台后，以色列军方控制了叙利亚境内的一个非军事缓冲区，该缓冲区是 1974 年两国停火协议的一部分而创建的。以色列表示此举是暂时的，旨在确保其边境安全。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; 2024 年与真主党发生短暂战争后，以色列仍占据黎巴嫩领土上的五个山顶哨所。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 21:50:03 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/middle-east/article/3344233/us-ambassador-says-israel-has-right-much-middle-east-sparking-uproar?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>俄罗斯贝加尔湖载有中国游客的巴士冲破冰层 造成8人死亡</title><link>https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344231/bus-chinese-tourists-crashes-through-ice-russias-lake-baikal-killing-8?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 18:20&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/22/26f7014f-6539-4104-a7c3-e1491cc81eee_db51ae07.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，一辆载有中国游客的旅游巴士坠入俄罗斯贝加尔湖，救援人员在现场工作。照片：俄罗斯伊尔库茨克地区调查委员会，路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;官员称，一辆载有中国游客的旅游巴士在俄罗斯贝加尔湖坠入冰层，造成八人死亡。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;伊尔库茨克州州长伊戈尔·科布泽夫周六在一份电报中写道，周五，一名中国游客在穿越冰冻湖面的巴士上成功逃脱。他说，死者包括七名中国游客和司机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;俄罗斯紧急情况部报告称，巴士坠入三米宽（10 英尺）的冰裂缝中。事故现场湖水深 18 米（59 英尺）。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;该部表示，救援人员在开始潜水行动之前使用了水下摄像机。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;地区检察官办公室表示已展开刑事调查。伊尔库茨克旅游局周六报告称，该巴士旅游是由一家未注册的运营商运营的。 &lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/22/8070105a-57b5-4972-9198-05de2f11a13f_279b8803.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，一辆旅游巴士坠入贝加尔湖冰雪覆盖的湖水中。照片：俄罗斯伊尔库茨克地区调查委员会，路透社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;贝加尔湖是世界上最深的淡水湖，是俄罗斯的主要旅​​游景点之一。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在莫斯科和北京实行相互免签证制度后，近年来前往该国的中国游客人数猛增。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;据俄罗斯外交部网站周六发布的在线声明，俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫向中国外长表示哀悼。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;声明称，拉夫罗夫向王毅表示，俄罗斯当局“正在进行全面调查”，并表示希望此次事故“不会对双边旅游的积极势头产生负面影响”。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 18:20:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/russia-central-asia/article/3344231/bus-chinese-tourists-crashes-through-ice-russias-lake-baikal-killing-8?utm_source=rss_feed</guid></item><item><title>美国宇航局登月火箭遇到新问题，宇航员发射推迟到四月</title><link>https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344230/nasa-moon-rocket-hit-new-problem-putting-march-launch-astronauts-jeopardy?utm_source=rss_feed</link><description>&lt;div&gt;&lt;i&gt;2026.02.21 17:50&lt;/i&gt; &lt;/div&gt;&lt;img alt="" src="https://cdn.i-scmp.com/sites/default/files/d8/images/canvas/2026/02/22/1402a1d3-089e-4bf0-99fa-342601416036_839812cc.jpg" /&gt;&lt;div&gt;&lt;small style="color: #999;"&gt;周五，在佛罗里达州卡纳维拉尔角的肯尼迪航天中心，远处可以看到美国宇航局的阿耳忒弥斯二号太空发射系统火箭和猎户座飞船。照片：法新社&lt;/small&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;美国宇航局的新月球火箭周六再次遭遇挫折，几乎肯定会让宇航员几十年来的首次月球之旅推迟到春季。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;就在 3 月 6 日执行阿耳忒弥斯二号任务（人类半个多世纪以来首次登月）的一天后，航天局就披露了最新的问题。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;官员称，一夜之间，流向火箭上级的氦气被中断。固体氦流对于净化发动机和给油箱加压至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;这个氦气问题与氢燃料泄漏无关，氢燃料泄漏破坏了本月早些时候太空发射系统火箭的倒计时彩排，并迫使其重复测试。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;美国宇航局局长贾里德·艾萨克曼表示，氦气流停滞可能是过滤器、阀门或连接板损坏造成的。他指出，无论原因如何，进入该地区并解决问题的唯一方法是在肯尼迪航天中心的车辆装配大楼内。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;艾萨克曼在社交媒体上表示：“我们将开始为回滚做准备，这将不考虑三月份的发布窗口。”美国宇航局的下一次机会将在四月初或四月底。&lt;/p&gt;&lt;div&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;上午早些时候，美国宇航局表示正准备将这枚 98 米（322 英尺）长的火箭送回机库进行维修，同时提高了在发射台进行维修工作的可能性。&lt;/p&gt;&lt;p&gt; “我理解人们对这一事态发展感到失望，”艾萨克曼说。 “美国宇航局的团队最感到失望，他们一直在不知疲倦地为这项伟大的努力做准备。”&lt;/p&gt;&lt;p&gt;氢燃料泄漏已经导致阿耳忒弥斯二号绕月飞行推迟了一个月。周四的第二次加油测试几乎没有发现任何泄漏，这让管理人员有信心实现三月的起飞。周五晚上，四名宇航员开始了为期两周的隔离，这是为了避免细菌的强制隔离。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;中断的氦流仅限于 SLS 火箭的临时低温推进级。这个上部阶段对于将猎户座乘员舱放置到绕地球正确的高空轨道进行升空后的检查至关重要。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;之后，它应该与猎户座分离，并作为太空舱内宇航员的目标，使他们能够为未来的月球任务练习对接技术。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;在美国宇航局的阿波罗计划期间，从 1968 年到 1972 年，有 24 名宇航员飞向月球。新的阿耳忒弥斯计划迄今为止只完成了一次飞行，即 2022 年的无宇航员绕月任务。&lt;/p&gt;&lt;p&gt;第一次试飞还受到发射前氢燃料泄漏的困扰，以及与周六出现的类似的氦气问题。宇航员在阿耳忒弥斯下首次登陆月球至少还需要几年的时间。&lt;/p&gt;</description><pubDate>Sat, 21 Feb 2026 17:50:02 GMT</pubDate><guid isPermaLink="true">https://www.scmp.com/news/world/united-states-canada/article/3344230/nasa-moon-rocket-hit-new-problem-putting-march-launch-astronauts-jeopardy?utm_source=rss_feed</guid></item></channel></rss>